{
    "video_id": "UIwqE3eBEos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UIwqE3eBEos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLArmZZ7yZa86PfBuqUfbc4Rjfq1mQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UIwqE3eBEos",
    "video_title": "Por iniciar, distribuci\u00f3n de recursos para reconstrucci\u00f3n de viviendas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10256,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 973.48,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 980.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 984.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 987.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 990.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 993.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 995.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 998.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1001.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1003.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1005.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1008.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1011.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1014.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1016.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1019.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1021.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1023.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1026.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1029.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1121.159,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas bueno Nos da much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 1130.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1134.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Sonora aqu\u00ed en",
            "start": 1135.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n",
            "start": 1139.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para informar al pueblo de M\u00e9xico como",
            "start": 1142.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1145.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacemos todos los d\u00edas de lunes a",
            "start": 1147.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "viernes acabamos de concluir la reuni\u00f3n",
            "start": 1150.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1155.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad y de acuerdo al",
            "start": 1156.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "programa Pues",
            "start": 1161.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1164.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "principal es que estamos aqu\u00ed con el",
            "start": 1166.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso",
            "start": 1169.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "durazo un buen",
            "start": 1172.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobernador estamos trabajando de manera",
            "start": 1174.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "coordinada no podr\u00edamos avanzar en",
            "start": 1178.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 1181.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "si no contamos con el apoyo del gobierno",
            "start": 1183.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que encabeza Alfonso",
            "start": 1187.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "durazo ya ustedes saben y vamos a estar",
            "start": 1191.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hablando sobre eso de los",
            "start": 1195.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "avances en Sonora de lo que est\u00e1",
            "start": 1199.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "haciendo la federaci\u00f3n en Sonora y de",
            "start": 1202.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el desarrollo en Sonora sobre",
            "start": 1206.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "todo el bienestar de la gente que es lo",
            "start": 1212.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de",
            "start": 1216.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo de manera que le damos la palabra",
            "start": 1220.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Alfonso",
            "start": 1223.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1227.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda",
            "start": 1229.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el general Sandoval a informarnos sobre",
            "start": 1232.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "seguridad y vamos a dejar",
            "start": 1235.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1240.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 1245.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "director general de",
            "start": 1247.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la Procuradur\u00eda del",
            "start": 1250.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consumidor al doctor David",
            "start": 1253.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba",
            "start": 1257.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n es",
            "start": 1259.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1263.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "responsable David Aguilar Romero",
            "start": 1265.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "procurador Federal del",
            "start": 1268.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "consumidor para que nos d\u00e9 a",
            "start": 1270.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "conocer sobre c\u00f3mo est\u00e1n los precios la",
            "start": 1274.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1278.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del consumidor entonces adelante",
            "start": 1280.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Alfonso",
            "start": 1284.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas gracias por acompa\u00f1arnos el",
            "start": 1290.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1294.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1296.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo",
            "start": 1298.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1300.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "es obligado",
            "start": 1302.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh decirle a usted que invariablemente",
            "start": 1304.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos honran mucho sus visitas a nuestro",
            "start": 1308.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estado Pero obviamente esta tiene",
            "start": 1312.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "representa una ocasi\u00f3n un significado",
            "start": 1315.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy muy especial para nosotros la",
            "start": 1317.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de compartir eh Aqu\u00ed en Sonora",
            "start": 1321.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "su cumplea\u00f1os Nos distingue de manera",
            "start": 1326.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "muy importante es",
            "start": 1330.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obviamente doblemente",
            "start": 1337.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doblemente",
            "start": 1340.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante ente importante presidente",
            "start": 1346.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque este es el el \u00faltimo cumplea\u00f1os",
            "start": 1350.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que usted celebra como presidente de la",
            "start": 1353.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y lo hace precisamente aqu\u00ed en",
            "start": 1357.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 1360.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Sonora ratificando con ellos su",
            "start": 1362.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "compromiso su cercan\u00eda su cari\u00f1o",
            "start": 1364.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "particularmente con la etnia Yi",
            "start": 1368.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiero es obligado para m\u00ed se\u00f1alar",
            "start": 1371.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente que en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 1374.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 registrada la la \u00e9pica de estos",
            "start": 1377.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de transformaci\u00f3n nacional basados",
            "start": 1381.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en La B\u00fasqueda del inter\u00e9s popular y",
            "start": 1384.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacional comprendemos su decisi\u00f3n \u00e9tica",
            "start": 1387.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de apartarse de la vida p\u00fablica despu\u00e9s",
            "start": 1392.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de concluir su",
            "start": 1395.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mandato Pero estoy cierto que la memoria",
            "start": 1398.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de la gente presidente no se apartar\u00e1",
            "start": 1401.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s de usted es usted",
            "start": 1405.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del afecto de millones y millones de",
            "start": 1408.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos en todos los \u00e1mbitos sociales",
            "start": 1410.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y en toda la geograf\u00eda",
            "start": 1413.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional la admiraci\u00f3n y gratitud que le",
            "start": 1418.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tenemos perdurar\u00e1 con nosotros M\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1422.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de sexenios su impacto en la vida del",
            "start": 1426.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds presidente trascender\u00e1 generaciones",
            "start": 1430.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que la historia que es en",
            "start": 1433.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esencia insobornable habr\u00e1 de ser",
            "start": 1437.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "generosa en su juicio particularmente",
            "start": 1440.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con su desempe\u00f1o eh como presidente de",
            "start": 1443.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y no pasar\u00e1 en vano el",
            "start": 1448.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hecho evidente de su ejemplo moral y su",
            "start": 1451.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de fundador de un nuevo orden",
            "start": 1455.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional por todas las lecciones del",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pasado las del presente y las del",
            "start": 1462.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Porvenir se\u00f1or presidente hoy le dec\u00eda",
            "start": 1465.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "un muy feliz cumplea\u00f1os al mismo tiempo",
            "start": 1468.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vemos este",
            "start": 1473.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os m\u00e1s como un Punto de partida",
            "start": 1475.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que a\u00fan tenemos por delante que",
            "start": 1478.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "como la ocasi\u00f3n para compartir El",
            "start": 1481.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Encanto y la nostalgia de este",
            "start": 1484.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "acontecimiento por ello presidente al",
            "start": 1487.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compartir su cumplea\u00f1os reafirmo aqu\u00ed",
            "start": 1490.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que es y seguir\u00e1 siendo un honor est con",
            "start": 1494.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Obrador Felicidades presidente",
            "start": 1498.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Gracias y eh de manera muy r\u00e1pida",
            "start": 1504.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidente voy a presentar informaci\u00f3n",
            "start": 1508.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relacionada con el tema de la seguridad",
            "start": 1510.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo har\u00e9 de manera r\u00e1pida porque viene",
            "start": 1513.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "luego una presentaci\u00f3n m\u00e1s detallada a",
            "start": 1516.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cargo de mi general Sandoval tenemos",
            "start": 1519.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "avances muy importantes presidente en la",
            "start": 1522.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n del de los elementos de la",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1529.64,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "tenemos el",
            "start": 1531.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "95 de los polic\u00edas aprobados el",
            "start": 1532.919,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "85 de las polic\u00edas municipales y el 92",
            "start": 1536.679,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de los comisarios municipales tenemos",
            "start": 1541.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuatro no aprobados ret\u00f3ricamente no",
            "start": 1544.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aprobados realmente reprobados y estamos",
            "start": 1547.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando en ellos hemos con los",
            "start": 1550.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recursos federales presidente hemos",
            "start": 1553.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fortalecido mucho a las polic\u00edas",
            "start": 1556.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estatales y municipales con esos 417",
            "start": 1559.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "millones de pesos que nos han asignado",
            "start": 1563.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal eh para tareas de",
            "start": 1565.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad hemos adquirido",
            "start": 1568.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "368 patrullas que hemos distribuido de",
            "start": 1571.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manera proporcional entre Polic\u00eda",
            "start": 1575.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Estatal de seguridad p\u00fablica y polic\u00edas",
            "start": 1577.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "municipales adelante por favor le hemos",
            "start": 1581.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dado un impulso muy importante a la",
            "start": 1584.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "carrera policial icamente los polic\u00edas",
            "start": 1585.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se estacionaban en el grado que entraban",
            "start": 1589.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed permanec\u00edan Eternamente Ahora hay",
            "start": 1592.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n de honor y Justicia que se",
            "start": 1595.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encarga de decidir los ascensos en",
            "start": 1597.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n estricto a una hoja de servicios",
            "start": 1601.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "creamos la eh Universidad de la",
            "start": 1605.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica no es un cambio solo",
            "start": 1607.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "un cambio de Academia universidad eh",
            "start": 1611.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "policial sino que cambiamos el objetivo",
            "start": 1613.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y ahora tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 1617.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh formar cuadros especializados con un",
            "start": 1620.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perfil acad\u00e9mico relacionado con la",
            "start": 1623.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica las tareas de",
            "start": 1626.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de Justicia",
            "start": 1629.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tenemos licenciaturas maestr\u00eda en",
            "start": 1632.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y doctorado en",
            "start": 1633.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Seguridad",
            "start": 1636.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Ciudadana hemos trabajado presidente",
            "start": 1637.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siguiendo su eh lineamientos En la",
            "start": 1640.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas profundas que",
            "start": 1644.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "generan la violencia hemos organizado",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "jornadas permanentes por la paz en 12",
            "start": 1650.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edgonos en este momento de Nogales",
            "start": 1653.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Hermosillo guaima San Carlos en palme y",
            "start": 1656.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cajeme y nos han dado un resultado",
            "start": 1659.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "extraordinario tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 1661.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "12 por en en delitos de alto impacto 15%",
            "start": 1664.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en delitos patrimoniales 28 en robo de",
            "start": 1669.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 11 en robo a casa habitaci\u00f3n y",
            "start": 1672.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "una baja de 32 % en robo a negocios Aqu\u00ed",
            "start": 1676.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "vamos a ver Bueno aqu\u00ed vamos a ver unas",
            "start": 1681.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes presidente sobre actividades de",
            "start": 1684.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter cultural de car\u00e1cter deportivo",
            "start": 1688.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh nos damos una particular atenci\u00f3n",
            "start": 1691.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente al rescate de todos",
            "start": 1695.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "absolutamente todos los espacios",
            "start": 1698.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en esos pol\u00edgonos adelante por",
            "start": 1700.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed vemos otras im\u00e1genes adelante",
            "start": 1703.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ipan absolutamente todas las",
            "start": 1706.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dependencias impulsamos el sistema salva",
            "start": 1709.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es un programa para la prevenci\u00f3n",
            "start": 1712.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y seguimiento de la violencia",
            "start": 1714.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familiar y de g\u00e9nero tenemos capacitados",
            "start": 1717.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a todos los elementos de la Polic\u00eda",
            "start": 1720.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Estatal",
            "start": 1722.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1469",
            "start": 1723.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "4362 polic\u00edas municipales y a 145",
            "start": 1725.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "elementos de amic aqu\u00ed es muy importante",
            "start": 1730.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "destacar presidente que en el marco de",
            "start": 1733.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este programa tenemos 2400 eh 2400 si no",
            "start": 1735.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "veo mal 86 puntos de seguridad",
            "start": 1741.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "distribuidos en todo el estado que son",
            "start": 1744.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lugares p\u00fablicos o privados para el",
            "start": 1748.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "resguardo de mujeres que tienen alg\u00fan",
            "start": 1751.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "riesgo de eh violencia derivado Este",
            "start": 1754.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa presidente ha bajado el n\u00famero",
            "start": 1757.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de llamadas al",
            "start": 1761.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "9111 en",
            "start": 1763.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2721 en relaci\u00f3n al 2022 adelante por",
            "start": 1765.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed tenemos Eh bueno tenemos la",
            "start": 1769.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gobernadores del Golfo de",
            "start": 1773.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "California cada TR meses presidente",
            "start": 1775.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde la agenda fundamental es la",
            "start": 1778.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en materia de seguridad",
            "start": 1780.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed agradezco la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1782.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cedena quien lleva la",
            "start": 1785.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n a cargo de mi general eh",
            "start": 1787.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cerna pero participa Obviamente todos",
            "start": 1790.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los comandantes de Zona y regi\u00f3n de",
            "start": 1793.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Marina de la guardia nacional y eh",
            "start": 1796.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernadores adelante por favor eh",
            "start": 1799.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos una mesa Estatal de inteligencia",
            "start": 1802.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente que se tiene reuniones",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "diarias inmediatamente despu\u00e9s de la",
            "start": 1807.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mesa Estatal de seguridad p\u00fablica hay",
            "start": 1810.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "resultados muy alentadores el objetivo",
            "start": 1812.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de esta mesa es el uso de la",
            "start": 1814.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inteligencia para el dise\u00f1o de",
            "start": 1817.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "operativos tenemos 47 personas eh",
            "start": 1819.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "detenidas 27 cateos positivos es decir",
            "start": 1823.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el 100% de ellos a cargo de la fiscal\u00eda",
            "start": 1826.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica adelante por",
            "start": 1830.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eh en el marco de la reuni\u00f3n de",
            "start": 1833.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernadores presidente nos hemos hemos",
            "start": 1836.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acordado conectarnos todos al sistema",
            "start": 1839.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "murfi de comunicaci\u00f3n el acuerdo de",
            "start": 1841.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "subir absolutamente todas las \u00f3rdenes de",
            "start": 1844.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n vigentes en plataforma M\u00e9xico",
            "start": 1847.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para que las pueda consultar cualquier",
            "start": 1850.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instancia de seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 1853.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actualizar el registro Nacional de",
            "start": 1855.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y hemos",
            "start": 1857.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conseguido eh la devoluci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 1860.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "robados eh recuperados en un m\u00e1ximo de",
            "start": 1863.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "48 horas adelante",
            "start": 1866.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n ejecutadas",
            "start": 1868.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tenemos un incremento de 2% en relaci\u00f3n",
            "start": 1871.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o pasado el mes de agosto se",
            "start": 1874.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejecutaron",
            "start": 1877.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "275 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y obviamente",
            "start": 1878.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos dando prioridad a eh \u00f3rdenes",
            "start": 1881.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "relacionadas con presuntos",
            "start": 1885.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "responsables vinculados a delitos del",
            "start": 1888.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto impacto adelante por favor",
            "start": 1891.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 1894.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por feminicidio Tenemos aqu\u00ed un",
            "start": 1896.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "incremento del 21 en relaci\u00f3n al mismo",
            "start": 1899.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "periodo del a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado en",
            "start": 1902.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este periodo se ejecutaron tres \u00f3rdenes",
            "start": 1905.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n contra feminicidas ahora 21",
            "start": 1907.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelante por favor \u00f3rdenes de cateo",
            "start": 1911.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejecutadas tenemos un incremento de 75",
            "start": 1914.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "5% en el mismo periodo adelante por",
            "start": 1917.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1920.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n hay 251 elementos de",
            "start": 1921.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de Justicia del",
            "start": 1925.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estado que reciben cursos permanentes y",
            "start": 1928.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen ya una certificaci\u00f3n de grado",
            "start": 1931.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "profesional muy importante",
            "start": 1935.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed",
            "start": 1937.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente esto es muy importante no voy",
            "start": 1939.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a entrar en detalles aqu\u00ed tomamos el",
            "start": 1941.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobierno el 2021 gracias gracias a la",
            "start": 1944.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n una extraordinaria",
            "start": 1947.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en la mesa Estatal de",
            "start": 1949.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica tenemos este quiebre",
            "start": 1951.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en el homicidio doloso y hay una baja",
            "start": 1954.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obviamente muy sensible sin embargo",
            "start": 1958.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presidente pues tenemos eh d\u00edas en los",
            "start": 1961.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que eh Hay picos de violencia en este",
            "start": 1965.519,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "caso pues muy impactantes Y eso puede",
            "start": 1969.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llevar a generar la concepci\u00f3n de que",
            "start": 1975.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esta estad\u00edstica no es correcta la",
            "start": 1978.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica es totalmente apegada a la",
            "start": 1981.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene El secretariado",
            "start": 1983.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 1985.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica sin dejar de",
            "start": 1987.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desconocer que tenemos un reto frente a",
            "start": 1990.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estos picos de violencia adelante por",
            "start": 1992.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed est\u00e1 Igualmente el",
            "start": 1995.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comportamiento del homicidio doloso Aqu\u00ed",
            "start": 1997.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el 2021 5.8 homicidios diarios En",
            "start": 1999.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en ese momento tenemos el 3 pun",
            "start": 2003.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "9% homicidios diarios con una",
            "start": 2007.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del",
            "start": 2010.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "32.8 obviamente este 3.9 contin\u00faa",
            "start": 2012.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representando todo un reto para todas",
            "start": 2016.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las autoridades involucradas adelante",
            "start": 2019.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por favor y aqu\u00ed en el comportamiento",
            "start": 2021.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del feminicidio presidente tenemos una",
            "start": 2023.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del",
            "start": 2026.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "45.4 por el 2021 33 eh Y el",
            "start": 2028.24,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "2023 18 homicidios en el mismo periodo",
            "start": 2034.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "obviamente es un tema altamente sensible",
            "start": 2039.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y es un gran reto para todas las",
            "start": 2042.799,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autoridades involucradas Gracias",
            "start": 2044.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "presidente y felicidades Nuevamente",
            "start": 2047.879,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2055.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo aqu\u00ed est\u00e1 y yo creo que te",
            "start": 2057.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "voy a dejar Igualmente est",
            "start": 2060.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias Con permiso se\u00f1or presidente eh",
            "start": 2065.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la",
            "start": 2069.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en",
            "start": 2071.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el en el estado de Sonora adelante por",
            "start": 2073.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "favor iniciaremos mencionando Bueno un",
            "start": 2077.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado que que tiene el segundo lugar a",
            "start": 2079.879,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nivel nacional por por su territorio 72",
            "start": 2082.599,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "municipios 2.9 millones de habitantes y",
            "start": 2087.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "concentra el",
            "start": 2091.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "55.6 de ellos En tres municipios en",
            "start": 2094.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Hermosillo en Cajeme y en Nogales y",
            "start": 2097.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una frontera importante con",
            "start": 2100.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 2103.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos adelante por favor en cuanto a la",
            "start": 2104.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mesa a la mesa de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 2107.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y seguridad que lider\u00e9 el gobernador del",
            "start": 2110.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado desde su toma de Posesi\u00f3n ha",
            "start": 2113.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2116.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "550 sesiones en 504 ha estado el",
            "start": 2116.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presente en la mesa el 92 por solamente",
            "start": 2120.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en 46 ocasiones el 8% ha estado un",
            "start": 2124.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "representante y esta mesa es eh",
            "start": 2127.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sumamente importante porque aqu\u00ed se",
            "start": 2130.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "coordinan los los pues todas las",
            "start": 2131.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acciones eh en seguridad que se",
            "start": 2134.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desarrollan en los diferentes \u00e1reas y",
            "start": 2136.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ve la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2139.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como va avanzando qu\u00e9 \u00e1reas se tienen",
            "start": 2142.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que atender con una eh mayor prontitud",
            "start": 2145.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed la la incidencia delictiva",
            "start": 2149.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh homicidios dolosos con un s\u00e9ptimo",
            "start": 2152.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lugar eh robo de veh\u00edculos con el 20",
            "start": 2156.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lugar eh robo de transportes y delitos",
            "start": 2159.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de impacto en 21 robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 2162.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en el 23 secuestro y extorsi\u00f3n en el 24",
            "start": 2166.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y trata de personas en el 32 Esta es la",
            "start": 2170.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de esta incidencia delictiva a",
            "start": 2173.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nivel nacional ahorita vamos a ver las",
            "start": 2176.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas porque aqu\u00ed a pesar de",
            "start": 2178.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estar hacia la alza estos delitos pues",
            "start": 2180.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1l es su atamiento de este",
            "start": 2184.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh en cada uno de ellos En homicidios",
            "start": 2188.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dolosos tenemos registrado hasta o en",
            "start": 2192.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "septiembre 75 homicidios dolosos eh de",
            "start": 2196.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conformidad a los datos del secretariado",
            "start": 2200.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 2202.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica eh tiene El s\u00e9ptimo",
            "start": 2205.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional y aqu\u00ed este en la",
            "start": 2208.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica ustedes pueden observar como de",
            "start": 2211.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n desde el 18 18 19",
            "start": 2214.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "20 y 21 era un incremento importante de",
            "start": 2218.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de estos homicidios dolosos a partir del",
            "start": 2223.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "del 21 que es su nivel m\u00e1ximo y que toma",
            "start": 2227.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n el doctor durazo como",
            "start": 2232.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernador del estado lo que yo",
            "start": 2235.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionaba de esa coordinaci\u00f3n que que",
            "start": 2237.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "existe en la mesa de paz y seguridad",
            "start": 2239.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pues da da resultados aqu\u00ed las acciones",
            "start": 2242.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empiezan a ordinar de mejor manera y",
            "start": 2245.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "empieza a reducir eh los los n\u00fameros en",
            "start": 2248.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos vemos aqu\u00ed la",
            "start": 2252.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tendencia eh este el cambio aqu\u00ed",
            "start": 2255.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante de de una tendencia hacia la",
            "start": 2259.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "baja en homicidios dolosos y m\u00e1s",
            "start": 2261.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adelante vamos a ver tambi\u00e9n que esto",
            "start": 2264.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismo se presenta cuando juntamos todo o",
            "start": 2266.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sumamos todos los homicidios de impacto",
            "start": 2269.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado en robo de veh\u00edculos",
            "start": 2273.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tenemos 117 registrados en septiembre el",
            "start": 2277.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "20 lugar a nivel nacional y tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 2280.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la tendencia es hacia la baja en robo en",
            "start": 2284.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "transportes solamente tres tres en",
            "start": 2288.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "septiembre eh tambi\u00e9n",
            "start": 2291.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh la tendencia es de igual manera hacia",
            "start": 2294.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la baja con 21 lugar en robo a casa",
            "start": 2298.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n 52",
            "start": 2301.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh este delitos de naturaleza el 23",
            "start": 2304.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lugar tambi\u00e9n la tendencia se se se",
            "start": 2308.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mantiene El secuestro dos en septiembre",
            "start": 2311.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "24 lugar a nivel nacional eh se se",
            "start": 2315.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "registra un un incremento en comparaci\u00f3n",
            "start": 2319.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del 22 al 23 eh extorsi\u00f3n eh cuatro",
            "start": 2322.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "delitos en septiembre tiene el 24 lugar",
            "start": 2328.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a nivel nacional eh aqu\u00ed si se considera",
            "start": 2332.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2335.839,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2336.57,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "se mantiene una tendencia hacia la el",
            "start": 2338.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alza la trata de personas en septiembre",
            "start": 2341.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2344.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hubo presencia de este delito tiene el",
            "start": 2344.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "32 lugar a nivel nacional llevan 2s a\u00f1os",
            "start": 2347.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sin reportarse este delito en el estado",
            "start": 2351.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delitos de impacto",
            "start": 2354.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1680 en hasta septiembre",
            "start": 2356.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh si bien es la misma situaci\u00f3n Est\u00e1",
            "start": 2361.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "marcado hacia la por la suma del 18 al",
            "start": 2365.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "23 Tenemos el mismo comportamiento del",
            "start": 2369.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "18 19 20 y 21 es un incremento ah\u00ed llega",
            "start": 2372.4,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "el 21 a su su m\u00e1ximo su m\u00e1ximo n\u00famero",
            "start": 2378.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "18250 y de Aqu\u00ed empieza la tendencia",
            "start": 2383.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hacia la baja Este es el trabajo el",
            "start": 2386.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo de las autoridades federales",
            "start": 2389.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estatales y municipales En beneficio de",
            "start": 2391.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la sociedad ah\u00ed se ve cejado eh adelante",
            "start": 2394.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por favor los homicidios dolosos por",
            "start": 2398.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entidad federativa en la presente",
            "start": 2400.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta septiembre el",
            "start": 2402.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado tiene El s\u00e9ptimo lugar con",
            "start": 2405.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1360 homicidios dolosos siendo la media",
            "start": 2408.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2412.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "4206 en homicidios dolosos por cada",
            "start": 2413.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "100,000 habitantes eh contin\u00faa el estado",
            "start": 2416.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en s\u00e9ptimo lugar con",
            "start": 2419.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "216 homicidios siendo la media de",
            "start": 2421.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "117 los homicidios o los municipios con",
            "start": 2424.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva",
            "start": 2428.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh en el estado en lo que hablando de",
            "start": 2430.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y",
            "start": 2433.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "narcomenudeo son Hermosillo Cajeme San",
            "start": 2435.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Luis Rio Colorado y Caborca estos cuatro",
            "start": 2439.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "municipios tienen el 75 por de de estos",
            "start": 2443.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "delitos pero tambi\u00e9n las que sigue por",
            "start": 2448.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "favor estos mismos municipios son",
            "start": 2451.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "atendidos con la con las fuerzas de",
            "start": 2454.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad del estado aqu\u00ed vemos",
            "start": 2456.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Hermosillo Cajeme Nogales Navojoa San",
            "start": 2458.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Luis r Colorado donde se est\u00e1",
            "start": 2461.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "concentrada la mayor cantidad de",
            "start": 2463.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "efectivos de seguridad p\u00fablica tienen en",
            "start": 2466.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en en lo que es eh polic\u00eda estatal la",
            "start": 2469.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda los operativos la gente que est\u00e1",
            "start": 2473.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajando en campo Son",
            "start": 2478.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "1469 elementos de un total de 1506 eh",
            "start": 2481.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas municipales tienen un total",
            "start": 2486.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de 5111 elementos y",
            "start": 2488.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "4408 son operativos de tal manera que",
            "start": 2491.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2495.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "6617 eh",
            "start": 2497.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y de ellos",
            "start": 2500.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "5877 son operativos de conformidad al a",
            "start": 2503.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los par\u00e1metros que maneja la la ONU",
            "start": 2508.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene un d\u00e9ficit del",
            "start": 2511.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "20% en sus polic\u00edas pero como ya se cit\u00f3",
            "start": 2513.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se ha ido este Eh Pues incrementando el",
            "start": 2517.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "n\u00famero de de de efectivos en la polic\u00eda",
            "start": 2520.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y que esto hace hecho la diferencia como",
            "start": 2522.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya vimos en las gr\u00e1ficas en cuanto a las",
            "start": 2526.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad federales tenemos",
            "start": 2529.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "4151 elementos operativos del ej\u00e9rcito y",
            "start": 2533.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2537.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "1358 de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2539.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2514 de la guardia nacional haciendo un",
            "start": 2544.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "total de fuerzas federales de",
            "start": 2546.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "8,023 elementos",
            "start": 2548.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operativos y que sumados al a las",
            "start": 2551.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales y municipales hacen un",
            "start": 2554.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gran total de",
            "start": 2557.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "13,900 elementos operativos o elementos",
            "start": 2560.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2564.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajan este de manera coordinada",
            "start": 2565.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante por favor en estas nueve en",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas nueve coordinaciones regionales en",
            "start": 2571.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1 dividido el estado de",
            "start": 2573.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conformidad a la organizaci\u00f3n de la",
            "start": 2576.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2579.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh adelante por",
            "start": 2580.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "favor en la construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de",
            "start": 2583.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el estado en el",
            "start": 2586.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proyecto del 19 se construy\u00f3 Cajeme en",
            "start": 2588.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el 20 cinco este nuevas compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 2592.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron Nogales bavispe monctezuma",
            "start": 2596.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hermosillo y pitiquito en el 21 fueron",
            "start": 2598.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s Navojoa bacum y m\u00e1s en el",
            "start": 2602.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "programa del 22 Son seis compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2607.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tenemos terminada bicam Y\u00e9cora y",
            "start": 2611.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hermosillo y tenemos en proceso de",
            "start": 2614.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n bacadehuachi y San Luis R\u00edo",
            "start": 2617.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Colorado para el programa del 23 hay",
            "start": 2621.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuatro instalaciones m\u00e1s Hermosillo",
            "start": 2624.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Santana y dos en Puerto Pe\u00f1asco y",
            "start": 2627.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron cedidas dos instalaciones",
            "start": 2630.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito a a la nacional para que",
            "start": 2633.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este hicieran o van a tener un total de",
            "start": 2637.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "21 instalaciones desde donde realizar\u00e1n",
            "start": 2640.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las operaciones la la guardia nacional",
            "start": 2644.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "teniendo una cobertura importante en el",
            "start": 2648.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado en este estado tan tan con un",
            "start": 2651.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "amplio territorio",
            "start": 2654.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh sobre la asignaci\u00f3n de recursos",
            "start": 2656.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "federales estatales en materia de",
            "start": 2658.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en lo que es el fondo",
            "start": 2660.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de aportaciones para la seguridad",
            "start": 2663.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el",
            "start": 2665.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2666.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "362.25 de pesos en lo que es el",
            "start": 2668.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los municipios y",
            "start": 2671.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 2673.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2618 millones de pesos y en el fondo",
            "start": 2676.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las",
            "start": 2679.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2681.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "52.6 millones de pesos",
            "start": 2685.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh En cuanto aseguramientos de de lo que",
            "start": 2688.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "va de la Administraci\u00f3n aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 2692.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el trabajo el resultado del trabajo de",
            "start": 2694.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fuerzas federales estatales y",
            "start": 2697.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "municipales el resultado de esa",
            "start": 2699.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de Esa mesa de seguridad en",
            "start": 2702.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n representados todas las",
            "start": 2705.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instancias y lideradas como ya cit\u00e9 por",
            "start": 2707.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado aqu\u00ed vemos los",
            "start": 2710.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2714.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "7484 kg de marihuana",
            "start": 2716.599,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "2329 de coca\u00edna 630 kg de hero\u00edna 114 kg",
            "start": 2720.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "de goma de opio",
            "start": 2727.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "42,45 2 kg de metanfetaminas",
            "start": 2731.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "42.4 toneladas de metanfetamina de",
            "start": 2735.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fentanilo tambi\u00e9n han sido importantes",
            "start": 2739.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los aseguramientos",
            "start": 2741.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "12228 kg de fentanilo",
            "start": 2744.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "8.7 millones de pastillas de fentanilo y",
            "start": 2747.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "936 ampolletas de fentanilo se han",
            "start": 2752.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asegurado e inhabilitado siete",
            "start": 2757.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos",
            "start": 2761.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "7408 personas",
            "start": 2764.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "detenidas",
            "start": 2766.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "5432 veh\u00edculos asegurados as\u00ed como 8",
            "start": 2768.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "embarcaciones y 22 aeronaves",
            "start": 2771.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "6049 armas de fuego eh 7.2 millones de",
            "start": 2775.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "cartuchos de diferentes calibres",
            "start": 2780.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "57,28 cargadores",
            "start": 2784.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "259 granadas se han asegurado",
            "start": 2787.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "45.3 millones de pesos y 5 millones de",
            "start": 2791.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a la delincuencia as\u00ed como",
            "start": 2794.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recuperado 23.2 millones de litros de",
            "start": 2797.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "combustible tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2801.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay un dentro de lo que es el sistema de",
            "start": 2804.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "alertamiento a\u00e9reo aqu\u00ed hay trabajos de",
            "start": 2807.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inteligencia que se han logrado",
            "start": 2810.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resultados positivos en 15 alertamiento",
            "start": 2813.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y en tres trabajos de",
            "start": 2816.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "inteligencia asegurando ocho aeronaves",
            "start": 2818.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "168.6 kg de coca\u00edna",
            "start": 2822.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "8808.1 kg de marihuana",
            "start": 2825.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "3,542 pun2 kg de metanfetamina",
            "start": 2829.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "124.8 kg de hero\u00edna 3 kg de goma de opio",
            "start": 2833.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "226 kg de fentanilo 2.5 millones de",
            "start": 2838.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo siete de",
            "start": 2843.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "detenidos seis armas de fuego aseguradas",
            "start": 2845.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "95 cargadores",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2778 cartuchos",
            "start": 2851.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "455 l de combustible 14 veh\u00edculos",
            "start": 2853.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "73240 pesos moneda nacional y",
            "start": 2858.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "850 en cuanto al b\u00fasqueda y rescate en",
            "start": 2862.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la presente administraci\u00f3n ha existido",
            "start": 2865.76,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "118 eventos se han este hgado a 190 37",
            "start": 2869.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 2876.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "471 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza",
            "start": 2877.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de la armada y de la guardia",
            "start": 2881.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional en cuanto al plan dn3 plan de",
            "start": 2884.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la guardia nacional asistencia y plan",
            "start": 2887.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Marina aqu\u00ed en el estado se ha aplicado",
            "start": 2890.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2894.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "790 ocasiones beneficiando",
            "start": 2895.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "16771 elementos los efectivos que han",
            "start": 2900.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "participado del ej\u00e9rcito",
            "start": 2904.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "20236 efectivos de la guardia",
            "start": 2907.559,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "4592 y de Marina",
            "start": 2912.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2914.61,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "1688",
            "start": 2915.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh principalmente Han atendido heladas",
            "start": 2917.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "incendios forestales lluvias severas",
            "start": 2921.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares incidentes",
            "start": 2925.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "urbanos rescate de personas accidentes",
            "start": 2927.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ferroviarios derrames de sustancias",
            "start": 2931.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas de rumb y los efectos de un",
            "start": 2934.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n eso es lo que tenemos por la",
            "start": 2939.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguridad en el estado Muchas gracias Es",
            "start": 2942.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or",
            "start": 2944.839,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 2957.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or gobernador Muchas gracias",
            "start": 2960.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porit siempre tiene secretaria",
            "start": 2964.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "secretarios comandante Buenos d\u00edas",
            "start": 2967.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2970.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "iniciamos con el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en los",
            "start": 2972.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles en donde al",
            "start": 2974.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy podemos reiterar que incluso",
            "start": 2976.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de factores externos",
            "start": 2978.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "geopol\u00edticos inclusive las estrategias",
            "start": 2980.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de incentivos Fiscales siguen teniendo",
            "start": 2983.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una incidencia favorable para",
            "start": 2985.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "consumidoras y consumidores y esto lo",
            "start": 2987.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "notamos al ver que si bien la mezcla",
            "start": 2990.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mexicana al 9 de noviembre tuvo un",
            "start": 2992.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "precio promedio de",
            "start": 2994.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "7152 aqu\u00ed en M\u00e9xico los precios promedio",
            "start": 2997.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para esa fecha fueron de 22 pes con 54",
            "start": 3001.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "centavos en el caso de la gasolina",
            "start": 3004.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "regular y 24 pes con",
            "start": 3006.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "64avos y 24 pes con2 centavos para la",
            "start": 3009.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Premium y el diesel",
            "start": 3013.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respectivamente durante esta semana",
            "start": 3016.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente el diesel contar\u00e1 con un",
            "start": 3018.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "incentivo de",
            "start": 3020.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "25.2 no as\u00ed la regular y la Premium las",
            "start": 3022.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuales no lo tendr\u00e1n en cuanto a",
            "start": 3025.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia tenemos a las",
            "start": 3028.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "marcas con el margen m\u00e1s elevado Chevron",
            "start": 3030.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "petroseven y redco y aquellas que",
            "start": 3033.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haciendo un esfuerzo importante se han",
            "start": 3036.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mantenido reiteradamente como aliadas de",
            "start": 3038.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los consumidores como es el caso de",
            "start": 3040.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "total g500 y exon m\u00f3 esto del 30 de",
            "start": 3042.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "octubre al 5 de noviembre y en este",
            "start": 3047.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mismo periodo ya por regiones en el caso",
            "start": 3050.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la gasolina regular tenemos a Petro",
            "start": 3053.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Seven que en su estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 3056.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Sari en Monterrey Nuevo Le\u00f3n ofreci\u00f3 el",
            "start": 3057.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "litro a 25 pesos con 166 centavos y ojo",
            "start": 3060.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con un margen de 5 pes con 58 cavos ya",
            "start": 3063.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estamos platicando con ellos para",
            "start": 3068.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "incentivarlos a que reconsideren los",
            "start": 3070.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precios que ofrecen sobre todo en esta",
            "start": 3071.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ciudad de Nuevo Le\u00f3n y en contraste",
            "start": 3073.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la regular en cosoleacaque",
            "start": 3077.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Veracruz franquicia Pemex en su",
            "start": 3079.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gasolinera majra en la carretera San",
            "start": 3081.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Pedro M\u00e1rtir con \u00fanicamente 16 centavos",
            "start": 3084.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ganancia por litro ofreci\u00f3 por este",
            "start": 3087.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "producto a",
            "start": 3090.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "2034 centavos el litro y ahora para el",
            "start": 3092.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "caso de la gasolina Premium tenemos otra",
            "start": 3096.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex de Grupo El rey que",
            "start": 3099.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerca en guaimas dio el litro en 26",
            "start": 3101.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "p49 Y tuvo una utilidad de 33",
            "start": 3105.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "p97 por litro algo de considerar esto a",
            "start": 3109.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "diferencia tambi\u00e9n con con otra",
            "start": 3114.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex pero que all\u00e1 en el",
            "start": 3115.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz tambi\u00e9n dio la",
            "start": 3118.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gasolina Premium con solamente 24",
            "start": 3120.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centavos de ganancia ofreciendo el litro",
            "start": 3123.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a 21 pes con",
            "start": 3126.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "74av en el caso del diesel otra vez",
            "start": 3129.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "corpo gas pero ahora en Cozumel y no en",
            "start": 3132.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan como la semana pasada all\u00e1 en",
            "start": 3134.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Quintana ro dio el litro en5",
            "start": 3137.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p45 con un indicador de ganancia tambi\u00e9n",
            "start": 3141.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de consider",
            "start": 3144.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "346 A diferencia de flux que en su",
            "start": 3148.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "gasolinera rinde m\u00e1s aqu\u00ed cerca en",
            "start": 3152.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n le le dio a los consumidores el",
            "start": 3156.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "litro de este combustible por 23",
            "start": 3160.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "p79 por litro y solamente teniendo un",
            "start": 3163.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia de 15",
            "start": 3167.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "centavos esta semana previa reportamos",
            "start": 3170.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que atendimos",
            "start": 3173.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "denuncias realizamos 337 verificaciones",
            "start": 3176.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y o visitas de",
            "start": 3180.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n una gasolinera se neg\u00f3 a",
            "start": 3182.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ser verificada en Tecamachalco Puebla y",
            "start": 3184.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuatro se verificaron por dar litros",
            "start": 3187.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "incompletos una de ellas que ante",
            "start": 3190.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "denuncia ciudadana en nuestra visita",
            "start": 3192.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guerrero la semana pasada se realiz\u00f3 en",
            "start": 3194.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Coyuca de Ben\u00edtez muy cerca de Acapulco",
            "start": 3196.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fueron varios los reportes que atendimos",
            "start": 3201.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de inmediato en sitio all\u00e1 cerca de",
            "start": 3203.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Acapulco fue la \u00fanica que sali\u00f3 en ese",
            "start": 3204.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estatus y continuamos monitoreando los",
            "start": 3208.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios en todo el pa\u00eds",
            "start": 3210.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para una mejor experiencia del",
            "start": 3212.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consumidor en las estaciones de servicio",
            "start": 3214.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el caso del gas LP el precio de",
            "start": 3217.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "referencia internacional se ubic\u00f3 al 8",
            "start": 3220.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de noviembre para el caso del gas",
            "start": 3222.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estacionario en 10 p70 cavos por litro y",
            "start": 3224.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso del gas en cilindro el",
            "start": 3229.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "referente internacional registrado fue",
            "start": 3231.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de 19es con 71 centavos por kilo frente",
            "start": 3233.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a lo anterior los precios promedio",
            "start": 3238.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacionales en esa misma fecha en las 22",
            "start": 3240.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regiones determinadas por la cre fue de",
            "start": 3244.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "17 pes con 72 centavos por kilogramo y",
            "start": 3246.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "99 p56 centavos por litro precios",
            "start": 3250.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bastante estables ya desde hace varias",
            "start": 3255.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "semanas atr\u00e1s en el caso del gas Se",
            "start": 3257.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "realizaron 835 visitas y verificaciones",
            "start": 3260.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las resultaron todas correctas en cuanto",
            "start": 3264.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a respetar los precios m\u00e1ximos",
            "start": 3267.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "establecidos por la cre como ejemplo de",
            "start": 3269.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo anterior en el caso del gas",
            "start": 3273.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estacionario tenemos a aure gas en",
            "start": 3275.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Morelos Zacatecas que dando el litro a 9",
            "start": 3277.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pes con 91 centavos estuvo 8 centavos",
            "start": 3281.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por debajo del precio m\u00e1ximo establecido",
            "start": 3284.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en su regi\u00f3n Y as\u00ed tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en",
            "start": 3286.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "algunos estados como M\u00e9xico Jalisco",
            "start": 3288.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Guerrero entre",
            "start": 3291.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otros en el caso del gas por kilo",
            "start": 3292.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos nuevamente a gas Lux tambi\u00e9n en",
            "start": 3296.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas en la capital tambi\u00e9n por",
            "start": 3298.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "debajo de su precio m\u00e1ximo ofreciendo el",
            "start": 3301.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "kilogramo en 18",
            "start": 3303.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p36 de la misma manera como sucedi\u00f3 en",
            "start": 3306.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estados como Guerrero Jalisco M\u00e9xico y",
            "start": 3309.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Puebla entre el 4 y el 10 de noviembre",
            "start": 3312.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente \u00danicamente se",
            "start": 3315.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "inmovilizaron dos veh\u00edculos y ocho",
            "start": 3317.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cilindros por falta de condiciones de",
            "start": 3319.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n como cada lunes",
            "start": 3322.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pasamos a la canasta b\u00e1sica y como hemos",
            "start": 3325.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "venido mencionando en las \u00faltimas",
            "start": 3328.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "semanas si bien la inflaci\u00f3n en general",
            "start": 3330.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha venido cediendo desde hace ya varios",
            "start": 3332.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "meses el \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 3334.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "consumidor \u00fanicamente en cuanto al rubro",
            "start": 3338.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de alimentos finalmente tuvo un tope y",
            "start": 3341.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a decrecer y a\u00fan as\u00ed podemos ver",
            "start": 3343.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica y subrayar la estabilidad en",
            "start": 3346.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las tendencias de los precios de esta",
            "start": 3348.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "canasta de 24 productos e incluso",
            "start": 3351.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "advirtiendo movimiento a la baja en la",
            "start": 3353.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "franja de los precios m\u00ednimos por al",
            "start": 3356.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menos las \u00faltimas 15",
            "start": 3359.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas que nos preceden y",
            "start": 3361.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se ve de manera m\u00e1s clara en nuestro",
            "start": 3366.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comparativo por las diferentes zonas en",
            "start": 3367.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en el que en un esquema de",
            "start": 3369.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "competencia resulta En beneficio de las",
            "start": 3372.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "consumidoras y los consumidores as\u00ed por",
            "start": 3374.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ejemplo en la zona centro Walmart",
            "start": 3376.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tepellac all\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3379.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 esta canasta en 1030 pes con 8",
            "start": 3381.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cent y chedragui en Cuernavaca la tuvo",
            "start": 3384.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3387.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "779 pes con 50 cavos en la zona centro",
            "start": 3388.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 en Aguascalientes tuvo la",
            "start": 3394.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica en 1028",
            "start": 3396.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p40 frente aoriana hiper Zapata que una",
            "start": 3399.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s en Culiac\u00e1n Sinaloa por tan solo",
            "start": 3402.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "800 pes con8 centavos la gente pudo",
            "start": 3405.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adquirir este paquete de productos",
            "start": 3408.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos en el caso del Norte del pa\u00eds",
            "start": 3412.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Walmart en Tampico Tamaulipas tuvo la",
            "start": 3415.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "canasta en 10,30",
            "start": 3418.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p70 y con un con un esfuerzo sin duda",
            "start": 3421.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "importante la gente Chihuahua en la",
            "start": 3424.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "capital pudo encontrar por tan solo 801",
            "start": 3426.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos con 80 centavos esta misma canasta",
            "start": 3429.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en Mercado Soriana la Sierra en el sur",
            "start": 3432.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 11,12 pes con 80 cost\u00f3 la",
            "start": 3436.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "canasta en la central de abastos de",
            "start": 3440.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida en Yucat\u00e1n pero Veracruz",
            "start": 3442.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particularmente en Soriana hiper en Boca",
            "start": 3445.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del R\u00edo muy pero muy por debajo del",
            "start": 3447.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo referente acordado de 1039 pesos",
            "start": 3450.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que conocemos este establecimiento dio",
            "start": 3452.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la canasta en 802 pes con 60 centavos y",
            "start": 3455.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy que es segundo lunes de",
            "start": 3460.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mes en esta ocasi\u00f3n corresponde informar",
            "start": 3462.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobre el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en el env\u00edo de",
            "start": 3465.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dinero las remesas como ya sabemos",
            "start": 3466.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "considerando un env\u00edo promedio de",
            "start": 3469.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "$350 desde el extranjero Y con con un",
            "start": 3472.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corte al mes de septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 3475.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las mexicanas y mexicanos en el exterior",
            "start": 3477.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enviaron",
            "start": 3480.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "5613 millones de d\u00f3lares seg\u00fan cifras",
            "start": 3482.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico lo que representa",
            "start": 3485.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que en los 4 a\u00f1os previos se registra un",
            "start": 3488.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aumento de",
            "start": 3491.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "80.98",
            "start": 3493.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "57.22",
            "start": 3495.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "27.30 y",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "11.43",
            "start": 3500.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3502.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "respectivamente actes como sabemos son",
            "start": 3503.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importantes que deben considerarse para",
            "start": 3506.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aquellos que env\u00edan dinero del exterior",
            "start": 3508.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Generalmente es un tema recurrente que",
            "start": 3511.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "desahogamos en nuestras redes sociales",
            "start": 3513.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando lo preguntan Y en este caso son",
            "start": 3514.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el tipo de cambio que debe considerar el",
            "start": 3518.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proveedor del servicio as\u00ed como la",
            "start": 3520.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que cobra por este env\u00edo ya",
            "start": 3522.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "considerando lo anterior si el env\u00edo se",
            "start": 3525.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realiza para que se recoga en efectivo",
            "start": 3527.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tenemos que ulink dio",
            "start": 3529.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por un env\u00edo de 350 la cantidad de",
            "start": 3532.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "6282 con",
            "start": 3537.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "50av y por el contrario zom Solamente",
            "start": 3539.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 3542.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "5902 p93 cavos por los mismos d\u00f3lares",
            "start": 3543.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enviados esto adem\u00e1s con un tipo de",
            "start": 3548.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cambio muy castigado de 17 pes con6",
            "start": 3550.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "centavos contra un tipo de cambio de",
            "start": 3554.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ulink de 17 pes",
            "start": 3556.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "95 ahora bien si la intenci\u00f3n es que los",
            "start": 3560.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que se env\u00edan sean depositados",
            "start": 3563.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en una cuenta bancaria y no en efectivo",
            "start": 3565.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n a yink que el 2 de",
            "start": 3568.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "octubre con los mismos con las mismas",
            "start": 3570.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "variables tipo de cambio y comisi\u00f3n",
            "start": 3572.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tomando el d\u00f3lar 17",
            "start": 3575.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p95 dio tambi\u00e9n",
            "start": 3578.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "6,282",
            "start": 3580.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p50 y en contraste",
            "start": 3582.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "remitly solamente deposit\u00f3",
            "start": 3585.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "5878",
            "start": 3589.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p71 con un tipo de cambio de 16",
            "start": 3591.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "p99 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de",
            "start": 3595.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "casi $ por este env\u00edo",
            "start": 3599.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "finalmente recordar que en el caso de",
            "start": 3602.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los pagadores dentro de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3605.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Telecom la financiera del bienestar",
            "start": 3607.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y en cuanto a presencia y cobertura es",
            "start": 3609.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n a considerar tambi\u00e9n como por",
            "start": 3612.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo oxo Electra bodega horrera de",
            "start": 3614.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "grupo Walmart entre otras adem\u00e1s ser\u00e1",
            "start": 3617.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre importante tomar en cuenta los",
            "start": 3621.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "horarios si cuentan en algunas ocasiones",
            "start": 3622.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con seguro contra robo y otras",
            "start": 3625.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "facilidades para que las consumidoras y",
            "start": 3626.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los consumidores tengan una mejor",
            "start": 3628.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n por los env\u00edos que hacen",
            "start": 3631.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "sus familiares o amigos desde el",
            "start": 3633.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "extranjero Muchas gracias y se\u00f1or",
            "start": 3635.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de parte de todas las",
            "start": 3637.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Profeco Que",
            "start": 3639.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenga muy feliz cumplea\u00f1os",
            "start": 3641.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues este informar que se",
            "start": 3645.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Sigue atendiendo a los damnificados de",
            "start": 3649.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 3653.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Acapulco est\u00e1n trabajando en Acapulco",
            "start": 3658.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3663.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "20.000 servidores",
            "start": 3664.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos solo en lo que corresponde a la",
            "start": 3667.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 3672.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Marina la secretar\u00eda de la defensa y la",
            "start": 3674.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 3677.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3678.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todos los",
            "start": 3680.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "promotores que",
            "start": 3683.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por terminar el",
            "start": 3685.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "censo que se Est\u00e1 realizando casa por",
            "start": 3689.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "casa ya pas\u00f3 de los",
            "start": 3692.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "250,000",
            "start": 3696.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hogares estamos ya por",
            "start": 3697.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "concluir ese",
            "start": 3700.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "censo que nos va a",
            "start": 3702.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "permitir entregar los apoyos directos a",
            "start": 3706.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3711.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "familias para",
            "start": 3712.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reconstruir",
            "start": 3715.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construir para levantar sus",
            "start": 3717.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "casas Yo espero que la semana",
            "start": 3720.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima ya Comencemos a entregar de",
            "start": 3724.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "manera directa los",
            "start": 3729.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "apoyos hogar por",
            "start": 3731.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hogar al mismo tiempo estamos",
            "start": 3734.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndonos de acuerdo con",
            "start": 3739.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "distribuidores de",
            "start": 3742.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 3744.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para que no falte la grava",
            "start": 3747.2,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "la arena la varilla el bloc el",
            "start": 3751.76,
            "duration": 14.12
        },
        {
            "text": "cemento y que no se abuse en los precios",
            "start": 3757.96,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "porque la gente va",
            "start": 3765.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "autoconstruir sus viviendas",
            "start": 3770.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se ha avanzado mucho en la",
            "start": 3773.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entrega de los",
            "start": 3777.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "enceres",
            "start": 3779.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos estufas",
            "start": 3782.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refrigeradores",
            "start": 3785.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 3787.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "licuadoras",
            "start": 3789.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vajillas ya se est\u00e1n",
            "start": 3792.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "entregando",
            "start": 3797.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "diariamente un promedio de 2000 3000",
            "start": 3799.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "paquetes pero son",
            "start": 3803.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "250.000 hay un contrato de",
            "start": 3807.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "30.000 ya firmado y Estamos",
            "start": 3811.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buscando una",
            "start": 3815.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para",
            "start": 3817.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que en diciembre antes de que finalice",
            "start": 3820.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 3823.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 3825.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos los aparatos",
            "start": 3827.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3831.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en los hogares de los",
            "start": 3836.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "damnificados se ha ido avanzando en la",
            "start": 3840.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de Coyuca y de Acapulco y",
            "start": 3845.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3849.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "seguir as\u00ed adelante ya se est\u00e1",
            "start": 3851.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "regresando poco a poco a la",
            "start": 3855.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 3859.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 3861.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sigo",
            "start": 3863.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sosteniendo que fue un",
            "start": 3864.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 3868.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de un hurac\u00e1n",
            "start": 3871.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 3875.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "5 algo parecido fue lo que afect\u00f3 en",
            "start": 3877.96,
            "duration": 12.639
        },
        {
            "text": "Nuevo Orleans y hubieron m\u00e1s de 2000",
            "start": 3883.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 3890.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 por",
            "start": 3892.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "suerte no fueron tantos fallecidos hasta",
            "start": 3895.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ahora de acuerdo a la",
            "start": 3901.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda son 48",
            "start": 3903.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fallecidos y de los desaparecidos",
            "start": 3906.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh o personas no localizadas Ya solo eh",
            "start": 3910.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "faltan por localizar",
            "start": 3915.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "localizar",
            "start": 3918.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26 por qu\u00e9",
            "start": 3922.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hubo tantas desgracias desde luego",
            "start": 3924.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "uno que pierda la vida",
            "start": 3927.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "duele pero a qu\u00e9 se atribuye esto si fue",
            "start": 3930.4,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3937.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 3941.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo Y que adem\u00e1s entra por la",
            "start": 3943.279,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda por una zona muy",
            "start": 3947.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poblada de un",
            "start": 3953.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 3956.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 3959.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no m\u00e1s",
            "start": 3961.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 3965.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pues se atribuye a",
            "start": 3968.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que fueron m\u00e1s los",
            "start": 3971.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vientos que el",
            "start": 3974.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agua vientos muy fuertes de m\u00e1s de 300",
            "start": 3978.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "km por h",
            "start": 3983.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente pas\u00f3 el",
            "start": 3985.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "viento fuerte no hubo mucha",
            "start": 3989.039,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "agua como en otros casos en Acapulco",
            "start": 3993.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco con un hurac\u00e1n",
            "start": 3998.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de menos intensidad como hubo mucha agua",
            "start": 4002.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hubieron muchos da\u00f1os me refiero a",
            "start": 4006.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de Vidas humanas que son las que",
            "start": 4009.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s preocupan las que m\u00e1s duelen ac\u00e1",
            "start": 4013.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fue poca la",
            "start": 4018.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 4020.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque cuando llueve",
            "start": 4023.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mucho Adem\u00e1s del",
            "start": 4026.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viento son desgajamiento",
            "start": 4028.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4033.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cerros y eso s\u00ed",
            "start": 4035.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh produce la explicaci\u00f3n que al menos",
            "start": 4039.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 4044.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4046.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno sobre esta",
            "start": 4048.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tragedia decirle a la gente de Acapulco",
            "start": 4052.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de de de Coyuca de Ben\u00edtez que no est\u00e1n",
            "start": 4055.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "solos vamos a seguir trabajando yo",
            "start": 4060.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "regreso a Acapulco el mi\u00e9rcoles",
            "start": 4064.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4069.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estamos pues trabajando para que no no",
            "start": 4071.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "falten los alimentos tanto la Marina",
            "start": 4074.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "como el ej\u00e9rcito tienen",
            "start": 4077.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cocinas no falta la alimentaci\u00f3n a la",
            "start": 4079.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gente el agua se est\u00e1n repartiendo",
            "start": 4083.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 4088.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 4090.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 restableciendo por entero por",
            "start": 4091.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "completo el servicio de energ\u00eda",
            "start": 4096.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica tambi\u00e9n la telefon\u00eda celular",
            "start": 4100.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ya de",
            "start": 4105.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las 75 o",
            "start": 4107.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "76",
            "start": 4111.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas est\u00e1n abiertas m\u00e1s de",
            "start": 4112.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "60 las tiendas",
            "start": 4116.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comerciales tambi\u00e9n Ya",
            "start": 4119.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abrieron no todas pero s\u00ed",
            "start": 4123.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh las tiendas",
            "start": 4126.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "departamentales Ya abrieron hay",
            "start": 4129.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seguridad que se",
            "start": 4132.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cuenta con m\u00e1s de 10,000 elementos de la",
            "start": 4136.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "guardia nacional para garantizar la",
            "start": 4141.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tranquilidad la paz la seguridad",
            "start": 4144.88,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "en Acapulco y Coyuca de Ben\u00edtez pues",
            "start": 4149.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "eh decirles que estamos muy contentos",
            "start": 4156.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a ir a los pueblos",
            "start": 4158.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 4162.719,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a al rato despu\u00e9s de",
            "start": 4164.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "desayunar vamos a ir all\u00e1 a",
            "start": 4168.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "wib Ah\u00ed vamos",
            "start": 4172.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a evaluar el plan de Justicia",
            "start": 4175.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Yaqui es muy",
            "start": 4179.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4186.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hechos no palabras",
            "start": 4187.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante en apoyo a los",
            "start": 4194.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis Por qu\u00e9",
            "start": 4199.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4203.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenemos tanto",
            "start": 4206.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los pueblos Yaquis por",
            "start": 4208.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "varias razones primero porque le tenemos",
            "start": 4211.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho respeto a todos los pueblos",
            "start": 4215.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "originarios de M\u00e9xico a",
            "start": 4217.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4220.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4222.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque los pueblos Yaquis fueron los que",
            "start": 4225.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4228.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sufrieron de la",
            "start": 4229.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n durante el",
            "start": 4232.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Porfiriato porque de manera",
            "start": 4235.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descarada les declararon la",
            "start": 4239.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "guerra y fue una guerra de",
            "start": 4243.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Exterminio para quitarles sus tierras y",
            "start": 4246.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4250.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asesinaron a m\u00e1s de 15000",
            "start": 4257.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Yaquis fue como",
            "start": 4261.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una segunda",
            "start": 4263.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 4266.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "B\u00e1rbara",
            "start": 4268.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "inhumana Porque no",
            "start": 4270.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solo los",
            "start": 4273.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asesinaban sino los deportaban",
            "start": 4275.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trabajar como esclavos En las",
            "start": 4279.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "haciendas ene",
            "start": 4284.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "quenas de Yucat\u00e1n en",
            "start": 4287.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "las plantaciones de Ca\u00f1a del sureste y",
            "start": 4292.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "murieron muchos",
            "start": 4297.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4299.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "completas es un acto que averg\u00fcenza",
            "start": 4302.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4306.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "completamente inhumano una mancha negra",
            "start": 4310.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico por eso estamos",
            "start": 4314.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con",
            "start": 4319.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4320.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh respetamos los puntos de vistas de",
            "start": 4322.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos pero",
            "start": 4326.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros siempre vamos a",
            "start": 4329.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seguir defendiendo a la gente humilde a",
            "start": 4332.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "los pobres a los",
            "start": 4337.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "humillados y",
            "start": 4339.92,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "eh Pues s\u00ed Sonora es un estado grande",
            "start": 4342.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "grandioso como un buen gobernador y por",
            "start": 4351.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4355.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n que es la",
            "start": 4359.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "capital la cabecera municipal de Cajeme",
            "start": 4362.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4366.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre nos ha apoyado todo el municipio",
            "start": 4368.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de caj desde que empezamos a",
            "start": 4372.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "luchar hace muchos a\u00f1os",
            "start": 4377.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo recuerdo que por all\u00e1",
            "start": 4381.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4386.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1900 97 hace 25",
            "start": 4389.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4393.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ganamos por primera vez el municipio de",
            "start": 4395.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Cajeme y otros municipios",
            "start": 4400.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n hace 25 a\u00f1os",
            "start": 4404.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4411.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaba dif\u00edcil Ahora no ahora ya la",
            "start": 4413.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gente despert\u00f3 Est\u00e1 muy consciente pero",
            "start": 4417.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en aquel",
            "start": 4420.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda miedo",
            "start": 4422.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 4426.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 4429.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electoral y sin embargo la gente del sur",
            "start": 4432.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de Sonora lo recuerdo bien",
            "start": 4436.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh nos dieron su apoyo aqu el entonces",
            "start": 4439.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ganamos tambi\u00e9n en nabojoa",
            "start": 4444.12,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez y echojoa en varios",
            "start": 4448.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "municipios en",
            "start": 4454.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "guaimas en aquel entonces creo que",
            "start": 4456.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fue como",
            "start": 4460.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 4465.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s m\u00e1s o menos O sea que s\u00ed ya lleva 25",
            "start": 4468.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y miren lo que se ha hecho con el",
            "start": 4474.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "apoyo de todos los honores mujeres",
            "start": 4478.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hombres ya algunos se nos adelantaron",
            "start": 4481.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que empezaron con nosotros pero donde",
            "start": 4485.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "est\u00e9n est\u00e1n seguramente en el cielo",
            "start": 4489.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "deben estar muy contentos porque no fue",
            "start": 4494.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en vano todo el esfuerzo que se hizo",
            "start": 4496.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4501.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica como se Est\u00e1",
            "start": 4504.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "avanzando Muy bien pues",
            "start": 4508.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "adelante S\u00ed gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4512.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "deando arte de Sonora Power la",
            "start": 4515.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte bueno",
            "start": 4517.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aprovechar para felicitarle por su",
            "start": 4519.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os estamos realmente muy",
            "start": 4521.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "honrados en Sonora de su presencia que",
            "start": 4523.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haya decidido bueno venir a nuestro",
            "start": 4525.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estado para eh celebrarlo con los jais",
            "start": 4527.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "como usted ha dicho eh mire con \u00c1nimo",
            "start": 4530.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este tipo de cosas casi nunca se las",
            "start": 4534.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pedimos pero con \u00c1nimo de hacerle una",
            "start": 4535.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n especial a ver si al final nos",
            "start": 4537.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permite tomarnos una foto con usted para",
            "start": 4539.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conmemorar la ocasi\u00f3n digo los que los",
            "start": 4541.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que quieran por supuesto No este Gracias",
            "start": 4542.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente bueno eh mire justamente en",
            "start": 4545.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de su visita n\u00famero 26 a nuestro",
            "start": 4548.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estado que para nosotros es muy",
            "start": 4551.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "relevante eh la presencia que ha tenido",
            "start": 4552.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Bueno yo quisiera Eh as\u00ed como faltan",
            "start": 4554.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alguien me daba la cuenta no 300 22 d\u00edas",
            "start": 4558.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Este para que termine su administraci\u00f3n",
            "start": 4563.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "evidentemente pues ya esto nos da los",
            "start": 4565.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hon orenes Pues un asunto tambi\u00e9n",
            "start": 4568.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "relacionado con la nostalgia no porque",
            "start": 4570.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pues usted ha sido muy generoso con",
            "start": 4572.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro estado ha estado",
            "start": 4573.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "persistentemente en Sonora hoy eh Pues",
            "start": 4575.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo le puedo decir porque me consta y lo",
            "start": 4577.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "veo que Sonora pues es vi una realidad",
            "start": 4579.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "distinta Sonora Ho est\u00e1 de pie eh Sonora",
            "start": 4581.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es un estado con oportunidades es un",
            "start": 4584.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estado que avanza hacia la modernidad y",
            "start": 4586.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que se ha insertado pues en estos eh eh",
            "start": 4588.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tendencias internacionales de la",
            "start": 4591.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de inversiones hay eh",
            "start": 4592.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distintos proyectos en marcha",
            "start": 4595.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "relacionados con la inversi\u00f3n de",
            "start": 4596.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos eh yo eh celebraba eh",
            "start": 4598.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que eh la semana pasada el IMS nos",
            "start": 4602.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaba que tenemos por primera vez un",
            "start": 4604.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en empleo formal tenemos",
            "start": 4606.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "673 300 empleos formales este",
            "start": 4608.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "registrados ante el IMS Y eso es todo",
            "start": 4611.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "unito para la econom\u00eda de sonora sin",
            "start": 4613.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "duda entonces eh se\u00f1or presidente eh",
            "start": 4615.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decirle y y yo lo repito esto porque es",
            "start": 4618.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una una realidad que a m\u00ed me me me",
            "start": 4621.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "metieron en mi casa no en la educaci\u00f3n",
            "start": 4623.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que me dieron eh Mis padres Eh Pues es",
            "start": 4625.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de gente educada ser agradecidos",
            "start": 4628.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros aqu\u00ed en Sonora estamos",
            "start": 4629.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy agradecidos con su gesti\u00f3n eh con su",
            "start": 4631.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "trabajo eh Y bueno pues con el impulso",
            "start": 4634.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que le dado nuestro estado no as\u00ed que yo",
            "start": 4635.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces m\u00e1s eh le queden a",
            "start": 4638.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo largo de estos eh 322 d\u00edas para a",
            "start": 4640.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "visitarnos pero usted siempre va a ser",
            "start": 4643.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy bienvenido y muy reconocido as\u00ed",
            "start": 4644.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas eh se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 4647.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed la",
            "start": 4650.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretaria eh Luisa Mar\u00eda alcalde eh la",
            "start": 4651.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que nos vimos en la Ciudad de",
            "start": 4654.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hablamos de un tema eh que es el",
            "start": 4655.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asunto de los de rames en el r\u00edo Sonora",
            "start": 4657.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y en un par de ocasiones usted ya ha",
            "start": 4660.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hecho referencia a este tema diciendo",
            "start": 4662.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ya hay una mesa de negociaci\u00f3n en la",
            "start": 4665.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n donde",
            "start": 4667.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "participa la secretaria participa",
            "start": 4668.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la titular de la semarnat eh Y",
            "start": 4670.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos saber qu\u00e9 hay de avance es",
            "start": 4672.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9 hay sobre la mesa c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 4674.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "planteando qu\u00e9 qu\u00e9 expectativa podemos",
            "start": 4676.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tener es un gran asunto que bueno tiene",
            "start": 4678.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nueve a\u00f1os el tema esperando eh tener",
            "start": 4680.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n y Obviamente que hay un",
            "start": 4683.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hay una expectaci\u00f3n de parte de los",
            "start": 4685.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "habitantes de los nueve municipios del",
            "start": 4687.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "r\u00edo que han resultado afectados en sus",
            "start": 4688.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vidas y en sus intereses al",
            "start": 4690.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respecto Muchas gracias presidente bueno",
            "start": 4697.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "informar que el d\u00eda viernes eh en estas",
            "start": 4700.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mesas que hemos mantenido con grupo",
            "start": 4703.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con diferentes tem\u00e1ticas hab\u00edamos",
            "start": 4705.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planteado que la primera tem\u00e1tica ten\u00eda",
            "start": 4708.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que ver con puntos pendientes de aquel",
            "start": 4711.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "convenio que se hab\u00eda firmado hace ya",
            "start": 4713.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "algunos meses y eh que era necesario",
            "start": 4716.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "darle seguimiento En ese sentido es que",
            "start": 4720.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "firmamos el d\u00eda viernes un convenio",
            "start": 4723.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s espec\u00edfico que tiene que ver",
            "start": 4726.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la entrega ya f\u00edsica de las v\u00edas eh",
            "start": 4728.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del tren del itmo de Tehuantepec eso",
            "start": 4733.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para poder concluir y que la secretaria",
            "start": 4736.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de Marina tenga ya la posesi\u00f3n de toda",
            "start": 4739.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la v\u00eda entonces avanzamos muy bien con",
            "start": 4743.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos el viernes firmamos estuvo el",
            "start": 4745.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "secretario Nu\u00f1o estuvo el secretario",
            "start": 4747.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "almirante Ojeda eh Y firmamos en",
            "start": 4751.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ahora eh Tambi\u00e9n decir que",
            "start": 4754.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya hubo un pago de deudos que se ten\u00edan",
            "start": 4757.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por parte de grupo M\u00e9xico a fonatur y",
            "start": 4760.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se Est\u00e1 avanzando en otros",
            "start": 4763.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compromisos que tienen que ver con",
            "start": 4765.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "litigios eh pendientes quedamos con",
            "start": 4767.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos para poder instalar la siguiente",
            "start": 4771.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mesa que tiene que ver precisamente con",
            "start": 4774.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el tema ambiental en espec\u00edfico dos",
            "start": 4776.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "temas es el tema del r\u00edo Sonora y de la",
            "start": 4778.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entrega de los diagn\u00f3sticos que se ha",
            "start": 4781.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hecho por parte de las autoridades de",
            "start": 4784.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medio ambiente semarnat inta y otras m\u00e1s",
            "start": 4787.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que han hecho todo un diagn\u00f3 pr\u00f3tico no",
            "start": 4791.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente de la calidad del agua sino",
            "start": 4793.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la calidad del suelo del aire",
            "start": 4795.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso ser\u00e1 el este jueves el jueves de",
            "start": 4798.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta semana se instalar\u00e1 Esa mesa que",
            "start": 4801.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiene que ver con eso y tambi\u00e9n con el",
            "start": 4804.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema de agua en Cananea uno de los",
            "start": 4806.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elementos que forman parte del plan de",
            "start": 4810.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Justicia para Cananea tiene que ver",
            "start": 4812.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "precisamente garantizar el acceso al",
            "start": 4814.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agua y en ese sentido eh Son varias las",
            "start": 4816.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticas que habremos de tocar con la",
            "start": 4821.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresa grupo M\u00e9xico entonces este",
            "start": 4824.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "jueves vamos a avanzar en ese tema como",
            "start": 4826.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en otros tambi\u00e9n que est\u00e1n pendientes",
            "start": 4828.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iremos desahogando eh mesas distintas en",
            "start": 4831.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n gracias",
            "start": 4834.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gracias eh se\u00f1or presidente bueno eh Se",
            "start": 4837.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "me pas\u00f3 ahorita decirle que usted pues",
            "start": 4840.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de reconocerle que usted",
            "start": 4843.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre sabe escuchar y que ha habido",
            "start": 4845.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una diferencia de fondo al respecto de",
            "start": 4847.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la actitud que ha tenido usted para",
            "start": 4848.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nuestro estado respecto a otras",
            "start": 4850.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraciones que Bueno yo lo resumo",
            "start": 4852.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "esto que nos dejaron el estado en",
            "start": 4854.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "calidad de trepados de mapaches m\u00e1s o",
            "start": 4856.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "menos Eh as\u00ed eh se\u00f1or presidente eh",
            "start": 4857.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en el sur y mire eh los",
            "start": 4860.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos de aqu\u00ed de la regi\u00f3n me",
            "start": 4862.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hicieron llegar eh tres peticiones para",
            "start": 4863.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted eh algunas son sencillas otras",
            "start": 4866.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no tanto pero se se las planteo",
            "start": 4868.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh en particular aqu\u00ed en Cajeme que es",
            "start": 4870.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la segunda ciudad m\u00e1s importante de",
            "start": 4873.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Sonora Y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 4874.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "titular de la Profeco me piden eh si es",
            "start": 4876.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posible que se abra una subdelegaci\u00f3n de",
            "start": 4879.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la Profeco aqu\u00ed en Ciudad de Obreg\u00f3n eh",
            "start": 4881.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Porque Bueno usted sabe que hay eh",
            "start": 4884.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas eh que lamentablemente tienden",
            "start": 4885.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a abusar de los consumidores de sus",
            "start": 4887.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "clientes eh una de ellas por ejemplo es",
            "start": 4889.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "una de las aerol\u00edneas que vuelan hasta",
            "start": 4891.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 eh que es Volaris en particular que",
            "start": 4893.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sigue abusando de los pasajeros tanto",
            "start": 4896.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que vamos a Hermosillo como los que",
            "start": 4898.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "viajan aqu\u00ed a Ciudad de Oreg\u00f3n con los",
            "start": 4899.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con el tema de los sobre cupos que",
            "start": 4901.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "venden en los en en en en sus aeronaves",
            "start": 4903.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces que eh ser\u00eda importante eh",
            "start": 4905.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "relacionarlo esto con con la presencia",
            "start": 4908.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Eh de la Profeco Usted sabe que Sonora",
            "start": 4910.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "al cer en un estado tan grande la",
            "start": 4912.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oficina que est\u00e1 en Hermosillo pues",
            "start": 4914.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tiene una sobrecarga e en particular eh",
            "start": 4915.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Bueno es esa es una eh otra m\u00e1s eh mire",
            "start": 4918.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "una comunidad muy peque\u00f1a de guatabampo",
            "start": 4921.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se llama eh la china eh Me dicen que",
            "start": 4922.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen a\u00f1os d\u00e9cadas esperando conectarse",
            "start": 4926.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a la red el\u00e9ctrica de la CFE Eh no",
            "start": 4929.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tienen luz eh y me dicen que falta",
            "start": 4931.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solamente la instalaci\u00f3n de seis postes",
            "start": 4933.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh para lograr la conexi\u00f3n Eh me",
            "start": 4935.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hicieron ver que son una comunidad de",
            "start": 4937.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "personas pues muy Humildes eh que",
            "start": 4939.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "realmente pues viven en el atraso",
            "start": 4941.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justamente por no tener el servicio",
            "start": 4943.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entonces me piden si es posible",
            "start": 4944.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ateni\u00e9ndose a su sensibilidad al",
            "start": 4946.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respecto Y por \u00faltimo eh mire en en la",
            "start": 4948.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del Fuerte mayo en el extremo sur",
            "start": 4951.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de Sonora eh en",
            "start": 4953.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "1983 se constituy\u00f3 eh la idea de crear",
            "start": 4957.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un distrito de riego ah\u00ed el distrito de",
            "start": 4961.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "riego del Fuerte mayo eh Y falta eh",
            "start": 4963.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tengo entendido la canalizaci\u00f3n de una",
            "start": 4966.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parte ah\u00ed del del Canal que que abastece",
            "start": 4968.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el compromiso ISO en su momento",
            "start": 4971.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "del gobierno de Samuel oca\u00f1a imag\u00ednense",
            "start": 4973.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hace ya",
            "start": 4975.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "30 8 a\u00f1os de esto de que se iba a",
            "start": 4978.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "abastecer con agua para riego a 35000",
            "start": 4982.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas qued\u00f3 incompleto y hoy se",
            "start": 4985.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "abastece a 23000 saber si es posible",
            "start": 4987.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bueno que en esto se pueda revisar con",
            "start": 4990.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua este tema",
            "start": 4992.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y que se pueda completar incluso hay una",
            "start": 4995.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "propuesta por ah\u00ed que me hicieron llegar",
            "start": 4997.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si yo no s\u00e9 porque luego a Don",
            "start": 4998.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Samuel no le gusta que le pongan su",
            "start": 5000.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nombre a las cos pero quieren que le",
            "start": 5001.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pongan deito de riego Samuel oca\u00f1a a",
            "start": 5003.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta zona importante de riego para para",
            "start": 5005.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n sur de Sonora Muchas gracias",
            "start": 5008.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno Don Samuel un",
            "start": 5010.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "buen gobernador Samuel",
            "start": 5014.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "oca\u00f1a",
            "start": 5018.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honrado",
            "start": 5023.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 5026.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su encargo como gobernador y se fue a su",
            "start": 5028.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5031.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y no se",
            "start": 5033.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enriqueci\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 5036.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5038.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ejemplo de Don Samuel",
            "start": 5041.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oca\u00f1a vamos a ver lo del distrito de la",
            "start": 5046.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n",
            "start": 5049.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de los canales va a",
            "start": 5051.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5054.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hoy Germ\u00e1n",
            "start": 5055.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 5058.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 5060.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "va a acompa\u00f1arme porque vamos a evaluar",
            "start": 5064.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "precisamente c\u00f3mo vamos en el nuevo",
            "start": 5069.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "distrito de riego de los pueblos Yaquis",
            "start": 5072.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos con el acueducto que me",
            "start": 5077.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "interesa mucho porque ya se nos est\u00e1",
            "start": 5080.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "terminando el tiempo acerca de",
            "start": 5083.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5088.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "oficina de",
            "start": 5090.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la Procuradur\u00eda del",
            "start": 5094.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "consumidor si se",
            "start": 5096.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puede Ser\u00eda",
            "start": 5099.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno S\u00ed gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 5102.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta y la",
            "start": 5104.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inquietud que si es un tema que tenemos",
            "start": 5106.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en oficinas centrales detectado como",
            "start": 5108.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sabemos al principio de esta",
            "start": 5111.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se hicieron algunos",
            "start": 5112.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ajustes para optimizar el trabajo de la",
            "start": 5114.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la Profeco en todo el pa\u00eds y en el",
            "start": 5117.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "caso de Sonor es algo curioso como el",
            "start": 5120.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "criterio que se tuvo fue seleccionar los",
            "start": 5123.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "polos econ\u00f3micos y bueno en el caso de",
            "start": 5125.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues est\u00e1 Hermosillo como capital",
            "start": 5127.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ciudad Obreg\u00f3n como cabecera municipal y",
            "start": 5129.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y con equivalencias similares en",
            "start": 5133.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de microeconom\u00eda se tom\u00f3 la",
            "start": 5134.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de la oficina de defensa del",
            "start": 5137.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consumidor este a cargo de Fausto",
            "start": 5139.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez Por cierto que quede que que",
            "start": 5141.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haya quedado en en Hermosillo pero",
            "start": 5143.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "curiosamente estamos en pl\u00e1ticas ya con",
            "start": 5146.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el con el alcalde de la marque para",
            "start": 5148.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "establecer un m\u00f3dulo este que de manera",
            "start": 5151.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diaria pero sobre todo semanal se",
            "start": 5154.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recopilen todas las inquietudes",
            "start": 5156.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "denuncias y quejas y que se trabaje de",
            "start": 5158.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manera din\u00e1mica con la oficina de",
            "start": 5161.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hermosillo Entonces estamos a no m\u00e1s de",
            "start": 5162.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dos tres semanas que ese m\u00f3dulo ya est\u00e9",
            "start": 5165.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajando de manera ordinaria en la",
            "start": 5167.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudad de de",
            "start": 5170.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n y lo de la este conexi\u00f3n",
            "start": 5174.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "para la energ\u00eda el\u00e9ctrica le vamos a",
            "start": 5179.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pedir al licenciado bartle que se",
            "start": 5182.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atienda Y s\u00ed vamos a",
            "start": 5185.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 5189.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente Emir",
            "start": 5196.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Olivares de la jornada eh Un par de",
            "start": 5198.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "preguntas eh la primera ser\u00eda aunque fue",
            "start": 5201.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "una noticia de la semana pasada eh Nos",
            "start": 5203.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber su opini\u00f3n en torno a lo",
            "start": 5206.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en el inai cuando se",
            "start": 5208.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que un excomisionado eh us\u00f3 la",
            "start": 5210.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarjeta institucional de este instituto",
            "start": 5213.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para varios gastos incluso personales",
            "start": 5216.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Incluso en en un bar que despu\u00e9s fue",
            "start": 5218.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "clausurado por trata de personas con",
            "start": 5221.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fines de prostituci\u00f3n entonces conocer",
            "start": 5224.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si tiene alg\u00fan punto de vista en este",
            "start": 5227.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sentido no tengo",
            "start": 5230.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este mucha informaci\u00f3n solo lo que se",
            "start": 5233.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en los medios creo que una",
            "start": 5236.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "revista lo dio a",
            "start": 5242.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "conocer contra la",
            "start": 5245.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 5249.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y ustedes creo no tambi\u00e9n lo trataron en",
            "start": 5251.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5256.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jornada hay que hacer la",
            "start": 5257.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5263.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5265.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh puedo yo hacer ning\u00fan comentario",
            "start": 5267.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5271.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya he sabido es de dominio p\u00fablico que",
            "start": 5273.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo no estoy de acuerdo",
            "start": 5277.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con la simulaci\u00f3n que",
            "start": 5279.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "representa esa instituci\u00f3n para la",
            "start": 5283.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5289.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 5292.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces desde que se",
            "start": 5295.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 estoy en contra por que lo",
            "start": 5299.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "considero una",
            "start": 5303.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n nos cuesta 1000 millones de",
            "start": 5306.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pesos esa",
            "start": 5310.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "oficina 1000",
            "start": 5313.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones incluso quisieron congelar O",
            "start": 5316.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bueno mejor dicho reservaron el la",
            "start": 5318.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n los propios comisionados",
            "start": 5321.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del inay por 10 a\u00f1os presidente S\u00ed s\u00ed",
            "start": 5323.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5326.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "son cuando se",
            "start": 5327.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "inicia en la \u00e9poca de",
            "start": 5331.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Fox porque para",
            "start": 5333.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5337.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tratar los",
            "start": 5339.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "temas de",
            "start": 5341.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fondo el problema de la",
            "start": 5344.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5348.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezaron a crear las llamadas nuevas",
            "start": 5350.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5353.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5356.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la llamada sociedad civil que",
            "start": 5358.28,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "antes se le conoc\u00eda como",
            "start": 5363.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo pero",
            "start": 5369.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "crearon todo un",
            "start": 5372.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "andamiaje para que",
            "start": 5375.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5380.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aran de que iban a combatir la",
            "start": 5383.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de que iba a haber",
            "start": 5385.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "transparencia de que iban a defender los",
            "start": 5389.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derechos humanos de que iban a defender",
            "start": 5391.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el medio",
            "start": 5394.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ambiente se",
            "start": 5395.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "llen\u00f3 de eh",
            "start": 5398.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "organizaciones A eso le llamaron las",
            "start": 5403.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5406.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas la verdad que fue todo un circo",
            "start": 5408.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "una gran simulaci\u00f3n para que volteamos a",
            "start": 5413.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ver para otro lado mientras",
            "start": 5418.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos estaban",
            "start": 5422.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saqueando nos estaban",
            "start": 5424.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 5427.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el",
            "start": 5429.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 5431.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de hipocres\u00eda y de descaro y de",
            "start": 5434.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cretinismo",
            "start": 5440.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que se fund\u00f3 esta",
            "start": 5442.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "oficina como",
            "start": 5446.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otras la oficina por ejemplo",
            "start": 5450.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5455.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta fiscal\u00eda",
            "start": 5459.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 5462.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y desde el tiempo de",
            "start": 5464.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Salinas se",
            "start": 5469.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que en",
            "start": 5472.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 5475.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se considerara delito",
            "start": 5477.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 5480.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso no lo",
            "start": 5484.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vieron Entonces por",
            "start": 5486.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la",
            "start": 5489.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no fue delito grave en M\u00e9xico",
            "start": 5491.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5495.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "crearon los aparatos",
            "start": 5497.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos de",
            "start": 5502.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fachada para",
            "start": 5505.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "simular que se combat\u00eda la",
            "start": 5508.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 5512.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que iba a haber",
            "start": 5514.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transparencia desde",
            "start": 5517.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "luego todos estos aparatos",
            "start": 5520.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos costos\u00edsimo",
            "start": 5525.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "quienes trabajan como",
            "start": 5529.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "consejeros en",
            "start": 5532.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esos aparatos",
            "start": 5535.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos en estas",
            "start": 5537.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "oficinas aut\u00f3nomas entre",
            "start": 5540.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comillas son aut\u00f3nomas del",
            "start": 5544.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo no de la mafia del",
            "start": 5546.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder Los",
            "start": 5552.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sueldos de todos los",
            "start": 5554.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "funcionarios son elevad\u00edsimos ganan m\u00e1s",
            "start": 5557.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5560.48,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "yo Y todav\u00eda se dan estos",
            "start": 5562.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "casos son jueces y partes cuando se cre\u00f3",
            "start": 5568.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh transparencia lo primero que hicieron",
            "start": 5573.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "fue cerrar el caso darle carpetazo al",
            "start": 5578.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5581.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "considerarlo como un asunto de",
            "start": 5584.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5589.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y de seguridad",
            "start": 5592.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nacional cerraron el",
            "start": 5597.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 5599.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los pagos de impuestos que condon\u00f3",
            "start": 5605.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Fox a los grandes contribuyentes",
            "start": 5610.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense instituto de la transparencia",
            "start": 5614.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que su primera",
            "start": 5617.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5620.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es mantener en",
            "start": 5622.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secreto las",
            "start": 5625.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "listas de los",
            "start": 5627.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "grandes empresarios",
            "start": 5629.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "banqueros a los que se les",
            "start": 5632.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "condon\u00f3",
            "start": 5635.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impuestos y as\u00ed muchas otras",
            "start": 5637.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cosas Ojal\u00e1 y hacia adelante se haga una",
            "start": 5642.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de todos estos",
            "start": 5646.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "organismos ya nosotros ya no vamos a",
            "start": 5650.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "poder porque ya nos faltan 10 meses se",
            "start": 5654.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ha avanzado bastante pero",
            "start": 5658.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fueron 36",
            "start": 5662.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de predominio de esta pol\u00edtica de",
            "start": 5664.679,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "pillaje El porfirato fueron 34",
            "start": 5671.199,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero el",
            "start": 5675.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5678.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "neoliberalismo neoporfirismo",
            "start": 5681.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 5685.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces Todav\u00eda",
            "start": 5686.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "falta seguir limpiando ah es el caso del",
            "start": 5689.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5693.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial qued\u00f3",
            "start": 5695.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "intacto con las mismas pr\u00e1cticas de",
            "start": 5697.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de",
            "start": 5700.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Siempre antes de que yo termine eso s\u00ed",
            "start": 5705.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "voy a enviar una iniciativa de reforma a",
            "start": 5709.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n para que los jueces",
            "start": 5712.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "magistrados ministros sean",
            "start": 5715.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "electos por el pueblo",
            "start": 5719.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso si no lo voy a dejar",
            "start": 5724.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasar as\u00ed como se elige a los",
            "start": 5727.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 5729.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "municipales a los gobernadores a los",
            "start": 5730.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diputados federales a los senadores al",
            "start": 5733.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 5736.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica as\u00ed",
            "start": 5738.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe de",
            "start": 5741.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elegirse a los jueces magistrados y",
            "start": 5744.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros son muy",
            "start": 5748.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 5750.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque a",
            "start": 5752.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes se les deja en",
            "start": 5754.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libertad ahora por",
            "start": 5759.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ejemplo el congreso que es otro poder",
            "start": 5765.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5768.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo decide Cancelar unos",
            "start": 5770.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fideicomisos que ten\u00eda el poder",
            "start": 5774.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5778.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5780.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh garantizar privilegios a los",
            "start": 5782.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "altos funcionarios del poder judicial",
            "start": 5786.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sueldos de 700000 pesos",
            "start": 5790.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mensuales y otras",
            "start": 5794.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "preventas y",
            "start": 5798.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "resulta que se cancelan los fideicomisos",
            "start": 5801.239,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "porque el poder legislativo tiene",
            "start": 5807.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ades para ello",
            "start": 5812.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y se hace un",
            "start": 5818.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "llamado de que se utilicen esos 15000",
            "start": 5820.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos para los damnificados",
            "start": 5824.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Acapulco me responde la",
            "start": 5826.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5830.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 5832.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndome que",
            "start": 5835.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero al mismo tiempo empiezan",
            "start": 5837.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "a a interponer amparos los mismos",
            "start": 5841.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "jueces del poder",
            "start": 5848.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "judicial una lluvia de",
            "start": 5851.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5854.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "amparos y se convierten en jueces y",
            "start": 5856.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "partes y no quieren",
            "start": 5862.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entregar los",
            "start": 5865.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "15000 millones de pesos ahora dicen que",
            "start": 5867.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hasta que se",
            "start": 5871.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "resuelvan los",
            "start": 5873.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "amparos pues yo voy a estar este",
            "start": 5875.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndoles que ah\u00ed tienen esos",
            "start": 5878.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "expedientes y que",
            "start": 5881.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "resuelvan lo m\u00e1s pronto",
            "start": 5883.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posible para que se",
            "start": 5888.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aclare porque me envi\u00f3 hasta un",
            "start": 5891.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oficio la",
            "start": 5896.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5900.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de",
            "start": 5901.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justicia una de",
            "start": 5905.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dos o era un plan con",
            "start": 5908.159,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1a de decir s\u00ed pero",
            "start": 5913.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este vamos a probar los amparos o ella",
            "start": 5920.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed ten\u00eda o tiene esa",
            "start": 5924.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero no pudo",
            "start": 5928.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque los intereses",
            "start": 5933.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 5938.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5941.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sometieron una de dos pero bueno cu\u00e1ndo",
            "start": 5944.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 5948.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "saber ahora que resuelvan lo de los",
            "start": 5949.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amparos Entonces eso es un poco lo de la",
            "start": 5952.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transparencia a eso te refer\u00edas era el",
            "start": 5956.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instituto de la transparencia Eso s\u00ed Y",
            "start": 5959.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 en el poder",
            "start": 5962.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "judicial ya tiene la terna para",
            "start": 5964.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sustituir al ministro Sald\u00edvar",
            "start": 5966.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5968.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya casi la tengo",
            "start": 5969.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ya este definida creo que en esta",
            "start": 5973.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "semana el mi\u00e9rcoles se va",
            "start": 5980.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a enviar Qui\u00e9nes est\u00e1n Ya hablaste con",
            "start": 5984.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "todas ya tienes la verdad ya dan a",
            "start": 5989.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5992.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahorita s\u00ed",
            "start": 5994.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "t\u00fa no pero t\u00fa",
            "start": 6001.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la Y a ti te toc\u00f3",
            "start": 6004.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hablar este bueno primero informar que",
            "start": 6007.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Primero se tiene que aprobar por parte",
            "start": 6011.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6013.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "e el senado la renuncia de Sald\u00edvar este",
            "start": 6014.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "entendemos que esto",
            "start": 6020.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 discutido en comisiones el d\u00eda",
            "start": 6022.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "martes y en el pleno el mi\u00e9rcoles Por lo",
            "start": 6025.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que el presidente estar\u00eda mandando la",
            "start": 6030.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terna el mismo mi\u00e9rcoles Ah es que",
            "start": 6032.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no aprue todav\u00eda no",
            "start": 6035.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aprueba corrigi\u00f3 la plana muy bien miren",
            "start": 6039.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que extraordinaria secretaria de",
            "start": 6043.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es que si tiene primero que",
            "start": 6045.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aprobar el",
            "start": 6048.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "senado pero s\u00ed ya ya estamos viendo",
            "start": 6049.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros no ya estamos viendo S\u00ed este",
            "start": 6052.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van ah\u00ed tres",
            "start": 6055.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres tres mujeres este vamos a",
            "start": 6057.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proponer y que el",
            "start": 6061.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "senado elija",
            "start": 6063.36,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "eh entre las tres A qui\u00e9n este quiere",
            "start": 6066.56,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "para eso las dar\u00edan a conocer despu\u00e9s de",
            "start": 6074.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la renuncia de bueno que se acepte la",
            "start": 6076.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "renuncia del ministro s\u00ed inmediatamente",
            "start": 6078.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 ya se est\u00e1 viendo y en otro",
            "start": 6081.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tema presidente apenas el viernes en en",
            "start": 6084.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Tijuana en la ma\u00f1anera usted afirmaba",
            "start": 6086.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda persecuci\u00f3n contra",
            "start": 6089.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migrantes sin embargo dos d\u00edas el",
            "start": 6091.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00eda el s\u00e1bado en la Ciudad de",
            "start": 6093.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hubo dos operativos del Instituto",
            "start": 6096.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n donde Eh pues",
            "start": 6098.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "varios migrantes fueron detenidos y",
            "start": 6101.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "enviados a estados del sur este contra",
            "start": 6102.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su voluntad eh Por qu\u00e9 sucedi\u00f3 esto y",
            "start": 6105.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 reportando operativos",
            "start": 6108.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "similares en otras entidades en el fin",
            "start": 6110.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de semana se habla de 246 migrantes el",
            "start": 6113.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "propio instituto de migraci\u00f3n hablaba de",
            "start": 6115.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un entre comillas rescate Pero por qu\u00e9",
            "start": 6118.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les env\u00eda al sur porque se les est\u00e1",
            "start": 6120.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deteniendo qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en ese",
            "start": 6122.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sentido presidente no tengo la",
            "start": 6123.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sinceramente este te",
            "start": 6126.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "comento pero voy a a ver qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 6129.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nosotros estamos protegiendo a los",
            "start": 6134.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6137.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh buscando que no se violen sus",
            "start": 6139.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "derechos humanos es",
            "start": 6143.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6147.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6149.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "complejo sobre todo",
            "start": 6151.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "porque hay crisis econ\u00f3mica de bienestar",
            "start": 6155.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "social y crisis pol\u00edtica tambi\u00e9n en",
            "start": 6160.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 6164.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de",
            "start": 6165.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6168.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6172.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 6173.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 6175.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mundo y no se quieren atender las",
            "start": 6178.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 6183.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "siempre se piensa que se va a resolver",
            "start": 6184.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema con medidas coercitivas con",
            "start": 6190.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "deportaciones con",
            "start": 6194.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muros militarizando la",
            "start": 6196.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 6199.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y estamos convenciendo",
            "start": 6202.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de que se ayude a los pueblos nosotros",
            "start": 6205.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 6211.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "haciendo M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6212.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "apoyando a pa\u00edses pobres de",
            "start": 6215.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica estamos apoyando a pa\u00edses",
            "start": 6222.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6224.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Caribe este de manera",
            "start": 6226.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 6229.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 6232.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "como 80 millones de",
            "start": 6236.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Para apoyar",
            "start": 6239.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a a migrantes del El Salvador de",
            "start": 6244.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 6248.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Honduras",
            "start": 6250.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 6252.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cuba y vamos a seguirlo haciendo ahora",
            "start": 6254.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que voy a Estados Unidos Voy a tratar el",
            "start": 6258.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tema con el presidente",
            "start": 6263.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "baiden quiero este seguir insistiendo",
            "start": 6267.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en que se",
            "start": 6271.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apruebe un plan de",
            "start": 6273.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayuda a los",
            "start": 6276.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6278.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 6281.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Caribe lo que fue en su tiempo O algo",
            "start": 6286.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "parecido a la alianza para el",
            "start": 6291.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 6295.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que puso en",
            "start": 6297.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "marcha el presidente",
            "start": 6300.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Kennedy",
            "start": 6303.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Esto va a ayudar mucho porque la gente",
            "start": 6305.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no abandona sus pueblos por gusto sino",
            "start": 6309.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6312.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "necesidad Entonces si hay",
            "start": 6314.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empleo si hay salarios si hay bienestar",
            "start": 6318.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "en los pueblos la gente se",
            "start": 6322.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "queda lo mismo si se llega a un arreglo",
            "start": 6326.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se va avanzando y lo",
            "start": 6330.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "celebro en el caso de Venezuela de",
            "start": 6333.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quitarles",
            "start": 6337.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sanciones porque es",
            "start": 6339.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "notorio como a",
            "start": 6342.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "partir de que iniciaron las pl\u00e1ticas",
            "start": 6344.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "acuerdos con Venezuela",
            "start": 6349.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 disminuyendo",
            "start": 6353.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de emigrantes y hace falta",
            "start": 6357.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quitar el bloqueo en",
            "start": 6361.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cuba to eso va a ayudar",
            "start": 6364.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6367.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "miren empezaron a hablar",
            "start": 6369.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 6374.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Venezuela un di\u00e1logo entre el gobierno",
            "start": 6378.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos el gobierno de",
            "start": 6381.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Venezuela Y ahora van a ver el resultado",
            "start": 6383.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6386.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Alicia presentas la l\u00e1mina de",
            "start": 6387.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han bajado los migrantes",
            "start": 6391.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "venezolanos en los \u00faltimos tiempos y hay",
            "start": 6394.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n reconocer que el presidente",
            "start": 6397.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "biden ha tenido una",
            "start": 6400.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6402.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "positiva porque es el primer",
            "start": 6404.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presidente que ha hecho dos cosas",
            "start": 6407.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "importantes en materia",
            "start": 6411.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 6414.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primero que est\u00e1 otorgando",
            "start": 6416.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "visas de trabajo visas",
            "start": 6420.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "humanitarias como nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 6424.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y segundo es el \u00fanico",
            "start": 6428.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "presidente que no ha aceptado construir",
            "start": 6431.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "muro todos los dem\u00e1s",
            "start": 6437.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sean dem\u00f3cratas o",
            "start": 6441.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "republicanos han hecho sus tramos de",
            "start": 6444.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "muro el presidente biden",
            "start": 6449.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entiende de que eso no",
            "start": 6452.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "resuelve el problema y hay unos",
            "start": 6456.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobernadores en Estados Unidos muy",
            "start": 6460.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "antimigrantes que no solo est\u00e1n",
            "start": 6464.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "queriendo construir muros sino",
            "start": 6468.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo alambradas en el",
            "start": 6471.88,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "r\u00edo en el R\u00edo Bravo alambradas comp",
            "start": 6476.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "P\u00faas como es el gobernador de",
            "start": 6482.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Texas este y el",
            "start": 6486.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobernador a\u00fan cuando no son alambradas",
            "start": 6491.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "son leyes antimigrantes el gobernador de",
            "start": 6495.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Florida Y como est\u00e1n las elecciones",
            "start": 6499.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "all\u00e1 andan como compitiendo a ver qui\u00e9n",
            "start": 6504.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "va a tratar m\u00e1s",
            "start": 6507.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mal a los",
            "start": 6510.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "migrantes se les olvida que eso no les",
            "start": 6512.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ayuda porque ese se\u00f1or de santis de",
            "start": 6516.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Florida que quiere ser candidato del",
            "start": 6521.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6526.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no este no",
            "start": 6531.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "levanta",
            "start": 6534.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este le",
            "start": 6537.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6540.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "levadura y no levanta porque tiene esa",
            "start": 6544.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6547.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "antimigrantes a ver si para que tengamos",
            "start": 6551.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "un ejemplo de c\u00f3mo si",
            "start": 6555.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "podemos eh a temperar el flujo",
            "start": 6559.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "migratorio si se atienden las",
            "start": 6563.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "causas Gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 6566.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos s\u00ed efectivamente una l\u00e1mina que",
            "start": 6568.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "les podemos Mostrar con mucho gusto",
            "start": 6571.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver aqu\u00ed el panorama",
            "start": 6573.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "migratorio que ha ocurrido entre",
            "start": 6575.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "septiembre y octubre y vemos una",
            "start": 6578.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n muy importante de",
            "start": 6580.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "venezolanos verdad que en en septiembre",
            "start": 6582.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos alrededor de 60,000 que estaban",
            "start": 6586.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llegando a la frontera norte y ahora ya",
            "start": 6588.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 30,000 s\u00ed 40,000",
            "start": 6591.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y luego por supuesto ha",
            "start": 6595.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disminuido tambi\u00e9n el n\u00famero de",
            "start": 6597.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "migrantes de Guatemala y de Honduras de",
            "start": 6599.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera muy importante y por cierto",
            "start": 6601.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1s las \u00fanicas nacionalidades que",
            "start": 6604.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n volviendo a aumentar un poco es",
            "start": 6606.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cuba Ecuador y Hait\u00ed pero despu\u00e9s del",
            "start": 6608.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encuentro de Palenque que tuvimos el en",
            "start": 6612.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el 22 de octubre que fue un encuentro",
            "start": 6615.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo donde todos los jefes de",
            "start": 6617.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estado de estos pa\u00edses vinieron para ver",
            "start": 6620.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pod\u00edamos articular eh estrategias",
            "start": 6622.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para ir a las causas de origen como bien",
            "start": 6626.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dice el presidente y M\u00e9xico le va a",
            "start": 6628.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destinar alrededor de 200 millones de",
            "start": 6630.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos para poder apoyar a estos pa\u00edses",
            "start": 6633.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Esa es la idea hoy M\u00e9xico ya est\u00e1",
            "start": 6636.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "invirtiendo 80 millones de d\u00f3lares en eh",
            "start": 6638.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en en Guatemala en Honduras en El",
            "start": 6642.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Salvador y s\u00ed se ha logrado detener",
            "start": 6644.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "francamente el flujo migratorio con los",
            "start": 6647.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "programas de sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 6650.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro eso ser\u00eda se\u00f1or",
            "start": 6652.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente presidente pero justo en este",
            "start": 6654.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sentido eh en estas acciones En",
            "start": 6657.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "beneficio de de que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo",
            "start": 6659.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "En beneficio para el apoyo a otras",
            "start": 6661.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nacionales estos operativos que suceden",
            "start": 6663.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds no son violatorios de",
            "start": 6666.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos no podr\u00edan ser",
            "start": 6667.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "considerados tambi\u00e9n antimigrantes",
            "start": 6669.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a ver M\u00e9xico tiene 52 estaciones",
            "start": 6671.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "migratorias Entonces lo junto con la",
            "start": 6675.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n nos hemos ya",
            "start": 6678.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "coordinado para ver c\u00f3mo logramos que el",
            "start": 6680.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n y la",
            "start": 6682.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y eh la la unidad de",
            "start": 6685.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n estamos haciendo",
            "start": 6689.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica una estrategia Nacional de",
            "start": 6691.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Migraci\u00f3n esto que t\u00fa mencionas Es que",
            "start": 6693.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "muchos de estos migrantes estaban",
            "start": 6697.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concentrados en la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 6699.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han pedido que ellos mismos han pedido",
            "start": 6701.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que se les d\u00e9 paso a poder irse a otras",
            "start": 6704.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "partes del territorio nacional Entonces",
            "start": 6708.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuando se habla de dispersi\u00f3n se hable",
            "start": 6710.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de que se les est\u00e1 llevando a otros",
            "start": 6712.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "lugares donde puedan estar mejor",
            "start": 6714.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atendidos y no todos concentrados en un",
            "start": 6716.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solo lugar pero se les est\u00e1 llevando al",
            "start": 6719.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sur ellos quieren ir al",
            "start": 6721.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "norte claro ahora en el sur porque ah\u00ed",
            "start": 6723.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 por ejemplo las estaciones",
            "start": 6725.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "migratorias de la comar para que puedan",
            "start": 6727.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tramitar tambi\u00e9n sus solicitudes de",
            "start": 6730.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Refugio Esas est\u00e1n m\u00e1s en el sur que en",
            "start": 6732.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6734.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "norte y y la y la estaci\u00f3n La de la",
            "start": 6735.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comar temporal que est\u00e1 en tlagua que se",
            "start": 6738.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "va a cerrar por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se toma la",
            "start": 6740.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de cerrar Esa esa oficina",
            "start": 6742.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "temporal en en tl\u00e1huaca no no se est\u00e1",
            "start": 6743.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cerrando ahorita en este momento tenemos",
            "start": 6746.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una en tlaguac y otra en el Giordano",
            "start": 6748.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Bruno verdad entonces lo que se est\u00e1",
            "start": 6750.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "haciendo es que se divida la tensi\u00f3n",
            "start": 6752.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entre el albergue que es para migrantes",
            "start": 6754.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y Giordano Bruno que ser\u00eda para",
            "start": 6757.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "solicitantes de Refugio es decir lo que",
            "start": 6760.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a pasar en Tlahuac es que Tlahuac ya",
            "start": 6763.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "no va a tramitar solicitudes de Refugio",
            "start": 6765.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "va a simplemente ver cu\u00e1l es la",
            "start": 6768.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de migraci\u00f3n y ah\u00ed lo que",
            "start": 6770.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos viendo y se\u00f1or presidente",
            "start": 6773.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estuvimos en en Tijuana y vimos que por",
            "start": 6774.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejemplo en las obras de otai 2 se",
            "start": 6777.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "requieren trabajadores entonces de hecho",
            "start": 6780.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos a tratar de hacer esta este",
            "start": 6782.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo entre los entre los migrantes",
            "start": 6784.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sobre todo haitianos que est\u00e1n en este",
            "start": 6787.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "momento ah\u00ed y la necesidad de mano de",
            "start": 6789.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obra en otai dos por ejemplo que nos",
            "start": 6792.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dijeron que necesitan un n\u00famero",
            "start": 6794.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante y vamos a hacer vamos a",
            "start": 6796.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "empezar a a a ayudarles a buscar tambi\u00e9n",
            "start": 6798.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empleo en M\u00e9xico que tambi\u00e9n hace falta",
            "start": 6802.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mano de",
            "start": 6804.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obra y nada m\u00e1s para cerrar presidente",
            "start": 6806.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la semana pasada la ex",
            "start": 6810.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comisionada Carla Quintana habl\u00f3 en un",
            "start": 6812.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "foro en el",
            "start": 6814.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colmex sobre que su gobierno tiene la",
            "start": 6816.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de",
            "start": 6819.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "disminuir de",
            "start": 6821.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manera tal vez no tan Clara el n\u00famero de",
            "start": 6823.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el censo con el Registro Nacional de",
            "start": 6828.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparecidos eh qu\u00e9 responder\u00eda y bueno",
            "start": 6830.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de su salida ella tambi\u00e9n dice que",
            "start": 6834.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 es por esto qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6836.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque tambi\u00e9n muchos colectivos de",
            "start": 6837.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "familiares de desaparecidos est\u00e1n",
            "start": 6839.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "acusando que la propia secretar\u00eda del",
            "start": 6841.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "bienestar que es la que participar\u00eda en",
            "start": 6843.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ese censo no forma parte del sistema no",
            "start": 6844.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda por qu\u00e9 estar haciendo estas",
            "start": 6847.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pues mire",
            "start": 6849.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh vamos a tener ya concluido el",
            "start": 6850.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "censo pienso que en un",
            "start": 6857.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mes y vamos a",
            "start": 6861.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informar para que se",
            "start": 6866.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conozca la",
            "start": 6870.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 6872.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estoy yo convencido",
            "start": 6876.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puedo estar",
            "start": 6881.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "equivocado por eso estamos buscando las",
            "start": 6885.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6889.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6891.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "demostrar de que el censo no",
            "start": 6893.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estaba bien",
            "start": 6898.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manejado el registro que se",
            "start": 6900.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y que no era nada m\u00e1s in",
            "start": 6906.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eficiencia sino hab\u00eda una",
            "start": 6911.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de afectar al gobierno que",
            "start": 6915.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed de Claro ya ven que no me gusta",
            "start": 6923.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "andarme con",
            "start": 6928.159,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6929.34,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "rodeos la se\u00f1ora Carla y otros que",
            "start": 6932.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "estaban manejando",
            "start": 6938.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto forman",
            "start": 6942.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte de una",
            "start": 6944.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 6952.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "independiente pero les puedo",
            "start": 6956.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh garantizar que de",
            "start": 6962.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "derecha C\u00f3mo llegaron al gobierno de",
            "start": 6968.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros qui\u00e9n",
            "start": 6972.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sabe Pero todo eso",
            "start": 6977.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo vamos a aclarar Porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 6980.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el que hayan",
            "start": 6983.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alterado los",
            "start": 6985.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "padrones de",
            "start": 6988.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos para que tengan una",
            "start": 6991.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 6995.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "No es",
            "start": 6997.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cierto que haya 126000",
            "start": 6999.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desaparecidos No es",
            "start": 7004.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cierto y lo vamos a",
            "start": 7008.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "probar porque hemos hecho un censo casa",
            "start": 7014.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7018.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "casa y los desaparecidos se han",
            "start": 7019.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encontrado y de manera muy",
            "start": 7026.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsable de mala",
            "start": 7029.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fe sal\u00edan a",
            "start": 7034.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "decir de que 1000 digo",
            "start": 7037.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "120,000",
            "start": 7043.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos y desde",
            "start": 7047.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "luego entrevistas con Carmen",
            "start": 7050.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Aristegui y",
            "start": 7054.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "el coordinador de todo ese grupo que es",
            "start": 7058.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "un derechos",
            "start": 7067.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pseudo defensor de Derechos",
            "start": 7071.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Humanos un",
            "start": 7073.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "farsante Emilio \u00c1lvarez y",
            "start": 7075.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 7078.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "senador del bloque",
            "start": 7080.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conservador hay una organizaci\u00f3n que es",
            "start": 7086.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n",
            "start": 7089.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos de la",
            "start": 7091.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 7094.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oea ya",
            "start": 7097.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 7100.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "imaginar la oea muy cercana al",
            "start": 7102.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "departamento de estado del gobierno de",
            "start": 7106.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7109.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Unidos estamos haciendo la",
            "start": 7114.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque vamos a",
            "start": 7117.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informar sobre la",
            "start": 7121.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "realidad lo mismo en el caso de aapa",
            "start": 7125.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7134.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7139.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que esta",
            "start": 7141.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 7146.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7151.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "apoya el que se hab\u00eda fabricado la",
            "start": 7152.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 7157.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que a los j\u00f3venes de",
            "start": 7160.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa se les hab\u00eda quemado en un",
            "start": 7164.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "basurero",
            "start": 7169.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se acepta de que eso",
            "start": 7175.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7180.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "falso evidentemente",
            "start": 7182.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "falso y desde entonces desde que se da a",
            "start": 7188.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "conocer la llamada verdad hist\u00f3rica se",
            "start": 7192.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hace responsable el procurador Murillo",
            "start": 7195.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cara pero no se",
            "start": 7206.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 7211.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que se investigue al procurador Murillo",
            "start": 7213.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "car",
            "start": 7218.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rar\u00edsimo ni los de la",
            "start": 7224.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos",
            "start": 7228.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Humanos ni los",
            "start": 7232.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuestos",
            "start": 7236.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Defensores de Derechos Humanos el",
            "start": 7238.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pro otras organizaciones no",
            "start": 7243.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gubernamentales los mismos abogados",
            "start": 7246.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7250.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s de los",
            "start": 7251.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 7255.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie y",
            "start": 7258.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando por",
            "start": 7263.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "suerte porque",
            "start": 7267.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estoy comprometido a que se conozca la",
            "start": 7269.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdad y que haya",
            "start": 7272.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justicia presiono",
            "start": 7276.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7279.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tengan tengamos resultados me pasan la",
            "start": 7281.119,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "lista y aparece millo",
            "start": 7286.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "cara como",
            "start": 7292.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "responsable como es de dominio p\u00fablico",
            "start": 7295.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero Adem\u00e1s \u00e9l",
            "start": 7299.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo declar\u00f3 que \u00e9l era el",
            "start": 7301.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "responsable de la investigaci\u00f3n \u00e9l con",
            "start": 7304.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or\u00f3n est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 7307.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protegido en",
            "start": 7311.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Israel",
            "start": 7315.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resulta que se",
            "start": 7317.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inician los tr\u00e1mites para solicitar",
            "start": 7323.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 7326.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "contra amillo",
            "start": 7330.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cara y se produce una",
            "start": 7333.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda especial al",
            "start": 7337.28,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "grado que renuncia el fiscal y todos en",
            "start": 7341.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7346.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 7348.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando lo",
            "start": 7351.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico es de que",
            "start": 7354.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "celebraran de que se estaba haciendo",
            "start": 7357.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "justicia y empiezan a renunciar",
            "start": 7363.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ministerios",
            "start": 7365.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el fiscal fal especial pues qu\u00e9",
            "start": 7367.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7371.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un",
            "start": 7374.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7376.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contubernio esa es",
            "start": 7378.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una una",
            "start": 7381.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7384.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7386.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detienen a los supuestos",
            "start": 7388.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "responsables de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7391.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los tienen en la c\u00e1rcel de",
            "start": 7395.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 7398.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7404.199,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "liberan",
            "start": 7407.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos que no ten\u00edan responsabilidad",
            "start": 7411.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero otros s\u00ed que hab\u00edan",
            "start": 7415.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "participado y los",
            "start": 7418.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "liberan",
            "start": 7421.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 7423.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "argumento",
            "start": 7427.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan sido",
            "start": 7431.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "torturados argumento prueba",
            "start": 7442.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "excusa de",
            "start": 7445.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 7449.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7451.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros confiando de que se les hab\u00eda",
            "start": 7453.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "liberado",
            "start": 7457.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00edan aplicado los protocolos",
            "start": 7460.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7462.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estambul y se hab\u00eda",
            "start": 7463.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "demostrado de que en efecto se hab\u00eda",
            "start": 7466.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "torturado como aparece en unos vos que",
            "start": 7470.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el propio",
            "start": 7475.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7478.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dando",
            "start": 7481.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "instrucciones a un presunto",
            "start": 7483.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "torturado",
            "start": 7487.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resulta que el",
            "start": 7491.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "juez le pide al ministerio p\u00fablico que",
            "start": 7494.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presente las",
            "start": 7497.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pruebas sobre tortura y le da 10",
            "start": 7499.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas al ministerio",
            "start": 7504.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico as\u00ed fue o",
            "start": 7507.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no el Ministerio",
            "start": 7512.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "P\u00fablico le pide una",
            "start": 7514.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de plazo porque no hab\u00eda",
            "start": 7517.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 7522.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hicieron la",
            "start": 7526.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no",
            "start": 7529.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "probaron",
            "start": 7536.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7539.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7544.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esa cuartada",
            "start": 7546.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de que no se presentaron las",
            "start": 7550.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pruebas el juez ordena que se",
            "start": 7553.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "liberen pero luego ya en investigaci\u00f3n",
            "start": 7561.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 7565.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "nosotros ya sabemos de que s\u00ed",
            "start": 7568.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaron y en todo",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7581.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7584.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 7588.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "involucrados los",
            "start": 7591.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7594.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n",
            "start": 7597.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos",
            "start": 7599.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Humanos y todo este grupo",
            "start": 7605.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7609.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7611.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interrelacionado con el caso de",
            "start": 7613.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desaparecidos y el caso",
            "start": 7615.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa Y",
            "start": 7618.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ahora porque es un grupo contrario a",
            "start": 7620.36,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1n en una abierta campa\u00f1a",
            "start": 7627.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se",
            "start": 7632.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "equivocan porque",
            "start": 7634.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nosotros no somos",
            "start": 7637.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "simuladores",
            "start": 7642.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7644.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7646.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuamos con apego a la verdad y vamos a",
            "start": 7649.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "informar de todo He estado",
            "start": 7654.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "escuchando hasta present\u00f3 la se\u00f1ora",
            "start": 7659.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Carla un",
            "start": 7661.48,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "libro este sobre el tema",
            "start": 7665.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ya le vamos a",
            "start": 7670.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "demostrar de",
            "start": 7673.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que cuando menos",
            "start": 7675.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 de manera",
            "start": 7681.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "irresponsable de mala",
            "start": 7685.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "fe no no no Nada nada m\u00e1s",
            "start": 7689.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es es much\u00edsimo",
            "start": 7694.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor mucho mejor poner al descubierto a",
            "start": 7697.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todos estos farsantes",
            "start": 7701.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que presentarles denuncia imag\u00ednense que",
            "start": 7705.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7708.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "final terminan en el poder",
            "start": 7709.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial no nos",
            "start": 7716.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7719.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "interesa",
            "start": 7721.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que la gente porque hay",
            "start": 7723.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7727.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 7731.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos Defensores de Derechos",
            "start": 7733.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Humanos que les preocupan Pues todos",
            "start": 7736.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estos abusos",
            "start": 7741.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "violaciones",
            "start": 7743.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes pero que",
            "start": 7749.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7756.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "confunden porque hay muchos",
            "start": 7760.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "charlatanes es un poco lo que pasa en",
            "start": 7764.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n pero no con",
            "start": 7766.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7769.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "siempre han estado en",
            "start": 7771.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "contra del pueblo y defienden a las",
            "start": 7774.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 7778.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 7780.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sinceros eso ya se sabe no no andan",
            "start": 7783.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed d\u00e1ndose ba\u00f1os de",
            "start": 7789.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pureza como dec\u00eda al finado Fidel",
            "start": 7791.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez soy charro Y",
            "start": 7795.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no en el caso de los medios de",
            "start": 7799.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya se sabe",
            "start": 7805.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hay unos que siempre han",
            "start": 7807.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estado vendidos",
            "start": 7812.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alquilados al",
            "start": 7815.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y no presumen de ser",
            "start": 7817.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7823.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de pertenecer a la sociedad civil de no",
            "start": 7827.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tener preferencias por ning\u00fan",
            "start": 7832.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "partido son",
            "start": 7839.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7841.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7843.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este como muy farsante",
            "start": 7845.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "yo siempre recuerdo lo que una vez me",
            "start": 7849.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 el doctor",
            "start": 7852.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nava en San Luis Potos\u00ed Aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 7854.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hay dos peri\u00f3dicos y",
            "start": 7857.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "uno siempre en contra de",
            "start": 7861.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros y el otro pseudo",
            "start": 7863.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plural saben me dec\u00eda cu\u00e1l nos hace m\u00e1s",
            "start": 7869.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "da\u00f1o el sem",
            "start": 7873.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "plural el pseudo",
            "start": 7877.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "independiente porque ese alcanza a",
            "start": 7882.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar y eso nos pasa a nosotros",
            "start": 7887.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7892.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya no se",
            "start": 7893.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "depende de la prensa",
            "start": 7896.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "convencional O sea que est\u00e9 abierta en",
            "start": 7900.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "contra de las",
            "start": 7904.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaciones o que s\u00ed o que",
            "start": 7906.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no ya no porque tenemos las redes",
            "start": 7910.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7915.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Hay m\u00e1s di\u00e1logo",
            "start": 7918.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "circular nosotros tenemos la",
            "start": 7922.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ventaja de esta",
            "start": 7925.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conferencia que nos ayuda",
            "start": 7928.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7931.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si no tuvi\u00e9semos",
            "start": 7932.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de la r\u00e9plica y de",
            "start": 7937.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aclarar esto de",
            "start": 7940.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Carla de lo de los",
            "start": 7942.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desaparecidos pues hasta en la jornada",
            "start": 7948.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no no la jornada es un buen peri\u00f3dico",
            "start": 7953.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pero digo en todos lados hacen dudar",
            "start": 7956.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7962.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como se",
            "start": 7963.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 7967.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barbaridades en",
            "start": 7970.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el tiempo del autoritarismo",
            "start": 7972.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7975.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pues duda",
            "start": 7978.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no piensan que todos somos",
            "start": 7980.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "iguales Como",
            "start": 7986.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 7989.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7991.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este escritor de redes",
            "start": 7993.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7996.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ni ni a cu\u00e1l",
            "start": 7998.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irle que as\u00ed dicen los que no quieren",
            "start": 8000.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dar su brazo a torcer dice Todos son",
            "start": 8004.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iguales Ni a cu\u00e1l",
            "start": 8006.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "irle no no somos",
            "start": 8008.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "iguales pues se est\u00e1 haciendo con la",
            "start": 8014.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el gobierno porque",
            "start": 8017.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos dimos",
            "start": 8020.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cuenta de que",
            "start": 8023.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una actitud",
            "start": 8025.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 8030.079,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "irresponsable conferencias de",
            "start": 8032.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prensa para decir que hab\u00edan",
            "start": 8036.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "126000",
            "start": 8040.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "desaparecidos y adem\u00e1s con un",
            "start": 8043.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "crecimiento de los \u00faltimos",
            "start": 8051.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8056.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si yo no soy",
            "start": 8058.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n nosotros no reprimimos",
            "start": 8063.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 8070.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ordena la desaparici\u00f3n de",
            "start": 8072.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nadie no hay",
            "start": 8076.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "impunidad no hay",
            "start": 8079.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tortura no hay",
            "start": 8082.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 8086.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8088.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8089.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estos con el",
            "start": 8091.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito a lo mejor",
            "start": 8093.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "algunos ni sab\u00edan En qu\u00e9 estaban",
            "start": 8097.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "metidos pero s\u00ed arriba hay gente",
            "start": 8101.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interesada no",
            "start": 8108.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solo en demostrar de que somos",
            "start": 8110.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iguales sino en socavar las",
            "start": 8114.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 8116.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debilitar nuestro",
            "start": 8123.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "movimiento para poder ellos",
            "start": 8125.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mandar y no solo",
            "start": 8131.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8134.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8136.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fabrican Esos planes tambi\u00e9n en el",
            "start": 8139.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "extranjero no ven ahora",
            "start": 8143.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8146.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como Fox y",
            "start": 8148.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con Vargas yosa y otros",
            "start": 8151.32,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "expresidentes de derecha apoyan a mi",
            "start": 8156.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ley mi ley",
            "start": 8165.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8168.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 8171.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facho",
            "start": 8176.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hasta en contra del",
            "start": 8178.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Papa llama al papa",
            "start": 8183.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comunista porque el papa est\u00e1 a favor de",
            "start": 8187.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8191.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "justicia su paisano",
            "start": 8192.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nunca con todo respeto a",
            "start": 8195.559,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "per\u00f3n",
            "start": 8201.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8203.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Borges Luis Borges gran escritor con",
            "start": 8206.679,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "respeto a ese gran futbolista",
            "start": 8211.639,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Maradona que para m\u00ed el",
            "start": 8217.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejor con respeto a",
            "start": 8220.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Messi",
            "start": 8227.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno bueno",
            "start": 8231.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ninguno como",
            "start": 8234.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Francisco ninguno ning\u00fan argentino como",
            "start": 8236.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Francisco y",
            "start": 8239.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8242.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facho Ultra",
            "start": 8245.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "conservador se le lanza no porque el",
            "start": 8250.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Papa Francisco",
            "start": 8254.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es de los papas en la historia de la",
            "start": 8256.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "iglesia m\u00e1s consecuentes que ha",
            "start": 8261.12,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "habido m\u00e1s apegado a la doctrina",
            "start": 8264.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del Amor al",
            "start": 8271.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y de la defensa a los",
            "start": 8273.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pobres pero ah\u00ed",
            "start": 8276.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Calder\u00f3n y",
            "start": 8279.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 8283.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolos O",
            "start": 8286.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sea no es nada m\u00e1s lo de",
            "start": 8288.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una",
            "start": 8296.519,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Internacional del conservadurismo",
            "start": 8299.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8303.33,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "y eso a veces no se alcanza a",
            "start": 8309.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dimensionar pero f\u00edjate lo que",
            "start": 8314.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "provocaste con tu",
            "start": 8318.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 8326.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gracias presidente bueno entiendo que ya",
            "start": 8329.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reci\u00e9n empezando un plan de",
            "start": 8333.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "justicia en la sierra taraumara para los",
            "start": 8335.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "raramuris y que est\u00e1n uno de los",
            "start": 8338.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "principales objetivos es darles",
            "start": 8342.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Eh pues la certeza de la tierra que que",
            "start": 8344.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han sido despojados usted ahorita",
            "start": 8347.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablaba del Exterminio que que sufrieron",
            "start": 8350.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los jais y en el caso de los pues del",
            "start": 8352.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "los raramuris ahorita est\u00e1n sufriendo",
            "start": 8357.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justamente",
            "start": 8360.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no s\u00e9 si sea muy exagerado",
            "start": 8362.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero un Exterminio los est\u00e1n sacando de",
            "start": 8365.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus tierras las familias est\u00e1n teniendo",
            "start": 8367.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que irse desplazadas no solo porque no",
            "start": 8369.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen la certeza de la tierra los est\u00e1n",
            "start": 8372.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh desplazando Sino por que tienen el",
            "start": 8374.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "problema de la tala y de empresarios y",
            "start": 8378.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de otros grupos que est\u00e1n queriendo",
            "start": 8381.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilizar esa regi\u00f3n eh No s\u00e9 si Si tiene",
            "start": 8384.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "usted un avance en este sentido de si se",
            "start": 8387.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 lograr darles la certeza de la",
            "start": 8391.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tierra Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8393.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elegido C\u00f3mo se llama",
            "start": 8395.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ay",
            "start": 8398.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "per particularmente ahorita",
            "start": 8400.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8404.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "elegido tata wishi donde justamente eh",
            "start": 8406.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n tratando de quitarle su tierra",
            "start": 8412.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y ellos han tratado de le enviaron un",
            "start": 8415.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "escrito a principios de octubre con",
            "start": 8418.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Denise que est\u00e1 en su oficina y para",
            "start": 8420.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tratar para ver qu\u00e9 puede hacer usted",
            "start": 8423.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con los tribunales agrarios que justo",
            "start": 8425.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "usted mencionaba ahorita que no sabe",
            "start": 8428.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se metieron ciertos grupos a a a su",
            "start": 8432.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno pero pues por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8436.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "durazo llev\u00f3 muchos padres istas a",
            "start": 8439.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 8442.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y pues qui\u00e9n sabe si sigan ah\u00ed verdad",
            "start": 8443.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no hubo una limpia",
            "start": 8447.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente en muchas dependencias",
            "start": 8449.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y y quisiera ver insistir un poco en los",
            "start": 8453.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tribunales agrarios Porque no solo est\u00e1n",
            "start": 8457.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "afectando a la regi\u00f3n de la Sierra",
            "start": 8459.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "taraumara que est\u00e1n a favor de la gente",
            "start": 8460.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que no que pues que tienes m\u00e1s recursos",
            "start": 8463.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son ellos Est\u00e1 tambi\u00e9n acaban de estar",
            "start": 8466.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "all\u00ed afuera de palacio de gobierno unos",
            "start": 8468.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este gente de eljido Santa Cruz del del",
            "start": 8470.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Astillero de El Arenal de Jalisco que",
            "start": 8475.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Iban por lo mismo 60 a\u00f1os",
            "start": 8478.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "peleando por la tierra con sentencias",
            "start": 8481.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "firmes en Chihuahua tambi\u00e9n la gente",
            "start": 8483.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esta de de de la taraumara con",
            "start": 8486.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sentencias firmes y no se les devuelve",
            "start": 8489.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la tierra presidente Entonces si llegar\u00e1",
            "start": 8492.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para ellos esta",
            "start": 8495.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "justicia primero que nada s\u00ed estamos",
            "start": 8496.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a tomar",
            "start": 8500.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nota del caso Pero tienes raz\u00f3n es que",
            "start": 8501.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la Consigna",
            "start": 8508.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "era acabar con",
            "start": 8510.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 8515.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparecer la pol\u00edtica",
            "start": 8517.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 8521.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y los tribunales agrarios igual que en",
            "start": 8523.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 8527.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "judicial nos entregaron",
            "start": 8528.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8536.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grupos antiagraria",
            "start": 8540.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8545.77,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 8559.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el derecho Agrario quer\u00edan",
            "start": 8560.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desaparecer el derecho",
            "start": 8564.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 8566.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 8570.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "constitucional todo lo que quer\u00edan que",
            "start": 8576.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "predominar era",
            "start": 8579.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el derecho o la",
            "start": 8582.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 8588.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mercantil lo",
            "start": 8593.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 8596.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8599.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fiscal era",
            "start": 8601.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 8604.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "moda Entonces no les importaban los",
            "start": 8606.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 8610.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "agrarios y los",
            "start": 8611.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 8614.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregando como moneda de cambio para",
            "start": 8618.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los acuerdos",
            "start": 8621.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arriba y formar el",
            "start": 8622.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prean",
            "start": 8626.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez Ceballos y todos ellos",
            "start": 8627.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eran los que repart\u00edan todos esos cargos",
            "start": 8630.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el poder judicial tambi\u00e9n",
            "start": 8635.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 8638.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "excepciones no se puede",
            "start": 8640.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "generalizar pero eran cargos yo tengo",
            "start": 8643.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que",
            "start": 8648.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "decidir sobre",
            "start": 8650.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "80 magistrados",
            "start": 8654.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "80 porque crearon",
            "start": 8660.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aparatos era un",
            "start": 8664.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno que le costaba mucho al pueblo",
            "start": 8667.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque todo el presupuesto se quedaba en",
            "start": 8670.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 8673.64,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno estaba",
            "start": 8676.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ensimismado entonces el presupuesto se",
            "start": 8680.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo consum\u00eda el gobierno el aparato",
            "start": 8683.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "oneroso",
            "start": 8686.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8687.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobierno y por eso no se le daba nada al",
            "start": 8688.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo Un gobierno mantenido y bueno",
            "start": 8695.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8699.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8700.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y este Por qu\u00e9 no",
            "start": 8702.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nombramos porque",
            "start": 8709.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este no ayudan",
            "start": 8714.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8718.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 8719.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "perjudican yo cuando fui jefe de",
            "start": 8721.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "gobiernos los comento es una experiencia",
            "start": 8724.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 8732.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Los vigilantes supervisores tienen un",
            "start": 8737.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombre los de v\u00eda",
            "start": 8741.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica inspectores de v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 8743.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 8748.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "credencial como 80 100 200 no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 8750.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yaa se me olvid\u00f3 porque ya despu\u00e9s del",
            "start": 8755.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "covid se me olvidan bastantes",
            "start": 8759.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cosas algunas no",
            "start": 8761.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8766.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y eran",
            "start": 8768.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "extorsionadores que a",
            "start": 8772.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ver si tienes extinguidor a ver tu",
            "start": 8775.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salida de",
            "start": 8780.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emergencia a ver",
            "start": 8781.6,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh el agua de s\u00ed que est\u00e1s utilizando en",
            "start": 8786.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la cocina a ver si traen",
            "start": 8791.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este sus equipos los cocineros a ver si",
            "start": 8795.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto a ver si lo",
            "start": 8800.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "otro pues nadie pasaba el examen",
            "start": 8801.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no Y entonces ten\u00eda que pagar la",
            "start": 8805.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n el",
            "start": 8808.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "moche para eso era",
            "start": 8810.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 8814.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 8816.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora m\u00e1s que la estimo mucho",
            "start": 8820.479,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "famosa no voy a decir su nombre ten\u00eda",
            "start": 8826.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "un un",
            "start": 8831.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "restaurant tambi\u00e9n para decirlo",
            "start": 8834.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "amablemente",
            "start": 8836.2,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "este con una salida de",
            "start": 8839.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "emergencia pero era una puerta",
            "start": 8843.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pintada o sea no hab\u00eda salida de",
            "start": 8847.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "emergencia era",
            "start": 8850.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuadro salida de emergencia ya le",
            "start": 8853.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mandamos a decir y ya lo",
            "start": 8856.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 su salida de emergencia Pero",
            "start": 8859.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 8862.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inspectores qu\u00e9",
            "start": 8863.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 8865.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rennos",
            "start": 8867.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "V\u00e9nganse a las oficinas centrales",
            "start": 8869.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense",
            "start": 8873.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed nada m\u00e1s chequen",
            "start": 8875.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tarjeta porque era",
            "start": 8879.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejor y algunos pues",
            "start": 8883.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este no les",
            "start": 8887.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gustaba y fueron",
            "start": 8891.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "renunciando es un poco",
            "start": 8894.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo de los tribunales y falta much\u00edsimo",
            "start": 8898.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajo hay que seguir",
            "start": 8901.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "limpiando no terminamos de",
            "start": 8906.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "limpiar empezamos a limpiar de arriba",
            "start": 8910.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para abajo como se barren las escaleras",
            "start": 8912.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8915.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "falta qui me va a",
            "start": 8917.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sustituir va a tener ese",
            "start": 8920.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "trabajo digo es de los",
            "start": 8923.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pendientes seguir",
            "start": 8928.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Limpiando pero vamos a tomar en cuenta",
            "start": 8931.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo esto porque s\u00ed estamos resolviendo",
            "start": 8934.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "muchos casos qued\u00f3 pendiente un informe",
            "start": 8938.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de de ver c\u00f3mo se ha batido ah\u00ed la",
            "start": 8941.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y s\u00ed vamos a buscar la",
            "start": 8943.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "forma estamos resolviendo casos en",
            "start": 8948.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca estamos resolviendo casos en",
            "start": 8951.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Nayarit en Jalisco en",
            "start": 8955.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Chihuahua desde luego Aqu\u00ed en",
            "start": 8959.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Sonora por qu\u00e9 voy con Los Yaquis Porque",
            "start": 8964.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "con el apoyo del gobierno del estado se",
            "start": 8969.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 andar un",
            "start": 8973.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 8974.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "integral programa de Justicia al pueblo",
            "start": 8976.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Yaqui y se les",
            "start": 8980.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "restituyeron creo que",
            "start": 8984.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "32000",
            "start": 8989.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 8993.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso ni pensado que los gobiernos",
            "start": 8996.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neoliberales lo hubiesen",
            "start": 9002.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hecho pero s\u00ed",
            "start": 9004.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9011.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9012.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que ir rescat",
            "start": 9014.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9019.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pemex seguir Rescatando a Pemex seguir",
            "start": 9020.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Rescatando a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 9023.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Electricidad porque quer\u00edan eliminar a",
            "start": 9025.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estas empresas p\u00fablicas bueno lo de",
            "start": 9028.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "elegido reformaron el art\u00edculo 27",
            "start": 9034.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Salinas para poner las tierras idales al",
            "start": 9037.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mercado y Calder\u00f3n",
            "start": 9042.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quer\u00eda desaparecer por",
            "start": 9045.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "completo elegido",
            "start": 9048.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ahora les anuncio",
            "start": 9051.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque escuch\u00e9 que pas\u00f3 el",
            "start": 9055.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tren ya vamos a",
            "start": 9061.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dejar el",
            "start": 9065.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "decreto para el regreso de los trenes de",
            "start": 9067.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pasajeros antes de terminar este 20 de",
            "start": 9071.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "noviembre voy firmar ya el decreto vamos",
            "start": 9074.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a recuperar m\u00e1s de",
            "start": 9079.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 9082.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 9085.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas las mismas",
            "start": 9089.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edas de",
            "start": 9092.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carga se van a utilizar para trenes de",
            "start": 9094.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasajeros desde luego",
            "start": 9097.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arregladas se le va a dar preferencia a",
            "start": 9100.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los que tienen ahora la concesi\u00f3n",
            "start": 9103.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la carga se les va a dar un",
            "start": 9107.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tiempo para que resuelvan si",
            "start": 9110.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ellos van a",
            "start": 9114.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "invertir y comprar los trenes de",
            "start": 9118.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pasajeros si a ellos no les",
            "start": 9122.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 9125.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces ya lo hace directo el estado",
            "start": 9127.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como el tren Maya y como el tren del",
            "start": 9132.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ismo pero lo que",
            "start": 9135.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "queremos es que haya tren desde M\u00e9xico",
            "start": 9138.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 9142.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Nogales ya no voy a poder yo",
            "start": 9146.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este construir las nuevas",
            "start": 9152.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "v\u00edas o llevar a cabo el mejoramiento de",
            "start": 9156.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9160.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "v\u00edas la compra de los trenes eso va a",
            "start": 9161.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quedar para el nuevo gobierno pero si",
            "start": 9165.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "voy a dejar ya",
            "start": 9168.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "legalizado es decir garantizado el",
            "start": 9171.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "derecho para que la naci\u00f3n pueda",
            "start": 9176.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "recuperar los trenes de",
            "start": 9181.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pasajeros presidente mi segunda pregunta",
            "start": 9184.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "si me lo permite quisiera cedsa a Mario",
            "start": 9188.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Luna que es de una radio ind\u00edgena que",
            "start": 9190.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9192.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente fado sin vida un magistrado",
            "start": 9199.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del tribunal de",
            "start": 9202.359,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "aguentes sobre",
            "start": 9208.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9210.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n S\u00ed fue hallado sin vida presidente",
            "start": 9212.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del magistrado electoral de",
            "start": 9215.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Aguascalientes gan\u00f3 muchos litigios en",
            "start": 9217.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derechos pol\u00edticos electorales de la",
            "start": 9220.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 9222.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lgbt se report\u00f3 hace rato qu\u00e9 informe",
            "start": 9223.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9226.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente lo est\u00e1 bien A",
            "start": 9227.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ver s\u00ed efectivamente apenas nos estamos",
            "start": 9231.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "enterando eh se va a hacer la",
            "start": 9234.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no sabemos en este momento",
            "start": 9237.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de acuerdo al reporte de las",
            "start": 9240.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "autoridades de qu\u00e9 se trata si se trata",
            "start": 9242.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de un homicidio o fue alg\u00fan accidente",
            "start": 9246.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "veamos primero antes de dar cualquier",
            "start": 9250.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tenemos que cerciorar de qu\u00e9",
            "start": 9253.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se trata ya est\u00e1n las autoridades",
            "start": 9256.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Aguascalientes en primer lugar viendo",
            "start": 9259.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo fue el caso pero vamos a estar",
            "start": 9263.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente si as\u00ed lo instruye pendientes",
            "start": 9266.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de de cualquier",
            "start": 9268.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Gracias presidente Mi nombre",
            "start": 9272.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es Mario Luna soy director de namakasia",
            "start": 9276.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "radio de bcam de la tribu",
            "start": 9280.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Yi Antes que nada felicitarlo por su",
            "start": 9282.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os",
            "start": 9285.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh hemos estado sondeando en las",
            "start": 9287.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comunidades y constantemente la gente",
            "start": 9290.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mayor lo compara mucho con",
            "start": 9294.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas por las actividades que ha",
            "start": 9297.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado realizando por la por el distrito",
            "start": 9300.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de riego y ahora con la visita en su",
            "start": 9302.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os No bueno C\u00e1rdenas vino en Una",
            "start": 9305.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Navidad pero eso los dej\u00f3 marcados por",
            "start": 9307.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y creo que esa impresi\u00f3n es",
            "start": 9310.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "general en el territorio",
            "start": 9315.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 9318.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "quiero Me da mucho gusto que haya usted",
            "start": 9321.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hecho una narrativa",
            "start": 9325.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sobre las afectaciones que ha sufrido",
            "start": 9327.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente el pueblo Yaqui Nosotros",
            "start": 9330.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "somos descendientes justamente de esos",
            "start": 9334.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobrevivientes pero quisiera decir que",
            "start": 9337.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "me hubiera gustado decir que somos solo",
            "start": 9341.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso sobrevivientes de esa gener",
            "start": 9344.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la verdad es que las agresiones",
            "start": 9347.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siguen la verdad es",
            "start": 9350.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que cuando nosotros decidimos oponernos",
            "start": 9353.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 9357.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proyecto neoliberal impuesto por Felipe",
            "start": 9359.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en el",
            "start": 9363.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "territorio que afecta al territorio",
            "start": 9365.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9368.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "iqui que despu\u00e9s Pe\u00f1a Nieto lo",
            "start": 9369.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mantuvo y hasta la fecha a pesar de que",
            "start": 9374.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tiene amparos en contra vigentes en la",
            "start": 9378.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y",
            "start": 9383.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en el juzgado 10mo de distrito en",
            "start": 9385.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Hermosillo me refiero a la lucha eterna",
            "start": 9387.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el agua y la tierra verdad el",
            "start": 9390.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acueducto Independencia en alguna",
            "start": 9393.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n justo el el 28 de septiembre en",
            "start": 9395.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su visita a vican",
            "start": 9400.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueblo el ingeniero C\u00e1rdenas le record",
            "start": 9403.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recordaba Pues que que hab\u00eda pendientes",
            "start": 9405.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de de justicia y uno de ellos era el",
            "start": 9409.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acueducto Independencia es una obra que",
            "start": 9412.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no tiene manifiesto de impacto ambiental",
            "start": 9415.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh presidente y que est\u00e1 violando el",
            "start": 9417.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estado de derecho continuamente no",
            "start": 9421.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 violentando amparos",
            "start": 9424.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Y viene a colaci\u00f3n porque hace unos",
            "start": 9427.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas el se\u00f1or gobernador aqu\u00ed presente",
            "start": 9430.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "durazo nos nos nos hac\u00eda una propuesta o",
            "start": 9434.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hizo una propuesta a a la comunidad",
            "start": 9439.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sonorense en el sentido de que ese",
            "start": 9441.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "acueducto se pod\u00eda dejar de utilizar y",
            "start": 9444.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenerlo solo como medida de emergencia",
            "start": 9447.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan",
            "start": 9451.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento y hablaba \u00e9l de opciones como",
            "start": 9452.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construir otras obras hidr\u00e1ulicas arriba",
            "start": 9455.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del r\u00edo",
            "start": 9459.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sonora eso me llama la atenci\u00f3n porque",
            "start": 9460.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan un momento se manej\u00f3 como si",
            "start": 9464.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "fuera el acueducto Independencia",
            "start": 9468.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Como si Hermosillo dependiera de la",
            "start": 9471.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del agua del acuaducto Independencia",
            "start": 9474.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues no y y no es cierto pues En",
            "start": 9476.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porcentaje no llega ni al 20% de lo que",
            "start": 9479.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se puede captar a trav\u00e9s de la acuo",
            "start": 9482.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "independencia pero lo lo malo es que por",
            "start": 9484.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "esta lucha yo pas\u00e9 un a\u00f1o de",
            "start": 9488.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Me fabricaron delitos el el innom",
            "start": 9491.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh Guillermo padres nunca me pudieron",
            "start": 9496.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comprobar nada pero bueno me tuvieron",
            "start": 9499.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inactivo un a\u00f1o 11 d\u00edas y eso La verdad",
            "start": 9501.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que que s\u00ed me deja un mal sabor de boca",
            "start": 9505.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque hay muy buenos comentarios en el",
            "start": 9510.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "territorio yai sobre su trabajo sobre",
            "start": 9512.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las la",
            "start": 9516.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indiscutible Bonanza que hay en cuanto a",
            "start": 9518.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las obras de infraestructura",
            "start": 9521.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh el hospital que que se empez\u00f3 a",
            "start": 9523.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construir ahora que anunci\u00f3 usted que",
            "start": 9526.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ven\u00eda lo empezaron a construir no",
            "start": 9527.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Ya fui y cheque\u00e9 en la presa la obra",
            "start": 9530.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de toma del Acueducto Yi es una obra",
            "start": 9535.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "impresionante este es hist\u00f3ricamente No",
            "start": 9538.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hayamos tenido agua potable es la es la",
            "start": 9542.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oportunidad \u00fanica que tenemos tal vez de",
            "start": 9546.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de hacerlo pero s\u00ed me deja ese mal sabor",
            "start": 9549.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de boca que que quede ese cabo suelto",
            "start": 9551.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueso el del Acueducto indep",
            "start": 9554.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque puede suceder lo mismo que",
            "start": 9556.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con C\u00e1rdenas cuando C\u00e1rdenas no",
            "start": 9559.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de de deslindar y amojonar el",
            "start": 9562.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "territorio que hab\u00eda restituido el",
            "start": 9566.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 9568.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Yi Pues el siguiente presidente que",
            "start": 9569.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 pues le empez\u00f3 a dar reversa a",
            "start": 9571.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todo pues no entonces puede pudiera",
            "start": 9573.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "suceder otra vez lo mismo en caso de que",
            "start": 9576.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no continuara este el proceso que",
            "start": 9579.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ustedes llevan Pues tambi\u00e9n entonces s",
            "start": 9582.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comentarle esta situaci\u00f3n porque",
            "start": 9584.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Bueno ya lo est\u00e1 retomando",
            "start": 9588.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 9590.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "doctor durazo y ser\u00eda importante",
            "start": 9592.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh darle una un an\u00e1lisis tambi\u00e9n a este",
            "start": 9596.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tema del Acueducto porque bueno se",
            "start": 9600.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 m\u00e1s agua para la tribu verdad",
            "start": 9601.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cantidades importantes y vol\u00famenes",
            "start": 9604.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importantes de agua pero bueno habr\u00eda",
            "start": 9606.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hacer llegar m\u00e1s agua a esta parte",
            "start": 9609.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del territorio en este momento est\u00e1 un",
            "start": 9611.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "30% la presa La que est\u00e1 aqu\u00ed en el",
            "start": 9613.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oviachic las otras dos arriba tienen un",
            "start": 9616.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "51 por y Pues habr\u00eda que solar m\u00e1s agua",
            "start": 9619.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 para poder darle el agua que se",
            "start": 9624.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 a la tribu y aqu\u00ed gracias Muy",
            "start": 9626.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bien pues lo vemos yo le encargo a",
            "start": 9630.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Alfonso que platique con ustedes y en la",
            "start": 9634.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mejor disposici\u00f3n de resolverlo desde",
            "start": 9637.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que como dices t\u00fa no quede cabo suelto",
            "start": 9642.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de buscar la forma de atenderlo ya nos",
            "start": 9645.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos ya ya es",
            "start": 9649.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "machaca machaca y",
            "start": 9653.0,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9655.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9657.15,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se Est\u00e1 avanzando en el plan",
            "start": 9659.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Justicia mayo y con los seris Tambi\u00e9n",
            "start": 9662.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tenemos compromisos yo voy a regresar",
            "start": 9667.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la tarde vamos a estar aqu\u00ed en",
            "start": 9671.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n de nuevo para hacer la",
            "start": 9673.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n sobre El Avance en",
            "start": 9676.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caminos no se ve que teng un avance",
            "start": 9682.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "claro presidente vemos conjunto que de",
            "start": 9685.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justi ya aqu\u00ed vemos obras claras",
            "start": 9688.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "millones de pesos invertidos sin embargo",
            "start": 9691.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 los mayos Pues tambi\u00e9n han sufrido",
            "start": 9694.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abandono presidente y no vemos algo",
            "start": 9696.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "claro todav\u00eda Qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 9699.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sucediendo lo vamos a ver",
            "start": 9701.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed la inseguridad que se vive enam",
            "start": 9704.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actualmente es un tema muy sentido por",
            "start": 9707.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n por el territorio ya hoy lo",
            "start": 9710.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "visita en los \u00faltimos meses hemos visto",
            "start": 9712.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como los ciudadanos pues han estado m\u00e1s",
            "start": 9716.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en redes sociales informando sobre los",
            "start": 9719.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acontecimientos que se est\u00e1n suscitando",
            "start": 9722.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en este lugar y adem\u00e1s las b\u00fasquedas de",
            "start": 9725.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los colectivos que han encontrado varias",
            "start": 9728.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sentas los desaparecidos homicidios y",
            "start": 9730.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este pues un un toque de queda que se",
            "start": 9733.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vive en este lugar S\u00ed vamos tambi\u00e9n para",
            "start": 9737.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hoy y vamos a ver todo eso y vamos",
            "start": 9740.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando",
            "start": 9742.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed miren",
            "start": 9747.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh conozco como les comentaba Obreg\u00f3n y",
            "start": 9751.359,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Cajeme y los 72 municipios de Sonora los",
            "start": 9756.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conozco todos",
            "start": 9761.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 9763.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "que antes cageme no",
            "start": 9768.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda eh Y Sonora en general tanto",
            "start": 9772.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad pero se",
            "start": 9776.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "descontrol\u00f3 sobre todo aqu\u00ed",
            "start": 9780.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh Obreg\u00f3n y",
            "start": 9784.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cajem y ahora se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 9789.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esfuerzo se est\u00e1 trabajando de manera",
            "start": 9793.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "coordinada es notorio el avance con la",
            "start": 9796.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llegada de Alfonso",
            "start": 9799.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9803.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tenemos muchos elementos de el ej\u00e9rcito",
            "start": 9805.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de la marina de la guardia nacional ya",
            "start": 9810.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se vio Cu\u00e1ntas nuevas instalaciones",
            "start": 9814.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional creo",
            "start": 9818.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9821.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 9824.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 9826.68,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "nuevos y vamos a",
            "start": 9830.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "seguir garantizando la paz la",
            "start": 9834.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "tranquilidad sea no vamos a dejar solo a",
            "start": 9836.88,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "Sonora y vamos a seguir apoyando al",
            "start": 9843.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gobernador ahor lo mencionaban en",
            "start": 9851.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ele llegar m\u00e1s elementos los habitantes",
            "start": 9854.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando mayor seguridad miren",
            "start": 9858.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9860.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este van",
            "start": 9861.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a a llegar m\u00e1s elementos ha hecho un",
            "start": 9863.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "esfuerzo el gobernador muy importante el",
            "start": 9867.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que se les haya aumentado Los sueldos a",
            "start": 9871.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas que ganaban muy",
            "start": 9874.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poco el que se est\u00e9 profesionalizando a",
            "start": 9876.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda municipal Estatal y",
            "start": 9879.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 9884.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero de elementos",
            "start": 9886.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "federales en el caso de",
            "start": 9891.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Sonora tanto de la guardia como Marina",
            "start": 9895.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como defensa es",
            "start": 9899.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor al n\u00famero de elementos de todas",
            "start": 9901.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas municipales y de la Polic\u00eda",
            "start": 9905.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Estatal esto yo creo que deja de",
            "start": 9908.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "manifiesto que estamos apoyando a Sonora",
            "start": 9912.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando a Sonora no s\u00e9",
            "start": 9916.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si por ejemplo el general Aunque no es",
            "start": 9918.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el sur pero es una zona que tambi\u00e9n se",
            "start": 9923.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "nos complic\u00f3 en Sonora as\u00ed como",
            "start": 9927.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Cajeme en los \u00faltimos tiempos eh creci\u00f3",
            "start": 9932.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho el n\u00famero de homicidios ya",
            "start": 9936.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente estamos eh controlando",
            "start": 9939.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n por Alf",
            "start": 9943.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Alfonso miren",
            "start": 9946.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh todos los d\u00edas de lunes a viernes de",
            "start": 9949.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "6 a 7 de la ma\u00f1ana en el Palacio",
            "start": 9953.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Nacional nos reunimos",
            "start": 9956.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n secretaria de",
            "start": 9959.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 9962.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica secretario de la defensa",
            "start": 9963.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 9966.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Marina nos reunimos",
            "start": 9968.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el comandante de la",
            "start": 9970.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 9974.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh otros servidores p\u00fablicos para ver el",
            "start": 9976.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tema migratorio por ejemplo eh la",
            "start": 9980.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "secretaria Alicia b\u00e1rcena todos y",
            "start": 9984.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "recibimos todos los",
            "start": 9989.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas el reporte el parte de lo sucedido",
            "start": 9991.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de la",
            "start": 9995.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana eso lo hicimos hoy",
            "start": 9999.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10002.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10004.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antes de la conferencia de",
            "start": 10006.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "prensa eso mismo se hace en los",
            "start": 10010.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Estados lo hacen los gobernadores Pero",
            "start": 10014.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "hay gobernadoras gobernadores no",
            "start": 10018.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos sobre todo",
            "start": 10024.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gobernadores las gobernadoras son m\u00e1s",
            "start": 10026.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "responsables Pero hay algunos",
            "start": 10030.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobernadores aprovecho",
            "start": 10033.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de una vez ya Ellos saben de que no",
            "start": 10035.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "asisten a las reuniones de seguridad en",
            "start": 10039.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10043.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "Estados el promedio de",
            "start": 10047.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asistencia de",
            "start": 10051.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Alfonso todos los d\u00edas a la mesa de",
            "start": 10055.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguridad es de arriba del 90 por A ver",
            "start": 10058.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10062.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10063.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "500 504",
            "start": 10074.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No s\u00ed son 550 y ha asistido a",
            "start": 10078.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "504 solo no ha podido",
            "start": 10083.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estar 46 veces ya ha estado un",
            "start": 10085.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "representante Pero eso es muy importante",
            "start": 10091.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eso no se hac\u00eda",
            "start": 10093.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente eh C\u00f3mo se enteraba cada",
            "start": 10097.479,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "semana cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda una",
            "start": 10103.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cosa grav\u00edsima que le pasaban una",
            "start": 10107.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tarjeta los gobernadores lo",
            "start": 10112.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mismo se le encargaba al secretario de",
            "start": 10118.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno secretario de seguridad",
            "start": 10123.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ahora no",
            "start": 10126.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es todos los",
            "start": 10130.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas por eso vamos avanzando",
            "start": 10133.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando para",
            "start": 10138.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la",
            "start": 10141.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tranquilidad de la",
            "start": 10143.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gente y ahora s\u00ed ya La Machaca y la",
            "start": 10146.399,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "coyota hay La",
            "start": 10152.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "voto antes de que yo termine Claro que",
            "start": 10158.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a ver o sea pero",
            "start": 10162.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a a verlo P\u00f3nganse de",
            "start": 10166.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos tenemos compromisos con",
            "start": 10169.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los seris O sea no no vamos a dejar nada",
            "start": 10172.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pendiente vamos a procurar terminar todo",
            "start": 10178.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 10181.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 10183.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que quiera pasar a tomar la foto por",
            "start": 10203.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "favor es en un solo",
            "start": 10206.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 10209.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10212.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "re",
            "start": 10213.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10230.69,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10235.44,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10237.87,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo",
            "start": 10243.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10247.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Felicidades",
            "start": 10249.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 10254.319,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral an B Buenos d\u00edas bueno Nos da much\u00edsimo gusto estar en Sonora aqu\u00ed en Obreg\u00f3n para informar al pueblo de M\u00e9xico como lo hacemos todos los d\u00edas de lunes a viernes acabamos de concluir la reuni\u00f3n de seguridad y de acuerdo al programa Pues lo principal es que estamos aqu\u00ed con el gobernador Alfonso durazo un buen gobernador estamos trabajando de manera coordinada no podr\u00edamos avanzar en Sonora si no contamos con el apoyo del gobierno que encabeza Alfonso durazo ya ustedes saben y vamos a estar hablando sobre eso de los avances en Sonora de lo que est\u00e1 haciendo la federaci\u00f3n en Sonora y de c\u00f3mo est\u00e1 el desarrollo en Sonora sobre todo el bienestar de la gente que es lo m\u00e1s importante de todo de manera que le damos la palabra aqu\u00ed Alfonso luego vendr\u00eda el general Sandoval a informarnos sobre seguridad y vamos a dejar al doctor director general de la Procuradur\u00eda del consumidor al doctor David C\u00f3rdoba Perd\u00f3n es el responsable David Aguilar Romero procurador Federal del consumidor para que nos d\u00e9 a conocer sobre c\u00f3mo est\u00e1n los precios la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios del consumidor entonces adelante Alfonso gracias Buenos d\u00edas gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy Gracias querid\u00edsimo presidente es obligado eh decirle a usted que invariablemente nos honran mucho sus visitas a nuestro estado Pero obviamente esta tiene representa una ocasi\u00f3n un significado muy muy especial para nosotros la decisi\u00f3n de compartir eh Aqu\u00ed en Sonora su cumplea\u00f1os Nos distingue de manera muy importante es obviamente doblemente doblemente importante ente importante presidente porque este es el el \u00faltimo cumplea\u00f1os que usted celebra como presidente de la rep\u00fablica y lo hace precisamente aqu\u00ed en el estado de Sonora ratificando con ellos su compromiso su cercan\u00eda su cari\u00f1o particularmente con la etnia Yi quiero es obligado para m\u00ed se\u00f1alar presidente que en la historia de M\u00e9xico quedar\u00e1 registrada la la \u00e9pica de estos a\u00f1os de transformaci\u00f3n nacional basados en La B\u00fasqueda del inter\u00e9s popular y nacional comprendemos su decisi\u00f3n \u00e9tica de apartarse de la vida p\u00fablica despu\u00e9s de concluir su mandato Pero estoy cierto que la memoria de la gente presidente no se apartar\u00e1 jam\u00e1s de usted es usted del afecto de millones y millones de mexicanos en todos los \u00e1mbitos sociales y en toda la geograf\u00eda nacional la admiraci\u00f3n y gratitud que le tenemos perdurar\u00e1 con nosotros M\u00e1s all\u00e1 de sexenios su impacto en la vida del pa\u00eds presidente trascender\u00e1 generaciones y estoy seguro que la historia que es en esencia insobornable habr\u00e1 de ser generosa en su juicio particularmente con su desempe\u00f1o eh como presidente de la rep\u00fablica Y no pasar\u00e1 en vano el hecho evidente de su ejemplo moral y su condici\u00f3n de fundador de un nuevo orden nacional por todas las lecciones del pasado las del presente y las del Porvenir se\u00f1or presidente hoy le dec\u00eda un muy feliz cumplea\u00f1os al mismo tiempo vemos este cumplea\u00f1os m\u00e1s como un Punto de partida del a\u00f1o que a\u00fan tenemos por delante que como la ocasi\u00f3n para compartir El Encanto y la nostalgia de este acontecimiento por ello presidente al compartir su cumplea\u00f1os reafirmo aqu\u00ed que es y seguir\u00e1 siendo un honor est con Obrador Felicidades presidente Gracias y eh de manera muy r\u00e1pida presidente voy a presentar informaci\u00f3n relacionada con el tema de la seguridad lo har\u00e9 de manera r\u00e1pida porque viene luego una presentaci\u00f3n m\u00e1s detallada a cargo de mi general Sandoval tenemos avances muy importantes presidente en la certificaci\u00f3n del de los elementos de la Polic\u00eda Estatal de seguridad p\u00fablica tenemos el 95 de los polic\u00edas aprobados el 85 de las polic\u00edas municipales y el 92 de los comisarios municipales tenemos cuatro no aprobados ret\u00f3ricamente no aprobados realmente reprobados y estamos trabajando en ellos hemos con los recursos federales presidente hemos fortalecido mucho a las polic\u00edas estatales y municipales con esos 417 millones de pesos que nos han asignado el Gobierno Federal eh para tareas de seguridad hemos adquirido 368 patrullas que hemos distribuido de manera proporcional entre Polic\u00eda Estatal de seguridad p\u00fablica y polic\u00edas municipales adelante por favor le hemos dado un impulso muy importante a la carrera policial icamente los polic\u00edas se estacionaban en el grado que entraban ah\u00ed permanec\u00edan Eternamente Ahora hay una comisi\u00f3n de honor y Justicia que se encarga de decidir los ascensos en funci\u00f3n estricto a una hoja de servicios creamos la eh Universidad de la seguridad p\u00fablica no es un cambio solo un cambio de Academia universidad eh policial sino que cambiamos el objetivo y ahora tiene como prop\u00f3sito eh formar cuadros especializados con un perfil acad\u00e9mico relacionado con la seguridad p\u00fablica las tareas de procuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de Justicia tenemos licenciaturas maestr\u00eda en seguridad p\u00fablica y doctorado en Seguridad Ciudadana hemos trabajado presidente siguiendo su eh lineamientos En la atenci\u00f3n a las causas profundas que generan la violencia hemos organizado jornadas permanentes por la paz en 12 pol\u00edgonos en este momento de Nogales Hermosillo guaima San Carlos en palme y Cajeme y nos han dado un resultado extraordinario tenemos una reducci\u00f3n de 12 por en en delitos de alto impacto 15% en delitos patrimoniales 28 en robo de veh\u00edculos 11 en robo a casa habitaci\u00f3n y una baja de 32 % en robo a negocios Aqu\u00ed vamos a ver Bueno aqu\u00ed vamos a ver unas im\u00e1genes presidente sobre actividades de car\u00e1cter cultural de car\u00e1cter deportivo eh nos damos una particular atenci\u00f3n presidente al rescate de todos absolutamente todos los espacios p\u00fablicos en esos pol\u00edgonos adelante por favor aqu\u00ed vemos otras im\u00e1genes adelante aqu\u00ed ipan absolutamente todas las dependencias impulsamos el sistema salva que es un programa para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y seguimiento de la violencia familiar y de g\u00e9nero tenemos capacitados a todos los elementos de la Polic\u00eda Estatal 1469 4362 polic\u00edas municipales y a 145 elementos de amic aqu\u00ed es muy importante destacar presidente que en el marco de este programa tenemos 2400 eh 2400 si no veo mal 86 puntos de seguridad distribuidos en todo el estado que son lugares p\u00fablicos o privados para el resguardo de mujeres que tienen alg\u00fan riesgo de eh violencia derivado Este programa presidente ha bajado el n\u00famero de llamadas al 9111 en 2721 en relaci\u00f3n al 2022 adelante por favor aqu\u00ed tenemos Eh bueno tenemos la reuni\u00f3n de gobernadores del Golfo de California cada TR meses presidente donde la agenda fundamental es la coordinaci\u00f3n en materia de seguridad aqu\u00ed agradezco la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de cedena quien lleva la coordinaci\u00f3n a cargo de mi general eh cerna pero participa Obviamente todos los comandantes de Zona y regi\u00f3n de Marina de la guardia nacional y eh gobernadores adelante por favor eh tenemos una mesa Estatal de inteligencia presidente que se tiene reuniones diarias inmediatamente despu\u00e9s de la mesa Estatal de seguridad p\u00fablica hay resultados muy alentadores el objetivo de esta mesa es el uso de la inteligencia para el dise\u00f1o de operativos tenemos 47 personas eh detenidas 27 cateos positivos es decir el 100% de ellos a cargo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica adelante por favor eh en el marco de la reuni\u00f3n de gobernadores presidente nos hemos hemos acordado conectarnos todos al sistema murfi de comunicaci\u00f3n el acuerdo de subir absolutamente todas las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n vigentes en plataforma M\u00e9xico para que las pueda consultar cualquier instancia de seguridad en el pa\u00eds actualizar el registro Nacional de personas desaparecidas y hemos conseguido eh la devoluci\u00f3n de veh\u00edculos robados eh recuperados en un m\u00e1ximo de 48 horas adelante eh las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n ejecutadas tenemos un incremento de 2% en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado el mes de agosto se ejecutaron 275 \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n y obviamente estamos dando prioridad a eh \u00f3rdenes relacionadas con presuntos responsables vinculados a delitos del m\u00e1s alto impacto adelante por favor \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por feminicidio Tenemos aqu\u00ed un incremento del 21 en relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado en este periodo se ejecutaron tres \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n contra feminicidas ahora 21 adelante por favor \u00f3rdenes de cateo ejecutadas tenemos un incremento de 75 5% en el mismo periodo adelante por favor profesionalizaci\u00f3n hay 251 elementos de la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado que reciben cursos permanentes y tienen ya una certificaci\u00f3n de grado profesional muy importante adelante Aqu\u00ed presidente esto es muy importante no voy a entrar en detalles aqu\u00ed tomamos el gobierno el 2021 gracias gracias a la coordinaci\u00f3n una extraordinaria coordinaci\u00f3n en la mesa Estatal de seguridad p\u00fablica tenemos este quiebre en el homicidio doloso y hay una baja obviamente muy sensible sin embargo presidente pues tenemos eh d\u00edas en los que eh Hay picos de violencia en este caso pues muy impactantes Y eso puede llevar a generar la concepci\u00f3n de que esta estad\u00edstica no es correcta la estad\u00edstica es totalmente apegada a la informaci\u00f3n que tiene El secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica sin dejar de desconocer que tenemos un reto frente a estos picos de violencia adelante por favor aqu\u00ed est\u00e1 Igualmente el comportamiento del homicidio doloso Aqu\u00ed est\u00e1 el 2021 5.8 homicidios diarios En el pa\u00eds en ese momento tenemos el 3 pun 9% homicidios diarios con una disminuci\u00f3n del 32.8 obviamente este 3.9 contin\u00faa representando todo un reto para todas las autoridades involucradas adelante por favor y aqu\u00ed en el comportamiento del feminicidio presidente tenemos una disminuci\u00f3n del 45.4 por el 2021 33 eh Y el 2023 18 homicidios en el mismo periodo obviamente es un tema altamente sensible y es un gran reto para todas las autoridades involucradas Gracias presidente y felicidades Nuevamente gracias querid\u00edsimo aqu\u00ed est\u00e1 y yo creo que te voy a dejar Igualmente est gracias Con permiso se\u00f1or presidente eh buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el en el estado de Sonora adelante por favor iniciaremos mencionando Bueno un estado que que tiene el segundo lugar a nivel nacional por por su territorio 72 municipios 2.9 millones de habitantes y concentra el 55.6 de ellos En tres municipios en Hermosillo en Cajeme y en Nogales y adem\u00e1s una frontera importante con Estados Unidos adelante por favor en cuanto a la mesa a la mesa de construcci\u00f3n de paz y y seguridad que lider\u00e9 el gobernador del estado desde su toma de Posesi\u00f3n ha habido 550 sesiones en 504 ha estado el presente en la mesa el 92 por solamente en 46 ocasiones el 8% ha estado un representante y esta mesa es eh sumamente importante porque aqu\u00ed se coordinan los los pues todas las acciones eh en seguridad que se desarrollan en los diferentes \u00e1reas y tambi\u00e9n se ve la situaci\u00f3n de seguridad como va avanzando qu\u00e9 \u00e1reas se tienen que atender con una eh mayor prontitud vemos aqu\u00ed la la incidencia delictiva eh homicidios dolosos con un s\u00e9ptimo lugar eh robo de veh\u00edculos con el 20 lugar eh robo de transportes y delitos de impacto en 21 robo a casa habitaci\u00f3n en el 23 secuestro y extorsi\u00f3n en el 24 y trata de personas en el 32 Esta es la ubicaci\u00f3n de esta incidencia delictiva a nivel nacional ahorita vamos a ver las las gr\u00e1ficas porque aqu\u00ed a pesar de estar hacia la alza estos delitos pues vamos a ver cu\u00e1l es su atamiento de este eh en cada uno de ellos En homicidios dolosos tenemos registrado hasta o en septiembre 75 homicidios dolosos eh de conformidad a los datos del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica eh tiene El s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional y aqu\u00ed este en la Gr\u00e1fica ustedes pueden observar como de en la administraci\u00f3n desde el 18 18 19 20 y 21 era un incremento importante de de estos homicidios dolosos a partir del del 21 que es su nivel m\u00e1ximo y que toma posesi\u00f3n el doctor durazo como gobernador del estado lo que yo mencionaba de esa coordinaci\u00f3n que que existe en la mesa de paz y seguridad pues da da resultados aqu\u00ed las acciones empiezan a ordinar de mejor manera y empieza a reducir eh los los n\u00fameros en homicidios dolosos vemos aqu\u00ed la tendencia eh este el cambio aqu\u00ed importante de de una tendencia hacia la baja en homicidios dolosos y m\u00e1s adelante vamos a ver tambi\u00e9n que esto mismo se presenta cuando juntamos todo o sumamos todos los homicidios de impacto aqu\u00ed en el estado en robo de veh\u00edculos tenemos 117 registrados en septiembre el 20 lugar a nivel nacional y tambi\u00e9n aqu\u00ed la tendencia es hacia la baja en robo en transportes solamente tres tres en septiembre eh tambi\u00e9n eh la tendencia es de igual manera hacia la baja con 21 lugar en robo a casa habitaci\u00f3n 52 eh este delitos de naturaleza el 23 lugar tambi\u00e9n la tendencia se se se mantiene El secuestro dos en septiembre 24 lugar a nivel nacional eh se se registra un un incremento en comparaci\u00f3n aqu\u00ed del 22 al 23 eh extorsi\u00f3n eh cuatro delitos en septiembre tiene el 24 lugar a nivel nacional eh aqu\u00ed si se considera que [M\u00fasica] se mantiene una tendencia hacia la el alza la trata de personas en septiembre no hubo presencia de este delito tiene el 32 lugar a nivel nacional llevan 2s a\u00f1os sin reportarse este delito en el estado delitos de impacto 1680 en hasta septiembre eh si bien es la misma situaci\u00f3n Est\u00e1 marcado hacia la por la suma del 18 al 23 Tenemos el mismo comportamiento del 18 19 20 y 21 es un incremento ah\u00ed llega el 21 a su su m\u00e1ximo su m\u00e1ximo n\u00famero 18250 y de Aqu\u00ed empieza la tendencia hacia la baja Este es el trabajo el trabajo de las autoridades federales estatales y municipales En beneficio de la sociedad ah\u00ed se ve cejado eh adelante por favor los homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta septiembre el estado tiene El s\u00e9ptimo lugar con 1360 homicidios dolosos siendo la media de 4206 en homicidios dolosos por cada 100,000 habitantes eh contin\u00faa el estado en s\u00e9ptimo lugar con 216 homicidios siendo la media de 117 los homicidios o los municipios con mayor incidencia delictiva eh en el estado en lo que hablando de homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo son Hermosillo Cajeme San Luis Rio Colorado y Caborca estos cuatro municipios tienen el 75 por de de estos delitos pero tambi\u00e9n las que sigue por favor estos mismos municipios son atendidos con la con las fuerzas de seguridad del estado aqu\u00ed vemos Hermosillo Cajeme Nogales Navojoa San Luis r Colorado donde se est\u00e1 concentrada la mayor cantidad de efectivos de seguridad p\u00fablica tienen en en en lo que es eh polic\u00eda estatal la polic\u00eda los operativos la gente que est\u00e1 trabajando en campo Son 1469 elementos de un total de 1506 eh las polic\u00edas municipales tienen un total de 5111 elementos y 4408 son operativos de tal manera que tienen 6617 eh polic\u00edas y de ellos 5877 son operativos de conformidad al a los par\u00e1metros que maneja la la ONU tiene un d\u00e9ficit del 20% en sus polic\u00edas pero como ya se cit\u00f3 se ha ido este Eh Pues incrementando el n\u00famero de de de efectivos en la polic\u00eda y que esto hace hecho la diferencia como ya vimos en las gr\u00e1ficas en cuanto a las fuerzas de seguridad federales tenemos 4151 elementos operativos del ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea 1358 de la Secretar\u00eda de Marina 2514 de la guardia nacional haciendo un total de fuerzas federales de 8,023 elementos operativos y que sumados al a las fuerzas estatales y municipales hacen un gran total de 13,900 elementos operativos o elementos que trabajan este de manera coordinada adelante por favor en estas nueve en estas nueve coordinaciones regionales en las que est\u00e1 dividido el estado de conformidad a la organizaci\u00f3n de la guardia nacional eh adelante por favor en la construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional el estado en el proyecto del 19 se construy\u00f3 Cajeme en el 20 cinco este nuevas compa\u00f1\u00edas que fueron Nogales bavispe monctezuma Hermosillo y pitiquito en el 21 fueron tres m\u00e1s Navojoa bacum y m\u00e1s en el programa del 22 Son seis compa\u00f1\u00edas tenemos terminada bicam Y\u00e9cora y Hermosillo y tenemos en proceso de terminaci\u00f3n bacadehuachi y San Luis R\u00edo Colorado para el programa del 23 hay cuatro instalaciones m\u00e1s Hermosillo Santana y dos en Puerto Pe\u00f1asco y tambi\u00e9n fueron cedidas dos instalaciones del ej\u00e9rcito a a la nacional para que este hicieran o van a tener un total de 21 instalaciones desde donde realizar\u00e1n las operaciones la la guardia nacional teniendo una cobertura importante en el estado en este estado tan tan con un amplio territorio eh sobre la asignaci\u00f3n de recursos federales estatales en materia de seguridad p\u00fablica en lo que es el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el tiene 362.25 de pesos en lo que es el fortalecimiento de los municipios y demarcaciones territoriales 2618 millones de pesos y en el fondo para el fortalecimiento de las instituciones de seguridad p\u00fablica 52.6 millones de pesos eh En cuanto aseguramientos de de lo que va de la Administraci\u00f3n aqu\u00ed podemos ver el trabajo el resultado del trabajo de fuerzas federales estatales y municipales el resultado de esa coordinaci\u00f3n de Esa mesa de seguridad en donde est\u00e1n representados todas las instancias y lideradas como ya cit\u00e9 por el gobernador del estado aqu\u00ed vemos los resultados 7484 kg de marihuana 2329 de coca\u00edna 630 kg de hero\u00edna 114 kg de goma de opio 42,45 2 kg de metanfetaminas 42.4 toneladas de metanfetamina de fentanilo tambi\u00e9n han sido importantes los aseguramientos 12228 kg de fentanilo 8.7 millones de pastillas de fentanilo y 936 ampolletas de fentanilo se han tambi\u00e9n asegurado e inhabilitado siete laboratorios clandestinos 7408 personas detenidas 5432 veh\u00edculos asegurados as\u00ed como 8 embarcaciones y 22 aeronaves 6049 armas de fuego eh 7.2 millones de cartuchos de diferentes calibres 57,28 cargadores 259 granadas se han asegurado 45.3 millones de pesos y 5 millones de d\u00f3lares a la delincuencia as\u00ed como recuperado 23.2 millones de litros de combustible tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado hay un dentro de lo que es el sistema de alertamiento a\u00e9reo aqu\u00ed hay trabajos de inteligencia que se han logrado resultados positivos en 15 alertamiento a\u00e9reos y en tres trabajos de inteligencia asegurando ocho aeronaves 168.6 kg de coca\u00edna 8808.1 kg de marihuana 3,542 pun2 kg de metanfetamina 124.8 kg de hero\u00edna 3 kg de goma de opio 226 kg de fentanilo 2.5 millones de pastillas de fentanilo siete de detenidos seis armas de fuego aseguradas 95 cargadores 2778 cartuchos 455 l de combustible 14 veh\u00edculos 73240 pesos moneda nacional y 850 en cuanto al b\u00fasqueda y rescate en la presente administraci\u00f3n ha existido 118 eventos se han este hgado a 190 37 personas con 471 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea de la armada y de la guardia nacional en cuanto al plan dn3 plan de la guardia nacional asistencia y plan Marina aqu\u00ed en el estado se ha aplicado en 790 ocasiones beneficiando 16771 elementos los efectivos que han participado del ej\u00e9rcito 20236 efectivos de la guardia 4592 y de Marina [M\u00fasica] 1688 eh principalmente Han atendido heladas incendios forestales lluvias severas accidentes vehiculares incidentes urbanos rescate de personas accidentes ferroviarios derrames de sustancias qu\u00edmicas de rumb y los efectos de un hurac\u00e1n eso es lo que tenemos por la seguridad en el estado Muchas gracias Es todo se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas se\u00f1or gobernador Muchas gracias porit siempre tiene secretaria secretarios comandante Buenos d\u00edas compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n iniciamos con el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en los precios de los combustibles en donde al d\u00eda de hoy podemos reiterar que incluso M\u00e1s all\u00e1 de factores externos geopol\u00edticos inclusive las estrategias de incentivos Fiscales siguen teniendo una incidencia favorable para consumidoras y consumidores y esto lo notamos al ver que si bien la mezcla mexicana al 9 de noviembre tuvo un precio promedio de 7152 aqu\u00ed en M\u00e9xico los precios promedio para esa fecha fueron de 22 pes con 54 centavos en el caso de la gasolina regular y 24 pes con 64avos y 24 pes con2 centavos para la Premium y el diesel respectivamente durante esta semana \u00fanicamente el diesel contar\u00e1 con un incentivo de 25.2 no as\u00ed la regular y la Premium las cuales no lo tendr\u00e1n en cuanto a indicadores de ganancia tenemos a las marcas con el margen m\u00e1s elevado Chevron petroseven y redco y aquellas que haciendo un esfuerzo importante se han mantenido reiteradamente como aliadas de los consumidores como es el caso de total g500 y exon m\u00f3 esto del 30 de octubre al 5 de noviembre y en este mismo periodo ya por regiones en el caso de la gasolina regular tenemos a Petro Seven que en su estaci\u00f3n de servicio Sari en Monterrey Nuevo Le\u00f3n ofreci\u00f3 el litro a 25 pesos con 166 centavos y ojo con un margen de 5 pes con 58 cavos ya estamos platicando con ellos para incentivarlos a que reconsideren los precios que ofrecen sobre todo en esta ciudad de Nuevo Le\u00f3n y en contraste tambi\u00e9n en la regular en cosoleacaque Veracruz franquicia Pemex en su gasolinera majra en la carretera San Pedro M\u00e1rtir con \u00fanicamente 16 centavos de ganancia por litro ofreci\u00f3 por este producto a 2034 centavos el litro y ahora para el caso de la gasolina Premium tenemos otra franquicia Pemex de Grupo El rey que aqu\u00ed cerca en guaimas dio el litro en 26 p49 Y tuvo una utilidad de 33 p97 por litro algo de considerar esto a diferencia tambi\u00e9n con con otra franquicia Pemex pero que all\u00e1 en el puerto de Veracruz tambi\u00e9n dio la gasolina Premium con solamente 24 centavos de ganancia ofreciendo el litro a 21 pes con 74av en el caso del diesel otra vez corpo gas pero ahora en Cozumel y no en Canc\u00fan como la semana pasada all\u00e1 en Quintana ro dio el litro en5 p45 con un indicador de ganancia tambi\u00e9n de consider 346 A diferencia de flux que en su gasolinera rinde m\u00e1s aqu\u00ed cerca en Culiac\u00e1n le le dio a los consumidores el litro de este combustible por 23 p79 por litro y solamente teniendo un indicador de ganancia de 15 centavos esta semana previa reportamos que atendimos denuncias realizamos 337 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n una gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada en Tecamachalco Puebla y cuatro se verificaron por dar litros incompletos una de ellas que ante denuncia ciudadana en nuestra visita Guerrero la semana pasada se realiz\u00f3 en Coyuca de Ben\u00edtez muy cerca de Acapulco fueron varios los reportes que atendimos de inmediato en sitio all\u00e1 cerca de Acapulco fue la \u00fanica que sali\u00f3 en ese estatus y continuamos monitoreando los servicios sanitarios en todo el pa\u00eds para una mejor experiencia del consumidor en las estaciones de servicio en el caso del gas LP el precio de referencia internacional se ubic\u00f3 al 8 de noviembre para el caso del gas estacionario en 10 p70 cavos por litro y en el caso del gas en cilindro el referente internacional registrado fue de 19es con 71 centavos por kilo frente a lo anterior los precios promedio nacionales en esa misma fecha en las 22 regiones determinadas por la cre fue de 17 pes con 72 centavos por kilogramo y 99 p56 centavos por litro precios bastante estables ya desde hace varias semanas atr\u00e1s en el caso del gas Se realizaron 835 visitas y verificaciones las resultaron todas correctas en cuanto a respetar los precios m\u00e1ximos establecidos por la cre como ejemplo de lo anterior en el caso del gas estacionario tenemos a aure gas en Morelos Zacatecas que dando el litro a 9 pes con 91 centavos estuvo 8 centavos por debajo del precio m\u00e1ximo establecido en su regi\u00f3n Y as\u00ed tambi\u00e9n sucedi\u00f3 en algunos estados como M\u00e9xico Jalisco Guerrero entre otros en el caso del gas por kilo tenemos nuevamente a gas Lux tambi\u00e9n en Zacatecas en la capital tambi\u00e9n por debajo de su precio m\u00e1ximo ofreciendo el kilogramo en 18 p36 de la misma manera como sucedi\u00f3 en Estados como Guerrero Jalisco M\u00e9xico y Puebla entre el 4 y el 10 de noviembre se\u00f1or presidente \u00danicamente se inmovilizaron dos veh\u00edculos y ocho cilindros por falta de condiciones de seguridad y tambi\u00e9n como cada lunes pasamos a la canasta b\u00e1sica y como hemos venido mencionando en las \u00faltimas semanas si bien la inflaci\u00f3n en general ha venido cediendo desde hace ya varios meses el \u00edndice Nacional de precios al consumidor \u00fanicamente en cuanto al rubro de alimentos finalmente tuvo un tope y empez\u00f3 a decrecer y a\u00fan as\u00ed podemos ver la Gr\u00e1fica y subrayar la estabilidad en las tendencias de los precios de esta canasta de 24 productos e incluso advirtiendo movimiento a la baja en la franja de los precios m\u00ednimos por al menos las \u00faltimas 15 semanas consecutivas que nos preceden y se ve de manera m\u00e1s clara en nuestro comparativo por las diferentes zonas en el pa\u00eds en el que en un esquema de competencia resulta En beneficio de las consumidoras y los consumidores as\u00ed por ejemplo en la zona centro Walmart tepellac all\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico ofreci\u00f3 esta canasta en 1030 pes con 8 Cent y chedragui en Cuernavaca la tuvo en 779 pes con 50 cavos en la zona centro Bodega Aurrer\u00e1 en Aguascalientes tuvo la canasta b\u00e1sica en 1028 p40 frente aoriana hiper Zapata que una vez m\u00e1s en Culiac\u00e1n Sinaloa por tan solo 800 pes con8 centavos la gente pudo adquirir este paquete de productos b\u00e1sicos en el caso del Norte del pa\u00eds Walmart en Tampico Tamaulipas tuvo la canasta en 10,30 p70 y con un con un esfuerzo sin duda importante la gente Chihuahua en la capital pudo encontrar por tan solo 801 pesos con 80 centavos esta misma canasta en Mercado Soriana la Sierra en el sur del pa\u00eds 11,12 pes con 80 cost\u00f3 la canasta en la central de abastos de M\u00e9rida en Yucat\u00e1n pero Veracruz particularmente en Soriana hiper en Boca del R\u00edo muy pero muy por debajo del m\u00e1ximo referente acordado de 1039 pesos que conocemos este establecimiento dio la canasta en 802 pes con 60 centavos y el d\u00eda de hoy que es segundo lunes de mes en esta ocasi\u00f3n corresponde informar sobre el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en el env\u00edo de dinero las remesas como ya sabemos considerando un env\u00edo promedio de $350 desde el extranjero Y con con un corte al mes de septiembre de este a\u00f1o las mexicanas y mexicanos en el exterior enviaron 5613 millones de d\u00f3lares seg\u00fan cifras del banco de M\u00e9xico lo que representa que en los 4 a\u00f1os previos se registra un aumento de 80.98 57.22 27.30 y 11.43 [M\u00fasica] respectivamente actes como sabemos son importantes que deben considerarse para aquellos que env\u00edan dinero del exterior Generalmente es un tema recurrente que desahogamos en nuestras redes sociales cuando lo preguntan Y en este caso son el tipo de cambio que debe considerar el proveedor del servicio as\u00ed como la comisi\u00f3n que cobra por este env\u00edo ya considerando lo anterior si el env\u00edo se realiza para que se recoga en efectivo en nuestro pa\u00eds tenemos que ulink dio por un env\u00edo de 350 la cantidad de 6282 con 50av y por el contrario zom Solamente entreg\u00f3 5902 p93 cavos por los mismos d\u00f3lares enviados esto adem\u00e1s con un tipo de cambio muy castigado de 17 pes con6 centavos contra un tipo de cambio de ulink de 17 pes 95 ahora bien si la intenci\u00f3n es que los d\u00f3lares que se env\u00edan sean depositados en una cuenta bancaria y no en efectivo Tenemos tambi\u00e9n a yink que el 2 de octubre con los mismos con las mismas variables tipo de cambio y comisi\u00f3n tomando el d\u00f3lar 17 p95 dio tambi\u00e9n 6,282 p50 y en contraste remitly solamente deposit\u00f3 5878 p71 con un tipo de cambio de 16 p99 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de casi $ por este env\u00edo finalmente recordar que en el caso de los pagadores dentro de nuestro pa\u00eds est\u00e1 Telecom la financiera del bienestar y en cuanto a presencia y cobertura es una opci\u00f3n a considerar tambi\u00e9n como por ejemplo oxo Electra bodega horrera de grupo Walmart entre otras adem\u00e1s ser\u00e1 siempre importante tomar en cuenta los horarios si cuentan en algunas ocasiones con seguro contra robo y otras facilidades para que las consumidoras y los consumidores tengan una mejor remuneraci\u00f3n por los env\u00edos que hacen sus familiares o amigos desde el extranjero Muchas gracias y se\u00f1or presidente de parte de todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Profeco Que tenga muy feliz cumplea\u00f1os gracias Bueno pues este informar que se Sigue atendiendo a los damnificados de ac\u00e1 Acapulco est\u00e1n trabajando en Acapulco m\u00e1s de 20.000 servidores p\u00fablicos solo en lo que corresponde a la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de la defensa y la guardia nacional m\u00e1s todos los promotores que est\u00e1n por terminar el censo que se Est\u00e1 realizando casa por casa ya pas\u00f3 de los 250,000 hogares estamos ya por concluir ese censo que nos va a permitir entregar los apoyos directos a las familias para reconstruir construir para levantar sus casas Yo espero que la semana pr\u00f3xima ya Comencemos a entregar de manera directa los apoyos hogar por hogar al mismo tiempo estamos poni\u00e9ndonos de acuerdo con distribuidores de materiales de construcci\u00f3n para que no falte la grava la arena la varilla el bloc el cemento y que no se abuse en los precios porque la gente va autoconstruir sus viviendas tambi\u00e9n ya se ha avanzado mucho en la entrega de los enceres dom\u00e9sticos estufas refrigeradores camas licuadoras vajillas ya se est\u00e1n entregando diariamente un promedio de 2000 3000 paquetes pero son 250.000 hay un contrato de 30.000 ya firmado y Estamos buscando una opci\u00f3n para que en diciembre antes de que finalice el a\u00f1o tengamos todos los aparatos electrodom\u00e9sticos en nuestro pa\u00eds que est\u00e9n en los hogares de los damnificados se ha ido avanzando en la reconstrucci\u00f3n de Coyuca y de Acapulco y vamos a seguir as\u00ed adelante ya se est\u00e1 regresando poco a poco a la normalidad y yo sigo sosteniendo que fue un milagro porque estamos hablando de un hurac\u00e1n categor\u00eda 5 algo parecido fue lo que afect\u00f3 en Nuevo Orleans y hubieron m\u00e1s de 2000 fallecidos ac\u00e1 por suerte no fueron tantos fallecidos hasta ahora de acuerdo a la fiscal\u00eda son 48 fallecidos y de los desaparecidos eh o personas no localizadas Ya solo eh faltan por localizar localizar 26 por qu\u00e9 no hubo tantas desgracias desde luego uno que pierda la vida duele pero a qu\u00e9 se atribuye esto si fue un hurac\u00e1n fuert\u00edsimo Y que adem\u00e1s entra por la Bah\u00eda por una zona muy poblada de un mill\u00f3n de habitantes Y por qu\u00e9 no m\u00e1s fallecidos pues se atribuye a que fueron m\u00e1s los vientos que el agua vientos muy fuertes de m\u00e1s de 300 km por h Pero afortunadamente pas\u00f3 el viento fuerte no hubo mucha agua como en otros casos en Acapulco hace relativamente poco con un hurac\u00e1n de menos intensidad como hubo mucha agua hubieron muchos da\u00f1os me refiero a p\u00e9rdida de Vidas humanas que son las que m\u00e1s m\u00e1s preocupan las que m\u00e1s duelen ac\u00e1 fue poca la lluvia porque cuando llueve mucho Adem\u00e1s del viento son desgajamiento de cerros y eso s\u00ed eh produce la explicaci\u00f3n que al menos yo tengo sobre este fen\u00f3meno sobre esta tragedia decirle a la gente de Acapulco de de de Coyuca de Ben\u00edtez que no est\u00e1n solos vamos a seguir trabajando yo regreso a Acapulco el mi\u00e9rcoles y estamos pues trabajando para que no no falten los alimentos tanto la Marina como el ej\u00e9rcito tienen cocinas no falta la alimentaci\u00f3n a la gente el agua se est\u00e1n repartiendo diariamente despensas Ya se est\u00e1 restableciendo por entero por completo el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n la telefon\u00eda celular ya de las 75 o 76 gasoliner\u00edas est\u00e1n abiertas m\u00e1s de 60 las tiendas comerciales tambi\u00e9n Ya abrieron no todas pero s\u00ed eh las tiendas departamentales Ya abrieron hay seguridad que se cuenta con m\u00e1s de 10,000 elementos de la guardia nacional para garantizar la tranquilidad la paz la seguridad en Acapulco y Coyuca de Ben\u00edtez pues eh decirles que estamos muy contentos Aqu\u00ed vamos a ir a los pueblos yaquis a al rato despu\u00e9s de desayunar vamos a ir all\u00e1 a wib Ah\u00ed vamos a evaluar el plan de Justicia Yaqui es muy importante hechos no palabras y se ha avanzado bastante en apoyo a los pueblos Yaquis Por qu\u00e9 e tenemos tanto reconocimiento a los pueblos Yaquis por varias razones primero porque le tenemos mucho respeto a todos los pueblos originarios de M\u00e9xico a todos segundo porque los pueblos Yaquis fueron los que m\u00e1s sufrieron de la represi\u00f3n durante el Porfiriato porque de manera descarada les declararon la guerra y fue una guerra de Exterminio para quitarles sus tierras y sus aguas asesinaron a m\u00e1s de 15000 Yaquis fue como una segunda conquista B\u00e1rbara inhumana Porque no solo los asesinaban sino los deportaban tambi\u00e9n a trabajar como esclavos En las haciendas ene quenas de Yucat\u00e1n en las plantaciones de Ca\u00f1a del sureste y murieron muchos familias completas es un acto que averg\u00fcenza a nuestro pa\u00eds completamente inhumano una mancha negra en la historia de M\u00e9xico por eso estamos aqu\u00ed con ellos eh respetamos los puntos de vistas de todos pero nosotros siempre vamos a seguir defendiendo a la gente humilde a los pobres a los humillados y eh Pues s\u00ed Sonora es un estado grande grandioso como un buen gobernador y por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed Obreg\u00f3n que es la capital la cabecera municipal de Cajeme eh siempre nos ha apoyado todo el municipio de caj desde que empezamos a luchar hace muchos a\u00f1os aqu\u00ed yo recuerdo que por all\u00e1 por 1900 97 hace 25 a\u00f1os ganamos por primera vez el municipio de Cajeme y otros municipios de esta regi\u00f3n hace 25 a\u00f1os cu\u00e1ndo estaba dif\u00edcil Ahora no ahora ya la gente despert\u00f3 Est\u00e1 muy consciente pero en aquel entonces hab\u00eda miedo y mucho fraude electoral y sin embargo la gente del sur de Sonora lo recuerdo bien eh nos dieron su apoyo aqu el entonces ganamos tambi\u00e9n en nabojoa Benito Ju\u00e1rez y echojoa en varios municipios en guaimas en aquel entonces creo que fue como 97 s m\u00e1s o menos O sea que s\u00ed ya lleva 25 a\u00f1os y miren lo que se ha hecho con el apoyo de todos los honores mujeres hombres ya algunos se nos adelantaron que empezaron con nosotros pero donde est\u00e9n est\u00e1n seguramente en el cielo deben estar muy contentos porque no fue en vano todo el esfuerzo que se hizo para lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds de manera pac\u00edfica como se Est\u00e1 avanzando Muy bien pues adelante S\u00ed gracias se\u00f1or presidente deando arte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte bueno aprovechar para felicitarle por su cumplea\u00f1os estamos realmente muy honrados en Sonora de su presencia que haya decidido bueno venir a nuestro estado para eh celebrarlo con los jais como usted ha dicho eh mire con \u00c1nimo este tipo de cosas casi nunca se las pedimos pero con \u00c1nimo de hacerle una petici\u00f3n especial a ver si al final nos permite tomarnos una foto con usted para conmemorar la ocasi\u00f3n digo los que los que quieran por supuesto No este Gracias presidente bueno eh mire justamente en funci\u00f3n de su visita n\u00famero 26 a nuestro estado que para nosotros es muy relevante eh la presencia que ha tenido Bueno yo quisiera Eh as\u00ed como faltan alguien me daba la cuenta no 300 22 d\u00edas Este para que termine su administraci\u00f3n evidentemente pues ya esto nos da los hon orenes Pues un asunto tambi\u00e9n relacionado con la nostalgia no porque pues usted ha sido muy generoso con nuestro estado ha estado persistentemente en Sonora hoy eh Pues yo le puedo decir porque me consta y lo veo que Sonora pues es vi una realidad distinta Sonora Ho est\u00e1 de pie eh Sonora es un estado con oportunidades es un estado que avanza hacia la modernidad y que se ha insertado pues en estos eh eh tendencias internacionales de la relocalizaci\u00f3n de inversiones hay eh distintos proyectos en marcha relacionados con la inversi\u00f3n de recursos p\u00fablicos eh yo eh celebraba eh que eh la semana pasada el IMS nos informaba que tenemos por primera vez un r\u00e9cord en empleo formal tenemos 673 300 empleos formales este registrados ante el IMS Y eso es todo unito para la econom\u00eda de sonora sin duda entonces eh se\u00f1or presidente eh decirle y y yo lo repito esto porque es una una realidad que a m\u00ed me me me metieron en mi casa no en la educaci\u00f3n que me dieron eh Mis padres Eh Pues es de gente educada ser agradecidos Entonces nosotros aqu\u00ed en Sonora estamos muy agradecidos con su gesti\u00f3n eh con su trabajo eh Y bueno pues con el impulso que le dado nuestro estado no as\u00ed que yo no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces m\u00e1s eh le queden a lo largo de estos eh 322 d\u00edas para a visitarnos pero usted siempre va a ser aqu\u00ed muy bienvenido y muy reconocido as\u00ed as\u00ed las cosas eh se\u00f1or presidente Bueno quiero aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria eh Luisa Mar\u00eda alcalde eh la \u00faltima vez que nos vimos en la Ciudad de M\u00e9xico hablamos de un tema eh que es el asunto de los de rames en el r\u00edo Sonora y en un par de ocasiones usted ya ha hecho referencia a este tema diciendo que ya hay una mesa de negociaci\u00f3n en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n donde participa la secretaria participa tambi\u00e9n la titular de la semarnat eh Y quisi\u00e9ramos saber qu\u00e9 hay de avance es decir qu\u00e9 hay sobre la mesa c\u00f3mo se est\u00e1 planteando qu\u00e9 qu\u00e9 expectativa podemos tener es un gran asunto que bueno tiene nueve a\u00f1os el tema esperando eh tener una resoluci\u00f3n y Obviamente que hay un hay una expectaci\u00f3n de parte de los habitantes de los nueve municipios del r\u00edo que han resultado afectados en sus vidas y en sus intereses al respecto Muchas gracias presidente bueno informar que el d\u00eda viernes eh en estas mesas que hemos mantenido con grupo M\u00e9xico con diferentes tem\u00e1ticas hab\u00edamos planteado que la primera tem\u00e1tica ten\u00eda que ver con puntos pendientes de aquel convenio que se hab\u00eda firmado hace ya algunos meses y eh que era necesario darle seguimiento En ese sentido es que firmamos el d\u00eda viernes un convenio mucho m\u00e1s espec\u00edfico que tiene que ver con la entrega ya f\u00edsica de las v\u00edas eh del tren del itmo de Tehuantepec eso para poder concluir y que la secretaria de Marina tenga ya la posesi\u00f3n de toda la v\u00eda entonces avanzamos muy bien con ellos el viernes firmamos estuvo el secretario Nu\u00f1o estuvo el secretario almirante Ojeda eh Y firmamos en gobernaci\u00f3n ahora eh Tambi\u00e9n decir que ya hubo un pago de deudos que se ten\u00edan por parte de grupo M\u00e9xico a fonatur y que tambi\u00e9n se Est\u00e1 avanzando en otros compromisos que tienen que ver con litigios eh pendientes quedamos con ellos para poder instalar la siguiente mesa que tiene que ver precisamente con el tema ambiental en espec\u00edfico dos temas es el tema del r\u00edo Sonora y de la entrega de los diagn\u00f3sticos que se ha hecho por parte de las autoridades de medio ambiente semarnat inta y otras m\u00e1s que han hecho todo un diagn\u00f3 pr\u00f3tico no solamente de la calidad del agua sino tambi\u00e9n de la calidad del suelo del aire eso ser\u00e1 el este jueves el jueves de esta semana se instalar\u00e1 Esa mesa que tiene que ver con eso y tambi\u00e9n con el tema de agua en Cananea uno de los elementos que forman parte del plan de Justicia para Cananea tiene que ver precisamente garantizar el acceso al agua y en ese sentido eh Son varias las tem\u00e1ticas que habremos de tocar con la empresa grupo M\u00e9xico entonces este jueves vamos a avanzar en ese tema como en otros tambi\u00e9n que est\u00e1n pendientes iremos desahogando eh mesas distintas en la secretaria de gobernaci\u00f3n gracias gracias eh se\u00f1or presidente bueno eh Se me pas\u00f3 ahorita decirle que usted pues tambi\u00e9n es de reconocerle que usted siempre sabe escuchar y que ha habido una diferencia de fondo al respecto de la actitud que ha tenido usted para nuestro estado respecto a otras administraciones que Bueno yo lo resumo esto que nos dejaron el estado en calidad de trepados de mapaches m\u00e1s o menos Eh as\u00ed eh se\u00f1or presidente eh estamos aqu\u00ed en el sur y mire eh los ciudadanos de aqu\u00ed de la regi\u00f3n me hicieron llegar eh tres peticiones para usted eh algunas son sencillas otras quiz\u00e1s no tanto pero se se las planteo eh en particular aqu\u00ed en Cajeme que es la segunda ciudad m\u00e1s importante de Sonora Y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el titular de la Profeco me piden eh si es posible que se abra una subdelegaci\u00f3n de la Profeco aqu\u00ed en Ciudad de Obreg\u00f3n eh Porque Bueno usted sabe que hay eh compa\u00f1\u00edas eh que lamentablemente tienden a abusar de los consumidores de sus clientes eh una de ellas por ejemplo es una de las aerol\u00edneas que vuelan hasta ac\u00e1 eh que es Volaris en particular que sigue abusando de los pasajeros tanto que vamos a Hermosillo como los que viajan aqu\u00ed a Ciudad de Oreg\u00f3n con los con el tema de los sobre cupos que venden en los en en en en sus aeronaves entonces que eh ser\u00eda importante eh relacionarlo esto con con la presencia Eh de la Profeco Usted sabe que Sonora al cer en un estado tan grande la oficina que est\u00e1 en Hermosillo pues tiene una sobrecarga e en particular eh Bueno es esa es una eh otra m\u00e1s eh mire una comunidad muy peque\u00f1a de guatabampo que se llama eh la china eh Me dicen que tienen a\u00f1os d\u00e9cadas esperando conectarse a la red el\u00e9ctrica de la CFE Eh no tienen luz eh y me dicen que falta solamente la instalaci\u00f3n de seis postes eh para lograr la conexi\u00f3n Eh me hicieron ver que son una comunidad de personas pues muy Humildes eh que realmente pues viven en el atraso justamente por no tener el servicio entonces me piden si es posible ateni\u00e9ndose a su sensibilidad al respecto Y por \u00faltimo eh mire en en la regi\u00f3n del Fuerte mayo en el extremo sur de Sonora eh en 1983 se constituy\u00f3 eh la idea de crear un distrito de riego ah\u00ed el distrito de riego del Fuerte mayo eh Y falta eh tengo entendido la canalizaci\u00f3n de una parte ah\u00ed del del Canal que que abastece hab\u00eda el compromiso ISO en su momento del gobierno de Samuel oca\u00f1a imag\u00ednense hace ya 30 8 a\u00f1os de esto de que se iba a abastecer con agua para riego a 35000 hect\u00e1reas qued\u00f3 incompleto y hoy se abastece a 23000 saber si es posible bueno que en esto se pueda revisar con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua este tema y que se pueda completar incluso hay una propuesta por ah\u00ed que me hicieron llegar ah\u00ed si yo no s\u00e9 porque luego a Don Samuel no le gusta que le pongan su nombre a las cos pero quieren que le pongan deito de riego Samuel oca\u00f1a a esta zona importante de riego para para la regi\u00f3n sur de Sonora Muchas gracias se\u00f1or presidente bueno Don Samuel un buen gobernador Samuel oca\u00f1a honrado termin\u00f3 su encargo como gobernador y se fue a su pueblo y no se enriqueci\u00f3 qu\u00e9 mejor ejemplo de Don Samuel oca\u00f1a vamos a ver lo del distrito de la ampliaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de los canales va a estar hoy Germ\u00e1n Mart\u00ednez en los pueblos va a acompa\u00f1arme porque vamos a evaluar precisamente c\u00f3mo vamos en el nuevo distrito de riego de los pueblos Yaquis y c\u00f3mo vamos con el acueducto que me interesa mucho porque ya se nos est\u00e1 terminando el tiempo acerca de la oficina de la Procuradur\u00eda del consumidor si se puede Ser\u00eda bueno S\u00ed gracias se\u00f1or presidente y muchas gracias por la pregunta y la inquietud que si es un tema que tenemos ah\u00ed en oficinas centrales detectado como sabemos al principio de esta administraci\u00f3n se hicieron algunos ajustes para optimizar el trabajo de la de la Profeco en todo el pa\u00eds y en el caso de Sonor es algo curioso como el criterio que se tuvo fue seleccionar los polos econ\u00f3micos y bueno en el caso de aqu\u00ed pues est\u00e1 Hermosillo como capital ciudad Obreg\u00f3n como cabecera municipal y y con equivalencias similares en t\u00e9rminos de microeconom\u00eda se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de la oficina de defensa del consumidor este a cargo de Fausto V\u00e1zquez Por cierto que quede que que haya quedado en en Hermosillo pero curiosamente estamos en pl\u00e1ticas ya con el con el alcalde de la marque para establecer un m\u00f3dulo este que de manera diaria pero sobre todo semanal se recopilen todas las inquietudes denuncias y quejas y que se trabaje de manera din\u00e1mica con la oficina de Hermosillo Entonces estamos a no m\u00e1s de dos tres semanas que ese m\u00f3dulo ya est\u00e9 trabajando de manera ordinaria en la ciudad de de Obreg\u00f3n y lo de la este conexi\u00f3n para la energ\u00eda el\u00e9ctrica le vamos a pedir al licenciado bartle que se atienda Y s\u00ed vamos a apoyar adelante Buenos d\u00edas presidente Emir Olivares de la jornada eh Un par de preguntas eh la primera ser\u00eda aunque fue una noticia de la semana pasada eh Nos gustar\u00eda saber su opini\u00f3n en torno a lo que sucedi\u00f3 en el inai cuando se encontr\u00f3 que un excomisionado eh us\u00f3 la tarjeta institucional de este instituto para varios gastos incluso personales Incluso en en un bar que despu\u00e9s fue clausurado por trata de personas con fines de prostituci\u00f3n entonces conocer si tiene alg\u00fan punto de vista en este sentido no tengo este mucha informaci\u00f3n solo lo que se public\u00f3 en los medios creo que una revista lo dio a conocer contra la l\u00ednea y ustedes creo no tambi\u00e9n lo trataron en la jornada hay que hacer la investigaci\u00f3n no eh puedo yo hacer ning\u00fan comentario porque ya he sabido es de dominio p\u00fablico que yo no estoy de acuerdo con la simulaci\u00f3n que representa esa instituci\u00f3n para la transparencia supuestamente Entonces desde que se cre\u00f3 estoy en contra por que lo considero una simulaci\u00f3n nos cuesta 1000 millones de pesos esa oficina 1000 millones incluso quisieron congelar O bueno mejor dicho reservaron el la investigaci\u00f3n los propios comisionados del inay por 10 a\u00f1os presidente S\u00ed s\u00ed as\u00ed son cuando se inicia en la \u00e9poca de Fox porque para no tratar los temas de fondo el problema de la corrupci\u00f3n empezaron a crear las llamadas nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas con la llamada sociedad civil que antes se le conoc\u00eda como pueblo pero crearon todo un andamiaje para que eh enga\u00f1aran de que iban a combatir la corrupci\u00f3n de que iba a haber transparencia de que iban a defender los derechos humanos de que iban a defender el medio ambiente se llen\u00f3 de eh organizaciones A eso le llamaron las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas la verdad que fue todo un circo una gran simulaci\u00f3n para que volteamos a ver para otro lado mientras nos estaban saqueando nos estaban robando imag\u00ednense el nivel de hipocres\u00eda y de descaro y de cretinismo que se fund\u00f3 esta oficina como otras la oficina por ejemplo anticorrupci\u00f3n hasta fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y desde el tiempo de Salinas se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que en M\u00e9xico la corrupci\u00f3n no se considerara delito grave Y eso no lo vieron Entonces por a\u00f1os la corrupci\u00f3n no fue delito grave en M\u00e9xico pero s\u00ed crearon los aparatos burocr\u00e1ticos de fachada para simular que se combat\u00eda la corrupci\u00f3n y que iba a haber transparencia desde luego todos estos aparatos burocr\u00e1ticos costos\u00edsimo quienes trabajan como consejeros en esos aparatos burocr\u00e1ticos en estas oficinas aut\u00f3nomas entre comillas son aut\u00f3nomas del pueblo no de la mafia del poder Los sueldos de todos los funcionarios son elevad\u00edsimos ganan m\u00e1s que yo Y todav\u00eda se dan estos casos son jueces y partes cuando se cre\u00f3 eh transparencia lo primero que hicieron fue cerrar el caso darle carpetazo al caso considerarlo como un asunto de eh inter\u00e9s y de seguridad nacional cerraron el caso de los pagos de impuestos que condon\u00f3 Fox a los grandes contribuyentes imag\u00ednense instituto de la transparencia que su primera decisi\u00f3n es mantener en secreto las listas de los grandes empresarios banqueros a los que se les condon\u00f3 impuestos y as\u00ed muchas otras cosas Ojal\u00e1 y hacia adelante se haga una revisi\u00f3n de todos estos organismos ya nosotros ya no vamos a poder porque ya nos faltan 10 meses se ha avanzado bastante pero fueron 36 a\u00f1os de predominio de esta pol\u00edtica de pillaje El porfirato fueron 34 a\u00f1os pero el [M\u00fasica] neoliberalismo neoporfirismo 36 a\u00f1os entonces Todav\u00eda falta seguir limpiando ah es el caso del poder judicial qued\u00f3 intacto con las mismas pr\u00e1cticas de corrupci\u00f3n de Siempre antes de que yo termine eso s\u00ed voy a enviar una iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n para que los jueces magistrados ministros sean electos por el pueblo eso si no lo voy a dejar pasar as\u00ed como se elige a los presidentes municipales a los gobernadores a los diputados federales a los senadores al presidente de la rep\u00fablica as\u00ed tambi\u00e9n debe de elegirse a los jueces magistrados y ministros son muy importantes porque a presuntos delincuentes se les deja en libertad ahora por ejemplo el congreso que es otro poder independiente aut\u00f3nomo decide Cancelar unos fideicomisos que ten\u00eda el poder judicial para eh garantizar privilegios a los altos funcionarios del poder judicial sueldos de 700000 pesos mensuales y otras preventas y resulta que se cancelan los fideicomisos porque el poder legislativo tiene ades para ello y se hace un llamado de que se utilicen esos 15000 millones de pesos para los damnificados de Acapulco me responde la presidenta de la suprema corte de justicia dici\u00e9ndome que s\u00ed pero al mismo tiempo empiezan a a interponer amparos los mismos jueces del poder judicial una lluvia de [M\u00fasica] amparos y se convierten en jueces y partes y no quieren entregar los 15000 millones de pesos ahora dicen que hasta que se resuelvan los amparos pues yo voy a estar este record\u00e1ndoles que ah\u00ed tienen esos expedientes y que resuelvan lo m\u00e1s pronto posible para que se aclare porque me envi\u00f3 hasta un oficio la presidenta de la suprema corte de justicia una de dos o era un plan con ma\u00f1a de decir s\u00ed pero este vamos a probar los amparos o ella s\u00ed ten\u00eda o tiene esa intenci\u00f3n pero no pudo porque los intereses creados la sometieron una de dos pero bueno cu\u00e1ndo lo vamos a saber ahora que resuelvan lo de los amparos Entonces eso es un poco lo de la transparencia a eso te refer\u00edas era el instituto de la transparencia Eso s\u00ed Y aprovechando que est\u00e1 en el poder judicial ya tiene la terna para sustituir al ministro Sald\u00edvar presidente ya casi la tengo ya este definida creo que en esta semana el mi\u00e9rcoles se va a enviar Qui\u00e9nes est\u00e1n Ya hablaste con todas ya tienes la verdad ya dan a conocer ahorita s\u00ed t\u00fa no pero t\u00fa la Y a ti te toc\u00f3 hablar este bueno primero informar que Primero se tiene que aprobar por parte de e el senado la renuncia de Sald\u00edvar este entendemos que esto ser\u00e1 discutido en comisiones el d\u00eda martes y en el pleno el mi\u00e9rcoles Por lo que el presidente estar\u00eda mandando la terna el mismo mi\u00e9rcoles Ah es que todav\u00eda no aprue todav\u00eda no aprueba corrigi\u00f3 la plana muy bien miren que extraordinaria secretaria de gobernaci\u00f3n es que si tiene primero que aprobar el senado pero s\u00ed ya ya estamos viendo nosotros no ya estamos viendo S\u00ed este qui\u00e9nes van ah\u00ed tres mujeres tres mujeres este vamos a proponer y que el senado elija eh entre las tres A qui\u00e9n este quiere para eso las dar\u00edan a conocer despu\u00e9s de la renuncia de bueno que se acepte la renuncia del ministro s\u00ed inmediatamente Ya se est\u00e1 ya se est\u00e1 viendo y en otro tema presidente apenas el viernes en en Tijuana en la ma\u00f1anera usted afirmaba que no hab\u00eda persecuci\u00f3n contra migrantes sin embargo dos d\u00edas el siguiente d\u00eda el s\u00e1bado en la Ciudad de M\u00e9xico hubo dos operativos del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n donde Eh pues varios migrantes fueron detenidos y enviados a estados del sur este contra su voluntad eh Por qu\u00e9 sucedi\u00f3 esto y tambi\u00e9n se est\u00e1 reportando operativos similares en otras entidades en el fin de semana se habla de 246 migrantes el propio instituto de migraci\u00f3n hablaba de un entre comillas rescate Pero por qu\u00e9 se les env\u00eda al sur porque se les est\u00e1 deteniendo qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en ese sentido presidente no tengo la informaci\u00f3n sinceramente este te comento pero voy a a ver qu\u00e9 sucedi\u00f3 nosotros estamos protegiendo a los migrantes eh buscando que no se violen sus derechos humanos es un asunto complejo sobre todo porque hay crisis econ\u00f3mica de bienestar social y crisis pol\u00edtica tambi\u00e9n en algunos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del Caribe y en el mundo y no se quieren atender las causas siempre se piensa que se va a resolver el problema con medidas coercitivas con deportaciones con muros militarizando la frontera y estamos convenciendo de que se ayude a los pueblos nosotros lo estamos haciendo M\u00e9xico est\u00e1 apoyando a pa\u00edses pobres de Centroam\u00e9rica estamos apoyando a pa\u00edses del Caribe este de manera solidaria estamos invirtiendo como 80 millones de d\u00f3lares Para apoyar a a migrantes del El Salvador de Guatemala Honduras Hait\u00ed Cuba y vamos a seguirlo haciendo ahora que voy a Estados Unidos Voy a tratar el tema con el presidente baiden quiero este seguir insistiendo en que se apruebe un plan de ayuda a los pueblos de Am\u00e9rica Latina del Caribe lo que fue en su tiempo O algo parecido a la alianza para el progreso que puso en marcha el presidente Kennedy Esto va a ayudar mucho porque la gente no abandona sus pueblos por gusto sino por necesidad Entonces si hay empleo si hay salarios si hay bienestar en los pueblos la gente se queda lo mismo si se llega a un arreglo se va avanzando y lo celebro en el caso de Venezuela de quitarles sanciones porque es notorio como a partir de que iniciaron las pl\u00e1ticas acuerdos con Venezuela eh est\u00e1 disminuyendo el n\u00famero de emigrantes y hace falta tambi\u00e9n quitar el bloqueo en Cuba to eso va a ayudar mucho miren empezaron a hablar eh con Venezuela un di\u00e1logo entre el gobierno de Estados Unidos el gobierno de Venezuela Y ahora van a ver el resultado por qu\u00e9 no Alicia presentas la l\u00e1mina de c\u00f3mo han bajado los migrantes venezolanos en los \u00faltimos tiempos y hay que tambi\u00e9n reconocer que el presidente biden ha tenido una actitud positiva porque es el primer presidente que ha hecho dos cosas importantes en materia migratoria primero que est\u00e1 otorgando visas de trabajo visas humanitarias como nunca se hab\u00eda hecho en Estados Unidos y segundo es el \u00fanico presidente que no ha aceptado construir muro todos los dem\u00e1s sean dem\u00f3cratas o republicanos han hecho sus tramos de muro el presidente biden entiende de que eso no resuelve el problema y hay unos gobernadores en Estados Unidos muy antimigrantes que no solo est\u00e1n queriendo construir muros sino est\u00e1n poniendo alambradas en el r\u00edo en el R\u00edo Bravo alambradas comp P\u00faas como es el gobernador de Texas este y el gobernador a\u00fan cuando no son alambradas son leyes antimigrantes el gobernador de Florida Y como est\u00e1n las elecciones all\u00e1 andan como compitiendo a ver qui\u00e9n va a tratar m\u00e1s mal a los migrantes se les olvida que eso no les ayuda porque ese se\u00f1or de santis de Florida que quiere ser candidato del partido republicano no este no levanta este le falta levadura y no levanta porque tiene esa pol\u00edtica antimigrantes a ver si para que tengamos un ejemplo de c\u00f3mo si podemos eh a temperar el flujo migratorio si se atienden las causas Gracias se\u00f1or presidente y tenemos s\u00ed efectivamente una l\u00e1mina que les podemos Mostrar con mucho gusto ustedes pueden ver aqu\u00ed el panorama migratorio que ha ocurrido entre septiembre y octubre y vemos una disminuci\u00f3n muy importante de venezolanos verdad que en en septiembre ten\u00edamos alrededor de 60,000 que estaban llegando a la frontera norte y ahora ya tenemos alrededor de 30,000 s\u00ed 40,000 perd\u00f3n y luego por supuesto ha disminuido tambi\u00e9n el n\u00famero de migrantes de Guatemala y de Honduras de manera muy importante y por cierto Quiz\u00e1s las \u00fanicas nacionalidades que est\u00e1n volviendo a aumentar un poco es Cuba Ecuador y Hait\u00ed pero despu\u00e9s del encuentro de Palenque que tuvimos el en el 22 de octubre que fue un encuentro important\u00edsimo donde todos los jefes de estado de estos pa\u00edses vinieron para ver c\u00f3mo pod\u00edamos articular eh estrategias para ir a las causas de origen como bien dice el presidente y M\u00e9xico le va a destinar alrededor de 200 millones de pesos para poder apoyar a estos pa\u00edses Esa es la idea hoy M\u00e9xico ya est\u00e1 invirtiendo 80 millones de d\u00f3lares en eh en en Guatemala en Honduras en El Salvador y s\u00ed se ha logrado detener francamente el flujo migratorio con los programas de sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro eso ser\u00eda se\u00f1or presidente presidente pero justo en este sentido eh en estas acciones En beneficio de de que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo En beneficio para el apoyo a otras nacionales estos operativos que suceden en nuestro pa\u00eds no son violatorios de Derechos Humanos no podr\u00edan ser considerados tambi\u00e9n antimigrantes a ver M\u00e9xico tiene 52 estaciones migratorias Entonces lo junto con la secretaria de gobernaci\u00f3n nos hemos ya coordinado para ver c\u00f3mo logramos que el Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n y la canciller\u00eda y eh la la unidad de poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n estamos haciendo una pol\u00edtica una estrategia Nacional de Migraci\u00f3n esto que t\u00fa mencionas Es que muchos de estos migrantes estaban concentrados en la Ciudad de M\u00e9xico y han pedido que ellos mismos han pedido que se les d\u00e9 paso a poder irse a otras partes del territorio nacional Entonces cuando se habla de dispersi\u00f3n se hable de que se les est\u00e1 llevando a otros lugares donde puedan estar mejor atendidos y no todos concentrados en un solo lugar pero se les est\u00e1 llevando al sur ellos quieren ir al norte claro ahora en el sur porque ah\u00ed es donde est\u00e1 por ejemplo las estaciones migratorias de la comar para que puedan tramitar tambi\u00e9n sus solicitudes de Refugio Esas est\u00e1n m\u00e1s en el sur que en el norte y y la y la estaci\u00f3n La de la comar temporal que est\u00e1 en tlagua que se va a cerrar por qu\u00e9 Por qu\u00e9 se toma la decisi\u00f3n de cerrar Esa esa oficina temporal en en tl\u00e1huaca no no se est\u00e1 cerrando ahorita en este momento tenemos una en tlaguac y otra en el Giordano Bruno verdad entonces lo que se est\u00e1 haciendo es que se divida la tensi\u00f3n entre el albergue que es para migrantes y Giordano Bruno que ser\u00eda para solicitantes de Refugio es decir lo que va a pasar en Tlahuac es que Tlahuac ya no va a tramitar solicitudes de Refugio va a simplemente ver cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de migraci\u00f3n y ah\u00ed lo que estamos viendo y se\u00f1or presidente estuvimos en en Tijuana y vimos que por ejemplo en las obras de otai 2 se requieren trabajadores entonces de hecho vamos a tratar de hacer esta este v\u00ednculo entre los entre los migrantes sobre todo haitianos que est\u00e1n en este momento ah\u00ed y la necesidad de mano de obra en otai dos por ejemplo que nos dijeron que necesitan un n\u00famero importante y vamos a hacer vamos a empezar a a a ayudarles a buscar tambi\u00e9n empleo en M\u00e9xico que tambi\u00e9n hace falta mano de obra y nada m\u00e1s para cerrar presidente tambi\u00e9n la semana pasada la ex comisionada Carla Quintana habl\u00f3 en un foro en el colmex sobre que su gobierno tiene la intenci\u00f3n de disminuir de manera tal vez no tan Clara el n\u00famero de en el censo con el Registro Nacional de desaparecidos eh qu\u00e9 responder\u00eda y bueno parte de su salida ella tambi\u00e9n dice que es qu\u00e9 es por esto qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo ah\u00ed porque tambi\u00e9n muchos colectivos de familiares de desaparecidos est\u00e1n acusando que la propia secretar\u00eda del bienestar que es la que participar\u00eda en ese censo no forma parte del sistema no tendr\u00eda por qu\u00e9 estar haciendo estas pues mire eh vamos a tener ya concluido el censo pienso que en un mes y vamos a informar para que se conozca la realidad porque estoy yo convencido puedo estar equivocado por eso estamos buscando las pruebas vamos a demostrar de que el censo no estaba bien manejado el registro que se ten\u00eda y que no era nada m\u00e1s in eficiencia sino hab\u00eda una intenci\u00f3n de afectar al gobierno que represento as\u00ed de Claro ya ven que no me gusta andarme con [M\u00fasica] rodeos la se\u00f1ora Carla y otros que estaban manejando esto forman parte de una organizaci\u00f3n supuestamente independiente pero les puedo eh garantizar que de derecha C\u00f3mo llegaron al gobierno de nosotros qui\u00e9n sabe Pero todo eso lo vamos a aclarar Porque no es nada m\u00e1s el que hayan alterado los padrones de desaparecidos para que tengan una idea No es cierto que haya 126000 desaparecidos No es cierto y lo vamos a probar porque hemos hecho un censo casa por casa y los desaparecidos se han encontrado y de manera muy responsable de mala fe sal\u00edan a decir de que 1000 digo 120,000 desaparecidos y desde luego entrevistas con Carmen Aristegui y el coordinador de todo ese grupo que es un derechos pseudo defensor de Derechos Humanos un farsante Emilio \u00c1lvarez y casa senador del bloque conservador hay una organizaci\u00f3n que es la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oea oea ya se pueden imaginar la oea muy cercana al departamento de estado del gobierno de Estados Unidos estamos haciendo la investigaci\u00f3n porque vamos a informar sobre la realidad lo mismo en el caso de aapa porque igual imag\u00ednense que esta organizaci\u00f3n de Derechos Humanos eh apoya el que se hab\u00eda fabricado la llamada verdad hist\u00f3rica y que a los j\u00f3venes de Ayotzinapa se les hab\u00eda quemado en un basurero y se acepta de que eso era falso evidentemente falso y desde entonces desde que se da a conocer la llamada verdad hist\u00f3rica se hace responsable el procurador Murillo cara pero no se pide que se investigue al procurador Murillo car rar\u00edsimo ni los de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos ni los supuestos Defensores de Derechos Humanos el Pro otras organizaciones no gubernamentales los mismos abogados de los pap\u00e1s de los muchachos nadie y cuando por suerte porque estoy comprometido a que se conozca la verdad y que haya justicia presiono para que tengan tengamos resultados me pasan la lista y aparece millo cara como responsable como es de dominio p\u00fablico pero Adem\u00e1s \u00e9l mismo declar\u00f3 que \u00e9l era el responsable de la investigaci\u00f3n \u00e9l con el se\u00f1or\u00f3n est\u00e1 all\u00e1 protegido en Israel resulta que se inician los tr\u00e1mites para solicitar \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n contra amillo cara y se produce una rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda especial al grado que renuncia el fiscal y todos en [M\u00fasica] contra cuando lo l\u00f3gico es de que celebraran de que se estaba haciendo justicia y empiezan a renunciar ministerios p\u00fablicos el fiscal fal especial pues qu\u00e9 hab\u00eda ah\u00ed un [M\u00fasica] contubernio esa es una una dos imag\u00ednense detienen a los supuestos responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes los tienen en la c\u00e1rcel de repente los liberan algunos que no ten\u00edan responsabilidad pero otros s\u00ed que hab\u00edan participado y los liberan con el argumento de que hab\u00edan sido torturados argumento prueba excusa de tortura Pero nosotros confiando de que se les hab\u00eda liberado porque se hab\u00edan aplicado los protocolos de Estambul y se hab\u00eda demostrado de que en efecto se hab\u00eda torturado como aparece en unos vos que el propio Cer\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed dando instrucciones a un presunto torturado resulta que el juez le pide al ministerio p\u00fablico que presente las pruebas sobre tortura y le da 10 d\u00edas al ministerio p\u00fablico as\u00ed fue o no el Ministerio P\u00fablico le pide una ampliaci\u00f3n de plazo porque no hab\u00eda nada no hicieron la investigaci\u00f3n no probaron Y con esa cuartada de que no se presentaron las pruebas el juez ordena que se liberen pero luego ya en investigaci\u00f3n que estamos haciendo nosotros ya sabemos de que s\u00ed participaron y en todo esto eh estuvieron involucrados los de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos y todo este grupo que est\u00e1 interrelacionado con el caso de desaparecidos y el caso Ayotzinapa Y ahora porque es un grupo contrario a nosotros est\u00e1n en una abierta campa\u00f1a nada m\u00e1s que se equivocan porque nosotros no somos simuladores y siempre actuamos con apego a la verdad y vamos a informar de todo He estado escuchando hasta present\u00f3 la se\u00f1ora Carla un libro este sobre el tema ya le vamos a demostrar de que cuando menos actu\u00f3 de manera irresponsable de mala fe no no no Nada nada m\u00e1s es es much\u00edsimo mejor mucho mejor poner al descubierto a todos estos farsantes que presentarles denuncia imag\u00ednense que al final terminan en el poder judicial no nos [M\u00fasica] interesa que la gente porque hay muchos que son Aut\u00e9nticos Defensores de Derechos Humanos que les preocupan Pues todos estos abusos violaciones cr\u00edmenes pero que eh se confunden porque hay muchos charlatanes es un poco lo que pasa en los medios de informaci\u00f3n pero no con los que siempre han estado en contra del pueblo y defienden a las minor\u00edas esos son sinceros eso ya se sabe no no andan ah\u00ed d\u00e1ndose ba\u00f1os de pureza como dec\u00eda al finado Fidel Vel\u00e1zquez soy charro Y qu\u00e9 no en el caso de los medios de comunicaci\u00f3n ya se sabe no hay unos que siempre han estado vendidos alquilados al r\u00e9gimen y no presumen de ser independientes de pertenecer a la sociedad civil de no tener preferencias por ning\u00fan partido son como [M\u00fasica] este como muy farsante yo siempre recuerdo lo que una vez me platic\u00f3 el doctor Nava en San Luis Potos\u00ed Aqu\u00ed nada m\u00e1s hay dos peri\u00f3dicos y uno siempre en contra de nosotros y el otro pseudo plural saben me dec\u00eda cu\u00e1l nos hace m\u00e1s da\u00f1o el sem plural el pseudo independiente porque ese alcanza a enga\u00f1ar y eso nos pasa a nosotros mucho afortunadamente ya no se depende de la prensa convencional O sea que est\u00e9 abierta en contra de las transformaciones o que s\u00ed o que no ya no porque tenemos las redes sociales eh Hay m\u00e1s di\u00e1logo circular nosotros tenemos la ventaja de esta conferencia que nos ayuda mucho Imag\u00ednese si no tuvi\u00e9semos eh la posibilidad de la r\u00e9plica y de aclarar esto de Carla de lo de los desaparecidos pues hasta en la jornada no no la jornada es un buen peri\u00f3dico pero digo en todos lados hacen dudar dice como se hac\u00edan barbaridades en el tiempo del autoritarismo neoliberal pues duda no piensan que todos somos iguales Como dijo un este escritor de redes sociales ni ni a cu\u00e1l irle que as\u00ed dicen los que no quieren dar su brazo a torcer dice Todos son iguales Ni a cu\u00e1l irle no no somos iguales pues se est\u00e1 haciendo con la participaci\u00f3n de todo el gobierno porque nos dimos cuenta de que hab\u00eda una actitud cuando menos irresponsable conferencias de prensa para decir que hab\u00edan 126000 desaparecidos y adem\u00e1s con un crecimiento de los \u00faltimos a\u00f1os si yo no soy Calder\u00f3n nosotros no reprimimos no se ordena la desaparici\u00f3n de nadie no hay impunidad no hay tortura no hay masacres Pero [M\u00fasica] estos con el prop\u00f3sito a lo mejor algunos ni sab\u00edan En qu\u00e9 estaban metidos pero s\u00ed arriba hay gente interesada no solo en demostrar de que somos iguales sino en socavar las instituciones debilitar nuestro movimiento para poder ellos mandar y no solo aqu\u00ed se fabrican Esos planes tambi\u00e9n en el extranjero no ven ahora pues como Fox y Calder\u00f3n con Vargas yosa y otros expresidentes de derecha apoyan a mi ley mi ley de de Argentina facho est\u00e1 hasta en contra del Papa llama al papa comunista porque el papa est\u00e1 a favor de la justicia su paisano nunca con todo respeto a per\u00f3n a Borges Luis Borges gran escritor con respeto a ese gran futbolista Maradona que para m\u00ed el mejor con respeto a Messi fen\u00f3meno bueno ninguno como Francisco ninguno ning\u00fan argentino como Francisco y este facho Ultra conservador se le lanza no porque el Papa Francisco es de los papas en la historia de la iglesia m\u00e1s consecuentes que ha habido m\u00e1s apegado a la doctrina del Amor al pr\u00f3jimo y de la defensa a los pobres pero ah\u00ed est\u00e1 Calder\u00f3n y Fox apoy\u00e1ndolos O sea no es nada m\u00e1s lo de M\u00e9xico una Internacional del conservadurismo [M\u00fasica] y eso a veces no se alcanza a dimensionar pero f\u00edjate lo que provocaste con tu pregunta Gracias presidente bueno entiendo que ya est\u00e1n reci\u00e9n empezando un plan de justicia en la sierra taraumara para los raramuris y que est\u00e1n uno de los principales objetivos es darles Eh pues la certeza de la tierra que que han sido despojados usted ahorita hablaba del Exterminio que que sufrieron los jais y en el caso de los pues del los raramuris ahorita est\u00e1n sufriendo justamente pr\u00e1cticamente no s\u00e9 si sea muy exagerado pero un Exterminio los est\u00e1n sacando de sus tierras las familias est\u00e1n teniendo que irse desplazadas no solo porque no tienen la certeza de la tierra los est\u00e1n eh desplazando Sino por que tienen el problema de la tala y de empresarios y de otros grupos que est\u00e1n queriendo utilizar esa regi\u00f3n eh No s\u00e9 si Si tiene usted un avance en este sentido de si se podr\u00e1 lograr darles la certeza de la tierra Ah\u00ed est\u00e1 elegido C\u00f3mo se llama Ay per particularmente ahorita eh elegido tata wishi donde justamente eh los est\u00e1n tratando de quitarle su tierra y ellos han tratado de le enviaron un escrito a principios de octubre con Denise que est\u00e1 en su oficina y para tratar para ver qu\u00e9 puede hacer usted con los tribunales agrarios que justo usted mencionaba ahorita que no sabe c\u00f3mo se metieron ciertos grupos a a a su gobierno pero pues por ejemplo Aqu\u00ed est\u00e1 durazo llev\u00f3 muchos padres istas a seguridad p\u00fablica y pues qui\u00e9n sabe si sigan ah\u00ed verdad pero tambi\u00e9n no hubo una limpia presidente en muchas dependencias y y quisiera ver insistir un poco en los tribunales agrarios Porque no solo est\u00e1n afectando a la regi\u00f3n de la Sierra taraumara que est\u00e1n a favor de la gente que no que pues que tienes m\u00e1s recursos son ellos Est\u00e1 tambi\u00e9n acaban de estar all\u00ed afuera de palacio de gobierno unos este gente de eljido Santa Cruz del del Astillero de El Arenal de Jalisco que tambi\u00e9n Iban por lo mismo 60 a\u00f1os peleando por la tierra con sentencias firmes en Chihuahua tambi\u00e9n la gente esta de de de la taraumara con sentencias firmes y no se les devuelve la tierra presidente Entonces si llegar\u00e1 para ellos esta justicia primero que nada s\u00ed estamos vamos a tomar nota del caso Pero tienes raz\u00f3n es que la Consigna era acabar con elegido desaparecer la pol\u00edtica agraria y los tribunales agrarios igual que en el poder judicial nos entregaron a grupos antiagraria [M\u00fasica] pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3 el derecho Agrario quer\u00edan desaparecer el derecho laboral el derecho constitucional todo lo que quer\u00edan que predominar era el derecho o la v\u00eda mercantil lo penal lo fiscal era lo de moda Entonces no les importaban los tribunales agrarios y los fueron entregando como moneda de cambio para los acuerdos arriba y formar el prean Diego Fern\u00e1ndez Ceballos y todos ellos eran los que repart\u00edan todos esos cargos y lo mismo en el poder judicial tambi\u00e9n con honrosas excepciones no se puede generalizar pero eran cargos yo tengo todav\u00eda que decidir sobre 80 magistrados 80 porque crearon aparatos era un gobierno que le costaba mucho al pueblo porque todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado entonces el presupuesto se lo consum\u00eda el gobierno el aparato oneroso de gobierno y por eso no se le daba nada al pueblo Un gobierno mantenido y bueno para nada y este Por qu\u00e9 no nombramos porque este no ayudan al contrario perjudican yo cuando fui jefe de gobiernos los comento es una experiencia hab\u00edan Los vigilantes supervisores tienen un nombre los de v\u00eda p\u00fablica inspectores de v\u00eda p\u00fablica con su credencial como 80 100 200 no s\u00e9 cu\u00e1ntos yaa se me olvid\u00f3 porque ya despu\u00e9s del covid se me olvidan bastantes cosas algunas no este y eran extorsionadores que a ver si tienes extinguidor a ver tu salida de emergencia a ver eh el agua de s\u00ed que est\u00e1s utilizando en la cocina a ver si traen este sus equipos los cocineros a ver si esto a ver si lo otro pues nadie pasaba el examen no Y entonces ten\u00eda que pagar la extorsi\u00f3n el moche para eso era b\u00e1sicamente porque hab\u00eda una se\u00f1ora m\u00e1s que la estimo mucho famosa no voy a decir su nombre ten\u00eda un un restaurant tambi\u00e9n para decirlo amablemente este con una salida de emergencia pero era una puerta pintada o sea no hab\u00eda salida de emergencia era recuadro salida de emergencia ya le mandamos a decir y ya lo resolvi\u00f3 su salida de emergencia Pero qu\u00e9 pasa con los inspectores qu\u00e9 hicimos esp\u00e9rennos V\u00e9nganse a las oficinas centrales qu\u00e9dense Aqu\u00ed nada m\u00e1s chequen tarjeta porque era mejor y algunos pues este no les gustaba y fueron renunciando es un poco lo de los tribunales y falta much\u00edsimo trabajo hay que seguir limpiando no terminamos de limpiar empezamos a limpiar de arriba para abajo como se barren las escaleras pero falta qui me va a sustituir va a tener ese trabajo digo es de los pendientes seguir Limpiando pero vamos a tomar en cuenta todo esto porque s\u00ed estamos resolviendo muchos casos qued\u00f3 pendiente un informe de de ver c\u00f3mo se ha batido ah\u00ed la corrupci\u00f3n Y s\u00ed vamos a buscar la forma estamos resolviendo casos en Oaxaca estamos resolviendo casos en Nayarit en Jalisco en Chihuahua desde luego Aqu\u00ed en Sonora por qu\u00e9 voy con Los Yaquis Porque con el apoyo del gobierno del estado se ech\u00f3 andar un programa integral programa de Justicia al pueblo Yaqui y se les restituyeron creo que 32000 hect\u00e1reas eso ni pensado que los gobiernos neoliberales lo hubiesen hecho pero s\u00ed este tenemos que ir rescat a Pemex seguir Rescatando a Pemex seguir Rescatando a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque quer\u00edan eliminar a estas empresas p\u00fablicas bueno lo de elegido reformaron el art\u00edculo 27 Salinas para poner las tierras idales al mercado y Calder\u00f3n quer\u00eda desaparecer por completo elegido Ahora les anuncio porque escuch\u00e9 que pas\u00f3 el tren ya vamos a dejar el decreto para el regreso de los trenes de pasajeros antes de terminar este 20 de noviembre voy firmar ya el decreto vamos a recuperar m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas las mismas v\u00edas de carga se van a utilizar para trenes de pasajeros desde luego arregladas se le va a dar preferencia a los que tienen ahora la concesi\u00f3n de la carga se les va a dar un tiempo para que resuelvan si ellos van a invertir y comprar los trenes de pasajeros si a ellos no les importa Entonces ya lo hace directo el estado como el tren Maya y como el tren del ismo pero lo que queremos es que haya tren desde M\u00e9xico hasta Nogales ya no voy a poder yo este construir las nuevas v\u00edas o llevar a cabo el mejoramiento de las v\u00edas la compra de los trenes eso va a quedar para el nuevo gobierno pero si voy a dejar ya legalizado es decir garantizado el derecho para que la naci\u00f3n pueda recuperar los trenes de pasajeros presidente mi segunda pregunta si me lo permite quisiera cedsa a Mario Luna que es de una radio ind\u00edgena que est\u00e1 aqu\u00ed presidente fado sin vida un magistrado del tribunal de aguentes sobre [M\u00fasica] qui\u00e9n S\u00ed fue hallado sin vida presidente del magistrado electoral de Aguascalientes gan\u00f3 muchos litigios en derechos pol\u00edticos electorales de la comunidad lgbt se report\u00f3 hace rato qu\u00e9 informe tiene presidente lo est\u00e1 bien A ver s\u00ed efectivamente apenas nos estamos enterando eh se va a hacer la investigaci\u00f3n no sabemos en este momento de acuerdo al reporte de las autoridades de qu\u00e9 se trata si se trata de un homicidio o fue alg\u00fan accidente veamos primero antes de dar cualquier informaci\u00f3n tenemos que cerciorar de qu\u00e9 se trata ya est\u00e1n las autoridades de Aguascalientes en primer lugar viendo c\u00f3mo c\u00f3mo fue el caso pero vamos a estar presidente si as\u00ed lo instruye pendientes de de cualquier informaci\u00f3n Gracias presidente Mi nombre es Mario Luna soy director de namakasia radio de bcam de la tribu Yi Antes que nada felicitarlo por su cumplea\u00f1os eh hemos estado sondeando en las comunidades y constantemente la gente mayor lo compara mucho con C\u00e1rdenas por las actividades que ha estado realizando por la por el distrito de riego y ahora con la visita en su cumplea\u00f1os No bueno C\u00e1rdenas vino en Una Navidad pero eso los dej\u00f3 marcados por mucho tiempo y creo que esa impresi\u00f3n es general en el territorio eh Tambi\u00e9n quiero Me da mucho gusto que haya usted hecho una narrativa sobre las afectaciones que ha sufrido hist\u00f3ricamente el pueblo Yaqui Nosotros somos descendientes justamente de esos sobrevivientes pero quisiera decir que me hubiera gustado decir que somos solo eso sobrevivientes de esa gener la verdad es que las agresiones siguen la verdad es que cuando nosotros decidimos oponernos a un proyecto neoliberal impuesto por Felipe Calder\u00f3n en el territorio que afecta al territorio [M\u00fasica] iqui que despu\u00e9s Pe\u00f1a Nieto lo mantuvo y hasta la fecha a pesar de que tiene amparos en contra vigentes en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y en el juzgado 10mo de distrito en Hermosillo me refiero a la lucha eterna por el agua y la tierra verdad el acueducto Independencia en alguna ocasi\u00f3n justo el el 28 de septiembre en su visita a vican pueblo el ingeniero C\u00e1rdenas le record recordaba Pues que que hab\u00eda pendientes de de justicia y uno de ellos era el acueducto Independencia es una obra que no tiene manifiesto de impacto ambiental eh presidente y que est\u00e1 violando el estado de derecho continuamente no porque est\u00e1 violentando amparos eh Y viene a colaci\u00f3n porque hace unos d\u00edas el se\u00f1or gobernador aqu\u00ed presente durazo nos nos nos hac\u00eda una propuesta o hizo una propuesta a a la comunidad sonorense en el sentido de que ese acueducto se pod\u00eda dejar de utilizar y tenerlo solo como medida de emergencia en alg\u00fan momento y hablaba \u00e9l de opciones como construir otras obras hidr\u00e1ulicas arriba del r\u00edo Sonora eso me llama la atenci\u00f3n porque en alg\u00fan un momento se manej\u00f3 como si fuera el acueducto Independencia eh Como si Hermosillo dependiera de la del agua del acuaducto Independencia pues no y y no es cierto pues En porcentaje no llega ni al 20% de lo que se puede captar a trav\u00e9s de la acuo independencia pero lo lo malo es que por esta lucha yo pas\u00e9 un a\u00f1o de c\u00e1rcel Me fabricaron delitos el el innom eh Guillermo padres nunca me pudieron comprobar nada pero bueno me tuvieron inactivo un a\u00f1o 11 d\u00edas y eso La verdad que que s\u00ed me deja un mal sabor de boca porque hay muy buenos comentarios en el territorio yai sobre su trabajo sobre las la indiscutible Bonanza que hay en cuanto a las obras de infraestructura eh el hospital que que se empez\u00f3 a construir ahora que anunci\u00f3 usted que ven\u00eda lo empezaron a construir no eh Ya fui y cheque\u00e9 en la presa la obra de toma del Acueducto Yi es una obra impresionante este es hist\u00f3ricamente No hayamos tenido agua potable es la es la oportunidad \u00fanica que tenemos tal vez de de hacerlo pero s\u00ed me deja ese mal sabor de boca que que quede ese cabo suelto pueso el del Acueducto indep porque puede suceder lo mismo que sucedi\u00f3 con C\u00e1rdenas cuando C\u00e1rdenas no termin\u00f3 de de deslindar y amojonar el territorio que hab\u00eda restituido el territorio Yi Pues el siguiente presidente que entr\u00f3 pues le empez\u00f3 a dar reversa a todo pues no entonces puede pudiera suceder otra vez lo mismo en caso de que no continuara este el proceso que ustedes llevan Pues tambi\u00e9n entonces s quer\u00eda comentarle esta situaci\u00f3n porque Bueno ya lo est\u00e1 retomando eh el doctor durazo y ser\u00eda importante eh darle una un an\u00e1lisis tambi\u00e9n a este tema del Acueducto porque bueno se decret\u00f3 m\u00e1s agua para la tribu verdad cantidades importantes y vol\u00famenes importantes de agua pero bueno habr\u00eda que hacer llegar m\u00e1s agua a esta parte del territorio en este momento est\u00e1 un 30% la presa La que est\u00e1 aqu\u00ed en el oviachic las otras dos arriba tienen un 51 por y Pues habr\u00eda que solar m\u00e1s agua para ac\u00e1 para poder darle el agua que se decret\u00f3 a la tribu y aqu\u00ed gracias Muy bien pues lo vemos yo le encargo a Alfonso que platique con ustedes y en la mejor disposici\u00f3n de resolverlo desde que como dices t\u00fa no quede cabo suelto de buscar la forma de atenderlo ya nos vamos ya ya es machaca machaca y este [M\u00fasica] y tambi\u00e9n se Est\u00e1 avanzando en el plan de Justicia mayo y con los seris Tambi\u00e9n tenemos compromisos yo voy a regresar por la tarde vamos a estar aqu\u00ed en Obreg\u00f3n de nuevo para hacer la evaluaci\u00f3n sobre El Avance en caminos no se ve que teng un avance claro presidente vemos conjunto que de justi ya aqu\u00ed vemos obras claras millones de pesos invertidos sin embargo ac\u00e1 los mayos Pues tambi\u00e9n han sufrido abandono presidente y no vemos algo claro todav\u00eda Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo lo vamos a ver s\u00ed la inseguridad que se vive enam actualmente es un tema muy sentido por la poblaci\u00f3n por el territorio ya hoy lo visita en los \u00faltimos meses hemos visto como los ciudadanos pues han estado m\u00e1s en redes sociales informando sobre los acontecimientos que se est\u00e1n suscitando en este lugar y adem\u00e1s las b\u00fasquedas de los colectivos que han encontrado varias sentas los desaparecidos homicidios y este pues un un toque de queda que se vive en este lugar S\u00ed vamos tambi\u00e9n para all\u00e1 hoy y vamos a ver todo eso y vamos a seguir trabajando Este s\u00ed miren eh conozco como les comentaba Obreg\u00f3n y Cajeme y los 72 municipios de Sonora los conozco todos y a m\u00ed m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que antes cageme no ten\u00eda eh Y Sonora en general tanto problema de inseguridad pero se descontrol\u00f3 sobre todo aqu\u00ed eh Obreg\u00f3n y cajem y ahora se est\u00e1 haciendo un esfuerzo se est\u00e1 trabajando de manera coordinada es notorio el avance con la llegada de Alfonso eh Tenemos muchos elementos de el ej\u00e9rcito de la marina de la guardia nacional ya se vio Cu\u00e1ntas nuevas instalaciones cuarteles de la guardia nacional creo que 21 cuarteles nuevos y vamos a seguir garantizando la paz la tranquilidad sea no vamos a dejar solo a Sonora y vamos a seguir apoyando al gobernador ahor lo mencionaban en ele llegar m\u00e1s elementos los habitantes est\u00e1n solicitando mayor seguridad miren si este van a a llegar m\u00e1s elementos ha hecho un esfuerzo el gobernador muy importante el que se les haya aumentado Los sueldos a los polic\u00edas que ganaban muy poco el que se est\u00e9 profesionalizando a la polic\u00eda municipal Estatal y eh el n\u00famero de elementos federales en el caso de Sonora tanto de la guardia como Marina como defensa es mayor al n\u00famero de elementos de todas las polic\u00edas municipales y de la Polic\u00eda Estatal esto yo creo que deja de manifiesto que estamos apoyando a Sonora y vamos a seguir apoyando a Sonora no s\u00e9 si por ejemplo el general Aunque no es el sur pero es una zona que tambi\u00e9n se nos complic\u00f3 en Sonora as\u00ed como Cajeme en los \u00faltimos tiempos eh creci\u00f3 mucho el n\u00famero de homicidios ya afortunadamente estamos eh controlando esta situaci\u00f3n por Alf Alfonso miren eh todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en el Palacio Nacional nos reunimos secretaria de gobernaci\u00f3n secretaria de seguridad p\u00fablica secretario de la defensa secretario de Marina nos reunimos tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el comandante de la guardia nacional eh otros servidores p\u00fablicos para ver el tema migratorio por ejemplo eh la secretaria Alicia b\u00e1rcena todos y recibimos todos los d\u00edas el reporte el parte de lo sucedido en el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana eso lo hicimos hoy aqu\u00ed este antes de la conferencia de prensa eso mismo se hace en los Estados lo hacen los gobernadores Pero hay gobernadoras gobernadores no muchos sobre todo gobernadores las gobernadoras son m\u00e1s responsables Pero hay algunos gobernadores aprovecho de una vez ya Ellos saben de que no asisten a las reuniones de seguridad en los Estados el promedio de asistencia de Alfonso todos los d\u00edas a la mesa de seguridad es de arriba del 90 por A ver por qu\u00e9 no 500 504 No s\u00ed son 550 y ha asistido a 504 solo no ha podido estar 46 veces ya ha estado un representante Pero eso es muy importante eso no se hac\u00eda presidente eh C\u00f3mo se enteraba cada semana cada 15 d\u00edas o cuando hab\u00eda una cosa grav\u00edsima que le pasaban una tarjeta los gobernadores lo mismo se le encargaba al secretario de gobierno secretario de seguridad p\u00fablica ahora no es todos los d\u00edas por eso vamos avanzando y vamos a seguir trabajando para garantizar la paz la tranquilidad de la gente y ahora s\u00ed ya La Machaca y la coyota hay La voto antes de que yo termine Claro que nos vamos a volver a ver o sea pero vamos a a verlo P\u00f3nganse de acuerdo vamos tenemos compromisos con los seris O sea no no vamos a dejar nada pendiente vamos a procurar terminar todo a ver venga lo que quiera pasar a tomar la foto por favor es en un solo evento [M\u00fasica] re [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] sabe c\u00f3mo [Aplausos] Felicidades gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:45.801789"
}