{
    "video_id": "uKHXeJFq7es",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uKHXeJFq7es/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBFKEaEScJZOexLyGiylanknkjXxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uKHXeJFq7es",
    "video_title": "Tianguis del Bienestar beneficia a m\u00e1s 91 mil familias en tres estados. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8870,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "horas",
            "start": 493.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 498.21,
            "duration": 27.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 500.22,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 540.76,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 621.71,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "andino",
            "start": 682.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos como",
            "start": 688.97,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "lo hacemos todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 692.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 696.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 697.23,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "escuchara",
            "start": 698.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "analiza vez garc\u00eda vilchis",
            "start": 700.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 703.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "le tenemos",
            "start": 706.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "toda la confianza a quien apoyamos y",
            "start": 710.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tiene como encargo",
            "start": 714.54,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el revisar sobre d",
            "start": 717.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es es qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 721.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la semana",
            "start": 724.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "son muchos pero",
            "start": 729.61,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "o sea es una selecci\u00f3n",
            "start": 732.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es general",
            "start": 735.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 739.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 745.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 749.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siempre en la historia de m\u00e9xico y en la",
            "start": 750.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "historia del mundo hay excepciones",
            "start": 754.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 756.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en este caso en la informaci\u00f3n entonces",
            "start": 758.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "elisabeth va a informar y luego tambi\u00e9n",
            "start": 763.939,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nos va a informar rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 768.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobre el tianguis",
            "start": 772.86,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "del bienestar todo lo que se confisca y",
            "start": 775.699,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "que antes iba a bodegas",
            "start": 780.799,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "entonces veces echar a perder",
            "start": 784.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ahora no se quieren enfrentar bodegas",
            "start": 788.99,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sino todo lo que se va",
            "start": 792.56,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "y confiscando porque es contrabando o de",
            "start": 796.6,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "procedencia ilegal se entrega al pueblo",
            "start": 801.339,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "sobre todo a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 807.089,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso es el tianguis del bienestar",
            "start": 810.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces sobre esos dos temas vamos a",
            "start": 813.37,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a hablar el d\u00eda de hoy y luego las",
            "start": 817.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "preguntas de las respuestas",
            "start": 820.569,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 824.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda el se\u00f1or presidente compa\u00f1eras",
            "start": 829.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros hoy traemos cuatro notas",
            "start": 831.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la primera por favor",
            "start": 834.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el universalmente en primera plana para",
            "start": 837.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "golpear a conacyt el consejo nacional de",
            "start": 840.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda",
            "start": 844.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ha sido una de las instituciones m\u00e1s",
            "start": 845.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "atacadas desde el inicio de este",
            "start": 849.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 852.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esto se debe en gran medida a que en los",
            "start": 852.92,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores el dinero de la",
            "start": 855.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica era para",
            "start": 858.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "premiar a amigos y empresas con dinero",
            "start": 860.339,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el m\u00e1s reciente ataque fue la",
            "start": 862.769,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "primera plana del universal que vemos",
            "start": 865.709,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 867.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del 26 de enero pasado que a 8 columnas",
            "start": 868.83,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 871.77,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "con as\u00ed suspender a becas por participar",
            "start": 873.459,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en protestas tambi\u00e9n por embarazarse su",
            "start": 877.179,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "nota se\u00f1alaba que con as\u00ed se le retire",
            "start": 881.649,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le retirar\u00eda su beca a los estudiantes",
            "start": 884.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que participen en manifestaciones",
            "start": 886.689,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 888.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n embarazadas o hayan parido",
            "start": 890.339,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo eso es falso sin embargo muchos",
            "start": 893.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 897.699,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "replicaron la nota sin aclarar que esas",
            "start": 898.829,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medidas fueron aprobadas en el",
            "start": 902.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "reglamento de becas del conacyt en",
            "start": 905.829,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "febrero de 2010 8 cuando gobernada el ex",
            "start": 908.11,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n hinojosa y",
            "start": 912.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces ni los becarios ni los medios",
            "start": 916.509,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ni los comentaristas ni la academia ni",
            "start": 919.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los intelectuales que hoy se rasgan las",
            "start": 923.589,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vestiduras",
            "start": 926.439,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "dijeron nada ni protestaron",
            "start": 927.629,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el reglamento de becas del conacyt est\u00e1",
            "start": 930.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a discusi\u00f3n abierta en la comisi\u00f3n",
            "start": 933.699,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nacional de mejora regulatoria",
            "start": 936.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conforme lo establece la ley",
            "start": 939.149,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de conacyt ya",
            "start": 942.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que tomar\u00e1 en cuenta todas las",
            "start": 944.139,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "opiniones emitidas y propondr\u00e1 la",
            "start": 946.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de aquellas medidas que",
            "start": 950.949,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "atenten contra los derechos humanos y",
            "start": 953.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las libertades de los becarios",
            "start": 956.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el universo el universal de una manera",
            "start": 959.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "burda pretende culpa del gobierno de",
            "start": 961.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de un reglamento escolar que se",
            "start": 964.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en el sexenio de calder\u00f3n",
            "start": 967.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed el periodismo que dice ser pres",
            "start": 969.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "profesional y objetivo de ese medio y de",
            "start": 972.67,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "otros m\u00e1s",
            "start": 976.87,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bueno y no les fue suficiente porque el",
            "start": 979.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "30 de enero volvieron a publicar otra",
            "start": 981.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 983.96,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "vamos con la siguiente otra mentira m\u00e1s",
            "start": 986.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre conacyt tambi\u00e9n difundida por el",
            "start": 989.009,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "universal y otros medios con as\u00ed volvi\u00f3",
            "start": 992.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a ser v\u00edctima de las notas falsas del",
            "start": 996.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universal esta vez con una nota",
            "start": 999.12,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "publicada el 30 de enero titulada",
            "start": 1001.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conoceis no paga investigadores",
            "start": 1004.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "posdoctorales",
            "start": 1006.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n es falsa no se han",
            "start": 1008.17,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cancelado ni suspendido los pagos a",
            "start": 1011.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "investigadores posdoctorales del sistema",
            "start": 1015.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores el conacyt",
            "start": 1018.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aclara lo siguiente los apoyos",
            "start": 1021.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos vigentes para miembros del",
            "start": 1024.079,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "sni no ser\u00e1n cancelados o suspendidos",
            "start": 1026.929,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quienes no recibieron el apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 1030.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "correspondiente enero ser\u00e1n",
            "start": 1033.669,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "regularizados su pago de forma",
            "start": 1036.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "retroactiva",
            "start": 1038.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a partir de la primera semana del mes de",
            "start": 1040.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 1044.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n ya fue enviada a cada",
            "start": 1045.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "uno de los investigadores del sistema",
            "start": 1047.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores del conacyt",
            "start": 1050.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "v\u00eda correo electr\u00f3nico",
            "start": 1053.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el pago de los est\u00edmulos",
            "start": 1054.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "correspondientes al primer trimestre del",
            "start": 1057.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o normalmente se cubren en febrero",
            "start": 1059.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "debido al proceso de revisi\u00f3n de",
            "start": 1062.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adscripciones as\u00ed que becarios e",
            "start": 1065.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "investigadores del sistema nacional de",
            "start": 1069.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "investigadores del conacyt no se dejen",
            "start": 1071.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar sus becas est\u00e1n aseguradas",
            "start": 1074.12,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1078.71,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el financiero miente sobre los precios",
            "start": 1082.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de vuelos desde el aeropuerto",
            "start": 1085.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1087.26,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico el financiero p\u00fablico el 17",
            "start": 1090.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de enero pasado una nota titulada vena",
            "start": 1093.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "santa lucia m\u00e1s caro que el aeropuerto",
            "start": 1096.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico en",
            "start": 1099.299,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la que afirma que viajar en un vuelo",
            "start": 1102.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comercial desde el aeropuerto",
            "start": 1104.639,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles a tijuana",
            "start": 1106.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "canc\u00fan guadalajara y monterrey ser\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1108.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "caro que desde el aeropuerto",
            "start": 1113.1,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico",
            "start": 1115.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asimismo indica que viajar en la",
            "start": 1118.009,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea de volaris en la ruta santa",
            "start": 1120.33,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "lucia canc\u00fan costar\u00e1 4 mil 99 pesos y de",
            "start": 1122.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico a canc\u00fan",
            "start": 1127.379,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "803 pesos seg\u00fan esto 18 veces m\u00e1s caro",
            "start": 1129.35,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato perd\u00f3n pero en una trampa del",
            "start": 1134.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "periodista para enga\u00f1ar a los lectores",
            "start": 1137.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues compara la tarifa m\u00e1s cara de",
            "start": 1139.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda con la tarifa m\u00e1s barata",
            "start": 1141.99,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "desde la ciudad de mexico la tarifa m\u00e1s",
            "start": 1144.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "barata desde santa lucia a canc\u00fan es de",
            "start": 1148.259,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "700 pesos en promedio",
            "start": 1151.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y con este truco compara las tarifas de",
            "start": 1153.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bajo costo a canc\u00fan tijuana guadalajara",
            "start": 1156.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y monterrey desde la ciudad de mexico",
            "start": 1159.86,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con las m\u00e1s altas desde santa lucia a",
            "start": 1163.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los mismos destinos los precios de los",
            "start": 1166.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "boletos de volaris para viajar saliendo",
            "start": 1169.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de santaluc\u00eda hacia tijuana monterrey y",
            "start": 1172.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guadalajara son similares a los del",
            "start": 1174.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico pero",
            "start": 1177.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "consultando otras l\u00edneas a\u00e9reas el costo",
            "start": 1180.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde el aeropuerto internacional felipe",
            "start": 1183.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles es menor que desde el aeropuerto",
            "start": 1185.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico",
            "start": 1188.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solo a guadalajara tiene un costo de 120",
            "start": 1190.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s en promedio",
            "start": 1194.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vale aclarar que el monto de las tarifas",
            "start": 1196.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bases son definidas por las aerol\u00edneas",
            "start": 1199.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n",
            "start": 1202.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los costos de la croc contrataci\u00f3n del",
            "start": 1204.38,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "personal de los insumos y servicios que",
            "start": 1207.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "brindan y pueden variar de acuerdo al",
            "start": 1211.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda que se realice la compra y bueno",
            "start": 1214.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hasta el ejemplo de este periodismo que",
            "start": 1218.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "truque a la realidad para enga\u00f1ar a sus",
            "start": 1221.14,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "lectores",
            "start": 1223.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y vamos con la \u00faltima",
            "start": 1225.68,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "alerta de fraude que no te enga\u00f1en",
            "start": 1229.07,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "evita ser v\u00edctima de un fraude si",
            "start": 1233.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguien te escribe o te llama para",
            "start": 1236.869,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ofrecerte un apoyo en efectivo del banco",
            "start": 1239.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de bienestar o del gobierno federal es",
            "start": 1242.149,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "muy probable que sea un fraude como un",
            "start": 1245.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "audio que ha sido difundido por",
            "start": 1249.44,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "aplicaciones de mensajer\u00eda",
            "start": 1251.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "instant\u00e1nea como whatsapp y telegram y",
            "start": 1253.299,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en el que piden llamar a un n\u00famero de",
            "start": 1256.789,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono para acceder a cr\u00e9ditos en",
            "start": 1258.529,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectivo por parte del gobierno de",
            "start": 1261.259,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la secretaria de bienestar",
            "start": 1263.629,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es falso en el gobierno de m\u00e9xico no",
            "start": 1267.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "existen los intermediarios hay que",
            "start": 1270.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "verificar siempre en fuentes oficiales",
            "start": 1273.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 1275.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n muchas gracias con",
            "start": 1278.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su permiso",
            "start": 1281.17,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1287.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 1290.64,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1292.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "licenciada ana elizabet garc\u00eda vilchis",
            "start": 1293.929,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "con la convicci\u00f3n de que el bienestar es",
            "start": 1297.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fruto de la justicia el gobierno de",
            "start": 1301.38,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "mexico entrega de manera gratuita a las",
            "start": 1304.14,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds",
            "start": 1308.429,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "bienes y recursos nuevos que han sido",
            "start": 1311.57,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "confiscados y decomisados para dar al",
            "start": 1316.34,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "pueblo lo que por derecho le corresponde",
            "start": 1319.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "refrendando el compromiso presidencial",
            "start": 1323.429,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de por el bien de todos primero los",
            "start": 1326.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1329.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el tianguis del bienestar es un programa",
            "start": 1331.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que distribuye de forma gratuita",
            "start": 1334.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "art\u00edculos nuevos confiscados y",
            "start": 1337.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "decomisados como telas ropa calzado",
            "start": 1340.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "juguetes",
            "start": 1344.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "utensilios y herramientas",
            "start": 1346.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para el hogar entre otras",
            "start": 1349.65,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entre otros art\u00edculos hoy est\u00e1n en",
            "start": 1353.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "decenas de bodegas",
            "start": 1357.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desaprovechados y se pagan altos costos",
            "start": 1360.63,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "por el almacenaje",
            "start": 1364.03,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy con la entrega y",
            "start": 1366.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n que se ha hecho de los",
            "start": 1369.119,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lugares se han cancelado contratos de",
            "start": 1371.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "renta con 8 bodegas y patios de",
            "start": 1374.529,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "almacenamiento",
            "start": 1377.799,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "representando un ahorro para el erario",
            "start": 1379.529,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de alrededor de 25 millones de",
            "start": 1381.609,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos anuales",
            "start": 1385.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el objetivo de esta acci\u00f3n es mejorar",
            "start": 1388.269,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las condiciones y calidad de vida de los",
            "start": 1392.799,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que menos tienen a fin de contribuir a",
            "start": 1395.589,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resarcir una deuda con las comunidades",
            "start": 1399.009,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds",
            "start": 1401.649,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n se suma a los programas",
            "start": 1404.099,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sociales que se han implementado en la",
            "start": 1408.009,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez",
            "start": 1410.229,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "obrador en una primera etapa el reparto",
            "start": 1412.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de bienes se ha llevado a cabo en",
            "start": 1416.44,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "guerrero en veracruz aqu\u00ed aparecen en",
            "start": 1418.389,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina 14 municipios de guerrero 7",
            "start": 1422.979,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de veracruz 11 de oaxaca y pr\u00f3ximamente",
            "start": 1426.969,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaremos en chiapas por ser",
            "start": 1431.349,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entidades en las que se ubican",
            "start": 1434.369,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipios con extrema pobreza",
            "start": 1436.829,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "seleccionados a partir de metodolog\u00edas",
            "start": 1439.709,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en lo que se consideraron dos",
            "start": 1442.329,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "indicadores el \u00edndice de desarrollo",
            "start": 1444.849,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humano de naciones unidas y los",
            "start": 1447.669,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "indicadores de pobreza extrema de",
            "start": 1449.799,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "coneval",
            "start": 1451.419,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esta instrucci\u00f3n presidencial se ha",
            "start": 1452.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "logrado gracias al esfuerzo de",
            "start": 1454.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre el instituto para",
            "start": 1457.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "devolver al pueblo lo robado el sistema",
            "start": 1460.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n tributaria las aduanas",
            "start": 1464.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "o sea con la secretaria de hacienda por",
            "start": 1467.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "supuesto con la secretaria de la defensa",
            "start": 1470.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nacional y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 1473.289,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1476.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 coordinado por la secretar\u00eda de",
            "start": 1477.48,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hay que",
            "start": 1481.179,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "agradecer el apoyo de los gobiernos",
            "start": 1484.39,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estatales y municipales y agradecer a",
            "start": 1486.33,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "los participantes este grupo est\u00e1",
            "start": 1490.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "encabezado operativamente por el",
            "start": 1493.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "licenciado iv\u00e1n escalante y esta acci\u00f3n",
            "start": 1495.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pues siempre nos entusiasma nos llena de",
            "start": 1498.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orgullo porque atiende a uno de los",
            "start": 1501.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "elementos de la inseguridad que el",
            "start": 1503.5,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador se ha",
            "start": 1506.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "referido constantemente las causas si",
            "start": 1507.909,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nos permite se\u00f1or presidente en un breve",
            "start": 1511.33,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 1514.24,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "adelante buenos d\u00edas",
            "start": 1515.539,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1531.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1535.73,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1545.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.07,
            "duration": 16.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1568.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1573.73,
            "duration": 13.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1574.19,
            "duration": 13.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1596.74,
            "duration": 45.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1598.43,
            "duration": 43.7
        },
        {
            "text": "hablante dos tres cuatro cinco",
            "start": 1642.68,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "seis siete se acuerdan",
            "start": 1648.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el presidente felipe fiero",
            "start": 1654.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de tiempo.com.mx y puente libre mx y el",
            "start": 1656.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda",
            "start": 1660.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gabriel giorgio hizo una evaluaci\u00f3n de",
            "start": 1662.6,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los resultados econ\u00f3micos financieros",
            "start": 1665.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 1668.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "23 puntos nada m\u00e1s destaca ingresos por",
            "start": 1669.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "5.9 billones",
            "start": 1673.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "crecimiento de 5.6",
            "start": 1675.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gasto neto del gobierno federal de 10.3",
            "start": 1677.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 1681.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un d\u00e9ficit de 50 de 757.000 millones de",
            "start": 1683.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1688.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dos preguntas en este punto en",
            "start": 1689.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al crecimiento",
            "start": 1692.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aunque si hay un crecimiento de 5.6 por",
            "start": 1694.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ciento en los \u00faltimos dos trimestres un",
            "start": 1696.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o decrecimiento que algunos se\u00f1ala",
            "start": 1700.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que estamos en recesi\u00f3n t\u00e9cnica es decir",
            "start": 1702.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no hubo un crecimiento en nube sino uno",
            "start": 1705.41,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ve y luego",
            "start": 1708.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un poquito hacia abajo la l\u00ednea la",
            "start": 1710.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1l es su perspectiva de",
            "start": 1713.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crecimiento y si estamos o no estamos en",
            "start": 1715.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recesi\u00f3n y la otra es c\u00f3mo se va a",
            "start": 1718.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "financiar el d\u00e9ficit de 757.000 millones",
            "start": 1720.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1725.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bueno ma\u00f1ana",
            "start": 1726.73,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "jueves vamos a dar un informe sobre",
            "start": 1729.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "resultados econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 1736.89,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "recuerden que quedamos",
            "start": 1741.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que cada mes",
            "start": 1744.269,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el primer jueves",
            "start": 1746.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de mes se va a informar ma\u00f1ana vamos",
            "start": 1748.999,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tratar el tema estamos en recesi\u00f3n o no",
            "start": 1753.32,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1757.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no pero vamos a estar en",
            "start": 1759.059,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la conferencia",
            "start": 1762.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 1764.809,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es dar a conocer informaci\u00f3n nada m\u00e1s no",
            "start": 1767.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es meternos",
            "start": 1771.67,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en propaganda",
            "start": 1773.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1777.7,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "la consulta o sobre las elecciones",
            "start": 1779.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en todo caso",
            "start": 1784.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pasado ma\u00f1ana",
            "start": 1789.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed eso",
            "start": 1792.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana es el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 1794.52,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1797.46,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "no se va a dejar de informar",
            "start": 1800.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico es no meternos",
            "start": 1804.11,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "a la cuesti\u00f3n pol\u00edtica electoral pero",
            "start": 1807.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre el crecimiento del presente",
            "start": 1811.879,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estamos en recesi\u00f3n o no",
            "start": 1813.049,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "no porque se creci\u00f3 5%",
            "start": 1816.909,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1822.85,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "trimestres",
            "start": 1824.55,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y abajo",
            "start": 1827.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque \u00edbamos",
            "start": 1829.159,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 1832.539,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "y vino los de la nueva variante",
            "start": 1834.7,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "sin embargo el crecimiento",
            "start": 1840.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado cinco por ciento",
            "start": 1843.879,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo",
            "start": 1847.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "debe verse",
            "start": 1849.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el dato del crecimiento",
            "start": 1855.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1859.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1861.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un gobierno como el nuestro",
            "start": 1864.54,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "tiene que pensar en el crecimiento pero",
            "start": 1868.269,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el bienestar",
            "start": 1870.849,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "porque cuando se habla de crecimiento",
            "start": 1875.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1880.29,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n",
            "start": 1881.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de riqueza",
            "start": 1884.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no necesariamente distribuci\u00f3n de",
            "start": 1886.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 1889.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s dinero",
            "start": 1892.509,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero en beneficio de qui\u00e9n",
            "start": 1896.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando nosotros estudi\u00e1bamos",
            "start": 1901.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que de crecimiento se hablaba de",
            "start": 1906.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1909.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 1912.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es integral eso tiene que ver",
            "start": 1914.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con el empleo",
            "start": 1918.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 1920.69,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 1923.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n",
            "start": 1925.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo el bienestar",
            "start": 1931.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "suele estar bien ustedes coment\u00f3 esos",
            "start": 1933.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "son asuntos de fondo o sea",
            "start": 1936.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conceptual",
            "start": 1939.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "inclusive usted coment\u00f3 una vez que iba",
            "start": 1941.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a ver un estudio para establecer las",
            "start": 1943.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "variables que deber\u00edan de tener el",
            "start": 1946.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienestar m\u00e1s que el crecimiento s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1948.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 trabajando en eso pero",
            "start": 1950.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 1953.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta s\u00f3lo la",
            "start": 1956.669,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1959.59,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "demanda de crecimiento",
            "start": 1961.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1ticos de la zona de m\u00e1s",
            "start": 1964.01,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos a poner un ejemplo",
            "start": 1968.659,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "cuando vendieron",
            "start": 1972.519,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1973.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los remataron los bienes nacionales",
            "start": 1975.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un nuevo crecimiento",
            "start": 1979.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero fue tambi\u00e9n",
            "start": 1985.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuando se produjo m\u00e1s desigualdad",
            "start": 1989.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1993.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 1997.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1999.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este entender mejor sobre este tema",
            "start": 2002.32,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1",
            "start": 2007.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica",
            "start": 2012.94,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2015.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral",
            "start": 2017.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sobre desigualdad",
            "start": 2024.429,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica del banco mundial",
            "start": 2030.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sobre la desigualdad en m\u00e9xico",
            "start": 2035.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y van a ver",
            "start": 2040.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2041.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo de mayor privatizaci\u00f3n",
            "start": 2044.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de mayor saqueo",
            "start": 2048.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se profundiza la desigualdad pero bueno",
            "start": 2052.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resolvemos porque es interesante ya",
            "start": 2055.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cambiar",
            "start": 2058.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en ese enfoque",
            "start": 2060.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tico",
            "start": 2064.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tiene que ver necesariamente con el",
            "start": 2068.69,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente con el bienestar",
            "start": 2073.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2075.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en el caso del crecimiento",
            "start": 2078.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a secas",
            "start": 2082.55,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "debe de considerarse",
            "start": 2084.839,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues que la econom\u00eda",
            "start": 2089.119,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 2092.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 2095.139,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "no puede ver la recesi\u00f3n s\u00ed",
            "start": 2097.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el mes de enero",
            "start": 2102.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de este mes",
            "start": 2105.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es uno de los meses",
            "start": 2108.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en el que se cre\u00f3 m\u00e1s empleo en los",
            "start": 2113.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 20 a\u00f1os",
            "start": 2117.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l recesi\u00f3n",
            "start": 2120.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y ahora lo vamos a mostrar",
            "start": 2123.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de eso vamos a hablar ma\u00f1ana pero c\u00f3mo",
            "start": 2126.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tu pregunta",
            "start": 2129.619,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "es importante en ese sentido",
            "start": 2131.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a aclararlo",
            "start": 2135.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y yo pues estoy",
            "start": 2140.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "satisfecho porque se sigue creciendo",
            "start": 2142.69,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vamos saliendo de la crisis",
            "start": 2145.849,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos ya indicadores",
            "start": 2150.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de que la nueva variante de",
            "start": 2153.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 2158.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perdiendo fuerza",
            "start": 2160.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque eso fue lo que",
            "start": 2164.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2166.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 llegar al 6 por ciento de",
            "start": 2167.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 2170.51,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entre otros factores pero eso",
            "start": 2175.589,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "nos detuvo y por eso",
            "start": 2178.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el promedio",
            "start": 2182.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "o el estimado es del 5% de crecimiento",
            "start": 2185.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 2191.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver las dos",
            "start": 2195.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas",
            "start": 2198.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a ver esta que tiene que ver m\u00e1s",
            "start": 2200.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con lo estructural por qu\u00e9",
            "start": 2203.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2209.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si es el banco mundial",
            "start": 2218.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y la ocde",
            "start": 2221.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "son las dos creo que \u00e9ste sucede",
            "start": 2233.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y este es banco mundial",
            "start": 2240.369,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "arriba el banco mundial y este es otro",
            "start": 2246.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empez\u00f3 ser lindas",
            "start": 2259.19,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 2262.119,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed termino",
            "start": 2264.339,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 2268.18,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se entregaron",
            "start": 2271.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos los bancos",
            "start": 2274.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 2278.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2280.99,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 2283.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 2286.099,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y la desigualdad",
            "start": 2289.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "montilla fue bajando cediendo",
            "start": 2300.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces no necesariamente",
            "start": 2306.599,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento",
            "start": 2311.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es bienestar",
            "start": 2312.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed saben que en el 94",
            "start": 2315.35,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la revista forbes",
            "start": 2320.08,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que publica la lista de los hombres m\u00e1s",
            "start": 2323.579,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "ricos del mundo en este a\u00f1o",
            "start": 2326.009,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2328.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2331.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocupaba el cuarto lugar en",
            "start": 2333.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 2336.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando empez\u00f3 a hacer l\u00edneas",
            "start": 2340.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el 88",
            "start": 2345.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2348.19,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda",
            "start": 2350.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 2353.509,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los garza sada",
            "start": 2355.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con 2.500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2358.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y en seis a\u00f1os",
            "start": 2363.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 2366.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tanto el traslado la transferencia de",
            "start": 2369.15,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos a particulares",
            "start": 2372.539,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que ya no era una sola familia sino eran",
            "start": 2376.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 2380.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2381.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 2385.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con 36 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2387.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo nos aqu\u00ed",
            "start": 2396.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "solo nos ganaba eeuu",
            "start": 2400.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "alemania",
            "start": 2404.13,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y jap\u00f3n",
            "start": 2406.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y sin embargo miren la desigualdad",
            "start": 2409.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2417.13,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2419.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 2421.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2423.13,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y es un buen tema de discusi\u00f3n",
            "start": 2425.15,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "puede ser que por el cob it tengamos",
            "start": 2430.48,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "menos crecimiento pero hay m\u00e1s igualdad",
            "start": 2434.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora le est\u00e1 llegando m\u00e1s a los pobres",
            "start": 2441.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "camps",
            "start": 2444.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos viviendo en un pa\u00eds",
            "start": 2449.37,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "menos desigual",
            "start": 2452.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que cuando se aplicaba la pol\u00edtica",
            "start": 2456.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2458.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s tambi\u00e9n estamos creciendo",
            "start": 2459.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su perspectiva para este a\u00f1o",
            "start": 2465.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "5 %",
            "start": 2467.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2471.579,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2476.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2478.53,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 2480.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y los especialistas",
            "start": 2483.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nos estan",
            "start": 2485.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este bando cuando mucho",
            "start": 2487.93,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2.5",
            "start": 2493.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo planteo 5",
            "start": 2495.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y en que la amistad",
            "start": 2500.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero fundamento informaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 2503.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "soy optimista",
            "start": 2508.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quiero que nos vaya bien",
            "start": 2509.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un gobernante",
            "start": 2513.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pesimista",
            "start": 2515.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2519.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2520.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y de una vez les digo 5 para el 23",
            "start": 2523.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y 5 para el 24",
            "start": 2528.32,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y mi ideal es que a pesar de la pandemia",
            "start": 2531.71,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "obtengamos en el sexenio en promedio",
            "start": 2536.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "anual m\u00e1s del 2%",
            "start": 2539.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora van a decir este los expertos no",
            "start": 2543.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya lo perdimos",
            "start": 2546.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2550.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este pero yo voy a seguir",
            "start": 2553.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajando por el bien de m\u00e9xico",
            "start": 2555.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por el crecimiento econ\u00f3mico por el",
            "start": 2558.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "desarrollo por el bienestar del pueblo",
            "start": 2562.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 2564.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en que baa sobre optimismo",
            "start": 2566.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 lo de el seguro social",
            "start": 2569.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del cierre",
            "start": 2574.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del mes de enero",
            "start": 2577.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2582.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda",
            "start": 2583.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el mes de enero",
            "start": 2587.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo el tiempo que lleve el registro",
            "start": 2591.69,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 2595.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con una creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 2598.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2602.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "120.000 140.000 trabajadores",
            "start": 2604.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2609.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no influy\u00f3 ah\u00ed con laura",
            "start": 2612.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no influy\u00f3 ah\u00ed las reformas que hicieron",
            "start": 2615.559,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el autor zinc",
            "start": 2618.019,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "la reforma al outsourcing para que",
            "start": 2619.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "evitar s\u00ed",
            "start": 2622.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2624.39,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2625.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2628.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque en diciembre se nos cay\u00f3",
            "start": 2630.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sin embargo enero",
            "start": 2635.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este levant\u00f3 entonces",
            "start": 2638.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2640.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que no hay recesi\u00f3n",
            "start": 2643.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "por eso sostengo de qu\u00e9",
            "start": 2646.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2650.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no aplica su f\u00f3rmula que si dos",
            "start": 2652.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trimestres est\u00e1 abajo de cero",
            "start": 2654.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya con eso se decreta o se declaran las",
            "start": 2657.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recesiones",
            "start": 2662.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula yo creo que",
            "start": 2664.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se les ense\u00f1aron",
            "start": 2666.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en \u00e9l y tantos",
            "start": 2670.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed summer",
            "start": 2679.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "142 mil empleos en enero",
            "start": 2682.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no pones",
            "start": 2688.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este los eneros",
            "start": 2692.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os anteriores",
            "start": 2696.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo",
            "start": 2705.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces vamos creciendo",
            "start": 2727.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de todas maneras ma\u00f1ana",
            "start": 2730.93,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y repetimos",
            "start": 2735.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todos los actos que tienen que ver con",
            "start": 2738.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda para qu\u00e9",
            "start": 2740.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el pueblo sepa c\u00f3mo vamos en otro tema",
            "start": 2743.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de car\u00e1cter econ\u00f3mico o en 5",
            "start": 2747.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 2749.12,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "24 ya habr\u00e1 una moneda digital mexicana",
            "start": 2750.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el mes coin",
            "start": 2756.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "esto desde luego implica una regi\u00f3n",
            "start": 2758.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el banco de m\u00e9xico que est\u00e1",
            "start": 2760.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajando en crear el mes coin es decir",
            "start": 2763.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como el bitcoin es una moneda digital lo",
            "start": 2766.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ha causado pues",
            "start": 2768.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un trastocamiento en la operaci\u00f3n",
            "start": 2771.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercantil porque son el dinero que se",
            "start": 2774.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "maneja",
            "start": 2776.41,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "digamos fuera del control de los",
            "start": 2777.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobiernos en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 2779.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la pregunta sigue siendo \u00e9sta est\u00e1",
            "start": 2781.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "trabajando en esto estudiando el impacto",
            "start": 2784.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque va a revolucionar la forma de los",
            "start": 2786.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pagos inclusive algunos advierten ya que",
            "start": 2789.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a ser mecanismos de control de",
            "start": 2792.8,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 2794.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s agresivo y va a eliminar",
            "start": 2796.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "algunos intermediarios y esto bueno va a",
            "start": 2799.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "traer consecuencias en el sistema",
            "start": 2802.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "financiero qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta",
            "start": 2803.83,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "propuesta ya en marcha que tiene el",
            "start": 2807.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "banco de mexico y si hacienda ya tiene",
            "start": 2811.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan equipo de trabajo operando esto",
            "start": 2813.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque obviamente aunque es facultad del",
            "start": 2817.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico pues la operatividad la",
            "start": 2819.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n pues va a estar en algunas",
            "start": 2823.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e1reas me imagino de la secretar\u00eda",
            "start": 2826.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "haciendo si \u00e9ste",
            "start": 2827.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo no tengo informaci\u00f3n suficiente",
            "start": 2830.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y como lo",
            "start": 2834.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "expresa",
            "start": 2836.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el banco de mexico es aut\u00f3nomo",
            "start": 2838.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 que est\u00e9n",
            "start": 2843.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "planteando voy a",
            "start": 2845.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pedirle al secretario de hacienda",
            "start": 2848.69,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que emita un punto de vista sobre esto",
            "start": 2852.49,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "si te parece claro misa gracias s\u00ed",
            "start": 2857.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2865.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretaria lis buenos d\u00edas a todos ya",
            "start": 2867.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos de goles y de tabasco y campeche y",
            "start": 2869.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quintana roo y diario basta de grupo",
            "start": 2872.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n se\u00f1or presidente a prop\u00f3sito de",
            "start": 2873.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la demanda que mantiene el doctor hugo",
            "start": 2877.46,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 2880.49,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas recientes yo me permitir\u00eda",
            "start": 2882.609,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "preguntarle en su papel como presidente",
            "start": 2885.599,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica si usted",
            "start": 2889.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "asumir\u00eda toda responsabilidad hist\u00f3rica",
            "start": 2891.509,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y jur\u00eddica de la estrategia que",
            "start": 2896.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ha venido manejando el gobierno en",
            "start": 2901.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la pandemia de kobe 19 se\u00f1or",
            "start": 2904.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias pues s\u00ed",
            "start": 2907.21,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 2910.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el presidente tiene responsabilidad",
            "start": 2914.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "puede ser que no sea culpable",
            "start": 2920.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero soy responsable",
            "start": 2926.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y considero que la estrategia",
            "start": 2931.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 al cabo",
            "start": 2934.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para enfrentar el grave problema",
            "start": 2937.77,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 2940.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2944.069,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acertada",
            "start": 2945.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y salv\u00f3 muchas vidas",
            "start": 2949.349,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 2957.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en la eficacia",
            "start": 2959.75,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de la estrategia que aplicamos",
            "start": 2963.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2968.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 2971.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2974.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho cuid\u00e1ndose",
            "start": 2977.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso lo dijimos desde el principio",
            "start": 2983.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de como sin autoritarismo",
            "start": 2988.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sin aplicar pol\u00edticas",
            "start": 2992.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como lo hicieron en otros pa\u00edses",
            "start": 2997.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3003.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "toque de queda",
            "start": 3005.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 3009.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obligatorias",
            "start": 3012.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente auto muy responsablemente",
            "start": 3015.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3019.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 3022.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comparativas",
            "start": 3025.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no hay que olvidar",
            "start": 3028.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la familia mexicana es muy fraterna",
            "start": 3031.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es muy solidaria",
            "start": 3035.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de su ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 3041.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde el principio",
            "start": 3043.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "llamamos a cuidar a los adultos mayores",
            "start": 3046.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay un hecho",
            "start": 3056.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 3059.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que demuestra",
            "start": 3062.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestra manera de ser",
            "start": 3063.99,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no hay",
            "start": 3067.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de asilos para adultos mayores",
            "start": 3072.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 3076.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 3078.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed cuidamos m\u00e1s",
            "start": 3082.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a nuestros ancianos",
            "start": 3086.56,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 3088.74,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "eso ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3090.609,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y cuidados",
            "start": 3094.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho el qu\u00e9",
            "start": 3097.21,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 3100.89,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1n a fondo arriesgando hasta",
            "start": 3105.029,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su vida",
            "start": 3108.479,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "me ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3112.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el que aunque no ten\u00edamos los m\u00e9dicos y",
            "start": 3115.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no los tenemos todav\u00eda",
            "start": 3119.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3123.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estos corruptos",
            "start": 3124.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abandonaron la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 3130.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal y",
            "start": 3136.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 3139.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 3143.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por cada",
            "start": 3147.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mil habitantes",
            "start": 3149.93,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de tener tres m\u00e9dicos",
            "start": 3152.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y nos dejaron",
            "start": 3156.869,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por cada",
            "start": 3159.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "3000 habitantes",
            "start": 3163.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por cada 1000 habitantes",
            "start": 3165.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "1.2",
            "start": 3168.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por cada tres mil",
            "start": 3178.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "1.2",
            "start": 3180.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea tenemos un d\u00e9ficit del 50 por",
            "start": 3187.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ciento de m\u00e9dicos",
            "start": 3190.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no voy a repetirlo",
            "start": 3199.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por cada 1000",
            "start": 3201.42,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3202.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "necesitamos tres m\u00e9dicos",
            "start": 3205.499,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y tenemos por cada 1000",
            "start": 3211.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "1.2",
            "start": 3215.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de enfermeras",
            "start": 3226.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y de especialistas",
            "start": 3229.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3232.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos qu\u00e9",
            "start": 3236.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se tienen las enfermeras la mayor\u00eda se",
            "start": 3240.18,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 y se capacitar a miles de m\u00e9dicos",
            "start": 3243.72,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo",
            "start": 3249.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para entubar",
            "start": 3255.42,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 3257.999,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3263.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llegaban a terapia intensiva y",
            "start": 3265.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 3269.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sacarlos sanos a todos",
            "start": 3273.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3278.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil muy complejo y muy dolidos el",
            "start": 3281.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s para precisar un",
            "start": 3285.349,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "poco con el tema del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 3287.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gatell usted lo",
            "start": 3289.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "absolver\u00eda de toda responsabilidad si lo",
            "start": 3291.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "declara inocente presidente si a todos",
            "start": 3294.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los que participaron la direcci\u00f3n el",
            "start": 3296.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 3300.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esto era este darles un reconocimiento",
            "start": 3303.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico mundial",
            "start": 3307.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3312.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo que se hizo para conseguir las",
            "start": 3314.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3316.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3321.64,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s vida",
            "start": 3323.83,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a salvas",
            "start": 3328.069,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3330.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y nosotros fuimos los primeros en tener",
            "start": 3336.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 3340.619,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3342.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina'",
            "start": 3345.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y en aplicarlas",
            "start": 3352.47,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3357.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en el d\u00e9cimo lugar a nivel mundial",
            "start": 3359.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en vacunas",
            "start": 3364.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no qued\u00f3 un enfermo",
            "start": 3372.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sin cama sin m\u00e9dico",
            "start": 3375.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se nos saturan los hospitales",
            "start": 3380.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escribimos en circunstancias muy",
            "start": 3382.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 3385.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad en m\u00e9xico la anterior",
            "start": 3389.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ola",
            "start": 3393.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una saturaci\u00f3n del",
            "start": 3395.44,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "95%",
            "start": 3397.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3399.589,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se atend\u00eda a todos",
            "start": 3402.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 de manera conjunta todo el",
            "start": 3405.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 3408.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido eso",
            "start": 3411.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que trabajar\u00e1n juntos",
            "start": 3414.48,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "existe el seguro",
            "start": 3417.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud de los estados",
            "start": 3420.349,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3428.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los hospitales de salud",
            "start": 3430.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la 'armada'",
            "start": 3433.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "del aceite de la defensa",
            "start": 3437.78,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no solo los m\u00e9dicos militares de las",
            "start": 3441.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas sin ingenieros",
            "start": 3444.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "terminando hospitales",
            "start": 3447.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ampliando espacios para tener camas",
            "start": 3452.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el conseguir",
            "start": 3456.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 3458.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 3463.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son muy dolorosas las comparaciones",
            "start": 3465.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3471.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 3476.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hemos tenido menos fallecidos",
            "start": 3484.45,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que en eeuu",
            "start": 3489.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en brasil",
            "start": 3492.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que en otros pa\u00edses a ver si nos",
            "start": 3495.78,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ponemos de nuevo aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3498.87,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tenemos el lugar 9 en el mundo en",
            "start": 3502.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3506.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se aplic\u00f3 la vacuna a todos",
            "start": 3512.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 3520.51,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre y al",
            "start": 3522.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adinerado",
            "start": 3525.769,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "no hubo distinci\u00f3n",
            "start": 3528.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tuvo orden nada m\u00e1s",
            "start": 3531.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3534.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que empez\u00e1ramos con los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 3536.4,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "con los adultos mayores toda la",
            "start": 3541.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estrategia que llevamos a cabo incluso",
            "start": 3543.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el terminar de vacunar a adultos mayores",
            "start": 3548.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "antes de este invierno",
            "start": 3551.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque esta nueva variante no nos hizo",
            "start": 3556.049,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o",
            "start": 3559.289,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque no se agarr\u00f3 vacunados",
            "start": 3561.43,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hemos demostrado que los que se estan",
            "start": 3566.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hospitalizando puede esta nueva variante",
            "start": 3569.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3572.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente pierden la vida es",
            "start": 3574.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3577.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se vacunaron la mayor\u00eda",
            "start": 3578.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y aprovech\u00f3 para seguir llamando",
            "start": 3583.51,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para que nos vacunemos todos y ayuda a",
            "start": 3588.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la vacuna no perjudica",
            "start": 3591.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y a ver la d",
            "start": 3600.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 3605.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 30",
            "start": 3609.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos en el lugar 24",
            "start": 3620.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 3625.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos que han sufrido m\u00e1s",
            "start": 3628.67,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "per\u00fa",
            "start": 3631.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "seis mil",
            "start": 3636.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "321 personas",
            "start": 3637.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por mill\u00f3n",
            "start": 3640.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de habitantes",
            "start": 3643.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina'",
            "start": 3648.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "brasil",
            "start": 3652.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3657.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 3659.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por mill\u00f3n",
            "start": 3661.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3669.609,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2702",
            "start": 3676.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la argentina",
            "start": 3684.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "2.698",
            "start": 3690.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 3694.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "dos mil 667",
            "start": 3697.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "paraguay",
            "start": 3706.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "2.458",
            "start": 3713.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y tobago",
            "start": 3716.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "2.440",
            "start": 3719.109,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-",
            "start": 3721.15,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "2.435",
            "start": 3723.029,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 3733.319,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 3736.39,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3737.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la lluvia",
            "start": 3739.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3743.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que llegue a",
            "start": 3747.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desear",
            "start": 3749.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que nos vaya mal",
            "start": 3753.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque estaban esperando",
            "start": 3757.519,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como zopilotes",
            "start": 3760.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se saliera de control",
            "start": 3768.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3775.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3779.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el esc\u00e1ndalo",
            "start": 3784.2,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "del escarnio",
            "start": 3788.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 3790.799,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sostengo que no tienen",
            "start": 3795.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "autor\u00eda moral",
            "start": 3799.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no tienen escr\u00fapulos morales de ninguna",
            "start": 3803.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 3807.369,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que les importa es el dinero",
            "start": 3808.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los obnubila",
            "start": 3814.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 3819.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mentalidad su pensamiento conservador",
            "start": 3822.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que los tambi\u00e9n los ciega",
            "start": 3830.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 3833.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3840.67,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no les importa nada es",
            "start": 3843.069,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "este destruir",
            "start": 3847.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3849.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el que nos vaya mal",
            "start": 3854.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3858.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo entiendo de los de arriba",
            "start": 3861.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3866.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "quedan o se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 3869.22,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no resulta que hay",
            "start": 3873.74,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3876.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre todo de",
            "start": 3880.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "clase media sectores de clase media",
            "start": 3882.9,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n tambi\u00e9n ofendidos",
            "start": 3888.39,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s incre\u00edble",
            "start": 3892.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hace como dos d\u00edas viene un empresario",
            "start": 3897.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 3900.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que nos conocemos de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 3904.3,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque era socio del sheraton",
            "start": 3907.79,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la alameda",
            "start": 3912.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando se rehabilit\u00f3 que fui jefe de",
            "start": 3919.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobierno toda esa zona y se hizo ese",
            "start": 3922.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 3925.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que bueno los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3926.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 3929.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con los sismos del 85 todo eso qued\u00f3 en",
            "start": 3930.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ruinas ya llevaba mucho tiempo y se",
            "start": 3934.74,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "rehabilit\u00f3 el centro de historia",
            "start": 3937.289,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y desde entonces nos conocemos",
            "start": 3942.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y es un empresario",
            "start": 3946.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y me dice este pues yo quiero ayudar",
            "start": 3950.66,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ayudo",
            "start": 3955.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y si hay una cosa que me preocupa muchos",
            "start": 3958.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 la gente",
            "start": 3962.63,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con la que yo tengo relaci\u00f3n no",
            "start": 3966.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo con lo que",
            "start": 3971.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "usted as\u00ed",
            "start": 3974.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "incluso es",
            "start": 3978.38,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mi mam\u00e1",
            "start": 3980.359,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3985.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diferencias con ella",
            "start": 3986.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3991.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "le hago ver pero no entienden no",
            "start": 3992.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos veis",
            "start": 3997.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para convencerlos",
            "start": 4001.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "luego no se puede hacer nada",
            "start": 4005.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4011.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9 entonces",
            "start": 4014.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo perder el tiempo",
            "start": 4017.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se diga lo que se diga",
            "start": 4023.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4025.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 4028.539,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso siempre hablo de los j\u00f3venes",
            "start": 4032.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor",
            "start": 4034.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay m\u00e1s posibilidad aunque sean",
            "start": 4038.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de familias",
            "start": 4041.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y conservadoras",
            "start": 4045.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero eso es nada",
            "start": 4049.509,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 4052.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy dogm\u00e1tico",
            "start": 4057.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil",
            "start": 4060.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ustedes se hacen una encuesta",
            "start": 4063.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n es piramidal por lo",
            "start": 4068.21,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "que hablamos por la desigualdad",
            "start": 4072.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 4077.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nosotros podemos tener hasta el 90 por",
            "start": 4079.61,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ciento de aceptaci\u00f3n por los pobres",
            "start": 4083.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pain",
            "start": 4090.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4091.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "65% del total de la poblaci\u00f3n hasta el",
            "start": 4097.279,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "90 desde entonces pero para arriba",
            "start": 4100.739,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4105.109,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "clase media-baja",
            "start": 4106.259,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "podemos estar todav\u00eda ganando clase",
            "start": 4110.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "media-media ya no",
            "start": 4113.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya cuando muchos impactos",
            "start": 4117.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "clase media-alta",
            "start": 4120.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y clase alta",
            "start": 4125.339,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estamos al rev\u00e9s que con los pobres",
            "start": 4127.85,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "con los pobres de cada diez",
            "start": 4132.009,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "podemos tener el apoyo de 9",
            "start": 4135.119,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "con la clase media media media alta y",
            "start": 4139.27,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 4142.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puede ser que de cada 10 tengamos apoyo",
            "start": 4143.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de uno",
            "start": 4148.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es eso",
            "start": 4152.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que eso es lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4155.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4157.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a niveles de escolaridad",
            "start": 4160.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y sucede lo mismo",
            "start": 4163.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "podemos empatar",
            "start": 4170.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en nivel licenciatura",
            "start": 4172.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero en maestr\u00eda y el doctoral",
            "start": 4177.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "perdemos",
            "start": 4181.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy interesante el fen\u00f3meno",
            "start": 4188.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo as\u00ed que es",
            "start": 4195.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "un planteamiento de",
            "start": 4197.61,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4201.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que a medida que lo analicemos",
            "start": 4205.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso hablo",
            "start": 4211.71,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4214.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "queremos una nueva clase media",
            "start": 4217.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 4225.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "no individualista",
            "start": 4228.389,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no materialista",
            "start": 4231.83,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tiene una clase media",
            "start": 4235.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 4239.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4249.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 4250.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4254.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es que la gente",
            "start": 4256.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada pueda salir de la pobreza",
            "start": 4259.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero no para volverse",
            "start": 4262.73,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n esta ola dignos",
            "start": 4266.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "todos creen que el cacicazgo solo se da",
            "start": 4271.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4274.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en el mestizaje no",
            "start": 4276.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "desgraciadamente tambi\u00e9n",
            "start": 4281.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4285.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "toque son dos cosas",
            "start": 4290.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4292.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "racismo y clasismo",
            "start": 4293.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4301.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para tu pregunta pues si se",
            "start": 4304.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 4307.469,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que tengo mi conciencia tranquila",
            "start": 4309.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y siempre me ha ayudado eso",
            "start": 4314.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 4317.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticos",
            "start": 4320.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4323.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "laicos",
            "start": 4327.71,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "me confieso",
            "start": 4330.489,
            "duration": 2.771
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4332.07,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "yo mismo",
            "start": 4333.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4336.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o cada dos d\u00edas o cada tres d\u00edas o cada",
            "start": 4338.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 4343.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4347.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "veo que cometi\u00f3 un error",
            "start": 4349.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no busco",
            "start": 4353.489,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "enmendar lo",
            "start": 4358.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y hasta ofrecer disculpas",
            "start": 4360.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de actuar con humildad",
            "start": 4365.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y si no no me siento bien",
            "start": 4366.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con mi conciencia",
            "start": 4371.73,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4373.22,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que",
            "start": 4374.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nuestro tribunal",
            "start": 4376.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s importante",
            "start": 4379.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es la conciencia",
            "start": 4381.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la agarraron contra",
            "start": 4392.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hugo porque pues \u00e9l",
            "start": 4395.659,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es el que nos ayud\u00f3 imag\u00ednense",
            "start": 4399.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si no tenemos",
            "start": 4403.429,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "un experto pero adem\u00e1s",
            "start": 4407.19,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con la capacidad",
            "start": 4410.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "intelectual",
            "start": 4414.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y expositiva",
            "start": 4416.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dv",
            "start": 4419.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos acaban",
            "start": 4423.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4430.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "puede haber",
            "start": 4432.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta mejores",
            "start": 4435.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "los hay en el gobierno",
            "start": 4438.33,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este cient\u00edficos especialistas",
            "start": 4441.719,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4447.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como explican",
            "start": 4449.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y en una pandemia",
            "start": 4453.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con todos los",
            "start": 4457.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fundamentales la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4460.349,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la molestia de",
            "start": 4465.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 4468.08,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pues veces que quer\u00edan",
            "start": 4470.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4473.469,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hablar nada",
            "start": 4475.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un pollito",
            "start": 4479.309,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y le sali\u00f3 gallo",
            "start": 4481.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias explicarlo pues s\u00ed una de",
            "start": 4490.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manera coloquial muchas gracias",
            "start": 4492.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente y nada m\u00e1s para finalizar",
            "start": 4495.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "derivado de la reuni\u00f3n que sostuvo el",
            "start": 4497.59,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer secretario de gobernaci\u00f3n a",
            "start": 4499.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y las titular",
            "start": 4501.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguridad procesal a rodr\u00edguez con las",
            "start": 4503.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades del instituto nacional",
            "start": 4506.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "electoral y tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda",
            "start": 4508.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "especializada en delitos electorales",
            "start": 4510.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saber presidente si pudo conversar de",
            "start": 4512.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este tema en la reuni\u00f3n de seguridad de",
            "start": 4515.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hoy saber cu\u00e1les van a ser los",
            "start": 4517.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pormenores en temas de seguridad si me",
            "start": 4520.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo permite preguntar a la secretaria",
            "start": 4522.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos se van",
            "start": 4524.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poner a disposici\u00f3n en todo el pa\u00eds para",
            "start": 4527.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que los comicios electorales se lleven",
            "start": 4529.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en paz y aprovechando que todav\u00eda no",
            "start": 4531.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos en veda electoral presidente",
            "start": 4535.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1l va a ser el mensaje o cu\u00e1l",
            "start": 4536.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el mensaje que usted le enviar\u00eda a",
            "start": 4538.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "toda la ciudadan\u00eda ante los venideros",
            "start": 4540.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comicios electorales gracias presiento",
            "start": 4543.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4545.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues lo va a explicar rosa isela pero",
            "start": 4546.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "antes yo quiero",
            "start": 4549.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transmitir algo",
            "start": 4552.15,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a toda la gente",
            "start": 4554.26,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "hicieron tan complicada la pregunta",
            "start": 4558.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de la consulta",
            "start": 4562.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que primero",
            "start": 4565.579,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y no se conoce",
            "start": 4567.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la gente no sabe",
            "start": 4574.139,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4577.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "va a ser s\u00ed o no",
            "start": 4579.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4584.739,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4587.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pedirles a todos",
            "start": 4588.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que busquen un buen traductor",
            "start": 4592.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con los",
            "start": 4600.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de este experto",
            "start": 4603.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para que no se vayan",
            "start": 4608.27,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a equivocar",
            "start": 4611.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al momento de ir a",
            "start": 4616.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a votar",
            "start": 4618.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y que ayude",
            "start": 4622.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque es muy sencillo",
            "start": 4624.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser s\u00ed o no",
            "start": 4628.75,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pero hasta ahora no creo",
            "start": 4632.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que sepan",
            "start": 4636.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 4639.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si por ejemplo",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la gente desea que yo me quede",
            "start": 4645.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s s\u00ed pues no",
            "start": 4648.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo saben eso ustedes",
            "start": 4653.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4656.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 4658.93,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.97,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 4663.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si es importante porque ayer resolvi\u00f3",
            "start": 4666.059,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "la corte no cambiar la pregunta",
            "start": 4670.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4676.31,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "este no estaba clara o no est\u00e1 clara la",
            "start": 4679.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pregunta o no se sabe",
            "start": 4684.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que resolvi\u00f3 la corte",
            "start": 4687.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4690.829,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "informaron que el tribunal electoral no",
            "start": 4693.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 4696.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a buscar cambiar la pregunta",
            "start": 4697.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces como ya no vamos a poder hablar",
            "start": 4702.76,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de esto yo ya no voy a poder hablar",
            "start": 4705.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de este tema",
            "start": 4709.55,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4710.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues que curran la voz",
            "start": 4712.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quiero que",
            "start": 4717.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 4720.09,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "sabiendo",
            "start": 4721.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4722.83,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "si no quieren que yo contin\u00fae",
            "start": 4728.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4731.28,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tiene que marcar",
            "start": 4732.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si quieren que yo contin\u00fae como tienen",
            "start": 4735.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que marcar",
            "start": 4737.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque antes este",
            "start": 4744.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hasta los mapaches electorales",
            "start": 4748.789,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ven\u00eda el partido que no voy a mencionar",
            "start": 4756.65,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "en la boleta",
            "start": 4761.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "verdad que a \u00e9ste no lo quieres no est\u00e1",
            "start": 4767.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "echarlo",
            "start": 4771.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y resulta que el tache en favor",
            "start": 4780.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble en lo que estoy",
            "start": 4785.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se pasaba",
            "start": 4788.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por la falta de tradici\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 4794.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 4801.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nadie votaba",
            "start": 4805.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "quienes eran los que votaban los de las",
            "start": 4809.099,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "casillas",
            "start": 4812.249,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "habr\u00eda en la casilla",
            "start": 4813.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso para los j\u00f3venes",
            "start": 4818.11,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "por eso estar\u00eda es ordinario un libro",
            "start": 4820.989,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sobre los fraudes electorales",
            "start": 4825.679,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que muchos de los problemas de m\u00e9xico",
            "start": 4829.52,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se originaron por la falta de democracia",
            "start": 4832.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4838.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pon\u00edan las mesas esto viene desde la",
            "start": 4842.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4845.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienes que votar",
            "start": 4850.43,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hasta hace relativamente poco",
            "start": 4853.39,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "algunas personas en la ma\u00f1ana",
            "start": 4858.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las monjitas",
            "start": 4862.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y a las doce",
            "start": 4867.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no hab\u00eda nada estaban hasta durmiendo",
            "start": 4871.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4873.91,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "en las crisis",
            "start": 4875.44,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y a la",
            "start": 4877.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "12 de la tarde sea bueno vamos a empezar",
            "start": 4878.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4882.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 4883.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y agarraban las boletas y",
            "start": 4887.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "htc hd7 htc touch eta systems",
            "start": 4892.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el paquete",
            "start": 4897.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4898.37,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "y cuanto le dejamos a estos",
            "start": 4901.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues deja el 2 este deja el 3%",
            "start": 4906.69,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hubo una vez que un presidente hace",
            "start": 4910.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realmente relativamente poco creo que",
            "start": 4913.07,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 el 90 por ciento de los votos",
            "start": 4916.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "90%",
            "start": 4923.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4925.3,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4926.35,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y hubo tambi\u00e9n",
            "start": 4931.63,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4934.05,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n donde no hubo oposici\u00f3n",
            "start": 4937.099,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "ya estaba el pan que se fund\u00f3 en el",
            "start": 4943.969,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "39 pero no",
            "start": 4947.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 4950.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta historia",
            "start": 4955.11,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4956.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora es distinto de esa hora",
            "start": 4958.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4962.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno",
            "start": 4963.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "candidatos y partidos",
            "start": 4965.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay niveles de participaci\u00f3n",
            "start": 4970.07,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del 60%",
            "start": 4973.599,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "65 70 por ciento de los empadronados",
            "start": 4978.039,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "entonces si hace falta",
            "start": 4983.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4986.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "existe informaci\u00f3n no sabes cu\u00e1l es la",
            "start": 4990.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pregunta no la tienes ah\u00ed",
            "start": 4993.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar",
            "start": 4997.219,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "per\u00edodo ordinario constitucional del",
            "start": 5001.889,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mandato 2018 2.024 eso no viene no",
            "start": 5004.619,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1s de acuerdo en que andr\u00e9s manuel",
            "start": 5011.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de los estados",
            "start": 5014.199,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 5016.78,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "se le revoque el mandato",
            "start": 5020.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por p\u00e9rdida de la confianza",
            "start": 5025.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o siga en la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 5028.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta que termine superior",
            "start": 5031.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se le revoque el mandato por perdida",
            "start": 5035.489,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de la confianza o sea los que no quieren",
            "start": 5039.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tienen que tachar ah\u00ed si no cambian la",
            "start": 5043.659,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5047.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que sigue en la presidencia",
            "start": 5050.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es los que quieren que yo termine el",
            "start": 5053.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 5055.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 5059.239,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5061.87,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y difundirlo",
            "start": 5063.63,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "para que los que",
            "start": 5066.15,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "quieren que se revoque el mandato no se",
            "start": 5069.369,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vaya a equivocar",
            "start": 5072.129,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 5077.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para toda la gente",
            "start": 5080.67,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5083.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y los",
            "start": 5086.159,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "organismos electorales hagan campa\u00f1a",
            "start": 5088.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero van a querer que pase de noche",
            "start": 5093.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5097.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los partidos opositores",
            "start": 5100.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s probable que llamen el que no",
            "start": 5104.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vote la gente",
            "start": 5106.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque no participe",
            "start": 5113.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y entonces si los que quieren ayudar a",
            "start": 5115.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este ejercicio democr\u00e1tico que va a",
            "start": 5120.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quedar establecido porque ya est\u00e1 en la",
            "start": 5123.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n no s\u00f3lo es el caso nuestro",
            "start": 5126.21,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sino para el pr\u00f3ximo sexenio",
            "start": 5131.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ser lo mismo la mitad del",
            "start": 5134.03,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 5137.09,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "si el presidente",
            "start": 5140.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "o presidenta",
            "start": 5142.06,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien",
            "start": 5144.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5145.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "adelante est\u00e1 mal",
            "start": 5147.479,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 5151.519,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es democracia participativa",
            "start": 5155.42,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5157.5,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "todos obligan",
            "start": 5159.349,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a que el que llegue al cargo",
            "start": 5161.889,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "cumpla",
            "start": 5165.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y no se sienta absoluto ya me votaron",
            "start": 5168.0,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "por seis a\u00f1os si me aguantan es legal",
            "start": 5172.02,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "aunque yo tenga 15% de aceptaci\u00f3n",
            "start": 5177.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 5182.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no que existe este mecanismo",
            "start": 5190.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5193.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y el pueblo pueda ejercer",
            "start": 5195.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "su derecho democr\u00e1tico y los otros",
            "start": 5200.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como ayudas",
            "start": 5204.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si este con su permiso presidente fue",
            "start": 5207.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n a la que fuimos convocados",
            "start": 5210.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n",
            "start": 5214.31,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "augusto l\u00f3pez",
            "start": 5217.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez con motivo de las elecciones",
            "start": 5218.949,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del 2022",
            "start": 5221.86,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se instal\u00f3 esta mesa permanente de",
            "start": 5225.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "seguridad en donde participamos la",
            "start": 5229.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n el instituto",
            "start": 5233.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional electoral el centro nacional de",
            "start": 5236.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "inteligencia la guardia nacional la",
            "start": 5239.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica la fiscal\u00eda",
            "start": 5242.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especializada en delitos electorales y",
            "start": 5245.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la unidad de inteligencia financiera",
            "start": 5248.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fundamentalmente se llegan a",
            "start": 5250.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "acuerdos para dar vigilancia protecci\u00f3n",
            "start": 5255.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y seguimiento y que se busca con ello",
            "start": 5258.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que las elecciones",
            "start": 5263.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "sean elecciones seguras y en paz",
            "start": 5265.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esta estrategia que estamos poniendo en",
            "start": 5270.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 5273.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "responde al compromiso del gobierno de",
            "start": 5274.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de respetar y",
            "start": 5276.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer respetar la voluntad soberana y la",
            "start": 5279.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de esta acci\u00f3n conjunta es",
            "start": 5284.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prevenir sancionar la violencia y",
            "start": 5287.37,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "proteger a los candidatos y aspirantes",
            "start": 5290.31,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hay que decir que",
            "start": 5293.489,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como es de su conocimiento este a\u00f1o ah\u00ed",
            "start": 5296.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos hicieron de conocimiento se realizan",
            "start": 5299.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tres ejercicios democr\u00e1tico de acuerdo",
            "start": 5302.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "con el instituto nacional electoral",
            "start": 5305.679,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 elecciones extraordinarias el 6 de",
            "start": 5308.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "marzo en puebla el 27 de marzo en",
            "start": 5311.349,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "veracruz el 3 de abril en chiapas y",
            "start": 5314.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "oaxaca en municipios y esto es en total",
            "start": 5317.499,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "103 cargos locales el 10 de abril",
            "start": 5322.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pues celebraremos este este ejercicio",
            "start": 5326.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constitucional de revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 5330.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda 5 de junio extra elecciones",
            "start": 5334.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "extraordinarias en aguascalientes",
            "start": 5337.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "durango hidalgo oaxaca tamaulipas y",
            "start": 5339.72,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 5344.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces como hemos participado en",
            "start": 5345.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "anteriores ocasiones pues vamos a estar",
            "start": 5347.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "preparados a\u00fan pues no se sabe el n\u00famero",
            "start": 5350.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente de",
            "start": 5354.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y elementos que vayan a participar",
            "start": 5357.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque es en cada una de las mesas en",
            "start": 5359.93,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "donde se va acordando exactamente cu\u00e1l",
            "start": 5363.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es la participaci\u00f3n de cada autoridad",
            "start": 5367.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federal local pero es en las mesas de",
            "start": 5369.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "paz de cada lugar en donde se toma esa",
            "start": 5372.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5376.26,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 5380.53,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5383.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 5385.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "noticiero en redes primeramente le",
            "start": 5388.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quiero preguntar presidente si tiene",
            "start": 5390.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si se ha planteado este tema",
            "start": 5392.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de un hospital el hospital general",
            "start": 5394.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ceylan caracoles aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 5396.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la zona conurbada que tiene un",
            "start": 5399.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avance de 60 a 70 por ciento",
            "start": 5402.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en tiempos de pe\u00f1a nieto se inaugur\u00f3 y",
            "start": 5404.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo este tipo de cosas que regularmente",
            "start": 5407.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan pero que no estaban ni",
            "start": 5410.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "terminados o no ten\u00edan todos los equipos",
            "start": 5413.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este es el caso del hospital general que",
            "start": 5415.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "le coment\u00f3",
            "start": 5417.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha habido pl\u00e1ticas por parte del",
            "start": 5419.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de m\u00e9xico por parte",
            "start": 5421.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del mazo del gobernador con un xavi sin",
            "start": 5423.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "embargo hasta ahorita no ha habido una",
            "start": 5426.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n el inicio de este hospital fue",
            "start": 5427.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 382 millones de pesos el beneficio",
            "start": 5430.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se contempla para con esta obra es",
            "start": 5434.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5436.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "250.000 personas y la capacidad es de",
            "start": 5437.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "110 camas 5 quir\u00f3fanos",
            "start": 5440.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "59 consultorios es es un pendiente sin",
            "start": 5442.36,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "embargo no no se ha asignado no se ha",
            "start": 5446.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resuelto y bueno pues el gobernador ha",
            "start": 5448.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dicho que bueno en xavi incluso no le ha",
            "start": 5451.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "resuelto no s\u00e9 exactamente que no le ha",
            "start": 5453.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resuelto si tiene que ver con fondos que",
            "start": 5454.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se supone que s\u00ed o bien cu\u00e1l ser\u00eda una",
            "start": 5457.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posible soluci\u00f3n respecto a este",
            "start": 5460.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "problema que pues mucho esta pendiente",
            "start": 5462.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted lo ha comentado ya varias veces",
            "start": 5465.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hace rato lo volvi\u00f3 a decir que salud es",
            "start": 5467.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "uno de los grandes pendientes",
            "start": 5470.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este hospital general",
            "start": 5471.19,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "si tiene algo al respecto presidente",
            "start": 5473.27,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "primeramente",
            "start": 5474.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed este es muy probable que se terminen",
            "start": 5476.219,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "todos los hospitales que quedaron",
            "start": 5480.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5484.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "inconclusos ya se han terminado muchos",
            "start": 5486.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que se informara cuantos de",
            "start": 5492.969,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 5497.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en proceso ya se concluyeron",
            "start": 5502.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de muchos casos pero tenemos todav\u00eda",
            "start": 5508.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "pendientes tanto del seguro social como",
            "start": 5512.79,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de liszt como de la secretaria de salud",
            "start": 5517.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "acabamos de hacer el acuerdo para",
            "start": 5523.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminar el hospital que dejaron",
            "start": 5526.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pendiente en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 5528.61,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo inauguraron",
            "start": 5531.639,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5535.29,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y estaba en obra negra",
            "start": 5536.55,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s arreglaron la fachada y fueron",
            "start": 5539.809,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 5543.589,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 totalmente",
            "start": 5546.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "abandonada",
            "start": 5548.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y ahora fuimos all\u00e1 y se va a terminar",
            "start": 5550.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer de nuevo en el",
            "start": 5554.13,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hospital d",
            "start": 5558.1,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de tula",
            "start": 5559.909,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que se inund\u00f3",
            "start": 5561.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 todo",
            "start": 5564.95,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 buscando un terreno incluso ya",
            "start": 5568.719,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "se fue a ver el terreno se acuerdan que",
            "start": 5571.809,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 para hacer la refiner\u00eda",
            "start": 5576.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y puede ser que est\u00e9 en el hospital",
            "start": 5581.47,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero tenemos en puebla lo mismo",
            "start": 5586.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5589.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 5593.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estados hemos estado terminando",
            "start": 5595.219,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y nayarit",
            "start": 5598.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5600.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 5604.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que no acabamos todav\u00eda",
            "start": 5606.31,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque no solo es terminar la",
            "start": 5609.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n equiparlo sino tener todos",
            "start": 5613.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos todo el personal",
            "start": 5616.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en sinaloa",
            "start": 5619.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tenemos pendiente",
            "start": 5622.989,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un hospital que dejaron tirado",
            "start": 5625.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5630.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ticul yucat\u00e1n que es un",
            "start": 5632.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5635.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n de",
            "start": 5638.77,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "esos contratos que hac\u00edan",
            "start": 5642.84,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos-privados",
            "start": 5645.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5649.95,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero si estamos trabajando en eso ahora",
            "start": 5651.809,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "estoy dedicando un d\u00eda a la semana",
            "start": 5654.689,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "para reunirme con todos los integrantes",
            "start": 5660.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del sector",
            "start": 5663.57,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5666.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5668.469,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5670.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 5678.769,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud porque ya",
            "start": 5680.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comenzamos en nayarit",
            "start": 5682.76,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo e inventarios censos",
            "start": 5686.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s el papel si no van",
            "start": 5694.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "brigadas a recorrer todos los centros de",
            "start": 5698.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud las unidades m\u00e9dicas los",
            "start": 5702.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hospitales hacen inventarios",
            "start": 5705.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 la infraestructura",
            "start": 5709.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "como son los equipos",
            "start": 5712.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 5715.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 5717.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces ya tenemos",
            "start": 5720.02,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "completo el inventario",
            "start": 5722.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5726.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la escala",
            "start": 5728.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 trabajando en otros",
            "start": 5732.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y yo espero que para finales de este a\u00f1o",
            "start": 5736.39,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya tengamos un buen avance",
            "start": 5738.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 5744.55,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomamos es no hacer",
            "start": 5747.53,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 5750.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales solo d\u00f3nde",
            "start": 5753.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que requiera m\u00e1s que nada es terminar",
            "start": 5757.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los inconclusos",
            "start": 5761.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reponer los que est\u00e1n en mal estado que",
            "start": 5764.23,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hospitales de c\u00e1rcel de 50 a\u00f1os o",
            "start": 5767.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5772.28,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces tenemos todo un plan para eso y",
            "start": 5775.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5778.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 el hospital",
            "start": 5779.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 5783.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dando a conocer se podr\u00eda informar",
            "start": 5785.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente incluso se informe sobre si",
            "start": 5787.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los hospitales que concluir\u00edan en su",
            "start": 5789.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobierno siempre determinar si les vamos",
            "start": 5792.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a atender la informaci\u00f3n gracias",
            "start": 5795.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente es hacemos el compromiso de",
            "start": 5798.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hemos terminado",
            "start": 5802.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si de que desde que llegamos",
            "start": 5804.15,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5808.34,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "cuanto se han equipado",
            "start": 5810.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y cuando nos saltamos",
            "start": 5813.369,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo mejorar el servicio es decir",
            "start": 5816.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no faltan los m\u00e9dicos que se",
            "start": 5820.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tengan los especialistas que no falten",
            "start": 5824.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las medicinas completo",
            "start": 5827.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "es un desaf\u00edo",
            "start": 5830.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es algo que queremos resolver porque",
            "start": 5835.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "incluso ha ido masificando y tambi\u00e9n",
            "start": 5839.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pudiera ser interesante esos datos a los",
            "start": 5842.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que pues s\u00ed se han estado",
            "start": 5844.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contratando a partir de est\u00e1n",
            "start": 5846.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contratando m\u00e9dicos y trabajadores",
            "start": 5848.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a partir de la pandemia pues sin",
            "start": 5852.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exagerar",
            "start": 5855.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como 70.000",
            "start": 5858.31,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud",
            "start": 5861.05,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "pero de todas formas faltan y faltan",
            "start": 5863.679,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "especialistas y m\u00e9dicos generales y al",
            "start": 5871.639,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "mismo tiempo pues tenemos que seguir",
            "start": 5875.489,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "impulsando lo de la escuela las escuelas",
            "start": 5877.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 5879.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las escuelas de enfermer\u00eda",
            "start": 5880.489,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es todo un plan",
            "start": 5884.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para mejorar el sistema de salud que",
            "start": 5887.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pasaba",
            "start": 5889.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pues no les importaba la salud p\u00fablica",
            "start": 5891.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "quer\u00edan privatizar la salud",
            "start": 5894.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5898.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo a ti",
            "start": 5903.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5907.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por ejemplo ahora presidente electo vor",
            "start": 5910.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iba a enfrentar el problema de la",
            "start": 5914.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en chile",
            "start": 5917.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque avanzaron",
            "start": 5921.77,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5923.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque la idea",
            "start": 5926.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de estos conservadores",
            "start": 5928.34,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5931.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "inhumanos",
            "start": 5933.39,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5934.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en a que estudiada el que tuviese dinero",
            "start": 5936.11,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 5940.159,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 5941.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poner la educaci\u00f3n",
            "start": 5946.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al mercado como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 5949.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "toda la cuota",
            "start": 5955.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es el plan",
            "start": 5958.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso dejaron de invertir en",
            "start": 5960.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 5962.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y usaron como pretexto",
            "start": 5966.219,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5968.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la excelencia",
            "start": 5970.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes porque ya",
            "start": 5974.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este discurso",
            "start": 5978.1,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "pues como ya no enga\u00f1an",
            "start": 5980.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya no lo usa",
            "start": 5982.969,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5986.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para todos hablaban de la calidad",
            "start": 5988.55,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza",
            "start": 5992.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 5994.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quien no quiere que",
            "start": 5996.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tiene calidad la ense\u00f1anza",
            "start": 6000.159,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6006.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con esto dejaban de lado la cobertura",
            "start": 6007.92,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "es decir el acceso",
            "start": 6011.659,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6016.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me enga\u00f1aron",
            "start": 6019.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "utilizando los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 6022.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no entro",
            "start": 6029.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no ingreso a la universidad",
            "start": 6032.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque reprob\u00f3 el examen",
            "start": 6034.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 6038.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no reprobado el examen",
            "start": 6041.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6045.13,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o dejaban fuera hasta 300.000",
            "start": 6047.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes durante el periodo neoliberal",
            "start": 6051.489,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y no reprobaban aqu\u00ed lo hemos visto",
            "start": 6055.05,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6059.679,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio",
            "start": 6061.579,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a la misma unam",
            "start": 6064.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6067.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ingresar",
            "start": 6071.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a medicina",
            "start": 6075.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 6079.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando mucho entre el 2000",
            "start": 6082.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "9000",
            "start": 6086.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 6088.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y no pasaban los 9000 el examen claro",
            "start": 6091.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 6094.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ten\u00edan para mil espacios",
            "start": 6097.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6101.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "defin\u00edan",
            "start": 6104.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "130 preguntas",
            "start": 6106.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dec\u00edan para obtener me tienen que",
            "start": 6109.33,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "contestar bien de las 130",
            "start": 6112.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "125",
            "start": 6117.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces el que contestaba bien 124 de",
            "start": 6121.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "las 130 ya no entraba",
            "start": 6124.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reprobable el examen no",
            "start": 6127.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todos lados",
            "start": 6134.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por eso el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 6138.07,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero que pensaban estos",
            "start": 6141.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de que de esa manera iba a crecer la",
            "start": 6146.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula",
            "start": 6149.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de las universidades privadas",
            "start": 6152.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y si quer\u00e9s yo",
            "start": 6157.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6162.26,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "porcentualmente que es las universidades",
            "start": 6163.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 6166.429,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo cuando llegu\u00e9 el jefe de gobierno",
            "start": 6167.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llevaba m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 6170.019,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6175.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y hacer una universidad p\u00fablica",
            "start": 6178.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os la \u00faltima ola",
            "start": 6182.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "metropolitana",
            "start": 6185.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 crear la universidad de la",
            "start": 6187.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6189.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que llevaba m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 6191.09,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y todo era apostar a las universidades",
            "start": 6194.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "privadas y abre un par\u00e9ntesis para",
            "start": 6199.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "volver a aclarar no estoy en contra de",
            "start": 6202.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 6204.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "privada el que tiene para pagar una",
            "start": 6206.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "colegiatura est\u00e1 en su derecho pero el",
            "start": 6209.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 obligado",
            "start": 6213.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6215.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 6217.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escolares y as\u00ed estaba en la",
            "start": 6220.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6223.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hasta salinas de gortari",
            "start": 6225.869,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "que reform\u00f3 el art\u00edculo tercero esto es",
            "start": 6229.44,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 6233.16,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "son quien era el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 6235.809,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "el que dice la orgullosa",
            "start": 6239.739,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un sabio",
            "start": 6242.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6243.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ernesto se dice ni\u00f1o",
            "start": 6245.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que es el mismo del sol a proa y",
            "start": 6248.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntas otras calamidades",
            "start": 6252.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las religiosas dice que eso es un sabio",
            "start": 6254.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no un h\u00e9roe",
            "start": 6257.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "modificaron el art\u00edculo tercero",
            "start": 6262.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para dejar",
            "start": 6266.77,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "como educaci\u00f3n obligatoria la educaci\u00f3n",
            "start": 6269.599,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y la educaci\u00f3n media superior la",
            "start": 6272.359,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior la dejaron al mercado",
            "start": 6276.829,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces que sucedi\u00f3",
            "start": 6282.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un momento",
            "start": 6284.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y que si hab\u00eda demanda para quienes se",
            "start": 6287.43,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "dedicaron a crear escuelas",
            "start": 6292.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del nivel superior",
            "start": 6296.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "privadas pero lleg\u00f3 el momento",
            "start": 6300.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y que ya no hab\u00eda alumnos",
            "start": 6304.83,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pues como del alumno",
            "start": 6308.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "si una colegiatura en una escuela",
            "start": 6311.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "privada por muy barata",
            "start": 6314.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "son cinco mil pesos mensuales",
            "start": 6316.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 6321.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una familia de obreros",
            "start": 6324.4,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de campesinos de comerciantes",
            "start": 6327.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de periodistas de donde adem\u00e1s si no",
            "start": 6333.88,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es un estudiante es eso son dos",
            "start": 6338.83,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y eso se va a sacar para pagar",
            "start": 6344.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 6346.889,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6350.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6352.949,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es lo que hicieron con la educaci\u00f3n y",
            "start": 6355.3,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con la salud y con todos",
            "start": 6358.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "era la apuesta",
            "start": 6360.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6363.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n todo era negocio",
            "start": 6364.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de las guarder\u00edas porque fue la",
            "start": 6369.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desgracia en hermosillo de la guarder\u00eda",
            "start": 6371.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "abc",
            "start": 6374.909,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6375.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6378.11,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "si subrogaron eran negocios beb\u00e9s",
            "start": 6380.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvimos el problema del principio",
            "start": 6385.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se enojaron much\u00edsimo",
            "start": 6388.17,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n as\u00ed como guarder\u00edas",
            "start": 6391.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como s\u00e9",
            "start": 6397.199,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "llamaban",
            "start": 6398.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "instancias infantiles",
            "start": 6402.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "le daban el contrato",
            "start": 6404.91,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "a una persona",
            "start": 6408.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6411.639,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6414.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tuviese ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 6415.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en instancias infantiles",
            "start": 6419.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el gobierno les pagaba a estas",
            "start": 6422.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6424.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "o sea es una revisi\u00f3n",
            "start": 6426.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 6430.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda seguridad",
            "start": 6431.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6439.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y riesgos",
            "start": 6442.469,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "porque en casas inseguras",
            "start": 6444.77,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "era privatizarlo todo",
            "start": 6448.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se est\u00e1 viendo",
            "start": 6453.219,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ahora en salud",
            "start": 6455.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6458.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "finalmente presidente yo quisiera para",
            "start": 6460.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "abreviar dos temas rapid\u00edsimo el primero",
            "start": 6462.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es a prop\u00f3sito de estos datos el fm el",
            "start": 6464.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional ha",
            "start": 6469.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconocido que en cuanto al aumento de",
            "start": 6470.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "programas sociales aqu\u00ed en m\u00e9xico pues",
            "start": 6474.09,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "2.5 millones de mexicanos mexicanas no",
            "start": 6476.75,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cayeron en la pobreza e incluso hasta",
            "start": 6480.539,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recomiendan a\u00fan ahondar en ellos y",
            "start": 6483.349,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fortalecerlos el otro dato interesante",
            "start": 6486.329,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante es que el programa mi beca",
            "start": 6488.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "para empezar que as\u00ed se llama el",
            "start": 6490.889,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "programa que se lleva a cabo aqu\u00ed en la",
            "start": 6492.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico a prop\u00f3sito de la",
            "start": 6495.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que est\u00e1 destinado a ni\u00f1os y",
            "start": 6496.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de educaci\u00f3n b\u00e1sica estudiantes",
            "start": 6499.59,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para escuelas p\u00fablicas en la ciudad",
            "start": 6502.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 6504.059,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "la unicef acaba tambi\u00e9n de comentar de",
            "start": 6505.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "exponer que esto es una experiencia",
            "start": 6509.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita a nivel internacional y que esto",
            "start": 6513.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n evit\u00f3 que familias de 1.200.000",
            "start": 6516.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estudiantes tuvieran problemas delicados",
            "start": 6520.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de la pandemia preguntarle",
            "start": 6524.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente si esto usted considera que",
            "start": 6526.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pudiera ser incluso un viraje o un",
            "start": 6528.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inicio de viraje en pol\u00edticas",
            "start": 6531.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacionales como la del fondo",
            "start": 6533.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "monetario internacional y si este tipo",
            "start": 6535.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de programas como el de la ciudad de",
            "start": 6537.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pudiera estarse replicando",
            "start": 6538.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recomendando a los gobernadores",
            "start": 6540.82,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "gobernadores por lo menos del mismo",
            "start": 6542.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "signo partidista que comparten esta",
            "start": 6544.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y por \u00faltimo preguntarle",
            "start": 6546.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente comentarle en el entorno al",
            "start": 6548.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tema de la gente que fuiste",
            "start": 6551.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tuvo la mala literal",
            "start": 6553.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la mala",
            "start": 6555.95,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 6557.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "circunstancia en un gobierno",
            "start": 6559.17,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "completamente de sangre como fue el de",
            "start": 6561.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n aqu\u00ed se ha expuesto y",
            "start": 6563.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "usted lo ha reconocido incluso intent\u00f3",
            "start": 6566.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con por medio de un decreto",
            "start": 6570.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "liberar a gente que est\u00e1 injustamente en",
            "start": 6572.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles le comento por ejemplo el d",
            "start": 6575.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esto es lo que le voy a leer la",
            "start": 6578.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sangrienta guerra selectiva contra el",
            "start": 6581.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico emprendida por el",
            "start": 6583.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n ex presidente",
            "start": 6585.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n demand\u00f3 la creaci\u00f3n de",
            "start": 6587.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un grupo selecto cuyas figuras estelares",
            "start": 6589.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna luis c\u00e1rdenas",
            "start": 6591.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "palomino y ram\u00f3n peque\u00f1o garc\u00eda",
            "start": 6593.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados por la fracci\u00f3n m\u00e1s corrupta",
            "start": 6595.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito cumpl\u00edan ampliamente con",
            "start": 6597.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los requisitos b\u00e1sicos para este",
            "start": 6600.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito deber\u00edan ser individuos sin",
            "start": 6602.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos ni respeto por los derechos",
            "start": 6604.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humanos dispuestos a que a la",
            "start": 6607.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de delitos con el empleo de",
            "start": 6609.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la tortura para arrancar confesiones",
            "start": 6611.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "falsas o simplemente desaparecer a",
            "start": 6613.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudadanos elegidos ana georgina",
            "start": 6616.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez mac\u00edas por ejemplo ha sido una",
            "start": 6618.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas colaterales de esta",
            "start": 6621.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "guerra as\u00ed mencionado por ellos mismos",
            "start": 6623.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "anna entonces de 26 a\u00f1os fue secuestrada",
            "start": 6626.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por un pelot\u00f3n de militares en el ya",
            "start": 6628.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lejano 2009 argumentando delitos que por",
            "start": 6630.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su fragilidad no sosten\u00edan sin embargo",
            "start": 6633.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han pasado 12 a\u00f1os de calvario de",
            "start": 6636.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "violencia y de zozobra con las secuelas",
            "start": 6638.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "degradantes que esto impone y sin la",
            "start": 6640.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "anhelada sentencia que la absuelve es",
            "start": 6643.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "peor todav\u00eda el tema de las sentencias",
            "start": 6645.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no hay est\u00e1 recluida en el penal de",
            "start": 6647.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "almoloya de toluca bajo una acusaci\u00f3n",
            "start": 6650.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "penal bueno aqu\u00ed tengo el n\u00famero que",
            "start": 6653.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lleva en el distrito 5 ese es uno el de",
            "start": 6654.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pablo green salamanca es otro que",
            "start": 6657.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue a partir d",
            "start": 6659.19,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "delitos fabricados es decir en un modus",
            "start": 6662.219,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "operandi tambi\u00e9n el tema de brenda",
            "start": 6664.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quevedo acusada directamente por la",
            "start": 6666.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora miranda de wallace que ya sabemos",
            "start": 6670.079,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que incluso ten\u00eda una relaci\u00f3n de",
            "start": 6672.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amiguismo de compadrazgo con el propio",
            "start": 6674.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or felipe calder\u00f3n con garc\u00eda luna es",
            "start": 6676.739,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decir era toda una camarilla que est\u00e1",
            "start": 6678.869,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada incluso la propia onu en el",
            "start": 6680.579,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "caso de brenda quevedo ya ha se\u00f1alado",
            "start": 6683.159,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que ha recomendado ya ha estudiado el",
            "start": 6685.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "caso donde dice pues que sea liberada o",
            "start": 6688.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que siga el proceso incluso en temas de",
            "start": 6690.989,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n su propia familia dec\u00eda que",
            "start": 6692.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en noviembre pasado esperaban ya",
            "start": 6694.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente que por lo menos siguiera",
            "start": 6697.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su juicio en libertad sin embargo no",
            "start": 6699.69,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 as\u00ed",
            "start": 6703.079,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "todo parece indicar y eso es lo que ha",
            "start": 6704.249,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "comentado la propia madre de brenda",
            "start": 6706.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quevedo es que la se\u00f1ora miranda de",
            "start": 6708.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "wallace sigue teniendo probablemente",
            "start": 6710.76,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "siga teniendo",
            "start": 6713.55,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "metidas las manos por lo menos en el",
            "start": 6714.829,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "poder judicial que es quien dilata a",
            "start": 6717.809,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de jueces",
            "start": 6720.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "obviamente no con claridad no con",
            "start": 6722.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transparencia sino por medio de la",
            "start": 6724.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para bloquear para permitir",
            "start": 6725.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la salida la libertad presidente yo",
            "start": 6728.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 esta gente pide que",
            "start": 6731.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no los deje solos que les responder\u00eda",
            "start": 6734.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora vamos a seguir este insistiendo",
            "start": 6736.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 6740.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no queden",
            "start": 6742.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "e inocentes",
            "start": 6744.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 6747.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6749.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "quienes fueron v\u00edctimas de tortura",
            "start": 6751.37,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "durante este periodo",
            "start": 6755.639,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en cualquier tiempo",
            "start": 6759.329,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y puedan salir de la c\u00e1rcel",
            "start": 6763.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando",
            "start": 6767.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerlo ya hemos hecho dos intentos",
            "start": 6771.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no avanza",
            "start": 6774.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 6777.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6778.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "son muchos los tr\u00e1mites",
            "start": 6781.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "necesitamos y esto es una autocr\u00edtica",
            "start": 6785.83,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "fraterna cari\u00f1osa",
            "start": 6791.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 6794.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "una concepci\u00f3n",
            "start": 6796.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de justicia",
            "start": 6799.929,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que d",
            "start": 6802.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6805.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar la fuerza",
            "start": 6811.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero no vamos a dejar de existir",
            "start": 6813.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta liberar y no hay influencia",
            "start": 6818.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que sirvan",
            "start": 6823.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando se trata de estos casos",
            "start": 6825.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 6828.65,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido",
            "start": 6832.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "robar est\u00e1 prohibido",
            "start": 6835.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en cubrir",
            "start": 6840.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6841.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no se acepta el influyentismo",
            "start": 6843.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6848.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 6850.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo y recomendando",
            "start": 6852.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 6855.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 6859.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 6862.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se haga justicia en todos estos casos",
            "start": 6863.92,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "si los tenemos que seguir viendo le voy",
            "start": 6869.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "a pedir al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6873.69,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "este es el que tiene de esta encomienda",
            "start": 6877.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con el subsecretario encinas que",
            "start": 6881.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contin\u00faen",
            "start": 6885.13,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que busquen la forma",
            "start": 6886.9,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de este liberal",
            "start": 6891.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo sientes por ejemplo quienes",
            "start": 6894.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fueron torturados",
            "start": 6897.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y hay pruebas",
            "start": 6900.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6907.659,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "existen protocolos",
            "start": 6909.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "internacionales ya esos no deben de",
            "start": 6911.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6915.01,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 6917.389,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 6919.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de liberarlos",
            "start": 6922.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6931.18,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que lo planteas",
            "start": 6932.85,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "porque no debemos de olvidarnos",
            "start": 6936.479,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed les voy a pedir a rosell que le",
            "start": 6941.64,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 al secretario gobernaci\u00f3n",
            "start": 6946.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para que los residuos",
            "start": 6950.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y 70",
            "start": 6953.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de este asunto",
            "start": 6955.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado por ejemplo que est\u00e1 en",
            "start": 6958.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "israel",
            "start": 6960.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con lo de",
            "start": 6962.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 6966.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6968.69,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6970.07,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 6972.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 en torturas",
            "start": 6974.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en este y qu\u00e9",
            "start": 6977.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con lo de ayotzinapa",
            "start": 6981.36,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe bien qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 6986.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en lo de ayotzinapa y no vamos nosotros",
            "start": 6991.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a quitar el dedo",
            "start": 6993.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque queremos saber todo lo que",
            "start": 6995.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 6997.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 6999.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7003.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 7005.599,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7007.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de eso de",
            "start": 7009.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7012.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "debemos seguir",
            "start": 7014.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno",
            "start": 7017.099,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque hay qui\u00e9nes",
            "start": 7019.199,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7023.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se aferran",
            "start": 7026.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no quieren entender de qu\u00e9 son otros",
            "start": 7029.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7032.72,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en el caso de los",
            "start": 7036.449,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7037.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informadores que est\u00e1n en contra nuestra",
            "start": 7041.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no todos desde luego pues ah\u00ed ya sabemos",
            "start": 7043.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7046.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 7048.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando lo vamos a convencer si este los",
            "start": 7050.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trataban muy bien",
            "start": 7054.64,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7055.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ca\u00eda",
            "start": 7057.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 7060.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7064.06,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "lanzarse con las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s fuertes",
            "start": 7065.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7069.949,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7072.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "armonizarse",
            "start": 7073.83,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "agruparse entre todos",
            "start": 7076.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y atacarnos",
            "start": 7081.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "e inventar",
            "start": 7084.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser un periodismo mercenario",
            "start": 7087.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 7092.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7095.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nuestro escudo es la o necesidad",
            "start": 7100.599,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y es nuestra conciencia",
            "start": 7106.63,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7109.429,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7111.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si es atacando as\u00ed despu\u00e9s",
            "start": 7113.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7116.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son las becas que estamos dando los",
            "start": 7121.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7124.499,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 7127.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "te llegaba hasta el dinero",
            "start": 7129.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "para otros",
            "start": 7133.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mansiones y sus departamentos",
            "start": 7134.829,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "en el extranjero y tus yates",
            "start": 7138.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces siguen",
            "start": 7144.63,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y nos vamos",
            "start": 7147.679,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y cada vez",
            "start": 7151.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo esto de jos\u00e9 ram\u00f3n a ver",
            "start": 7154.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las pruebas",
            "start": 7159.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y a la fiscal\u00eda",
            "start": 7164.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y soy jurista",
            "start": 7167.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "juegos que fueron a decir de qu\u00e9",
            "start": 7170.829,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "un yermo",
            "start": 7175.86,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7176.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 7178.72,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "santa",
            "start": 7180.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cecilia santa cecilia",
            "start": 7182.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que era un infierno que ten\u00eda que lo",
            "start": 7185.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quer\u00eda mucho era de origen cubano sino",
            "start": 7188.72,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 7191.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "un familiar",
            "start": 7193.469,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este so bajado hab\u00eda",
            "start": 7196.67,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "actuando con prepotencia",
            "start": 7200.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y le fueron a decida al presidente de",
            "start": 7204.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y la respuesta fue y qu\u00e9 esperan",
            "start": 7207.87,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para hacer justicia",
            "start": 7213.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 7216.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 7221.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7224.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo de de molano",
            "start": 7228.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es lo que autor\u00eda moral",
            "start": 7232.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo repito",
            "start": 7238.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "periodista por qu\u00e9",
            "start": 7243.449,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "le tengo que decir as\u00ed",
            "start": 7247.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero sin duda golpeador",
            "start": 7252.789,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7255.569,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mercenario sin ideales y sin principios",
            "start": 7257.609,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan ah\u00ed en televisa",
            "start": 7264.01,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "me gusta radio hasta pena",
            "start": 7268.15,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque un alto directivo",
            "start": 7273.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7276.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de televisa",
            "start": 7279.739,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 7283.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a loret",
            "start": 7285.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "diciendo que era para televisa",
            "start": 7290.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no lo puedo repetir",
            "start": 7295.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7297.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s suave es decir un golpeador que",
            "start": 7305.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed",
            "start": 7309.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un porro pero no me dijo eso me dijo una",
            "start": 7310.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "cosa que no la puedo repetir",
            "start": 7314.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "un alto alto funcionario",
            "start": 7320.16,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de para qu\u00e9",
            "start": 7323.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "le serv\u00eda",
            "start": 7326.179,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed nos vamos",
            "start": 7331.91,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7334.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o sea esos",
            "start": 7338.29,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "golpes",
            "start": 7341.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "son como elogios",
            "start": 7343.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros",
            "start": 7349.83,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "tengo la",
            "start": 7352.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 7355.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de que llevo a\u00f1os",
            "start": 7358.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en la lucha",
            "start": 7361.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "recibiendo golpes",
            "start": 7364.35,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de todos ellos",
            "start": 7369.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y le agradezco mucho al pueblo",
            "start": 7374.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por su confianza",
            "start": 7379.11,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por eso repito y repito no voy",
            "start": 7382.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a fallarle al pueblo no voy a traicionar",
            "start": 7389.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7392.22,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 7394.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar con la",
            "start": 7399.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a ver",
            "start": 7401.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7405.73,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 7412.389,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "shaila rosangel corresponsal del grupo",
            "start": 7413.829,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica",
            "start": 7415.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de mexicalli frontera de tijuana y el",
            "start": 7417.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "imparcial punto con mexico presidente",
            "start": 7419.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre su visita a sonora ya",
            "start": 7421.689,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vi que no bueno vimos que no va a ser",
            "start": 7425.32,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "este fin de semana hab\u00eda dicho usted",
            "start": 7426.969,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a ser a principios de febrero",
            "start": 7428.829,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tiene fecha para estar",
            "start": 7430.769,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para esta gira por sonora y su agenda",
            "start": 7433.419,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 que con qui\u00e9n se va a reunir y",
            "start": 7436.419,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 temas va a tratar hab\u00eda dicho que",
            "start": 7439.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "iba a haber lo de \u00e9l el distrito de",
            "start": 7442.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "riego de los yaquis y nada m\u00e1s va a",
            "start": 7444.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hacer eso o va a ser toda una gira como",
            "start": 7447.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda mencionado antes por la",
            "start": 7449.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sierra y tambi\u00e9n con los con los seris",
            "start": 7451.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda mi primer pregunta si vamos a",
            "start": 7454.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7457.989,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7459.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7467.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7472.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7474.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 7476.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7478.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7480.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y la conferencia de prensa el viernes",
            "start": 7483.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de este viernes y mucho",
            "start": 7486.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en hermosillo",
            "start": 7489.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos hacerlo",
            "start": 7490.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n",
            "start": 7494.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero no hay vuelo",
            "start": 7497.07,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que me estaban comentando no s\u00e9",
            "start": 7500.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si es cierto pero hay dos vuelos a",
            "start": 7503.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oreg\u00f3n",
            "start": 7506.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "1 a las 4 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7508.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y otro a las 6",
            "start": 7510.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces ya no nos da vamos a alcanzar",
            "start": 7514.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque nos tenemos que ir una noche",
            "start": 7518.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "antes para amanecer",
            "start": 7520.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de las 4 y llega a las 6 y la reuni\u00f3n de",
            "start": 7524.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad es a las 6",
            "start": 7527.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7529.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7531.71,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "e iniciar por hermosillo",
            "start": 7533.53,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a llegar el jueves en la tarde a",
            "start": 7537.099,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "dormir al bolsillo",
            "start": 7540.849,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "hacemos la reuni\u00f3n de seguridad en la",
            "start": 7542.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 7544.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7550.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7552.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ir a y\u00e9cora",
            "start": 7554.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a la sierra a los l\u00edmites con",
            "start": 7557.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el chihuahua que queremos tener reuni\u00f3n",
            "start": 7561.3,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "con las autoridades de la sierra",
            "start": 7564.27,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y luego de y\u00e9cora de nuevo a dormir a",
            "start": 7569.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 7572.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 7575.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 7578.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos conoc\u00e9is",
            "start": 7581.599,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "llegamos a inaugurar la escuela",
            "start": 7584.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aprovecho para pararlos",
            "start": 7586.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando en esto para",
            "start": 7588.75,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "avisarles",
            "start": 7591.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol",
            "start": 7593.489,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y el estadio remodelado",
            "start": 7596.12,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de hermosillo",
            "start": 7600.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda",
            "start": 7608.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e1bado no",
            "start": 7611.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pasamos a guaymas",
            "start": 7613.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y creo que",
            "start": 7620.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 7623.139,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a los pueblos yaquis",
            "start": 7625.86,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y terminamos",
            "start": 7631.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en obreg\u00f3n",
            "start": 7633.909,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 7635.28,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del estadio y de la escuela",
            "start": 7638.01,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ese es el recorrido o sea quer\u00edamos",
            "start": 7642.53,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 7645.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por obreg\u00f3n y salir por",
            "start": 7646.739,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "para el bolsillo pero no es posible por",
            "start": 7651.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los buenos",
            "start": 7654.51,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "va a ser as\u00ed",
            "start": 7656.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los temas principales que va",
            "start": 7658.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "a haber presente quiero ir a verlo de",
            "start": 7660.31,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar y kim de la",
            "start": 7664.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sierra aunque",
            "start": 7668.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no se difunda nada",
            "start": 7670.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero si tienen reuni\u00f3n con las",
            "start": 7673.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "autoridades cerradas",
            "start": 7675.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n llegando los programas",
            "start": 7677.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en lo de y\u00e9cora que es l\u00edmite de",
            "start": 7680.99,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sonora con chihuahua es de las zonas m\u00e1s",
            "start": 7684.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "marginadas abandonadas",
            "start": 7687.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y los seres que tenemos el compromiso",
            "start": 7691.429,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 7694.699,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque no tienen agua",
            "start": 7697.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7702.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no le sali\u00f3 pues ya estaba m\u00e1s cumplir",
            "start": 7703.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos de",
            "start": 7711.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y remodelarlo de la escuela nos ha",
            "start": 7713.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 7716.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alfonso durazo en todo",
            "start": 7718.89,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 7722.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 7724.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en guaymas",
            "start": 7727.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el programa de rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 7732.429,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 7735.309,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un programa importante a cargo",
            "start": 7737.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del aceite marina",
            "start": 7740.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde luego en guaymas obreg\u00f3n el",
            "start": 7745.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 7750.579,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la inseguridad",
            "start": 7752.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que hemos estado tratando aqu\u00ed vamos",
            "start": 7755.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7758.17,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ver este asunto desde que lleguemos a su",
            "start": 7760.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 7763.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 7764.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y el distrito de riesgo",
            "start": 7767.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de los pueblos yaquis",
            "start": 7770.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso que tenemos con",
            "start": 7773.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 7776.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y ya salir el domingo por la tarde",
            "start": 7778.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por obreg\u00f3n",
            "start": 7784.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de inaugurar el estancia ya",
            "start": 7786.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene ya nos puede comentar cu\u00e1nto ser\u00e1",
            "start": 7789.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el recurso para la ampliaci\u00f3n del puerto",
            "start": 7791.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de guaymas o lo va a hacer all\u00e1 all\u00e1",
            "start": 7793.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vamos a dar a conocer ya toda la",
            "start": 7795.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "propuesta que tenemos para sonora luego",
            "start": 7797.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a regresar",
            "start": 7801.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no solo la semana siguiente",
            "start": 7803.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque voy a hacer una gira por toda la",
            "start": 7807.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7811.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aduanas va a ser el tema",
            "start": 7813.239,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 7819.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 7824.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por las obras de aduanas",
            "start": 7826.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "vamos a estar en nogales por eso s\u00f3lo",
            "start": 7829.92,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "son ahora vamos",
            "start": 7833.219,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 7838.17,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 7840.11,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y vamos a estar",
            "start": 7845.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "empieza las negras",
            "start": 7849.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a estar es posible en guadalupe",
            "start": 7852.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde se firm\u00f3 el plan de guadalupe",
            "start": 7855.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque es el d\u00eda del ej\u00e9rcito y queremos",
            "start": 7857.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed",
            "start": 7860.61,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en coahuila guadalupe la hacienda de",
            "start": 7862.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "guadalupe",
            "start": 7864.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en nuevo laredo tambi\u00e9n",
            "start": 7865.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 7869.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces el caso sonora es esta semana",
            "start": 7871.61,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de esta muy sal",
            "start": 7874.9,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "luego ya gira vamos a ir algo vamos a",
            "start": 7878.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hacer la escala",
            "start": 7882.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos a quer\u00e9taro y vamos al estado de",
            "start": 7884.33,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7886.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de este fin de semana",
            "start": 7887.949,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y la que viene es sonora y lo regresamos",
            "start": 7890.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prioridades para la frontera de todos",
            "start": 7893.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "son ahora va a ser nogales por el",
            "start": 7896.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos",
            "start": 7898.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con los del ferrocarril",
            "start": 7900.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atraviesa la ciudad y queremos hacer un",
            "start": 7904.889,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "libramiento con una aduana nueva",
            "start": 7908.679,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que es parte de las inversiones que se",
            "start": 7912.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proyectando para sumar muchas",
            "start": 7914.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gracias presidente en un segundo tema",
            "start": 7918.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre el tema del litio en sonora y los",
            "start": 7921.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentarios que ha hecho usted en los",
            "start": 7925.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas sobre esta autorizaci\u00f3n de",
            "start": 7926.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la empresa c\u00e1ncer en el proyecto de",
            "start": 7928.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bacanora no que se hizo en diciembre",
            "start": 7931.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta autorizaci\u00f3n porque ofrece entonces",
            "start": 7933.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer usted coment\u00f3 que eeuu",
            "start": 7936.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un reclamo por esta operaci\u00f3n",
            "start": 7938.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autorizada en qu\u00e9 sentido iba a dar este",
            "start": 7942.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reclamo de estados unidos y tambi\u00e9n",
            "start": 7946.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "preguntarle si la reforma el\u00e9ctrica se",
            "start": 7948.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprueba en los t\u00e9rminos en los que est\u00e1",
            "start": 7952.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "planteada en cuanto al litio",
            "start": 7954.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay por ah\u00ed concesiones incluida esta de",
            "start": 7957.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bacanora para explotar ah\u00ed en sonora",
            "start": 7960.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted ha dicho anteriormente que se van",
            "start": 7963.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a respetar estas concesiones pero pues",
            "start": 7965.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que nos pueda decir el que va a pasar en",
            "start": 7969.0,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 7971.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a esta operaci\u00f3n que se autoriz\u00f3 ya en",
            "start": 7973.749,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sonora no es que \u00e9ste cuando se",
            "start": 7977.079,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "entregaron esas concesiones no era litio",
            "start": 7979.659,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "era para la explotaci\u00f3n de minerales",
            "start": 7984.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y el litio es otra cosa",
            "start": 7987.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es un mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 7990.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n",
            "start": 7997.599,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "no es como el oro no es como la plata",
            "start": 8000.85,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no es como el cobre",
            "start": 8005.79,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "es otra cosa tiene que ver m\u00e1s",
            "start": 8008.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "con un recurso de la naci\u00f3n",
            "start": 8013.949,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico como el petr\u00f3leo",
            "start": 8017.63,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "entonces all\u00ed la concesi\u00f3n para el litio",
            "start": 8023.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es especial",
            "start": 8027.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ya se decidi\u00f3 que",
            "start": 8028.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el litio va a ser explotado en beneficio",
            "start": 8033.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 8035.61,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "para los mexicanos adem\u00e1s adelant\u00f3 vamos",
            "start": 8038.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a crear una empresa",
            "start": 8042.51,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 8045.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n para el litio",
            "start": 8048.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces no queremos adem\u00e1s",
            "start": 8052.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8056.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8058.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "territorio de conflicto entre potencias",
            "start": 8059.68,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8063.75,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "rusia ni china ni estados unidos-m\u00e9xico",
            "start": 8064.85,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8070.369,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces no es nada m\u00e1s de que \u00e9ste se",
            "start": 8074.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiene una concepci\u00f3n de",
            "start": 8079.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de esta miner\u00eda",
            "start": 8081.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de repente se hace una operaci\u00f3n",
            "start": 8084.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 8089.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y ya el litio mexicano",
            "start": 8091.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya pasa a formar",
            "start": 8095.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "parte de los inventarios de una empresa",
            "start": 8098.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o de un gobierno extranjero",
            "start": 8101.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si a medida hasta una investigaci\u00f3n a",
            "start": 8104.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "quienes dieron ese permiso",
            "start": 8108.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esa autorizaci\u00f3n",
            "start": 8112.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso mi inconformidad de siempre de",
            "start": 8116.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos estos supuestos organismos",
            "start": 8120.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 8122.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque fue un andamiaje que crearon",
            "start": 8125.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para nulificar al gobierno",
            "start": 8129.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que si llegara",
            "start": 8134.949,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 8138.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un gobierno nuevo",
            "start": 8140.469,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8143.04,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8144.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no pudiese",
            "start": 8146.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y tomar decisiones",
            "start": 8149.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque el neoliberalismo signific\u00f3 eso",
            "start": 8153.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "atar",
            "start": 8156.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los gobernantes",
            "start": 8159.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y tener de gobernantes",
            "start": 8163.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a gerentes",
            "start": 8167.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "a empleados",
            "start": 8170.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de las corporaciones no representantes",
            "start": 8173.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8176.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y este es un ejemplo",
            "start": 8180.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como exigirlo",
            "start": 8185.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo esta operaci\u00f3n",
            "start": 8189.36,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y comprometen el litio nuestro",
            "start": 8193.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y por eso est\u00e1 en oposici\u00f3n lo dije",
            "start": 8201.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde el principio no s\u00f3lo es la",
            "start": 8205.381,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8208.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso es lo que establece la iniciativa",
            "start": 8209.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre el litio",
            "start": 8211.97,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ag se quedan callados",
            "start": 8214.43,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y empiezan a hablar de",
            "start": 8218.849,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que nos vamos a quedar sin luz",
            "start": 8224.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8227.0,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "no estamos respetando el sol derecho",
            "start": 8229.74,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no lo que quiere es seguir saqueando",
            "start": 8233.269,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 8239.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "realmente vamos a actuar entonces nada",
            "start": 8246.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para precisar a trav\u00e9s de esta",
            "start": 8251.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n no se va a explotar litio un",
            "start": 8252.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "software no",
            "start": 8254.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el litio lo va a explotar",
            "start": 8256.719,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 8261.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el litio ya para qu\u00e9",
            "start": 8264.479,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se entienda bien",
            "start": 8268.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es ni siquiera",
            "start": 8274.729,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 8279.929,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o del estado",
            "start": 8282.219,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el litio es del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 8284.729,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 8287.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente bueno ya",
            "start": 8292.78,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "compromiso con los 3",
            "start": 8296.739,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "si para",
            "start": 8299.969,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 8304.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8305.979,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque es que ya es tarde ya",
            "start": 8307.929,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8310.799,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "otros d\u00edas no puedes y te damos el",
            "start": 8315.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 8318.69,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "bueno vamos",
            "start": 8322.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias mi nombre es v\u00edctor badilla",
            "start": 8325.51,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente represento al portal sin",
            "start": 8328.73,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pernos mx son dos temas importantes que",
            "start": 8331.43,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "nos preocupa a los regiomontanos",
            "start": 8335.631,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "en primera instancia es la situaci\u00f3n que",
            "start": 8339.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando en el municipio vecino a",
            "start": 8343.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 8346.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es uno de los municipios m\u00e1s importantes",
            "start": 8346.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en donde los comerciantes los peque\u00f1os",
            "start": 8349.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comerciantes est\u00e1n siendo acosados por",
            "start": 8352.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n municipal de plano en",
            "start": 8354.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos momentos ya est\u00e1n cerrando sus",
            "start": 8357.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "negocios porque la administraci\u00f3n que",
            "start": 8360.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy por 30 a\u00f1os fue encabezada por el",
            "start": 8363.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pri pero hoy esos pri\u00edstas se cambiaron",
            "start": 8366.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a morena pues est\u00e1n pidiendo",
            "start": 8368.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no arreglen ning\u00fan tipo de permisos",
            "start": 8372.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para trabajar sus negocios los est\u00e1n",
            "start": 8374.52,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "clausurando si no aceptan darles d\u00e1divas",
            "start": 8377.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si no aceptan darles noches esta",
            "start": 8379.711,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de escobedo nuevo le\u00f3n",
            "start": 8383.43,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 clausurando a los comerciantes",
            "start": 8385.61,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1o",
            "start": 8388.681,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "porque los obliga a trabajar en la",
            "start": 8389.511,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "ilegalidad y ahora est\u00e1n corriendo el",
            "start": 8391.95,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "rumor que esa orden lleg\u00f3 de aqu\u00ed de",
            "start": 8395.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "palacio nacional de que los tengan en la",
            "start": 8398.551,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ilegalidad para tenerlos sometidos se\u00f1or",
            "start": 8402.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente esa es la primera pregunta",
            "start": 8404.851,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que yo le quiero plantear la segunda",
            "start": 8407.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunta que preocupa mucho y es que el",
            "start": 8409.74,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gobernador del nuevo le\u00f3n no acepta en",
            "start": 8413.16,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "sus conferencias de prensa",
            "start": 8415.471,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntas sobre seguridad o inseguridad",
            "start": 8417.171,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "es el tema de las personas desaparecidas",
            "start": 8420.271,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on los campos de exterminio que",
            "start": 8424.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando ahora est\u00e1 en canchas de",
            "start": 8427.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol en el municipio de escobedo tan",
            "start": 8429.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ayer terminaron de excavar en una",
            "start": 8432.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cancha de f\u00fatbol ubicada a pocos metros",
            "start": 8435.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la presidencia municipal ya sacaron",
            "start": 8437.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diez cuerpos y all\u00ed de esa cancha de",
            "start": 8439.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol seg\u00fan el registro nacional de",
            "start": 8441.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas en nuevo le\u00f3n con",
            "start": 8444.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n al primero de febrero",
            "start": 8446.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "son seis mil 44 personas desaparecidas",
            "start": 8448.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8452.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "184 fosas en nuevo le\u00f3n seg\u00fan la",
            "start": 8454.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "plataforma ciudadana de fuerzas y funden",
            "start": 8458.66,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ha establecido que son siete campos de",
            "start": 8462.44,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "exterminio los que est\u00e1n ubicados en el",
            "start": 8465.681,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de nuevo le\u00f3n entre ellos hay uno",
            "start": 8468.141,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el del rancho las abejas en donde ya se",
            "start": 8471.11,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "recuperaron",
            "start": 8473.601,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "94 adn es presidente la situaci\u00f3n parece",
            "start": 8474.971,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ser es cr\u00edtica porque en la carretera",
            "start": 8480.261,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "laredo en el tramo de nuevo l\u00e9on siguen",
            "start": 8482.391,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "desapareciendo personas",
            "start": 8485.84,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y una coordinaci\u00f3n entre federaci\u00f3n",
            "start": 8488.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estado y municipios",
            "start": 8490.521,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esos son los dos temas que yo quer\u00eda",
            "start": 8492.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "plantearle en primero en primera",
            "start": 8495.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "instancia de los comerciantes que est\u00e1n",
            "start": 8497.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "afligidos porque les est\u00e1n cerrando sus",
            "start": 8499.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "negocios y el otro tema importante de",
            "start": 8501.72,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es los desaparecidos en",
            "start": 8504.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 8507.061,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 8508.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "son 70 personas que han desaparecido en",
            "start": 8509.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la carretera a laredo con relaci\u00f3n",
            "start": 8512.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "directa en nuevo l\u00e9on y seg\u00fan lo que",
            "start": 8514.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sabemos en estos momentos hay 2 mil 89",
            "start": 8517.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "personas encontradas",
            "start": 8520.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sin identificarse en fosas comunes se\u00f1or",
            "start": 8522.61,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "presidente la situaci\u00f3n parece ser que",
            "start": 8525.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es grave y es delicada y por eso viaj\u00e9",
            "start": 8527.351,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed para tener una respuesta a",
            "start": 8530.41,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "usted pues el lodo de los desaparecidos",
            "start": 8532.391,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "le vamos a encargar",
            "start": 8537.181,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "su secretario",
            "start": 8540.67,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 8542.28,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "incluso vaya",
            "start": 8546.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al nuevo le\u00f3n",
            "start": 8548.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8550.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todo el grupo que tiene esa",
            "start": 8554.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 8558.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8560.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buscar a desaparecidos",
            "start": 8564.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "rosas",
            "start": 8567.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en barrancas en los sitios donde los",
            "start": 8570.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "enterraron",
            "start": 8577.9,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a alejandro que vaya el",
            "start": 8581.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "detalle es que parece ser que si hay una",
            "start": 8585.649,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero no hay acci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 8588.38,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "presidente del show va a haber h",
            "start": 8590.63,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se va a ir alejandro gracias a eso",
            "start": 8593.229,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lo otro de los comerciantes",
            "start": 8597.149,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "este vamos a buscar la forma yo creo que",
            "start": 8599.359,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n va a buscar",
            "start": 8603.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este informarse decirle a los",
            "start": 8606.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comerciantes que nosotros no somos",
            "start": 8609.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "rateros",
            "start": 8611.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y que este no permite no permitimos",
            "start": 8615.2,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 8619.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la rater\u00eda de nadie",
            "start": 8622.189,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no aceptamos corruptos",
            "start": 8624.959,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "all\u00ed lo han padecido de muchos",
            "start": 8630.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernantes mediocres y ladrones por",
            "start": 8633.229,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "supuesto pero much\u00edsimos",
            "start": 8635.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8639.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero eso s\u00ed tiene que ver con quienes",
            "start": 8641.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "surgen de nuestro movimiento de",
            "start": 8646.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inmediato se act\u00faa no es una orden que",
            "start": 8647.66,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 del palacio nacional de mantener a",
            "start": 8651.59,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 8653.271,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ilegales para tenerlos sometidos no es",
            "start": 8654.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que a lo mejor ese rumor corri\u00f3 reforma",
            "start": 8657.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posterior ni vengo de sin pelos punto mx",
            "start": 8661.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n en youtube",
            "start": 8664.1,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablando de reforma",
            "start": 8666.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el norte es no s\u00e9 si",
            "start": 8669.18,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la culpa de todo",
            "start": 8673.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero no de \u00e9ste",
            "start": 8676.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 8680.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "corruptos que decirle a esos",
            "start": 8682.14,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "comerciantes se\u00f1or presidente de mi",
            "start": 8684.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "confianza que est\u00e9",
            "start": 8685.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8688.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "consideramos que el gobierno tiene que",
            "start": 8691.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actuar como honestidad",
            "start": 8694.239,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 8696.57,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay comerciantes que tienen 22 a\u00f1os",
            "start": 8699.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "significando su permiso para trabajar en",
            "start": 8702.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "regla si se\u00f1ores antes 15 de quien",
            "start": 8705.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernaba los mismos que est\u00e1n ahorita",
            "start": 8708.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ahora en morena",
            "start": 8710.21,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "por eso pero son otros partidos eran del",
            "start": 8712.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pri y hoy es el mismo funcionario pero",
            "start": 8715.939,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "decidido de morena hay que verlo y hay",
            "start": 8718.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n si no es un asunto as\u00ed",
            "start": 8721.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 8725.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este de que quieran",
            "start": 8727.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8731.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "afectar pues",
            "start": 8732.5,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el gobierno que est\u00e1 ahora",
            "start": 8735.28,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "si ya t\u00fa cumples con tu funci\u00f3n de",
            "start": 8739.149,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "denunciar y nosotros vamos a actuar",
            "start": 8742.959,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pero pues este",
            "start": 8746.97,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 8749.89,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "all\u00ed en",
            "start": 8752.271,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el nuevo le\u00f3n",
            "start": 8755.359,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mucho ratero y adem\u00e1s de grandes ligas",
            "start": 8758.75,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de cuello blanco y tambi\u00e9n juegan",
            "start": 8764.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol s\u00ed y footing de todo",
            "start": 8767.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas cosas as\u00ed sea",
            "start": 8772.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para empezar hab\u00eda un gobernador",
            "start": 8775.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "natividad gonz\u00e1lez par\u00e1s",
            "start": 8779.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 8782.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayudo al pan porque",
            "start": 8784.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "son lo mismo",
            "start": 8788.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya no deber\u00eda decir",
            "start": 8790.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y no porque est\u00e9 mal sino porque todo el",
            "start": 8794.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mundo lo sabe y soporte era el estadio",
            "start": 8797.46,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de sultanes s\u00ed pero este no cuando el",
            "start": 8799.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fraude del 2006",
            "start": 8805.141,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "si ah\u00ed en el municipio de guadalupe",
            "start": 8807.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se dieron casillas con m\u00e1s",
            "start": 8811.881,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "boletas que los ciudadanos que estaban",
            "start": 8816.279,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "inscritos",
            "start": 8819.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y es que este paras natividad gonz\u00e1lez",
            "start": 8821.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "par\u00e1s se puso de acuerdo con calder\u00f3n",
            "start": 8825.15,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "sanju\u00e1n fox",
            "start": 8827.01,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pri-pan s\u00ed y luego le siguieron",
            "start": 8829.0,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 8833.649,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8834.989,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "imponen as\u00ed es",
            "start": 8836.989,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "gobernantes pero vamos a ver lo que t\u00fa",
            "start": 8839.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando sobre los desaparecidos",
            "start": 8841.979,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a las organizaciones y eso de que les",
            "start": 8844.59,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "puedas comentar que va a ir y a ver si",
            "start": 8847.949,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo este ahora baja que",
            "start": 8851.489,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "va a ir este alejandro encinas",
            "start": 8854.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n gracias de",
            "start": 8857.959,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "representante bueno nos vemos entonces",
            "start": 8860.369,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 8862.89,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": "horas no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] andino el d\u00eda de hoy vamos como lo hacemos todos los mi\u00e9rcoles vamos a [Aplausos] escuchara analiza vez garc\u00eda vilchis a qui\u00e9n le tenemos toda la confianza a quien apoyamos y tiene como encargo el revisar sobre d qui\u00e9n es es qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana son muchos pero o sea es una selecci\u00f3n tambi\u00e9n no es general no es este para todos como siempre en la historia de m\u00e9xico y en la historia del mundo hay excepciones honrosas en este caso en la informaci\u00f3n entonces elisabeth va a informar y luego tambi\u00e9n nos va a informar rosa icela rodr\u00edguez sobre el tianguis del bienestar todo lo que se confisca y que antes iba a bodegas entonces veces echar a perder y ahora no se quieren enfrentar bodegas sino todo lo que se va y confiscando porque es contrabando o de procedencia ilegal se entrega al pueblo sobre todo a la gente m\u00e1s humilde eso es el tianguis del bienestar entonces sobre esos dos temas vamos a a hablar el d\u00eda de hoy y luego las preguntas de las respuestas adelante buen d\u00eda el se\u00f1or presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros hoy traemos cuatro notas la primera por favor el universalmente en primera plana para golpear a conacyt el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda ha sido una de las instituciones m\u00e1s atacadas desde el inicio de este gobierno esto se debe en gran medida a que en los gobiernos anteriores el dinero de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica era para premiar a amigos y empresas con dinero p\u00fablico el m\u00e1s reciente ataque fue la primera plana del universal que vemos aqu\u00ed del 26 de enero pasado que a 8 columnas p\u00fablico con as\u00ed suspender a becas por participar en protestas tambi\u00e9n por embarazarse su nota se\u00f1alaba que con as\u00ed se le retire le retirar\u00eda su beca a los estudiantes que participen en manifestaciones pol\u00edticas est\u00e9n embarazadas o hayan parido todo eso es falso sin embargo muchos medios de comunicaci\u00f3n replicaron la nota sin aclarar que esas medidas fueron aprobadas en el reglamento de becas del conacyt en febrero de 2010 8 cuando gobernada el ex presidente felipe calder\u00f3n hinojosa y entonces ni los becarios ni los medios ni los comentaristas ni la academia ni los intelectuales que hoy se rasgan las vestiduras dijeron nada ni protestaron el reglamento de becas del conacyt est\u00e1 a discusi\u00f3n abierta en la comisi\u00f3n nacional de mejora regulatoria conforme lo establece la ley la direcci\u00f3n general de conacyt ya declar\u00f3 que tomar\u00e1 en cuenta todas las opiniones emitidas y propondr\u00e1 la eliminaci\u00f3n de aquellas medidas que atenten contra los derechos humanos y las libertades de los becarios el universo el universal de una manera burda pretende culpa del gobierno de m\u00e9xico de un reglamento escolar que se aprob\u00f3 en el sexenio de calder\u00f3n as\u00ed el periodismo que dice ser pres profesional y objetivo de ese medio y de otros m\u00e1s bueno y no les fue suficiente porque el 30 de enero volvieron a publicar otra mentira vamos con la siguiente otra mentira m\u00e1s sobre conacyt tambi\u00e9n difundida por el universal y otros medios con as\u00ed volvi\u00f3 a ser v\u00edctima de las notas falsas del universal esta vez con una nota publicada el 30 de enero titulada conoceis no paga investigadores posdoctorales esta informaci\u00f3n es falsa no se han cancelado ni suspendido los pagos a investigadores posdoctorales del sistema nacional de investigadores el conacyt aclara lo siguiente los apoyos econ\u00f3micos vigentes para miembros del sni no ser\u00e1n cancelados o suspendidos quienes no recibieron el apoyo econ\u00f3mico correspondiente enero ser\u00e1n regularizados su pago de forma retroactiva a partir de la primera semana del mes de febrero esta informaci\u00f3n ya fue enviada a cada uno de los investigadores del sistema nacional de investigadores del conacyt v\u00eda correo electr\u00f3nico el pago de los est\u00edmulos correspondientes al primer trimestre del a\u00f1o normalmente se cubren en febrero debido al proceso de revisi\u00f3n de adscripciones as\u00ed que becarios e investigadores del sistema nacional de investigadores del conacyt no se dejen enga\u00f1ar sus becas est\u00e1n aseguradas la siguiente por favor el financiero miente sobre los precios de vuelos desde el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el peri\u00f3dico el financiero p\u00fablico el 17 de enero pasado una nota titulada vena santa lucia m\u00e1s caro que el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico en la que afirma que viajar en un vuelo comercial desde el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles a tijuana canc\u00fan guadalajara y monterrey ser\u00e1 m\u00e1s caro que desde el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico asimismo indica que viajar en la aerol\u00ednea de volaris en la ruta santa lucia canc\u00fan costar\u00e1 4 mil 99 pesos y de la ciudad de m\u00e9xico a canc\u00fan 803 pesos seg\u00fan esto 18 veces m\u00e1s caro m\u00e1s barato perd\u00f3n pero en una trampa del periodista para enga\u00f1ar a los lectores pues compara la tarifa m\u00e1s cara de santaluc\u00eda con la tarifa m\u00e1s barata desde la ciudad de mexico la tarifa m\u00e1s barata desde santa lucia a canc\u00fan es de 700 pesos en promedio y con este truco compara las tarifas de bajo costo a canc\u00fan tijuana guadalajara y monterrey desde la ciudad de mexico con las m\u00e1s altas desde santa lucia a los mismos destinos los precios de los boletos de volaris para viajar saliendo de santaluc\u00eda hacia tijuana monterrey y guadalajara son similares a los del aeropuerto de la ciudad de mexico pero consultando otras l\u00edneas a\u00e9reas el costo desde el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles es menor que desde el aeropuerto internacional de la ciudad de mexico solo a guadalajara tiene un costo de 120 pesos m\u00e1s en promedio vale aclarar que el monto de las tarifas bases son definidas por las aerol\u00edneas tomando en consideraci\u00f3n los costos de la croc contrataci\u00f3n del personal de los insumos y servicios que brindan y pueden variar de acuerdo al d\u00eda que se realice la compra y bueno hasta el ejemplo de este periodismo que truque a la realidad para enga\u00f1ar a sus lectores y vamos con la \u00faltima alerta de fraude que no te enga\u00f1en evita ser v\u00edctima de un fraude si alguien te escribe o te llama para ofrecerte un apoyo en efectivo del banco de bienestar o del gobierno federal es muy probable que sea un fraude como un audio que ha sido difundido por aplicaciones de mensajer\u00eda instant\u00e1nea como whatsapp y telegram y en el que piden llamar a un n\u00famero de tel\u00e9fono para acceder a cr\u00e9ditos en efectivo por parte del gobierno de m\u00e9xico y la secretaria de bienestar es falso en el gobierno de m\u00e9xico no existen los intermediarios hay que verificar siempre en fuentes oficiales no se dejen enga\u00f1ar hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n muchas gracias con su permiso con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos buenos d\u00edas licenciada ana elizabet garc\u00eda vilchis con la convicci\u00f3n de que el bienestar es fruto de la justicia el gobierno de mexico entrega de manera gratuita a las poblaciones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds bienes y recursos nuevos que han sido confiscados y decomisados para dar al pueblo lo que por derecho le corresponde refrendando el compromiso presidencial de por el bien de todos primero los pobres el tianguis del bienestar es un programa que distribuye de forma gratuita art\u00edculos nuevos confiscados y decomisados como telas ropa calzado juguetes utensilios y herramientas para el hogar entre otras entre otros art\u00edculos hoy est\u00e1n en decenas de bodegas desaprovechados y se pagan altos costos por el almacenaje hasta el d\u00eda de hoy con la entrega y desocupaci\u00f3n que se ha hecho de los lugares se han cancelado contratos de renta con 8 bodegas y patios de almacenamiento representando un ahorro para el erario p\u00fablico de alrededor de 25 millones de pesos anuales el objetivo de esta acci\u00f3n es mejorar las condiciones y calidad de vida de los que menos tienen a fin de contribuir a resarcir una deuda con las comunidades m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds esta acci\u00f3n se suma a los programas sociales que se han implementado en la administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador en una primera etapa el reparto de bienes se ha llevado a cabo en guerrero en veracruz aqu\u00ed aparecen en esta l\u00e1mina 14 municipios de guerrero 7 de veracruz 11 de oaxaca y pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n estaremos en chiapas por ser entidades en las que se ubican municipios con extrema pobreza seleccionados a partir de metodolog\u00edas en lo que se consideraron dos indicadores el \u00edndice de desarrollo humano de naciones unidas y los indicadores de pobreza extrema de coneval esta instrucci\u00f3n presidencial se ha logrado gracias al esfuerzo de coordinaci\u00f3n entre el instituto para devolver al pueblo lo robado el sistema de administraci\u00f3n tributaria las aduanas o sea con la secretaria de hacienda por supuesto con la secretaria de la defensa nacional y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y est\u00e1 coordinado por la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hay que agradecer el apoyo de los gobiernos estatales y municipales y agradecer a los participantes este grupo est\u00e1 encabezado operativamente por el licenciado iv\u00e1n escalante y esta acci\u00f3n pues siempre nos entusiasma nos llena de orgullo porque atiende a uno de los elementos de la inseguridad que el presidente de l\u00f3pez obrador se ha referido constantemente las causas si nos permite se\u00f1or presidente en un breve v\u00eddeo adelante buenos d\u00edas pero [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] hablante dos tres cuatro cinco seis siete se acuerdan buenos d\u00edas el presidente felipe fiero de tiempo.com.mx y puente libre mx y el subsecretario de hacienda gabriel giorgio hizo una evaluaci\u00f3n de los resultados econ\u00f3micos financieros del a\u00f1o pasado 23 puntos nada m\u00e1s destaca ingresos por 5.9 billones crecimiento de 5.6 gasto neto del gobierno federal de 10.3 billones un d\u00e9ficit de 50 de 757.000 millones de pesos aqu\u00ed dos preguntas en este punto en relaci\u00f3n al crecimiento aunque si hay un crecimiento de 5.6 por ciento en los \u00faltimos dos trimestres un peque\u00f1o decrecimiento que algunos se\u00f1ala que estamos en recesi\u00f3n t\u00e9cnica es decir no hubo un crecimiento en nube sino uno ve y luego un poquito hacia abajo la l\u00ednea la pregunta es cu\u00e1l es su perspectiva de crecimiento y si estamos o no estamos en recesi\u00f3n y la otra es c\u00f3mo se va a financiar el d\u00e9ficit de 757.000 millones de pesos bueno ma\u00f1ana jueves vamos a dar un informe sobre resultados econ\u00f3micos y sociales recuerden que quedamos que cada mes el primer jueves de mes se va a informar ma\u00f1ana vamos tratar el tema estamos en recesi\u00f3n o no [M\u00fasica] no pero vamos a estar en la conferencia no hay ning\u00fan problema es dar a conocer informaci\u00f3n nada m\u00e1s no es meternos en propaganda sobre la consulta o sobre las elecciones en todo caso ser\u00eda pasado ma\u00f1ana as\u00ed eso entonces ma\u00f1ana es el \u00faltimo d\u00eda pero no se va a dejar de informar lo \u00fanico es no meternos a la cuesti\u00f3n pol\u00edtica electoral pero sobre el crecimiento del presente estamos en recesi\u00f3n o no no porque se creci\u00f3 5% dos trimestres y abajo porque \u00edbamos creciendo y vino los de la nueva variante sin embargo el crecimiento del a\u00f1o pasado cinco por ciento y no s\u00f3lo debe verse el dato del crecimiento primero por qu\u00e9 un gobierno como el nuestro tiene que pensar en el crecimiento pero tambi\u00e9n en el bienestar porque cuando se habla de crecimiento es acumulaci\u00f3n de riqueza pero no necesariamente distribuci\u00f3n de riqueza es m\u00e1s dinero pero en beneficio de qui\u00e9n cuando nosotros estudi\u00e1bamos m\u00e1s que de crecimiento se hablaba de desarrollo porque eso es integral eso tiene que ver con el empleo tiene que ver con la salud en la educaci\u00f3n todo el bienestar suele estar bien ustedes coment\u00f3 esos son asuntos de fondo o sea conceptual inclusive usted coment\u00f3 una vez que iba a ver un estudio para establecer las variables que deber\u00edan de tener el bienestar m\u00e1s que el crecimiento s\u00ed s\u00ed s\u00ed se est\u00e1 trabajando en eso pero a\u00fan tomando en cuenta s\u00f3lo la este demanda de crecimiento sintom\u00e1ticos de la zona de m\u00e1s vamos a poner un ejemplo cuando vendieron [M\u00fasica] los remataron los bienes nacionales un nuevo crecimiento pero fue tambi\u00e9n cuando se produjo m\u00e1s desigualdad econ\u00f3mica y social lo vemos para este entender mejor sobre este tema a ver si no est\u00e1 una gr\u00e1fica creo que econom\u00eda moral sobre desigualdad una gr\u00e1fica del banco mundial sobre la desigualdad en m\u00e9xico y van a ver c\u00f3mo en el per\u00edodo de mayor privatizaci\u00f3n de mayor saqueo se profundiza la desigualdad pero bueno resolvemos porque es interesante ya tambi\u00e9n cambiar en ese enfoque tecnocr\u00e1tico no tiene que ver necesariamente con el bienestar de la gente con el bienestar del pueblo en el caso del crecimiento a secas debe de considerarse pues que la econom\u00eda de esta creciendo no puede ver la recesi\u00f3n s\u00ed en el mes de enero de este mes es uno de los meses en el que se cre\u00f3 m\u00e1s empleo en los \u00faltimos 20 a\u00f1os cu\u00e1l recesi\u00f3n y ahora lo vamos a mostrar de eso vamos a hablar ma\u00f1ana pero c\u00f3mo tu pregunta es importante en ese sentido vamos a aclararlo y yo pues estoy satisfecho porque se sigue creciendo vamos saliendo de la crisis afortunadamente tenemos ya indicadores de que la nueva variante de covite est\u00e1 perdiendo fuerza porque eso fue lo que nos impidi\u00f3 llegar al 6 por ciento de crecimiento entre otros factores pero eso nos detuvo y por eso el promedio o el estimado es del 5% de crecimiento anual entonces vamos a ver las dos gr\u00e1ficas vamos a ver esta que tiene que ver m\u00e1s con lo estructural por qu\u00e9 mire si es el banco mundial y la ocde son las dos creo que \u00e9ste sucede y este es banco mundial arriba el banco mundial y este es otro aqu\u00ed empez\u00f3 ser lindas 38 de aqu\u00ed termino 94 aqu\u00ed se entregaron todos los bancos las empresas p\u00fablicas las minas y miren y la desigualdad montilla fue bajando cediendo entonces no necesariamente m\u00e1s crecimiento es bienestar aqu\u00ed saben que en el 94 seg\u00fan la revista forbes que publica la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo en este a\u00f1o [M\u00fasica] m\u00e9xico ocupaba el cuarto lugar en multimillonarios aqu\u00ed cuando empez\u00f3 a hacer l\u00edneas en el 88 aqu\u00ed solo hab\u00eda una familia los garza sada con 2.500 millones de d\u00f3lares y en seis a\u00f1os efe tanto el traslado la transferencia de bienes p\u00fablicos a particulares que ya no era una sola familia sino eran 24 aqu\u00ed multimillonarios con 36 mil millones de d\u00f3lares s\u00f3lo nos aqu\u00ed solo nos ganaba eeuu alemania y jap\u00f3n y sin embargo miren la desigualdad entonces ahora para los adversarios y es un buen tema de discusi\u00f3n puede ser que por el cob it tengamos menos crecimiento pero hay m\u00e1s igualdad ahora le est\u00e1 llegando m\u00e1s a los pobres camps estamos viviendo en un pa\u00eds menos desigual que cuando se aplicaba la pol\u00edtica neoliberal pero adem\u00e1s tambi\u00e9n estamos creciendo cu\u00e1l es su perspectiva para este a\u00f1o 5 % para y por qu\u00e9 los expertos y los especialistas nos estan este bando cuando mucho 2.5 yo planteo 5 y en que la amistad pero fundamento informaci\u00f3n y adem\u00e1s soy optimista quiero que nos vaya bien aqu\u00ed es un gobernante pesimista no 5 y de una vez les digo 5 para el 23 y 5 para el 24 y mi ideal es que a pesar de la pandemia obtengamos en el sexenio en promedio anual m\u00e1s del 2% ahora van a decir este los expertos no ya lo perdimos ah este pero yo voy a seguir trabajando por el bien de m\u00e9xico por el crecimiento econ\u00f3mico por el desarrollo por el bienestar del pueblo pero miren en que baa sobre optimismo a ver si no est\u00e1 lo de el seguro social del cierre del mes de enero creo que no se ten\u00eda el mes de enero todo el tiempo que lleve el registro el seguro social con una creaci\u00f3n de empleos de 120.000 140.000 trabajadores aproximadamente no influy\u00f3 ah\u00ed con laura no influy\u00f3 ah\u00ed las reformas que hicieron el autor zinc la reforma al outsourcing para que evitar s\u00ed pero todav\u00eda falta porque en diciembre se nos cay\u00f3 sin embargo enero este levant\u00f3 entonces por eso habl\u00f3 de que no hay recesi\u00f3n por eso sostengo de qu\u00e9 este no aplica su f\u00f3rmula que si dos trimestres est\u00e1 abajo de cero ya con eso se decreta o se declaran las recesiones una f\u00f3rmula yo creo que se les ense\u00f1aron en \u00e9l y tantos aqu\u00ed summer 142 mil empleos en enero a ver por qu\u00e9 no pones este los eneros de los a\u00f1os anteriores desde cu\u00e1ndo entonces vamos creciendo de todas maneras ma\u00f1ana y repetimos todos los actos que tienen que ver con la econom\u00eda para qu\u00e9 el pueblo sepa c\u00f3mo vamos en otro tema tambi\u00e9n de car\u00e1cter econ\u00f3mico o en 5 inform\u00f3 qu\u00e9 24 ya habr\u00e1 una moneda digital mexicana el mes coin esto desde luego implica una regi\u00f3n inform\u00f3 el banco de m\u00e9xico que est\u00e1 trabajando en crear el mes coin es decir como el bitcoin es una moneda digital lo que ha causado pues un trastocamiento en la operaci\u00f3n mercantil porque son el dinero que se maneja digamos fuera del control de los gobiernos en la mayor\u00eda de los casos la pregunta sigue siendo \u00e9sta est\u00e1 trabajando en esto estudiando el impacto porque va a revolucionar la forma de los pagos inclusive algunos advierten ya que va a ser mecanismos de control de fiscalizaci\u00f3n este m\u00e1s agresivo y va a eliminar algunos intermediarios y esto bueno va a traer consecuencias en el sistema financiero qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta propuesta ya en marcha que tiene el banco de mexico y si hacienda ya tiene alg\u00fan equipo de trabajo operando esto porque obviamente aunque es facultad del banco de m\u00e9xico pues la operatividad la supervisi\u00f3n pues va a estar en algunas \u00e1reas me imagino de la secretar\u00eda haciendo si \u00e9ste yo no tengo informaci\u00f3n suficiente y como lo expresa el banco de mexico es aut\u00f3nomo y no s\u00e9 que est\u00e9n planteando voy a pedirle al secretario de hacienda que emita un punto de vista sobre esto si te parece claro misa gracias s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretaria lis buenos d\u00edas a todos ya todos de goles y de tabasco y campeche y quintana roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente a prop\u00f3sito de la demanda que mantiene el doctor hugo l\u00f3pez gatell en los d\u00edas recientes yo me permitir\u00eda preguntarle en su papel como presidente de la rep\u00fablica si usted asumir\u00eda toda responsabilidad hist\u00f3rica pol\u00edtica y jur\u00eddica de la estrategia que ha venido manejando el gobierno en atenci\u00f3n a la pandemia de kobe 19 se\u00f1or presidente muchas gracias pues s\u00ed en todos los casos el presidente tiene responsabilidad puede ser que no sea culpable pero soy responsable y considero que la estrategia que se llev\u00f3 al cabo para enfrentar el grave problema de la pandemia fue acertada y salv\u00f3 muchas vidas en qu\u00e9 consisti\u00f3 en la eficacia de la estrategia que aplicamos primero en qu\u00e9 la gente ayud\u00f3 mucho cuid\u00e1ndose eso lo dijimos desde el principio de como sin autoritarismo sin aplicar pol\u00edticas como lo hicieron en otros pa\u00edses d toque de queda medidas obligatorias la gente auto muy responsablemente nosotros tenemos ventajas comparativas que no hay que olvidar la familia mexicana es muy fraterna es muy solidaria de su ayud\u00f3 much\u00edsimo desde el principio llamamos a cuidar a los adultos mayores hay un hecho hist\u00f3rico que demuestra nuestra manera de ser en m\u00e9xico no hay el n\u00famero de asilos para adultos mayores que existen en otros pa\u00edses porque aqu\u00ed cuidamos m\u00e1s a nuestros ancianos respetables eso ayud\u00f3 mucho y cuidados ayud\u00f3 mucho el qu\u00e9 los m\u00e9dicos las enfermeras se aplicar\u00e1n a fondo arriesgando hasta su vida me ayud\u00f3 mucho el que aunque no ten\u00edamos los m\u00e9dicos y no los tenemos todav\u00eda porque estos corruptos abandonaron la educaci\u00f3n y la salud durante todo el periodo neoliberal y tenemos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y repito por cada mil habitantes deber\u00edamos de tener tres m\u00e9dicos y nos dejaron por cada 3000 habitantes por cada 1000 habitantes 1.2 por cada tres mil 1.2 o sea tenemos un d\u00e9ficit del 50 por ciento de m\u00e9dicos no voy a repetirlo por cada 1000 [M\u00fasica] necesitamos tres m\u00e9dicos y tenemos por cada 1000 1.2 y lo mismo en el caso de enfermeras y de especialistas entonces los m\u00e9dicos qu\u00e9 se tienen las enfermeras la mayor\u00eda se aplic\u00f3 y se capacitar a miles de m\u00e9dicos en muy poco tiempo para entubar para atender tienes llegaban a terapia intensiva y deseamos sacarlos sanos a todos fue dif\u00edcil muy complejo y muy dolidos el presidente nada m\u00e1s para precisar un poco con el tema del doctor hugo l\u00f3pez gatell usted lo absolver\u00eda de toda responsabilidad si lo declara inocente presidente si a todos los que participaron la direcci\u00f3n el contrario esto era este darles un reconocimiento p\u00fablico mundial y luego lo que se hizo para conseguir las vacunas entre otras cosas qu\u00e9 es lo que m\u00e1s vida a salvas la vacuna y nosotros fuimos los primeros en tener las vacunas en am\u00e9rica latina' y en aplicarlas y estamos en el d\u00e9cimo lugar a nivel mundial en vacunas no qued\u00f3 un enfermo sin cama sin m\u00e9dico no se nos saturan los hospitales escribimos en circunstancias muy dif\u00edciles aqu\u00ed en la ciudad en m\u00e9xico la anterior ola una saturaci\u00f3n del 95% sin embargo se atend\u00eda a todos se trabaj\u00f3 de manera conjunta todo el sector salud nunca hab\u00eda sucedido eso que trabajar\u00e1n juntos existe el seguro los sistemas de salud de los estados [M\u00fasica] los hospitales de salud de la 'armada' del aceite de la defensa no solo los m\u00e9dicos militares de las fuerzas armadas sin ingenieros terminando hospitales ampliando espacios para tener camas el conseguir ventiladores y aunque son muy dolorosas las comparaciones pero de acuerdo a nuestra poblaci\u00f3n hemos tenido menos fallecidos que en eeuu en brasil y que en otros pa\u00edses a ver si nos ponemos de nuevo aqu\u00ed est\u00e1 tenemos el lugar 9 en el mundo en vacunas y se aplic\u00f3 la vacuna a todos para la gente m\u00e1s pobre y al adinerado no hubo distinci\u00f3n tuvo orden nada m\u00e1s para que empez\u00e1ramos con los m\u00e1s vulnerables con los adultos mayores toda la estrategia que llevamos a cabo incluso el terminar de vacunar a adultos mayores antes de este invierno porque esta nueva variante no nos hizo tanto da\u00f1o porque no se agarr\u00f3 vacunados hemos demostrado que los que se estan hospitalizando puede esta nueva variante los que desgraciadamente pierden la vida es porque no se vacunaron la mayor\u00eda y aprovech\u00f3 para seguir llamando para que nos vacunemos todos y ayuda a la vacuna no perjudica y a ver la d fallecimientos de 30 estamos en el lugar 24 fallecimientos nuestros hermanos que han sufrido m\u00e1s per\u00fa seis mil 321 personas por mill\u00f3n de habitantes de am\u00e9rica latina' brasil 2 1973 por mill\u00f3n eeuu 2702 a la argentina 2.698 colombia dos mil 667 paraguay 2.458 ten\u00eda y tobago 2.440 m\u00e9xico- 2.435 es lamentable que por [M\u00fasica] la lluvia pol\u00edtica que llegue a desear que nos vaya mal porque estaban esperando como zopilotes se saliera de control la pandemia imag\u00ednense el esc\u00e1ndalo del escarnio pero eso sostengo que no tienen autor\u00eda moral no tienen escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole lo \u00fanico que les importa es el dinero los obnubila y su mentalidad su pensamiento conservador que los tambi\u00e9n los ciega por completo no no les importa nada es este destruir [M\u00fasica] el que nos vaya mal y lo entiendo de los de arriba que est\u00e9 quedan o se sent\u00edan los due\u00f1os de m\u00e9xico no resulta que hay millones sobre todo de clase media sectores de clase media que est\u00e1n tambi\u00e9n ofendidos de m\u00e1s incre\u00edble hace como dos d\u00edas viene un empresario joven que nos conocemos de tiempo atr\u00e1s porque era socio del sheraton que est\u00e1 en la alameda cuando se rehabilit\u00f3 que fui jefe de gobierno toda esa zona y se hizo ese hotel acu\u00e9rdense que bueno los que tienen m\u00e1s edad con los sismos del 85 todo eso qued\u00f3 en ruinas ya llevaba mucho tiempo y se rehabilit\u00f3 el centro de historia y desde entonces nos conocemos y es un empresario y me dice este pues yo quiero ayudar c\u00f3mo ayudo y si hay una cosa que me preocupa muchos el que est\u00e9 la gente con la que yo tengo relaci\u00f3n no est\u00e1 de acuerdo con lo que usted as\u00ed incluso es mi mam\u00e1 tengo diferencias con ella y le hago ver pero no entienden no c\u00f3mo le hacemos veis para convencerlos luego no se puede hacer nada ya no est\u00e9 entonces c\u00f3mo perder el tiempo se diga lo que se diga ya es muy dif\u00edcil por eso siempre hablo de los j\u00f3venes porque a lo mejor ah\u00ed hay m\u00e1s posibilidad aunque sean j\u00f3venes de familias y conservadoras pero eso es nada ideolog\u00eda muy dogm\u00e1tico es muy dif\u00edcil ustedes se hacen una encuesta nuestra poblaci\u00f3n es piramidal por lo que hablamos por la desigualdad all\u00ed nosotros podemos tener hasta el 90 por ciento de aceptaci\u00f3n por los pobres pain [M\u00fasica] 65% del total de la poblaci\u00f3n hasta el 90 desde entonces pero para arriba [M\u00fasica] clase media-baja podemos estar todav\u00eda ganando clase media-media ya no ya cuando muchos impactos clase media-alta y clase alta estamos al rev\u00e9s que con los pobres con los pobres de cada diez podemos tener el apoyo de 9 con la clase media media media alta y alta puede ser que de cada 10 tengamos apoyo de uno pero no s\u00f3lo es eso que eso es lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n [M\u00fasica] vamos a niveles de escolaridad y sucede lo mismo podemos empatar en nivel licenciatura pero en maestr\u00eda y el doctoral perdemos es muy interesante el fen\u00f3meno yo as\u00ed que es un planteamiento de un asunto que a medida que lo analicemos por eso hablo de qu\u00e9 queremos una nueva clase media una aspiraci\u00f3n y sta no individualista no materialista tiene una clase media humanista y fraterna por qu\u00e9 es que la gente m\u00e1s necesitada pueda salir de la pobreza pero no para volverse aspiraci\u00f3n esta ola dignos todos creen que el cacicazgo solo se da [M\u00fasica] en el mestizaje no desgraciadamente tambi\u00e9n en las comunidades ind\u00edgenas toque son dos cosas es racismo y clasismo entonces para tu pregunta pues si se irresponsable adem\u00e1s que tengo mi conciencia tranquila y siempre me ha ayudado eso en t\u00e9rminos eclesi\u00e1sticos no laicos me confieso [M\u00fasica] yo mismo todos los d\u00edas o cada dos d\u00edas o cada tres d\u00edas o cada semana y s\u00ed veo que cometi\u00f3 un error no busco enmendar lo y hasta ofrecer disculpas de actuar con humildad y si no no me siento bien con mi conciencia [M\u00fasica] por eso hablo de que nuestro tribunal el m\u00e1s importante es la conciencia la agarraron contra hugo porque pues \u00e9l es el que nos ayud\u00f3 imag\u00ednense si no tenemos un experto pero adem\u00e1s con la capacidad intelectual y expositiva dv nos acaban por qu\u00e9 puede haber hasta mejores los hay en el gobierno este cient\u00edficos especialistas pero como explican y en una pandemia qu\u00e9 tiene que ver con todos los fundamentales la comunicaci\u00f3n la molestia de nuestros adversarios pues veces que quer\u00edan y este hablar nada un pollito y le sali\u00f3 gallo muchas gracias explicarlo pues s\u00ed una de manera coloquial muchas gracias presidente y nada m\u00e1s para finalizar derivado de la reuni\u00f3n que sostuvo el d\u00eda de ayer secretario de gobernaci\u00f3n a un augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y las titular seguridad procesal a rodr\u00edguez con las autoridades del instituto nacional electoral y tambi\u00e9n con la fiscal\u00eda especializada en delitos electorales saber presidente si pudo conversar de este tema en la reuni\u00f3n de seguridad de hoy saber cu\u00e1les van a ser los pormenores en temas de seguridad si me lo permite preguntar a la secretaria cu\u00e1ntos elementos se van poner a disposici\u00f3n en todo el pa\u00eds para que los comicios electorales se lleven en paz y aprovechando que todav\u00eda no estamos en veda electoral presidente conocer cu\u00e1l va a ser el mensaje o cu\u00e1l ser\u00e1 el mensaje que usted le enviar\u00eda a toda la ciudadan\u00eda ante los venideros comicios electorales gracias presiento s\u00ed pues lo va a explicar rosa isela pero antes yo quiero transmitir algo a toda la gente hicieron tan complicada la pregunta de la consulta que primero y no se conoce la gente no sabe s\u00ed va a ser s\u00ed o no entonces s\u00ed pedirles a todos que busquen un buen traductor porque tiene que ver con los de este experto para que no se vayan a equivocar al momento de ir a a votar y que ayude porque es muy sencillo deber\u00eda ser s\u00ed o no pero hasta ahora no creo que sepan ustedes saben si por ejemplo la gente desea que yo me quede s s\u00ed pues no lo saben eso ustedes no todav\u00eda no [M\u00fasica] y entonces si es importante porque ayer resolvi\u00f3 la corte no cambiar la pregunta de todas maneras este no estaba clara o no est\u00e1 clara la pregunta o no se sabe adem\u00e1s de lo que resolvi\u00f3 la corte ahora informaron que el tribunal electoral no s\u00e9 si sea cierto va a buscar cambiar la pregunta entonces como ya no vamos a poder hablar de esto yo ya no voy a poder hablar de este tema [M\u00fasica] pues que curran la voz quiero que vaya sabiendo [M\u00fasica] si no quieren que yo contin\u00fae [M\u00fasica] c\u00f3mo tiene que marcar si quieren que yo contin\u00fae como tienen que marcar porque antes este hasta los mapaches electorales ven\u00eda el partido que no voy a mencionar en la boleta verdad que a \u00e9ste no lo quieres no est\u00e1 echarlo y resulta que el tache en favor aunque parezca incre\u00edble en lo que estoy se pasaba por la falta de tradici\u00f3n democr\u00e1tica es que antes nadie votaba quienes eran los que votaban los de las casillas habr\u00eda en la casilla eso para los j\u00f3venes por eso estar\u00eda es ordinario un libro sobre los fraudes electorales y que muchos de los problemas de m\u00e9xico se originaron por la falta de democracia entonces pon\u00edan las mesas esto viene desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz tienes que votar hasta hace relativamente poco algunas personas en la ma\u00f1ana las monjitas y a las doce ya no hab\u00eda nada estaban hasta durmiendo los en las crisis y a la 12 de la tarde sea bueno vamos a empezar ya a trabajar y agarraban las boletas y htc hd7 htc touch eta systems el paquete [M\u00fasica] y cuanto le dejamos a estos pues deja el 2 este deja el 3% hubo una vez que un presidente hace realmente relativamente poco creo que sac\u00f3 el 90 por ciento de los votos 90% incre\u00edble [M\u00fasica] y hubo tambi\u00e9n 1 una elecci\u00f3n donde no hubo oposici\u00f3n ya estaba el pan que se fund\u00f3 en el 39 pero no candidato esta historia [M\u00fasica] ahora es distinto de esa hora este qu\u00e9 bueno candidatos y partidos hay niveles de participaci\u00f3n del 60% 65 70 por ciento de los empadronados entonces si hace falta todav\u00eda existe informaci\u00f3n no sabes cu\u00e1l es la pregunta no la tienes ah\u00ed vamos a aprovechar per\u00edodo ordinario constitucional del mandato 2018 2.024 eso no viene no est\u00e1s de acuerdo en que andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos se le revoque el mandato por p\u00e9rdida de la confianza o siga en la presidencia de la rep\u00fablica hasta que termine superior que se le revoque el mandato por perdida de la confianza o sea los que no quieren tienen que tachar ah\u00ed si no cambian la pregunta que sigue en la presidencia es los que quieren que yo termine el periodo pero esto ay qu\u00e9 y difundirlo para que los que quieren que se revoque el mandato no se vaya a equivocar esa informaci\u00f3n para toda la gente por qu\u00e9 ojal\u00e1 y los organismos electorales hagan campa\u00f1a pero van a querer que pase de noche los medios de informaci\u00f3n los partidos opositores lo m\u00e1s probable que llamen el que no vote la gente porque no participe y entonces si los que quieren ayudar a este ejercicio democr\u00e1tico que va a quedar establecido porque ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n no s\u00f3lo es el caso nuestro sino para el pr\u00f3ximo sexenio qu\u00e9 va a ser lo mismo la mitad del sexenio si el presidente o presidenta no est\u00e1 bien [M\u00fasica] adelante est\u00e1 mal cambio es democracia participativa [M\u00fasica] todos obligan a que el que llegue al cargo cumpla y no se sienta absoluto ya me votaron por seis a\u00f1os si me aguantan es legal aunque yo tenga 15% de aceptaci\u00f3n 20% no que existe este mecanismo para qu\u00e9 y el pueblo pueda ejercer su derecho democr\u00e1tico y los otros como ayudas si este con su permiso presidente fue una reuni\u00f3n a la que fuimos convocados por el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez con motivo de las elecciones del 2022 aqu\u00ed se instal\u00f3 esta mesa permanente de seguridad en donde participamos la secretaria de gobernaci\u00f3n el instituto nacional electoral el centro nacional de inteligencia la guardia nacional la consejer\u00eda jur\u00eddica la fiscal\u00eda especializada en delitos electorales y la unidad de inteligencia financiera aqu\u00ed fundamentalmente se llegan a acuerdos para dar vigilancia protecci\u00f3n y seguimiento y que se busca con ello que las elecciones sean elecciones seguras y en paz esta estrategia que estamos poniendo en marcha responde al compromiso del gobierno de m\u00e9xico de respetar y hacer respetar la voluntad soberana y la misi\u00f3n de esta acci\u00f3n conjunta es prevenir sancionar la violencia y proteger a los candidatos y aspirantes hay que decir que como es de su conocimiento este a\u00f1o ah\u00ed nos hicieron de conocimiento se realizan tres ejercicios democr\u00e1tico de acuerdo con el instituto nacional electoral habr\u00e1 elecciones extraordinarias el 6 de marzo en puebla el 27 de marzo en veracruz el 3 de abril en chiapas y oaxaca en municipios y esto es en total 103 cargos locales el 10 de abril pues celebraremos este este ejercicio constitucional de revocaci\u00f3n de mandato y el d\u00eda 5 de junio extra elecciones extraordinarias en aguascalientes durango hidalgo oaxaca tamaulipas y quintana roo entonces como hemos participado en anteriores ocasiones pues vamos a estar preparados a\u00fan pues no se sabe el n\u00famero precisamente de y elementos que vayan a participar porque es en cada una de las mesas en donde se va acordando exactamente cu\u00e1l es la participaci\u00f3n de cada autoridad federal local pero es en las mesas de paz de cada lugar en donde se toma esa decisi\u00f3n qui\u00e9n sigue adelante buenos d\u00edas presidente hans al azar de noticiero en redes primeramente le quiero preguntar presidente si tiene informaci\u00f3n si se ha planteado este tema de un hospital el hospital general ceylan caracoles aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico y la zona conurbada que tiene un avance de 60 a 70 por ciento en tiempos de pe\u00f1a nieto se inaugur\u00f3 y todo este tipo de cosas que regularmente se hac\u00edan pero que no estaban ni terminados o no ten\u00edan todos los equipos este es el caso del hospital general que le coment\u00f3 ha habido pl\u00e1ticas por parte del gobierno del estado de m\u00e9xico por parte del mazo del gobernador con un xavi sin embargo hasta ahorita no ha habido una soluci\u00f3n el inicio de este hospital fue de 382 millones de pesos el beneficio que se contempla para con esta obra es para 250.000 personas y la capacidad es de 110 camas 5 quir\u00f3fanos 59 consultorios es es un pendiente sin embargo no no se ha asignado no se ha resuelto y bueno pues el gobernador ha dicho que bueno en xavi incluso no le ha resuelto no s\u00e9 exactamente que no le ha resuelto si tiene que ver con fondos que se supone que s\u00ed o bien cu\u00e1l ser\u00eda una posible soluci\u00f3n respecto a este problema que pues mucho esta pendiente usted lo ha comentado ya varias veces hace rato lo volvi\u00f3 a decir que salud es uno de los grandes pendientes preguntarle sobre este hospital general si tiene algo al respecto presidente primeramente s\u00ed este es muy probable que se terminen todos los hospitales que quedaron [M\u00fasica] inconclusos ya se han terminado muchos ser\u00eda bueno que se informara cuantos de los que estaban en proceso ya se concluyeron s\u00e9 de muchos casos pero tenemos todav\u00eda pendientes tanto del seguro social como de liszt como de la secretaria de salud acabamos de hacer el acuerdo para terminar el hospital que dejaron pendiente en ciudad ju\u00e1rez tambi\u00e9n lo inauguraron [M\u00fasica] y estaba en obra negra no m\u00e1s arreglaron la fachada y fueron inauguradas y est\u00e1 totalmente abandonada y ahora fuimos all\u00e1 y se va a terminar tenemos que hacer de nuevo en el hospital d de tula que se inund\u00f3 se perdi\u00f3 todo y si est\u00e1 buscando un terreno incluso ya se fue a ver el terreno se acuerdan que se compr\u00f3 para hacer la refiner\u00eda y puede ser que est\u00e9 en el hospital pero tenemos en puebla lo mismo y en otros estados hemos estado terminando y nayarit [M\u00fasica] son ahora que no acabamos todav\u00eda porque no solo es terminar la construcci\u00f3n equiparlo sino tener todos los m\u00e9dicos todo el personal en sinaloa tenemos pendiente un hospital que dejaron tirado en ticul yucat\u00e1n que es un compromiso una construcci\u00f3n de esos contratos que hac\u00edan p\u00fablicos-privados y as\u00ed pero si estamos trabajando en eso ahora estoy dedicando un d\u00eda a la semana para reunirme con todos los integrantes del sector salud para y consolidando los sistemas de salud porque ya comenzamos en nayarit se est\u00e1n haciendo e inventarios censos no es nada m\u00e1s el papel si no van brigadas a recorrer todos los centros de salud las unidades m\u00e9dicas los hospitales hacen inventarios de c\u00f3mo est\u00e1 la infraestructura como son los equipos los m\u00e9dicos las medicinas entonces ya tenemos completo el inventario en la escala y se est\u00e1 trabajando en otros y yo espero que para finales de este a\u00f1o ya tengamos un buen avance instrucci\u00f3n la decisi\u00f3n que tomamos es no hacer nuevos centros de salud hospitales solo d\u00f3nde que requiera m\u00e1s que nada es terminar los inconclusos reponer los que est\u00e1n en mal estado que hab\u00edan hospitales de c\u00e1rcel de 50 a\u00f1os o m\u00e1s entonces tenemos todo un plan para eso y vamos a a ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 el hospital que t\u00fa est\u00e1s dando a conocer se podr\u00eda informar pr\u00f3ximamente incluso se informe sobre si los hospitales que concluir\u00edan en su gobierno siempre determinar si les vamos a atender la informaci\u00f3n gracias presidente es hacemos el compromiso de cu\u00e1ntos hemos terminado si de que desde que llegamos s\u00ed cuanto se han equipado y cuando nos saltamos y c\u00f3mo mejorar el servicio es decir qui\u00e9n no faltan los m\u00e9dicos que se tengan los especialistas que no falten las medicinas completo es un desaf\u00edo es algo que queremos resolver porque incluso ha ido masificando y tambi\u00e9n pudiera ser interesante esos datos a los m\u00e9dicos que pues s\u00ed se han estado contratando a partir de est\u00e1n contratando m\u00e9dicos y trabajadores a partir de la pandemia pues sin exagerar como 70.000 los trabajadores de la salud pero de todas formas faltan y faltan especialistas y m\u00e9dicos generales y al mismo tiempo pues tenemos que seguir impulsando lo de la escuela las escuelas de medicina las escuelas de enfermer\u00eda es todo un plan para mejorar el sistema de salud que pasaba pues no les importaba la salud p\u00fablica quer\u00edan privatizar la salud como quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n y no s\u00f3lo a ti en el mundo por ejemplo ahora presidente electo vor iba a enfrentar el problema de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en chile porque avanzaron much\u00edsimo porque la idea de estos conservadores corruptos inhumanos [M\u00fasica] en a que estudiada el que tuviese dinero para pagar colegiatura poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda toda la cuota es el plan por eso dejaron de invertir en universidades p\u00fablicas y usaron como pretexto [M\u00fasica] la excelencia esto para los j\u00f3venes porque ya este discurso pues como ya no enga\u00f1an ya no lo usa pero para todos hablaban de la calidad de la ense\u00f1anza y claro quien no quiere que tiene calidad la ense\u00f1anza qu\u00e9 con esto dejaban de lado la cobertura es decir el acceso entonces me enga\u00f1aron utilizando los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n no entro no ingreso a la universidad porque reprob\u00f3 el examen mentira la mayor\u00eda no reprobado el examen y cada a\u00f1o dejaban fuera hasta 300.000 j\u00f3venes durante el periodo neoliberal y no reprobaban aqu\u00ed lo hemos visto es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio a la misma unam s\u00ed quer\u00eda ingresar a medicina 10.000 cuando mucho entre el 2000 9000 rechazados y no pasaban los 9000 el examen claro que s\u00ed nada m\u00e1s que ten\u00edan para mil espacios s\u00ed s\u00ed defin\u00edan 130 preguntas dec\u00edan para obtener me tienen que contestar bien de las 130 125 entonces el que contestaba bien 124 de las 130 ya no entraba reprobable el examen no y as\u00ed en todos lados por eso el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos pero que pensaban estos de que de esa manera iba a crecer la matr\u00edcula de las universidades privadas y si quer\u00e9s yo m\u00e1s porcentualmente que es las universidades p\u00fablicas yo cuando llegu\u00e9 el jefe de gobierno aqu\u00ed llevaba m\u00e1s de 20 a\u00f1os s\u00ed y hacer una universidad p\u00fablica m\u00e1s de 20 a\u00f1os la \u00faltima ola metropolitana me toc\u00f3 crear la universidad de la ciudad de mexico que llevaba m\u00e1s de 20 a\u00f1os y todo era apostar a las universidades privadas y abre un par\u00e9ntesis para volver a aclarar no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una colegiatura est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado para garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares y as\u00ed estaba en la constituci\u00f3n hasta salinas de gortari que reform\u00f3 el art\u00edculo tercero esto es para los j\u00f3venes son quien era el secretario de educaci\u00f3n el que dice la orgullosa qu\u00e9 es un sabio [M\u00fasica] ernesto se dice ni\u00f1o que es el mismo del sol a proa y no s\u00e9 cu\u00e1ntas otras calamidades las religiosas dice que eso es un sabio no un h\u00e9roe modificaron el art\u00edculo tercero para dejar como educaci\u00f3n obligatoria la educaci\u00f3n b\u00e1sica y la educaci\u00f3n media superior la educaci\u00f3n superior la dejaron al mercado entonces que sucedi\u00f3 seg\u00fan un momento y que si hab\u00eda demanda para quienes se dedicaron a crear escuelas del nivel superior privadas pero lleg\u00f3 el momento y que ya no hab\u00eda alumnos pues como del alumno si una colegiatura en una escuela privada por muy barata son cinco mil pesos mensuales de d\u00f3nde una familia de obreros de campesinos de comerciantes de periodistas de donde adem\u00e1s si no s\u00f3lo es un estudiante es eso son dos y eso se va a sacar para pagar colegiatura entonces eso es lo que hicieron con la educaci\u00f3n y con la salud y con todos era la apuesta ah la privatizaci\u00f3n todo era negocio de las guarder\u00edas porque fue la desgracia en hermosillo de la guarder\u00eda abc [M\u00fasica] por qu\u00e9 si subrogaron eran negocios beb\u00e9s aqu\u00ed estuvimos el problema del principio se enojaron much\u00edsimo porque tambi\u00e9n as\u00ed como guarder\u00edas como s\u00e9 llamaban instancias infantiles le daban el contrato a una persona para qu\u00e9 es que tuviese ni\u00f1os y ni\u00f1as en instancias infantiles y el gobierno les pagaba a estas personas o sea es una revisi\u00f3n y claro no hab\u00eda seguridad y este y riesgos porque en casas inseguras era privatizarlo todo entonces eso es lo que se est\u00e1 viendo ahora en salud tambi\u00e9n finalmente presidente yo quisiera para abreviar dos temas rapid\u00edsimo el primero es a prop\u00f3sito de estos datos el fm el fondo monetario internacional ha reconocido que en cuanto al aumento de programas sociales aqu\u00ed en m\u00e9xico pues 2.5 millones de mexicanos mexicanas no cayeron en la pobreza e incluso hasta recomiendan a\u00fan ahondar en ellos y fortalecerlos el otro dato interesante importante es que el programa mi beca para empezar que as\u00ed se llama el programa que se lleva a cabo aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico a prop\u00f3sito de la educaci\u00f3n que est\u00e1 destinado a ni\u00f1os y ni\u00f1as de educaci\u00f3n b\u00e1sica estudiantes aqu\u00ed para escuelas p\u00fablicas en la ciudad de mexico la unicef acaba tambi\u00e9n de comentar de exponer que esto es una experiencia in\u00e9dita a nivel internacional y que esto tambi\u00e9n evit\u00f3 que familias de 1.200.000 estudiantes tuvieran problemas delicados a prop\u00f3sito de la pandemia preguntarle presidente si esto usted considera que pudiera ser incluso un viraje o un inicio de viraje en pol\u00edticas internacionales como la del fondo monetario internacional y si este tipo de programas como el de la ciudad de m\u00e9xico pudiera estarse replicando recomendando a los gobernadores gobernadores por lo menos del mismo signo partidista que comparten esta visi\u00f3n y por \u00faltimo preguntarle presidente comentarle en el entorno al tema de la gente que fuiste desafortunadamente tuvo la mala literal la mala fortuna circunstancia en un gobierno completamente de sangre como fue el de felipe calder\u00f3n aqu\u00ed se ha expuesto y usted lo ha reconocido incluso intent\u00f3 con por medio de un decreto liberar a gente que est\u00e1 injustamente en las c\u00e1rceles le comento por ejemplo el d esto es lo que le voy a leer la sangrienta guerra selectiva contra el narcotr\u00e1fico emprendida por el presidente felipe calder\u00f3n ex presidente felipe calder\u00f3n demand\u00f3 la creaci\u00f3n de un grupo selecto cuyas figuras estelares genaro garc\u00eda luna luis c\u00e1rdenas palomino y ram\u00f3n peque\u00f1o garc\u00eda acompa\u00f1ados por la fracci\u00f3n m\u00e1s corrupta del ej\u00e9rcito cumpl\u00edan ampliamente con los requisitos b\u00e1sicos para este prop\u00f3sito deber\u00edan ser individuos sin escr\u00fapulos ni respeto por los derechos humanos dispuestos a que a la fabricaci\u00f3n de delitos con el empleo de la tortura para arrancar confesiones falsas o simplemente desaparecer a ciudadanos elegidos ana georgina dom\u00ednguez mac\u00edas por ejemplo ha sido una de las v\u00edctimas colaterales de esta guerra as\u00ed mencionado por ellos mismos anna entonces de 26 a\u00f1os fue secuestrada por un pelot\u00f3n de militares en el ya lejano 2009 argumentando delitos que por su fragilidad no sosten\u00edan sin embargo han pasado 12 a\u00f1os de calvario de violencia y de zozobra con las secuelas degradantes que esto impone y sin la anhelada sentencia que la absuelve es peor todav\u00eda el tema de las sentencias que no hay est\u00e1 recluida en el penal de almoloya de toluca bajo una acusaci\u00f3n penal bueno aqu\u00ed tengo el n\u00famero que lleva en el distrito 5 ese es uno el de pablo green salamanca es otro que tambi\u00e9n fue a partir d delitos fabricados es decir en un modus operandi tambi\u00e9n el tema de brenda quevedo acusada directamente por la se\u00f1ora miranda de wallace que ya sabemos que incluso ten\u00eda una relaci\u00f3n de amiguismo de compadrazgo con el propio se\u00f1or felipe calder\u00f3n con garc\u00eda luna es decir era toda una camarilla que est\u00e1 se\u00f1alada incluso la propia onu en el caso de brenda quevedo ya ha se\u00f1alado que ha recomendado ya ha estudiado el caso donde dice pues que sea liberada o que siga el proceso incluso en temas de liberaci\u00f3n su propia familia dec\u00eda que en noviembre pasado esperaban ya pr\u00e1cticamente que por lo menos siguiera su juicio en libertad sin embargo no sucedi\u00f3 as\u00ed todo parece indicar y eso es lo que ha comentado la propia madre de brenda quevedo es que la se\u00f1ora miranda de wallace sigue teniendo probablemente siga teniendo metidas las manos por lo menos en el poder judicial que es quien dilata a trav\u00e9s de jueces obviamente no con claridad no con transparencia sino por medio de la corrupci\u00f3n para bloquear para permitir la salida la libertad presidente yo preguntarle por qu\u00e9 esta gente pide que no los deje solos que les responder\u00eda ahora vamos a seguir este insistiendo hasta que no queden e inocentes en la c\u00e1rcel qu\u00e9 quienes fueron v\u00edctimas de tortura durante este periodo en cualquier tiempo y puedan salir de la c\u00e1rcel se est\u00e1 buscando c\u00f3mo hacerlo ya hemos hecho dos intentos no avanza primero porque este son muchos los tr\u00e1mites necesitamos y esto es una autocr\u00edtica fraterna cari\u00f1osa necesitamos una concepci\u00f3n m\u00e1s de justicia que d derecho tenemos que buscar la fuerza pero no vamos a dejar de existir hasta liberar y no hay influencia que sirvan cuando se trata de estos casos en general est\u00e1 prohibido robar est\u00e1 prohibido en cubrir [M\u00fasica] no se acepta el influyentismo entonces tenemos que seguir en el ejecutivo y recomendando respetuosamente el poder judicial que ya se haga justicia en todos estos casos si los tenemos que seguir viendo le voy a pedir al secretario de gobernaci\u00f3n este es el que tiene de esta encomienda con el subsecretario encinas que contin\u00faen que busquen la forma de este liberal ah\u00ed lo sientes por ejemplo quienes fueron torturados y hay pruebas por qu\u00e9 existen protocolos internacionales ya esos no deben de estar en la c\u00e1rcel de inmediato deber\u00edan de liberarlos pero qu\u00e9 bien que lo planteas porque no debemos de olvidarnos s\u00ed s\u00ed s\u00ed les voy a pedir a rosell que le coment\u00e9 al secretario gobernaci\u00f3n para que los residuos y 70 de este asunto est\u00e1 demostrado por ejemplo que est\u00e1 en israel con lo de perd\u00f3n pero no [M\u00fasica] est\u00e1 demostrado que particip\u00f3 en torturas en este y qu\u00e9 tiene mucho que ver con lo de ayotzinapa \u00e9l sabe bien qu\u00e9 pas\u00f3 en lo de ayotzinapa y no vamos nosotros a quitar el dedo porque queremos saber todo lo que sucedi\u00f3 en el caso de los j\u00f3venes pero hay resistencias [M\u00fasica] ayer hablaba yo de eso de como debemos seguir limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno porque hay qui\u00e9nes este se aferran no quieren entender de qu\u00e9 son otros tiempos en el caso de los periodistas informadores que est\u00e1n en contra nuestra no todos desde luego pues ah\u00ed ya sabemos no de esos cuando lo vamos a convencer si este los trataban muy bien [M\u00fasica] ca\u00eda si es que pueden lanzarse con las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s fuertes i este armonizarse agruparse entre todos y atacarnos e inventar ser un periodismo mercenario no pasa nada nada nuestro escudo es la o necesidad y es nuestra conciencia entonces ah si es atacando as\u00ed despu\u00e9s este son las becas que estamos dando los pobres y antes te llegaba hasta el dinero para otros mansiones y sus departamentos en el extranjero y tus yates entonces siguen y nos vamos y cada vez por ejemplo esto de jos\u00e9 ram\u00f3n a ver las pruebas y a la fiscal\u00eda y soy jurista juegos que fueron a decir de qu\u00e9 un yermo [M\u00fasica] que no es santa cecilia santa cecilia que era un infierno que ten\u00eda que lo quer\u00eda mucho era de origen cubano sino otro un familiar hab\u00eda este so bajado hab\u00eda actuando con prepotencia y le fueron a decida al presidente de ju\u00e1rez y la respuesta fue y qu\u00e9 esperan para hacer justicia sea quien sea sea quien sea entonces y lo de de molano es lo que autor\u00eda moral yo repito periodista por qu\u00e9 le tengo que decir as\u00ed pero sin duda golpeador corrupto mercenario sin ideales y sin principios lo ten\u00edan ah\u00ed en televisa me gusta radio hasta pena porque un alto directivo [M\u00fasica] de televisa se refiri\u00f3 a \u00e9l a loret diciendo que era para televisa no lo puedo repetir aqu\u00ed lo m\u00e1s suave es decir un golpeador que tenemos aqu\u00ed un porro pero no me dijo eso me dijo una cosa que no la puedo repetir un alto alto funcionario de para qu\u00e9 le serv\u00eda entonces ah\u00ed nos vamos [M\u00fasica] o sea esos golpes son como elogios y as\u00ed otros tengo la ventaja de que llevo a\u00f1os en la lucha recibiendo golpes de todos ellos y le agradezco mucho al pueblo por su confianza y por eso repito y repito no voy a fallarle al pueblo no voy a traicionar el pueblo nunca jam\u00e1s y vamos a continuar con la transformaci\u00f3n a ver a gracias presidente shaila rosangel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana y el imparcial punto con mexico presidente preguntarle sobre su visita a sonora ya vi que no bueno vimos que no va a ser este fin de semana hab\u00eda dicho usted aqu\u00ed va a ser a principios de febrero preguntarle si ya tiene fecha para estar para esta gira por sonora y su agenda por all\u00e1 que con qui\u00e9n se va a reunir y qu\u00e9 temas va a tratar hab\u00eda dicho que iba a haber lo de \u00e9l el distrito de riego de los yaquis y nada m\u00e1s va a hacer eso o va a ser toda una gira como tambi\u00e9n hab\u00eda mencionado antes por la sierra y tambi\u00e9n con los con los seris esa ser\u00eda mi primer pregunta si vamos a ir la semana pr\u00f3xima es la semana pr\u00f3xima vamos ah llevar a cabo la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia de prensa el viernes de este viernes y mucho en hermosillo quer\u00edamos hacerlo obreg\u00f3n pero no hay vuelo f\u00edjense que me estaban comentando no s\u00e9 si es cierto pero hay dos vuelos a oreg\u00f3n 1 a las 4 de la ma\u00f1ana y otro a las 6 entonces ya no nos da vamos a alcanzar porque nos tenemos que ir una noche antes para amanecer de las 4 y llega a las 6 y la reuni\u00f3n de seguridad es a las 6 entonces vamos a e iniciar por hermosillo vamos a llegar el jueves en la tarde a dormir al bolsillo hacemos la reuni\u00f3n de seguridad en la conferencia de prensa eso es el viernes y nos vamos a ir a y\u00e9cora a la sierra a los l\u00edmites con el chihuahua que queremos tener reuni\u00f3n con las autoridades de la sierra y luego de y\u00e9cora de nuevo a dormir a hermosillo y al d\u00eda siguiente que estaban vamos conoc\u00e9is llegamos a inaugurar la escuela aprovecho para pararlos que est\u00e1n trabajando en esto para avisarles de b\u00e9isbol y el estadio remodelado de hermosillo ese mismo d\u00eda qu\u00e9 s\u00e1bado no pasamos a guaymas y creo que al d\u00eda siguiente vamos a los pueblos yaquis y terminamos en obreg\u00f3n en la inauguraci\u00f3n tambi\u00e9n del estadio y de la escuela ese es el recorrido o sea quer\u00edamos empezar por obreg\u00f3n y salir por para el bolsillo pero no es posible por los buenos va a ser as\u00ed cu\u00e1les son los temas principales que va a haber presente quiero ir a verlo de los programas de bienestar y kim de la sierra aunque no se difunda nada pero si tienen reuni\u00f3n con las autoridades cerradas como est\u00e1n llegando los programas en lo de y\u00e9cora que es l\u00edmite de sonora con chihuahua es de las zonas m\u00e1s marginadas abandonadas y los seres que tenemos el compromiso del agua porque no tienen agua [M\u00fasica] no le sali\u00f3 pues ya estaba m\u00e1s cumplir el compromiso que tenemos de y remodelarlo de la escuela nos ha ayudado mucho alfonso durazo en todo estamos muy contentos y en guaymas es el programa de rehabilitaci\u00f3n del puerto qu\u00e9 es un programa importante a cargo del aceite marina desde luego en guaymas obreg\u00f3n el problema de la inseguridad lo que hemos estado tratando aqu\u00ed vamos a ver este asunto desde que lleguemos a su honor en la ma\u00f1ana y el distrito de riesgo de los pueblos yaquis cumplir el compromiso que tenemos con los pueblos yaquis y ya salir el domingo por la tarde por obreg\u00f3n despu\u00e9s de inaugurar el estancia ya tiene ya nos puede comentar cu\u00e1nto ser\u00e1 el recurso para la ampliaci\u00f3n del puerto de guaymas o lo va a hacer all\u00e1 all\u00e1 all\u00e1 vamos a dar a conocer ya toda la propuesta que tenemos para sonora luego voy a regresar no solo la semana siguiente porque voy a hacer una gira por toda la frontera aduanas va a ser el tema vamos a estar en tijuana por las obras de aduanas vamos a estar en nogales por eso s\u00f3lo son ahora vamos estar en ju\u00e1rez y vamos a estar empieza las negras vamos a estar es posible en guadalupe donde se firm\u00f3 el plan de guadalupe porque es el d\u00eda del ej\u00e9rcito y queremos estar ah\u00ed en coahuila guadalupe la hacienda de guadalupe y vamos a estar en nuevo laredo tambi\u00e9n aduanas entonces el caso sonora es esta semana de esta muy sal luego ya gira vamos a ir algo vamos a hacer la escala vamos a quer\u00e9taro y vamos al estado de m\u00e9xico de este fin de semana y la que viene es sonora y lo regresamos prioridades para la frontera de todos son ahora va a ser nogales por el compromiso que tenemos con los del ferrocarril atraviesa la ciudad y queremos hacer un libramiento con una aduana nueva que es parte de las inversiones que se est\u00e1n proyectando para sumar muchas gracias presidente en un segundo tema sobre el tema del litio en sonora y los comentarios que ha hecho usted en los \u00faltimos d\u00edas sobre esta autorizaci\u00f3n de la empresa c\u00e1ncer en el proyecto de bacanora no que se hizo en diciembre esta autorizaci\u00f3n porque ofrece entonces preguntarle ayer usted coment\u00f3 que eeuu es un reclamo por esta operaci\u00f3n autorizada en qu\u00e9 sentido iba a dar este reclamo de estados unidos y tambi\u00e9n preguntarle si la reforma el\u00e9ctrica se aprueba en los t\u00e9rminos en los que est\u00e1 planteada en cuanto al litio hay por ah\u00ed concesiones incluida esta de bacanora para explotar ah\u00ed en sonora usted ha dicho anteriormente que se van a respetar estas concesiones pero pues que nos pueda decir el que va a pasar en cuanto a esta operaci\u00f3n que se autoriz\u00f3 ya en sonora no es que \u00e9ste cuando se entregaron esas concesiones no era litio era para la explotaci\u00f3n de minerales y el litio es otra cosa es un mineral estrat\u00e9gico es de la naci\u00f3n no es como el oro no es como la plata no es como el cobre es otra cosa tiene que ver m\u00e1s con un recurso de la naci\u00f3n estrat\u00e9gico como el petr\u00f3leo entonces all\u00ed la concesi\u00f3n para el litio es especial y ya se decidi\u00f3 que el litio va a ser explotado en beneficio de los mexicanos para los mexicanos adem\u00e1s adelant\u00f3 vamos a crear una empresa de m\u00e9jico de la naci\u00f3n para el litio entonces no queremos adem\u00e1s este ser territorio de conflicto entre potencias ni rusia ni china ni estados unidos-m\u00e9xico nuestra soberan\u00eda entonces no es nada m\u00e1s de que \u00e9ste se tiene una concepci\u00f3n de de esta miner\u00eda de repente se hace una operaci\u00f3n en el extranjero y ya el litio mexicano ya pasa a formar parte de los inventarios de una empresa o de un gobierno extranjero si a medida hasta una investigaci\u00f3n a quienes dieron ese permiso esa autorizaci\u00f3n por eso mi inconformidad de siempre de todos estos supuestos organismos aut\u00f3nomos porque fue un andamiaje que crearon para nulificar al gobierno para que si llegara um un gobierno nuevo del pueblo [M\u00fasica] no pudiese y tomar decisiones porque el neoliberalismo signific\u00f3 eso atar a los gobernantes y tener de gobernantes a gerentes a empleados de las corporaciones no representantes del pueblo y este es un ejemplo como exigirlo se llevan a cabo esta operaci\u00f3n y comprometen el litio nuestro y por eso est\u00e1 en oposici\u00f3n lo dije desde el principio no s\u00f3lo es la industria el\u00e9ctrica eso es lo que establece la iniciativa sobre el litio ag se quedan callados y empiezan a hablar de que nos vamos a quedar sin luz que est\u00e9 no estamos respetando el sol derecho no lo que quiere es seguir saqueando y eso ya se termin\u00f3 realmente vamos a actuar entonces nada m\u00e1s para precisar a trav\u00e9s de esta concesi\u00f3n no se va a explotar litio un software no el litio lo va a explotar la naci\u00f3n el litio ya para qu\u00e9 se entienda bien no es ni siquiera del gobierno o del estado el litio es del pueblo y de la naci\u00f3n mexicana gracias presidente bueno ya compromiso con los 3 si para el lunes s\u00ed porque es que ya es tarde ya [M\u00fasica] otros d\u00edas no puedes y te damos el primer lugar bueno vamos gracias mi nombre es v\u00edctor badilla presidente represento al portal sin pernos mx son dos temas importantes que nos preocupa a los regiomontanos en primera instancia es la situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando en el municipio vecino a monterrey es uno de los municipios m\u00e1s importantes en donde los comerciantes los peque\u00f1os comerciantes est\u00e1n siendo acosados por la administraci\u00f3n municipal de plano en estos momentos ya est\u00e1n cerrando sus negocios porque la administraci\u00f3n que hoy por 30 a\u00f1os fue encabezada por el pri pero hoy esos pri\u00edstas se cambiaron a morena pues est\u00e1n pidiendo que no arreglen ning\u00fan tipo de permisos para trabajar sus negocios los est\u00e1n clausurando si no aceptan darles d\u00e1divas si no aceptan darles noches esta administraci\u00f3n de escobedo nuevo le\u00f3n les est\u00e1 clausurando a los comerciantes en peque\u00f1o porque los obliga a trabajar en la ilegalidad y ahora est\u00e1n corriendo el rumor que esa orden lleg\u00f3 de aqu\u00ed de palacio nacional de que los tengan en la ilegalidad para tenerlos sometidos se\u00f1or presidente esa es la primera pregunta que yo le quiero plantear la segunda pregunta que preocupa mucho y es que el gobernador del nuevo le\u00f3n no acepta en sus conferencias de prensa preguntas sobre seguridad o inseguridad es el tema de las personas desaparecidas nuevo l\u00e9on los campos de exterminio que se est\u00e1n dando ahora est\u00e1 en canchas de f\u00fatbol en el municipio de escobedo tan s\u00f3lo ayer terminaron de excavar en una cancha de f\u00fatbol ubicada a pocos metros de la presidencia municipal ya sacaron diez cuerpos y all\u00ed de esa cancha de f\u00fatbol seg\u00fan el registro nacional de personas desaparecidas en nuevo le\u00f3n con la actualizaci\u00f3n al primero de febrero son seis mil 44 personas desaparecidas son 184 fosas en nuevo le\u00f3n seg\u00fan la plataforma ciudadana de fuerzas y funden ha establecido que son siete campos de exterminio los que est\u00e1n ubicados en el \u00e1rea de nuevo le\u00f3n entre ellos hay uno el del rancho las abejas en donde ya se recuperaron 94 adn es presidente la situaci\u00f3n parece ser es cr\u00edtica porque en la carretera laredo en el tramo de nuevo l\u00e9on siguen desapareciendo personas y una coordinaci\u00f3n entre federaci\u00f3n estado y municipios esos son los dos temas que yo quer\u00eda plantearle en primero en primera instancia de los comerciantes que est\u00e1n afligidos porque les est\u00e1n cerrando sus negocios y el otro tema importante de se\u00f1or presidente es los desaparecidos en nuevo le\u00f3n a la fecha son 70 personas que han desaparecido en la carretera a laredo con relaci\u00f3n directa en nuevo l\u00e9on y seg\u00fan lo que sabemos en estos momentos hay 2 mil 89 personas encontradas sin identificarse en fosas comunes se\u00f1or presidente la situaci\u00f3n parece ser que es grave y es delicada y por eso viaj\u00e9 hasta aqu\u00ed para tener una respuesta a usted pues el lodo de los desaparecidos le vamos a encargar su secretario alejandro encinas incluso vaya al nuevo le\u00f3n con todo el grupo que tiene esa responsabilidad d buscar a desaparecidos rosas en barrancas en los sitios donde los enterraron le vamos a pedir a alejandro que vaya el detalle es que parece ser que si hay una intenci\u00f3n pero no hay acci\u00f3n se\u00f1or presidente del show va a haber h se va a ir alejandro gracias a eso lo otro de los comerciantes este vamos a buscar la forma yo creo que el secretario de gobernaci\u00f3n va a buscar este informarse decirle a los comerciantes que nosotros no somos rateros y que este no permite no permitimos tampoco la rater\u00eda de nadie no aceptamos corruptos all\u00ed lo han padecido de muchos gobernantes mediocres y ladrones por supuesto pero much\u00edsimos y este pero eso s\u00ed tiene que ver con quienes surgen de nuestro movimiento de inmediato se act\u00faa no es una orden que sali\u00f3 del palacio nacional de mantener a los comerciantes ilegales para tenerlos sometidos no es que a lo mejor ese rumor corri\u00f3 reforma posterior ni vengo de sin pelos punto mx represi\u00f3n en youtube hablando de reforma c\u00f3mo se llama el norte es no s\u00e9 si la culpa de todo pero no de \u00e9ste no somos corruptos que decirle a esos comerciantes se\u00f1or presidente de mi confianza que est\u00e9 nosotros consideramos que el gobierno tiene que actuar como honestidad sin corrupci\u00f3n hay comerciantes que tienen 22 a\u00f1os significando su permiso para trabajar en regla si se\u00f1ores antes 15 de quien gobernaba los mismos que est\u00e1n ahorita ahora en morena por eso pero son otros partidos eran del pri y hoy es el mismo funcionario pero decidido de morena hay que verlo y hay que ver tambi\u00e9n si no es un asunto as\u00ed partidista este de que quieran y afectar pues el gobierno que est\u00e1 ahora si ya t\u00fa cumples con tu funci\u00f3n de denunciar y nosotros vamos a actuar pero pues este no somos iguales all\u00ed en el nuevo le\u00f3n mucho ratero y adem\u00e1s de grandes ligas de cuello blanco y tambi\u00e9n juegan b\u00e9isbol s\u00ed y footing de todo muchas cosas as\u00ed sea para empezar hab\u00eda un gobernador natividad gonz\u00e1lez par\u00e1s entre otras cosas ayudo al pan porque son lo mismo ya no deber\u00eda decir y no porque est\u00e9 mal sino porque todo el mundo lo sabe y soporte era el estadio de sultanes s\u00ed pero este no cuando el fraude del 2006 si ah\u00ed en el municipio de guadalupe se dieron casillas con m\u00e1s boletas que los ciudadanos que estaban inscritos y es que este paras natividad gonz\u00e1lez par\u00e1s se puso de acuerdo con calder\u00f3n sanju\u00e1n fox pri-pan s\u00ed y luego le siguieron y ah\u00ed est\u00e1 imponen as\u00ed es gobernantes pero vamos a ver lo que t\u00fa est\u00e1s planteando sobre los desaparecidos a las organizaciones y eso de que les puedas comentar que va a ir y a ver si se ponen de acuerdo este ahora baja que va a ir este alejandro encinas subsecretario de gobernaci\u00f3n gracias de representante bueno nos vemos entonces el lunes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:14.082433"
}