{
    "video_id": "uLUKrGNZW2A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uLUKrGNZW2A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLC8cBZ_gme-kIl6gB5jCEzC20cGBw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uLUKrGNZW2A",
    "video_title": "XLV Sesi\u00f3n Ordinaria del Consejo Nacional de Seguridad P\u00fablica desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 1697,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "kiko licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "obrador presidente de este consejo",
            "start": 1.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ndole tenga bien declarar la",
            "start": 5.089,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "clausura de este 45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 7.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de seguridad",
            "start": 9.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 11.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "bueno me da mucho gusto participar en",
            "start": 20.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n del consejo",
            "start": 23.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 27.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n de nuestro querido",
            "start": 31.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 36.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "saludo a los ciudadanos gobernadores a",
            "start": 38.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "la gobernadora de sonora",
            "start": 43.789,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno",
            "start": 48.44,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 51.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a los representantes",
            "start": 56.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres representantes de el",
            "start": 59.11,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 64.239,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 66.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 69.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la presidenta de la comisi\u00f3n de",
            "start": 72.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 75.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a los integrantes de",
            "start": 77.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 81.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 84.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudadanos que representan a la sociedad",
            "start": 86.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 90.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 91.75,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al fiscal general de",
            "start": 95.39,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 102.53,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n era est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 105.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 108.729,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "es una muy buena",
            "start": 110.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n creo que",
            "start": 113.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y los acuerdos",
            "start": 117.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aprobados van a ayudar mucho a",
            "start": 119.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 124.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que es un objetivo superior un",
            "start": 126.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "objetivo supremo del gobierno de la",
            "start": 131.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo",
            "start": 134.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar la oportunidad para",
            "start": 140.55,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hablar de manera muy breve",
            "start": 144.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 149.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "10 puntos que considero fundamentales",
            "start": 150.37,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 154.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y enfrentar el flagelo de la violencia",
            "start": 157.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 162.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 165.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en las instituciones",
            "start": 170.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "encargadas de la seguridad p\u00fablica cero",
            "start": 173.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 176.97,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 179.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que demostrado que ese es el",
            "start": 181.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "principal problema",
            "start": 183.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 186.19,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 188.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y en el caso de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 191.85,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 195.93,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "nocivo",
            "start": 198.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "impide",
            "start": 201.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier posibilidad",
            "start": 205.75,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n al problema",
            "start": 208.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 214.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 216.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "marquemos con mucha clave a la frontera",
            "start": 218.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 223.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 225.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haya una l\u00ednea divisoria",
            "start": 233.19,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "porque cuando no existe esta separaci\u00f3n",
            "start": 237.29,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "tampoco se avanza",
            "start": 242.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 249.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "componendas complicidades",
            "start": 252.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en todos los niveles",
            "start": 261.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal el gobierno",
            "start": 265.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estatal en los gobiernos municipales",
            "start": 267.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que no gobierne la delincuencia",
            "start": 274.84,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que no tenga poderes de influencia",
            "start": 280.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 284.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 288.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es el que trabajemos de manera",
            "start": 292.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 293.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto es fundamental",
            "start": 296.969,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 299.689,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los municipios en los estados",
            "start": 304.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde al gobierno",
            "start": 309.009,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 311.349,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n",
            "start": 313.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 317.9,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y actuamos en forma coordinada en el",
            "start": 321.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno federal s\u00ed",
            "start": 324.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y seguimos trabajando como lo estamos",
            "start": 326.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 328.77,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 330.44,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa la",
            "start": 332.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "secretaria de marina la secretar\u00eda de",
            "start": 335.169,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de",
            "start": 337.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 339.879,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "avanzamos",
            "start": 344.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si todos los d\u00edas",
            "start": 348.33,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compartimos informaci\u00f3n y tomamos",
            "start": 350.82,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "decisiones conjuntas",
            "start": 356.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 359.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y el que esta coordinaci\u00f3n cede",
            "start": 362.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del gobierno federal a los",
            "start": 367.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales a los gobiernos",
            "start": 371.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "municipales sumar voluntades sumar",
            "start": 373.82,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "esfuerzos en esta causa com\u00fan de",
            "start": 378.57,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 382.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "punto 4",
            "start": 386.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y mejorar",
            "start": 389.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el desempe\u00f1o de las polic\u00edas",
            "start": 392.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estatales municipales",
            "start": 398.099,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s polic\u00edas",
            "start": 403.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque hay un d\u00e9ficit de polic\u00edas en",
            "start": 406.639,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 410.93,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hay municipios lo dec\u00edamos hoy",
            "start": 414.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no tienen polic\u00eda",
            "start": 419.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un n\u00famero importante de municipios sin",
            "start": 424.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 427.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 429.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "e invertir",
            "start": 431.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en tener polic\u00edas no es un gasto es una",
            "start": 435.639,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 440.169,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 443.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "formarlos capacitarlos",
            "start": 446.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 449.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y est\u00e9n al servicio de la sociedad",
            "start": 451.22,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que se cuide la integridad de los",
            "start": 454.82,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "elementos que se van a reclutar a",
            "start": 459.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 463.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta funci\u00f3n",
            "start": 465.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el polic\u00eda",
            "start": 468.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se debe de",
            "start": 470.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ser reconocido como un servidor p\u00fablico",
            "start": 473.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 477.21,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mejorar su fama p\u00fablica por su buen",
            "start": 480.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o por su honestidad por su",
            "start": 485.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entrega por su compromiso",
            "start": 489.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el punto 5 es garantizar",
            "start": 493.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 497.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nada de tortura",
            "start": 501.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "desapariciones desapariciones",
            "start": 508.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada de masacres",
            "start": 513.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 522.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 527.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 530.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 532.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 535.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esas actitudes autoridades autoritarias",
            "start": 540.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inhumanas",
            "start": 545.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 548.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son v\u00e1lidas ni siquiera",
            "start": 551.42,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "funcionan ni siquiera son eficaces",
            "start": 555.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no tienen que ver con",
            "start": 561.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el nuevo paradigma",
            "start": 564.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que estamos impulsando en materia de",
            "start": 567.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 571.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 574.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "t\u00fa haz tu trabajo",
            "start": 576.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de los",
            "start": 579.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 582.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso yo tambi\u00e9n me sumo a la",
            "start": 587.41,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n que ha hecho aqu\u00ed y mart\u00edn",
            "start": 590.98,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas porque nos est\u00e1n",
            "start": 596.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 599.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en esta tarea important\u00edsima de",
            "start": 602.19,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica y lo",
            "start": 606.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 610.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos tanto la",
            "start": 612.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa como la secretaria",
            "start": 617.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 619.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 623.11,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "las escuelas en sus cursos de formaci\u00f3n",
            "start": 627.42,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de los nuevos elementos ya es materia",
            "start": 632.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "obligatoria",
            "start": 636.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y en las recomendaciones que se les",
            "start": 638.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 642.91,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a soldados y marinos se habla del",
            "start": 644.46,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 648.21,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 651.85,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el punto 6",
            "start": 661.649,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "es no olvidarnos de las causas",
            "start": 663.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que originan la inseguridad y la",
            "start": 668.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 671.03,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 673.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "somos malos por naturaleza",
            "start": 674.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan",
            "start": 679.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a algunos a tomar el camino de las",
            "start": 684.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 687.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "entonces hay que mejorar las condiciones",
            "start": 689.99,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sociales hay que procurar el",
            "start": 695.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar material y el bienestar del",
            "start": 700.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "alma hay que fortalecer valores",
            "start": 702.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales hay que",
            "start": 705.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 709.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 711.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se hizo anteriormente por los",
            "start": 714.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada",
            "start": 717.42,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se les etiquet\u00f3",
            "start": 719.32,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 722.259,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se les discrimina",
            "start": 726.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como si ellos",
            "start": 730.06,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "tuvieran la culpa de no tener",
            "start": 734.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudios de trabajo",
            "start": 736.529,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que hagamos",
            "start": 739.95,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 744.499,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico el desarrollo",
            "start": 748.649,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el empleo el bienestar la atenci\u00f3n a los",
            "start": 752.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes todo eso va a permitir",
            "start": 756.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yr serenando al pa\u00eds",
            "start": 763.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer todo un esfuerzo que bien",
            "start": 768.08,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que uno de estos acuerdos va enfocado a",
            "start": 773.51,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 778.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al problema de las adicciones",
            "start": 781.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos que reducir el consumo",
            "start": 785.17,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 791.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y esto va a requerir",
            "start": 793.92,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de un trabajo conjunto",
            "start": 798.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n",
            "start": 802.66,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de atenci\u00f3n a las adicciones",
            "start": 805.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "como todos sabemos",
            "start": 812.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los que cometen los cr\u00edmenes m\u00e1s",
            "start": 814.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "horrendos",
            "start": 817.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo hacen drogados",
            "start": 821.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes drogados",
            "start": 825.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 828.43,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "atender este problema de el consumo",
            "start": 831.81,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "si no se nos va",
            "start": 837.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dificultad enfrentar garantizar la paz y",
            "start": 841.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 846.18,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 846.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el punto 7",
            "start": 848.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a veces el poner en el centro de nuestra",
            "start": 851.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 856.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esta demanda de seguridad",
            "start": 858.25,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y esto significa atender el problema",
            "start": 862.05,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 866.67,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "tiene que haber perseverancia",
            "start": 871.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se mencion\u00f3 atenci\u00f3n directa",
            "start": 874.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s altas autoridades",
            "start": 880.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no delegar",
            "start": 886.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 891.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al problema de la inseguridad la",
            "start": 893.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "violencia asumirlo a nosotros de manera",
            "start": 895.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 899.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el punto 8",
            "start": 904.76,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "es como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 907.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 911.649,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "y dejarlo en el olvido",
            "start": 915.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 919.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "permitir que se",
            "start": 923.329,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "burocratice o",
            "start": 926.339,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se desatienda",
            "start": 929.95,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "el que podamos contar pronto con una",
            "start": 933.379,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 938.209,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "fortalecida",
            "start": 941.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n agradecer a la secretaria",
            "start": 947.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de marina la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 950.83,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "nacional porque nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 953.23,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 958.649,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 961.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 963.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la guardia nacional",
            "start": 965.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero tenemos que avanzar",
            "start": 967.84,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 971.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hasta ahora son 70.000 elementos",
            "start": 973.449,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "pero necesitamos 140.000",
            "start": 977.49,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estamos en 150 coordinaciones",
            "start": 980.68,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "territoriales pero se necesita presencia",
            "start": 985.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en 260 coordinaciones territoriales",
            "start": 989.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces que todos participemos para que",
            "start": 992.73,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se consolide la guardia nacional",
            "start": 997.45,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no olvidar que esto es un esfuerzo y fue",
            "start": 1001.36,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 1007.29,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "apoyada respaldada por todos aqu\u00ed",
            "start": 1010.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "los gobernadores jugaron un papel",
            "start": 1016.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fundamental apoyando esta iniciativa de",
            "start": 1018.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional los",
            "start": 1023.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "legisladores de todos los partidos se",
            "start": 1025.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma constitucional por",
            "start": 1028.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 1032.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de modo que necesitamos consolidar esta",
            "start": 1034.199,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se est\u00e1 avanzando en la",
            "start": 1038.01,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 1041.339,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 la polic\u00eda federal",
            "start": 1045.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no se pens\u00f3",
            "start": 1050.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tener instalaciones adecuadas",
            "start": 1054.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y van a misiones",
            "start": 1059.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1061.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que quedarse en campamentos en",
            "start": 1064.54,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hoteles ahora se est\u00e1n construyendo",
            "start": 1067.48,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo los ingenieros",
            "start": 1072.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1n construyendo ya",
            "start": 1074.929,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "instalaciones para la guardia nacional",
            "start": 1077.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que apoyar",
            "start": 1080.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para tener toda esta infraestructura",
            "start": 1083.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica seguir con el reclutamiento y con",
            "start": 1086.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n hasta tener todos los",
            "start": 1090.179,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "elementos eso se debe de lograr lo m\u00e1s",
            "start": 1093.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pronto posible hay recursos suficientes",
            "start": 1097.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1102.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y consolidar y fortalecer la guardia",
            "start": 1104.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1107.69,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es una prioridad el punto 9 es que",
            "start": 1109.159,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "procuremos",
            "start": 1114.249,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y mejorar las condiciones salariales las",
            "start": 1116.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales de polic\u00edas y de",
            "start": 1120.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan",
            "start": 1124.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1126.48,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "porque es un servicio a la sociedad de",
            "start": 1130.38,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "primer orden muy importante",
            "start": 1135.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos que concebir",
            "start": 1139.879,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el servicio que presta el polic\u00eda igual",
            "start": 1142.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que el servicio que presta el m\u00e9dico y",
            "start": 1144.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que presta el maestro",
            "start": 1148.289,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "sobre todo en las circunstancias en que",
            "start": 1152.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1155.24,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que se requiere de la paz y de la",
            "start": 1157.07,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "tranquilidad y el punto 10 es celebrar y",
            "start": 1159.649,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "alentar",
            "start": 1166.059,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "las iniciativas que est\u00e1n tomando",
            "start": 1168.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda",
            "start": 1170.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1175.96,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en plena",
            "start": 1177.88,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y renovaci\u00f3n porque se requiere de",
            "start": 1181.789,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos",
            "start": 1185.299,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "capacitados y honestos y al mismo tiempo",
            "start": 1188.09,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebrar la iniciativa de",
            "start": 1192.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 1195.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con plena autonom\u00eda tanto en el caso de",
            "start": 1197.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda como del poder judicial lo",
            "start": 1203.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1205.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de",
            "start": 1207.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y mejorar",
            "start": 1211.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "funcionamiento de juzgados la actitud el",
            "start": 1214.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "comportamiento del recto proceder",
            "start": 1218.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de jueces de magistrados de ministros",
            "start": 1222.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque esto es tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 1225.78,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "no es posible que se detengan a",
            "start": 1230.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes y que llegue con",
            "start": 1233.71,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "mucha facilidad queden en libertad",
            "start": 1237.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente tanto en el caso de la",
            "start": 1242.169,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 1245.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no porque lo tenga aqu\u00ed al lado",
            "start": 1247.549,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1250.429,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como en lo que corresponde a la suprema",
            "start": 1253.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "corte al presidente de la suprema corte",
            "start": 1257.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en particular acaba de presentar su",
            "start": 1260.48,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "informe y",
            "start": 1263.21,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "fue in\u00e9dito porque",
            "start": 1266.809,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a bordo",
            "start": 1271.059,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "el tema de la corrupci\u00f3n casi en todo su",
            "start": 1273.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 1278.95,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "haciendo un",
            "start": 1282.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "reconocimiento una autocr\u00edtica",
            "start": 1284.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no con la autocomplacencia de siempre",
            "start": 1288.909,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "sino tratando el problema de la",
            "start": 1294.059,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al interior del poder",
            "start": 1298.629,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "judicial y haciendo el compromiso de la",
            "start": 1302.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 1304.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "con independencia con autonom\u00eda entonces",
            "start": 1306.72,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estos 10 puntos los considero muy",
            "start": 1311.0,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "importantes yo les digo estoy optimista",
            "start": 1315.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1320.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos avanzando en el terreno de lo",
            "start": 1323.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1327.54,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 1330.55,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico",
            "start": 1332.909,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "son muy malas las comparaciones",
            "start": 1337.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o diosas",
            "start": 1341.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero si podemos decir que hay en nuestro",
            "start": 1343.13,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1347.15,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 1348.519,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gracias al esfuerzo",
            "start": 1350.919,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 1355.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el apoyo de todos",
            "start": 1359.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1362.269,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "han dado cuenta como",
            "start": 1364.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se han logrado",
            "start": 1368.179,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 1370.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 1373.18,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "participar en el acuerdo qu\u00e9",
            "start": 1376.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1380.669,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "concreto entre el sector obrero",
            "start": 1382.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sector empresarial para",
            "start": 1388.01,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 1391.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda hecho en mucho tiempo",
            "start": 1395.01,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y mediante consenso",
            "start": 1398.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y algo excepcional la propuesta de",
            "start": 1403.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 1408.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la hizo el sector empresarial",
            "start": 1411.059,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde luego en el sector bananero es",
            "start": 1416.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1421.159,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n la de pedir aumentos salariales",
            "start": 1423.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y mejores condiciones para los",
            "start": 1426.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores pero en este caso",
            "start": 1427.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1431.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "importante excepcional la propuesta que",
            "start": 1433.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hicieron los empresarios",
            "start": 1438.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hubo este acuerdo",
            "start": 1441.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo mismo puedo decir de la relaci\u00f3n",
            "start": 1444.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1448.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos con los gobernadores con todos",
            "start": 1450.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 1454.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n de respeto y os podio",
            "start": 1456.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajar de com\u00fan acuerdo con todos y",
            "start": 1459.55,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haci\u00e9ndolo y en este caso",
            "start": 1463.93,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el de garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 1469.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1473.41,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "doblemente obligados a trabajar de",
            "start": 1475.399,
            "duration": 11.551
        },
        {
            "text": "manera conjunta yo s\u00ed creo que",
            "start": 1479.749,
            "duration": 12.091
        },
        {
            "text": "es importante independientemente de si",
            "start": 1486.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se firma o no se firma si se suscribe o",
            "start": 1491.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no un documento creo que s\u00ed debemos de",
            "start": 1495.71,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso todos de",
            "start": 1500.09,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "y trabajar juntos son momentos de unidad",
            "start": 1505.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nacional' como aqu\u00ed se dijo que todos",
            "start": 1509.299,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "hagamos este compromiso de trabajar",
            "start": 1513.41,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "juntos para sacar adelante a nuestro",
            "start": 1516.83,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico y muchas gracias de todo",
            "start": 1521.669,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n ahora s\u00ed procedemos de acuerdo",
            "start": 1524.97,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "a la formalidad",
            "start": 1530.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a declarar",
            "start": 1533.56,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1534.82,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "siendo las",
            "start": 1538.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "11 48",
            "start": 1543.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 1546.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "18 de diciembre dej\u00f3 formalmente",
            "start": 1552.07,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "clausurada esta reuni\u00f3n",
            "start": 1556.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo",
            "start": 1562.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica muchas",
            "start": 1564.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gracias y que viva m\u00e9xico",
            "start": 1569.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias sonidos se\u00f1ores los",
            "start": 1577.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "invitamos a entonar respetuosamente el",
            "start": 1579.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 1582.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1588.66,
            "duration": 92.909
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos somos de asistencia",
            "start": 1685.71,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1688.12,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1689.71,
            "duration": 4.779
        }
    ],
    "transcription_text": " kiko licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de este consejo solicit\u00e1ndole tenga bien declarar la clausura de este 45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica bueno me da mucho gusto participar en esta reuni\u00f3n del consejo de seguridad p\u00fablica de nuestra naci\u00f3n de nuestro querido m\u00e9xico saludo a los ciudadanos gobernadores a la gobernadora de sonora a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico a los representantes mujeres y hombres representantes de el poder legislativo del poder judicial que nos acompa\u00f1an a la presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos a los integrantes de la sociedad civil 2 ciudadanos que representan a la sociedad civil de manera muy especial saludo con afecto al fiscal general de la rep\u00fablica alejandro germ\u00e1n era est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros es una muy buena reuni\u00f3n creo que y los acuerdos aprobados van a ayudar mucho a garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds que es un objetivo superior un objetivo supremo del gobierno de la rep\u00fablica yo quiero aprovechar la oportunidad para hablar de manera muy breve d 10 puntos que considero fundamentales para y enfrentar el flagelo de la violencia lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n en las instituciones encargadas de la seguridad p\u00fablica cero corrupci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s que demostrado que ese es el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n y en el caso de la seguridad p\u00fablica es nocivo impide cualquier posibilidad de soluci\u00f3n al problema lo segundo es que marquemos con mucha clave a la frontera / autoridades y delincuencia haya una l\u00ednea divisoria porque cuando no existe esta separaci\u00f3n tampoco se avanza evitar componendas complicidades en todos los niveles en el gobierno federal el gobierno estatal en los gobiernos municipales que no gobierne la delincuencia que no tenga poderes de influencia la delincuencia lo tercero es el que trabajemos de manera coordinada esto es fundamental tambi\u00e9n los municipios en los estados y en lo que corresponde al gobierno federal y coordinaci\u00f3n s\u00ed y actuamos en forma coordinada en el gobierno federal s\u00ed y seguimos trabajando como lo estamos haciendo juntos la secretaria de la defensa la secretaria de marina la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n avanzamos si todos los d\u00edas compartimos informaci\u00f3n y tomamos decisiones conjuntas esto es muy importante y el que esta coordinaci\u00f3n cede tambi\u00e9n del gobierno federal a los gobiernos estatales a los gobiernos municipales sumar voluntades sumar esfuerzos en esta causa com\u00fan de garantizar la seguridad p\u00fablica punto 4 y mejorar en el desempe\u00f1o de las polic\u00edas estatales municipales tener m\u00e1s polic\u00edas porque hay un d\u00e9ficit de polic\u00edas en general hay municipios lo dec\u00edamos hoy que no tienen polic\u00eda un n\u00famero importante de municipios sin polic\u00edas y e invertir en tener polic\u00edas no es un gasto es una inversi\u00f3n y al mismo tiempo formarlos capacitarlos qu\u00e9 y est\u00e9n al servicio de la sociedad que se cuide la integridad de los elementos que se van a reclutar a contratar esta funci\u00f3n el polic\u00eda se debe de ser reconocido como un servidor p\u00fablico de primer orden mejorar su fama p\u00fablica por su buen desempe\u00f1o por su honestidad por su entrega por su compromiso el punto 5 es garantizar los derechos humanos nada de tortura desapariciones desapariciones nada de masacres no el m\u00e1talos en caliente no se puede enfrentar la violencia con la violencia est\u00e1 demostrado no se puede apagar el fuego con el fuego esas actitudes autoridades autoritarias inhumanas no son v\u00e1lidas ni siquiera funcionan ni siquiera son eficaces no tienen que ver con el nuevo paradigma que estamos impulsando en materia de seguridad p\u00fablica nada de t\u00fa haz tu trabajo y nosotros nos encargamos de los derechos humanos por eso yo tambi\u00e9n me sumo a la felicitaci\u00f3n que ha hecho aqu\u00ed y mart\u00edn a las fuerzas armadas porque nos est\u00e1n ayudando en esta tarea important\u00edsima de garantizar la seguridad p\u00fablica y lo est\u00e1n haciendo sin violar derechos humanos tanto la secretaria la defensa como la secretaria de marina y en las escuelas en sus cursos de formaci\u00f3n de los nuevos elementos ya es materia obligatoria y en las recomendaciones que se les hacen a soldados y marinos se habla del respeto a los derechos humanos esto es muy importante el punto 6 es no olvidarnos de las causas que originan la inseguridad y la violencia no somos malos por naturaleza son las circunstancias las que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que mejorar las condiciones econ\u00f3micas sociales hay que procurar el bienestar material y el bienestar del alma hay que fortalecer valores culturales morales espirituales hay que atender mucho a los j\u00f3venes que se hizo anteriormente por los j\u00f3venes nada s\u00f3lo se les etiquet\u00f3 como ninis se les discrimina como si ellos tuvieran la culpa de no tener oportunidades de estudios de trabajo entonces todo lo que hagamos para garantizar el crecimiento econ\u00f3mico el desarrollo el empleo el bienestar la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes todo eso va a permitir yr serenando al pa\u00eds tambi\u00e9n hacer todo un esfuerzo que bien que uno de estos acuerdos va enfocado a la atenci\u00f3n al problema de las adicciones tenemos que reducir el consumo de drogas y esto va a requerir de un trabajo conjunto de prevenci\u00f3n tambi\u00e9n de atenci\u00f3n a las adicciones como todos sabemos los que cometen los cr\u00edmenes m\u00e1s horrendos lo hacen drogados j\u00f3venes drogados nosotros tenemos que atender este problema de el consumo si no se nos va dificultad enfrentar garantizar la paz y la tranquilidad [M\u00fasica] el punto 7 a veces el poner en el centro de nuestra atenci\u00f3n esta demanda de seguridad y esto significa atender el problema todos los d\u00edas tiene que haber perseverancia y como aqu\u00ed se mencion\u00f3 atenci\u00f3n directa de las m\u00e1s altas autoridades no delegar la atenci\u00f3n al problema de la inseguridad la violencia asumirlo a nosotros de manera directa el punto 8 es como se est\u00e1 haciendo pero no y dejarlo en el olvido o no permitir que se burocratice o se desatienda el que podamos contar pronto con una guardia nacional fortalecida aqu\u00ed tambi\u00e9n agradecer a la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa nacional porque nos est\u00e1n ayudando mucho en la creaci\u00f3n y fortalecimiento de la guardia nacional pero tenemos que avanzar porque en efecto hasta ahora son 70.000 elementos pero necesitamos 140.000 estamos en 150 coordinaciones territoriales pero se necesita presencia en 260 coordinaciones territoriales entonces que todos participemos para que se consolide la guardia nacional no olvidar que esto es un esfuerzo y fue una iniciativa apoyada respaldada por todos aqu\u00ed los gobernadores jugaron un papel fundamental apoyando esta iniciativa de la creaci\u00f3n de la guardia nacional los legisladores de todos los partidos se aprob\u00f3 la reforma constitucional por unanimidad de modo que necesitamos consolidar esta instituci\u00f3n se est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n de instalaciones cuando se cre\u00f3 la polic\u00eda federal no se pens\u00f3 y tener instalaciones adecuadas y van a misiones los estados ten\u00edan que quedarse en campamentos en hoteles ahora se est\u00e1n construyendo lo est\u00e1n haciendo los ingenieros militares est\u00e1n construyendo ya instalaciones para la guardia nacional tambi\u00e9n que apoyar para tener toda esta infraestructura b\u00e1sica seguir con el reclutamiento y con la capacitaci\u00f3n hasta tener todos los elementos eso se debe de lograr lo m\u00e1s pronto posible hay recursos suficientes para y consolidar y fortalecer la guardia nacional es una prioridad el punto 9 es que procuremos y mejorar las condiciones salariales las prestaciones sociales de polic\u00edas y de todos los que trabajan para la seguridad p\u00fablica porque es un servicio a la sociedad de primer orden muy importante tenemos que concebir el servicio que presta el polic\u00eda igual que el servicio que presta el m\u00e9dico y que presta el maestro sobre todo en las circunstancias en que estamos que se requiere de la paz y de la tranquilidad y el punto 10 es celebrar y alentar las iniciativas que est\u00e1n tomando organismos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda qu\u00e9 y est\u00e1 en plena y renovaci\u00f3n porque se requiere de ministerios p\u00fablicos capacitados y honestos y al mismo tiempo tambi\u00e9n celebrar la iniciativa de renovaci\u00f3n con plena autonom\u00eda tanto en el caso de la fiscal\u00eda como del poder judicial lo que est\u00e1n haciendo en el poder judicial de y mejorar funcionamiento de juzgados la actitud el comportamiento del recto proceder de jueces de magistrados de ministros porque esto es tambi\u00e9n muy importante no es posible que se detengan a presuntos delincuentes y que llegue con mucha facilidad queden en libertad afortunadamente tanto en el caso de la fiscal\u00eda general no porque lo tenga aqu\u00ed al lado este como en lo que corresponde a la suprema corte al presidente de la suprema corte en particular acaba de presentar su informe y fue in\u00e9dito porque a bordo el tema de la corrupci\u00f3n casi en todo su discurso haciendo un reconocimiento una autocr\u00edtica no con la autocomplacencia de siempre sino tratando el problema de la corrupci\u00f3n al interior del poder judicial y haciendo el compromiso de la renovaci\u00f3n con independencia con autonom\u00eda entonces estos 10 puntos los considero muy importantes yo les digo estoy optimista porque vamos avanzando en el terreno de lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico son muy malas las comparaciones o diosas pero si podemos decir que hay en nuestro pa\u00eds gobernabilidad gracias al esfuerzo de todos el apoyo de todos entonces han dado cuenta como se han logrado acuerdos acabamos de participar en el acuerdo qu\u00e9 s\u00ed concreto entre el sector obrero el sector empresarial para y aumentar el salario m\u00ednimo como no se hab\u00eda hecho en mucho tiempo y mediante consenso y algo excepcional la propuesta de aumento la hizo el sector empresarial desde luego en el sector bananero es este funci\u00f3n la de pedir aumentos salariales y mejores condiciones para los trabajadores pero en este caso muy importante excepcional la propuesta que hicieron los empresarios hubo este acuerdo lo mismo puedo decir de la relaci\u00f3n qu\u00e9 tenemos con los gobernadores con todos los gobernadores es una relaci\u00f3n de respeto y os podio trabajar de com\u00fan acuerdo con todos y vamos a seguir haci\u00e9ndolo y en este caso el de garantizar la paz la tranquilidad estamos doblemente obligados a trabajar de manera conjunta yo s\u00ed creo que es importante independientemente de si se firma o no se firma si se suscribe o no un documento creo que s\u00ed debemos de hacer el compromiso todos de y trabajar juntos son momentos de unidad nacional' como aqu\u00ed se dijo que todos hagamos este compromiso de trabajar juntos para sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico y muchas gracias de todo coraz\u00f3n ahora s\u00ed procedemos de acuerdo a la formalidad a declarar [Aplausos] siendo las 11 48 del d\u00eda 18 de diciembre dej\u00f3 formalmente clausurada esta reuni\u00f3n esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica muchas gracias y que viva m\u00e9xico muchas gracias sonidos se\u00f1ores los invitamos a entonar respetuosamente el himno nacional [M\u00fasica] agradecemos a todos somos de asistencia muy buenos d\u00edas [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:52.487031"
}