{
    "video_id": "uMUobzv5USQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uMUobzv5USQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBKRgUKX5thQOIYur-NSFu73bUpGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uMUobzv5USQ",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Universidad para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, desde \u00c1poro, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3442,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "les invitamos a tomar asientos si fueran",
            "start": 6.379,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tan amables",
            "start": 8.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 alguien m\u00e1s",
            "start": 22.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preside este evento universidades para",
            "start": 28.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 31.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n sedeaporo el presidente",
            "start": 33.02,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 36.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 37.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 41.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 43.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 47.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 48.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 50.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 53.71,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la directora general del organismo",
            "start": 57.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 59.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel",
            "start": 61.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "Sosa elizaga",
            "start": 64.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 66.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 69.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 71.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 77.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 79.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Juan Pablo devoto Falc\u00f3n",
            "start": 81.18,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la coordinadora acad\u00e9mica de la sede",
            "start": 86.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educativa sede aporo Magdalena Bautista",
            "start": 88.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "paqu\u00e9",
            "start": 91.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ciudadano Juan Agust\u00edn Torres Sandoval",
            "start": 95.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente municipal de aporo",
            "start": 98.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 103.799,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 106.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 107.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 109.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 111.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 113.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 115.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del Estado de Michoac\u00e1n Maestro Alfredo",
            "start": 117.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 120.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "Gracias amigos",
            "start": 127.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "amigas de apuro de la regi\u00f3n oriente",
            "start": 130.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "saludo al presidente",
            "start": 134.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que hoy nos",
            "start": 136.819,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a aqu\u00ed en el Oriente Michoac\u00e1n No",
            "start": 140.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en este Oriente tan bello que",
            "start": 143.58,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "precisamente platicaba con el presidente",
            "start": 147.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hace unos minutos recorriendo esta este",
            "start": 149.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 153.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ayer Se abrieron los santuarios de",
            "start": 155.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la mariposa monarca una belleza de la",
            "start": 159.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naturaleza a nivel mundial Tambi\u00e9n",
            "start": 163.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saludo a Raquel Sosa coordinadora de las",
            "start": 165.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "universidades Benito Ju\u00e1rez al",
            "start": 169.8,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 171.959,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda a Juan Pablo de",
            "start": 173.459,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n a Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 175.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la coordinadora acad\u00e9mica de la",
            "start": 183.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "universidad Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda campus",
            "start": 186.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aporo a la doctora Magdalena Bautista",
            "start": 189.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "paque Gracias doctora",
            "start": 192.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 197.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos en el recorrido de este",
            "start": 200.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 203.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que es precioso en su naturaleza",
            "start": 205.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "agradecerle a quien don\u00f3 el terreno que",
            "start": 208.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros al ex presidente",
            "start": 212.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "municipal a Juan Jos\u00e9 Mendiola un",
            "start": 214.86,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "aplauso para el se\u00f1or Juan Jos\u00e9 Mendiola",
            "start": 218.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que don\u00f3 el terreno",
            "start": 223.739,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 226.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos en Pajacuar\u00e1n en el",
            "start": 228.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 232.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Es de veterinaria y muy cerca hay",
            "start": 234.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un rancho experimental en Ixtl\u00e1n que se",
            "start": 238.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "llama el lim\u00f3n que lo maneja se foga el",
            "start": 241.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centro ganadero del gobierno del Estado",
            "start": 245.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ya estamos platicando se\u00f1or presidente",
            "start": 247.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque ese rancho se va a integrar de",
            "start": 250.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "manera definitiva a la universidad",
            "start": 253.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez de Pajacuar\u00e1n ya es un",
            "start": 255.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 258.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esos estudiantes de veterinaria tendr\u00e1n",
            "start": 260.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "su rancho experimental El Lim\u00f3n en el",
            "start": 264.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipio de Ixtl\u00e1n Pues bueno tambi\u00e9n",
            "start": 267.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por otra parte presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 270.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Bienvenido al Oriente",
            "start": 273.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "michoacano quiero agradecerle todo lo",
            "start": 275.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que vale su gira de trabajo por estas",
            "start": 278.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tierras con ella lo vimos el d\u00eda de ayer",
            "start": 281.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y se reitera hoy usted ha reafirmado su",
            "start": 284.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "compromiso con el bienestar de nuestro",
            "start": 288.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pueblo y con el desarrollo de la entidad",
            "start": 291.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n Gracias presidente siempre",
            "start": 293.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es un gusto que usted venga a Michoac\u00e1n",
            "start": 297.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Tierra de hombres y mujeres de valor y",
            "start": 300.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de trabajo Este ha sido un a\u00f1o intenso",
            "start": 304.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerte la coordinaci\u00f3n con el Gobierno",
            "start": 307.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Federal desde aquel 9 de octubre del a\u00f1o",
            "start": 310.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasado 2021 cuando usted puso en marcha",
            "start": 314.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n el plan de apoyo a nuestro",
            "start": 317.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado hasta el d\u00eda de hoy los",
            "start": 321.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resultados han sido en favor de la",
            "start": 323.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Michoac\u00e1n el",
            "start": 326.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "restablecimiento de la coordinaci\u00f3n y la",
            "start": 328.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con su gobierno nos",
            "start": 330.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 disminuir entre otras cosas la",
            "start": 332.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva de alto impacto por",
            "start": 335.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo de marzo a septiembre de este",
            "start": 338.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se redujo 41% las v\u00edctimas de",
            "start": 340.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "homicidio doloso",
            "start": 344.52,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "restablecimos la circulaci\u00f3n es m\u00e1s en",
            "start": 346.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 70 puntos de v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 349.259,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la entidad que Se manten\u00edan cerradas",
            "start": 351.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por barricadas e imped\u00edan el derecho a",
            "start": 354.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "libre tr\u00e1nsito y as\u00ed tambi\u00e9n el",
            "start": 357.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desarrollo a las actividades econ\u00f3micas",
            "start": 359.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sociales de la regiones adem\u00e1s",
            "start": 361.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "incentivamos y se incentiva el trabajo",
            "start": 365.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con los municipios con la inauguraci\u00f3n",
            "start": 369.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de este plantel de la universidad Benito",
            "start": 372.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de apuro del oriente se le",
            "start": 376.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "devuelva la educaci\u00f3n el papel que ha",
            "start": 379.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "jugado en la historia que es el de",
            "start": 380.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incorporar e incluir a las personas al",
            "start": 382.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desarrollo y posibilitar la movilidad",
            "start": 385.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social que les permita vivir con",
            "start": 387.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dignidad gracias gracias por ello se\u00f1or",
            "start": 390.6,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n debo decir que la",
            "start": 394.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "principal labor de un gobierno debe ser",
            "start": 398.759,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el educativo educar a todas y a todos de",
            "start": 401.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s peque\u00f1os Hasta los m\u00e1s grandes",
            "start": 407.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cabe tambi\u00e9n se\u00f1alar que Michoac\u00e1n es",
            "start": 409.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "impulsor y pionero en la educaci\u00f3n",
            "start": 413.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "superior principalmente en la educaci\u00f3n",
            "start": 416.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que busca erradicar las desigualdades",
            "start": 418.74,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sociales y generar condiciones de",
            "start": 420.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestro pueblo baste",
            "start": 423.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recordar la historia en materia",
            "start": 426.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "educativa en Michoac\u00e1n en",
            "start": 428.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "1543,543 a pocos a\u00f1os de la invasi\u00f3n",
            "start": 434.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 437.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Vasco de Quiroga form\u00f3 en P\u00e1tzcuaro el",
            "start": 438.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "colegio de San Nicol\u00e1s de ah\u00ed proviene",
            "start": 443.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra historia en materia educativa en",
            "start": 446.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2022 tambi\u00e9n como ejemplo cumplimos",
            "start": 450.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 453.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Cien a\u00f1os del normalismo rural en M\u00e9xico",
            "start": 455.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el normalismo rural surgi\u00f3 en Michoac\u00e1n",
            "start": 460.039,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "debo se\u00f1alar que Precisamente en 1922",
            "start": 464.3,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "siendo gobernador del estado el General",
            "start": 469.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Francisco J M\u00fajica se forma en Tac\u00e1mbaro",
            "start": 472.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 476.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Normal Rural del pa\u00eds por eso celebramos",
            "start": 478.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os de normalismo nacional hoy aqu\u00ed",
            "start": 482.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n quiero decirle que",
            "start": 486.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n",
            "start": 489.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 491.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "quiero decirle que en educaci\u00f3n estamos",
            "start": 494.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformando a Michoac\u00e1n cuando",
            "start": 497.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asumimos el gobierno El magisterio",
            "start": 500.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Michoacano estaba ofendido y dolido por",
            "start": 502.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 d\u00edas tomaron las v\u00edas del",
            "start": 506.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ferrocarril en base a que les deb\u00edan",
            "start": 509.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seis quincenas de su salarios no les",
            "start": 513.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pagado sus quincenas ni sus bonos",
            "start": 517.08,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ni sus prestaciones todo ello generaba",
            "start": 519.539,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "un dolor a las familias de las maestras",
            "start": 524.339,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y los maestros despu\u00e9s de un a\u00f1o de",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobierno estamos cumpliendo junto con",
            "start": 530.459,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "usted al magisterio de forma puntual",
            "start": 533.399,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "entregamos su salarios sus bonos sus",
            "start": 537.38,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "prestaciones no ha habido una sola toma",
            "start": 541.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas del ferrocarril",
            "start": 545.58,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tenemos un a\u00f1o libre de las v\u00edas en",
            "start": 548.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n no ha habido ning\u00fan paro",
            "start": 552.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "laboral que ponga en riesgo los ciclos",
            "start": 556.38,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "escolares y m\u00e1s del 80 por ciento de los",
            "start": 560.279,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "maestros cobran por tarjeta esperemos",
            "start": 565.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que pronto el 100%",
            "start": 569.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenga su tarjeta y se evite la",
            "start": 572.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del pago de cheque y de",
            "start": 575.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 578.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos atendido el problema de las",
            "start": 579.14,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "normales del Estado no",
            "start": 583.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no cederemos a chantajes y seremos",
            "start": 586.519,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "firmes para modificar de fondo la",
            "start": 590.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de las normales y del sistema",
            "start": 593.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "educativo en Michoac\u00e1n a este d\u00eda se\u00f1or",
            "start": 598.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente no existe en Michoac\u00e1n ya",
            "start": 601.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plazas autom\u00e1ticas Se acabaron las",
            "start": 604.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "plazas autom\u00e1ticas el ingreso a las",
            "start": 608.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "normales ya no se vende como era antes",
            "start": 611.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todos sab\u00edamos que se vend\u00edan las",
            "start": 616.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "respuestas del examen en 50.000 los",
            "start": 621.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "60.000 pesos cierto o no cierto tambi\u00e9n",
            "start": 624.839,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo lo digo presidente",
            "start": 630.98,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "puedo afirmar que hemos arradicar hemos",
            "start": 634.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "erradicado de ra\u00edz en Michoac\u00e1n el",
            "start": 638.519,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "huachicol de las plazas educativas",
            "start": 641.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo digo fuerte y claro",
            "start": 644.42,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "somos dem\u00f3cratas somos pacifistas somos",
            "start": 649.8,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tolerantes a las ideas diversas",
            "start": 654.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero como gobernador soy intolerante a",
            "start": 657.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dos cosas a la lactosa y a la corrupci\u00f3n",
            "start": 661.86,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "que quede claro que 0 corrupci\u00f3n nada de",
            "start": 665.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 671.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Michoac\u00e1n Amigas y amigos cierto",
            "start": 672.8,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "o no que las plazas de maestros se",
            "start": 677.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vend\u00edan entre 300.000 400 mil pesos",
            "start": 682.26,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cierto no levante la mano que sab\u00eda que",
            "start": 685.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se vend\u00edan las plazas de maestros en",
            "start": 691.019,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n s\u00ed se vend\u00edan las plazas en",
            "start": 693.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "400 mil pesos se\u00f1or presidente hoy ya no",
            "start": 697.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se venden pero tambi\u00e9n soy muy claro las",
            "start": 700.5,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "convocatorias para ingreso para",
            "start": 705.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "obtener una plaza educativa una plaza en",
            "start": 709.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el sistema educativo ahora la",
            "start": 713.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "convocatoria va dirigida \u00fanica y",
            "start": 716.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "exclusivamente",
            "start": 719.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anormales p\u00fablicas ya no hay plazas",
            "start": 720.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "paranormales privadas de una vez se los",
            "start": 726.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decimos tienen preferencia los",
            "start": 728.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "normalistas",
            "start": 731.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "egresados de nuestras normales p\u00fablicas",
            "start": 733.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n",
            "start": 736.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 740.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "finalmente presidente quiero tambi\u00e9n",
            "start": 743.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar dentro de esta gran historia",
            "start": 747.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educativa de Michoac\u00e1n que",
            "start": 750.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la solicitud que hace tiempo le formule\u00e9",
            "start": 753.8,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "hoy se la planteo de nueva cuenta de",
            "start": 759.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manera formal",
            "start": 763.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "solicitamos reconozca el papel hist\u00f3rico",
            "start": 765.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "social cultural cient\u00edfico de la",
            "start": 769.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de",
            "start": 773.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Hidalgo y se le otorgue a la nicola\u00edta",
            "start": 775.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el car\u00e1cter de Universidad Nacional para",
            "start": 779.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situarla en el lugar que ha ocupado",
            "start": 782.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante toda la historia de la naci\u00f3n y",
            "start": 784.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se le dote y en eso estamos",
            "start": 787.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando de presupuesto pleno y",
            "start": 790.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suficiente aqu\u00ed Me permito",
            "start": 793.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "solamente establecer esa gran historia",
            "start": 797.42,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de la universidad Michoacana de San",
            "start": 801.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s de Hidalgo una Universidad",
            "start": 803.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Popular para el pueblo y del pueblo no",
            "start": 805.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es y no debe ser",
            "start": 810.68,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "secuestrada por grup\u00fasculos mafias o",
            "start": 813.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "\u00e9lites al contrario debe seguir siendo",
            "start": 817.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s",
            "start": 820.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de Hidalgo una Universidad Popular",
            "start": 822.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestra universidad presidente ha nacido",
            "start": 825.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tres veces naci\u00f3",
            "start": 828.899,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en 1543 cuando Vasco de Quiroga abre el",
            "start": 831.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "colegio de San Nicol\u00e1s en P\u00e1tzcuaro en",
            "start": 837.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1847",
            "start": 841.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaba cerrado el colegio de San Nicol\u00e1s",
            "start": 842.839,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en Morelia que porque era liberal y",
            "start": 845.639,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "progresista y como no lo iba a hacer si",
            "start": 849.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en este colegio de San Nicol\u00e1s en",
            "start": 852.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Morelia se form\u00f3 Hidalgo se form\u00f3",
            "start": 854.519,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Morelos y de ah\u00ed sali\u00f3 la conspiraci\u00f3n",
            "start": 857.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 liberar a este pa\u00eds de la",
            "start": 861.3,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "esclavitud y de los espa\u00f1oles Esa es la",
            "start": 864.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de",
            "start": 867.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Hidalgo cuando Ocampo reabre el colegio",
            "start": 870.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de San Nicol\u00e1s",
            "start": 873.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hace una menci\u00f3n hist\u00f3rica y en su",
            "start": 875.959,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "reapertura en 1847",
            "start": 880.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo bautiza como el colegio primitivo y",
            "start": 882.98,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Nacional de San Nicol\u00e1s de Hidalgo",
            "start": 888.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primitivo porque fue la primera casa de",
            "start": 890.779,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estudios a nivel superior universitario",
            "start": 895.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional porque ah\u00ed se formaron las",
            "start": 898.22,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ideas que liberaron a la naci\u00f3n y de",
            "start": 901.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque de ah\u00ed fue rector el",
            "start": 904.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "padre de la patria en 1917",
            "start": 906.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estando de nueva cuenta cerrada el",
            "start": 910.82,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "colegio de San Nicol\u00e1s",
            "start": 913.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque se dec\u00eda que era un colegio",
            "start": 914.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "revolucionario y ten\u00edan raz\u00f3n",
            "start": 917.839,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "1917 un 15 de octubre el gobernador",
            "start": 921.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pascual Ortiz Rubio reabre el colegio y",
            "start": 924.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forma lo que hoy conocemos como la",
            "start": 928.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de",
            "start": 931.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Hidalgo dot\u00e1ndola",
            "start": 934.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como Universidad Aut\u00f3noma la primera",
            "start": 937.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma del pa\u00eds Ese es el",
            "start": 940.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "camino hist\u00f3rico de nuestra Universidad",
            "start": 945.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la universidad Michoacana de San",
            "start": 948.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s de Hidalgo",
            "start": 952.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 953.77,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 958.079,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "le pido que cumplamos el anhelo de",
            "start": 959.48,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "Melchor Ocampo de Elevar a car\u00e1cter",
            "start": 964.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nacional a la universidad Michoacana de",
            "start": 968.699,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "San Nicol\u00e1s de Hidalgo que viva",
            "start": 972.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 975.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que \u00e9l iba a puro",
            "start": 978.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Que viva la universidad Michoacana de",
            "start": 981.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "San Nicol\u00e1s de Hidalgo",
            "start": 983.519,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "querida la universidad Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 985.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seamos",
            "start": 990.899,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "seamos",
            "start": 997.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "solidarios",
            "start": 999.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "seamos sobre todo fraternos de parte de",
            "start": 1000.699,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "un servidor como gobernador mi estimada",
            "start": 1006.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctora Raquel Sosa tendr\u00e1s todo el",
            "start": 1009.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "apoyo para los siete Campus de la",
            "start": 1012.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "universidad Benito Ju\u00e1rez en Michoac\u00e1n",
            "start": 1016.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s a\u00fan ya les dar\u00e1 ahorita a",
            "start": 1020.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Raquel la doctora una buena noticia",
            "start": 1024.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque va a haber m\u00e1s universidades",
            "start": 1026.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en Michoac\u00e1n Muchas",
            "start": 1030.26,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1032.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1033.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1040.72,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1044.23,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "tomen asiento de favor",
            "start": 1053.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1056.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "directora general del organismo",
            "start": 1059.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 1060.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora",
            "start": 1063.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "Raquel Sosa elisaga",
            "start": 1065.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1069.13,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Much\u00edsimas gracias a",
            "start": 1072.799,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1075.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no puedo decirles la alegr\u00eda que tenemos",
            "start": 1076.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed por estar con ustedes en esta",
            "start": 1079.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sede hermos\u00edsima",
            "start": 1083.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que han construido entre todos y todas",
            "start": 1088.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yo ya veo en cada ladrillo en cada",
            "start": 1092.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pedazo de madera en cada flor en cada",
            "start": 1095.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "planta la presencia de ustedes de aqu\u00ed",
            "start": 1098.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para siempre son los fundadores de vvj",
            "start": 1101.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en apuro Muchas gracias",
            "start": 1104.299,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n infinitas gracias al donador de",
            "start": 1109.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestro terreno que pues s\u00ed se acuerda",
            "start": 1112.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00e9l y me acuerdo Yo de Cuando llegamos",
            "start": 1116.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por primera vez all\u00e1 en una casetita",
            "start": 1117.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde nadie sab\u00eda",
            "start": 1120.799,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1122.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iba a pasar aqu\u00ed",
            "start": 1124.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y tardamos un poquito de tiempo para",
            "start": 1127.28,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "construir con Terrazas con todo un",
            "start": 1131.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "sistema para poder construir en una",
            "start": 1134.539,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de un terreno muy inclinado",
            "start": 1139.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta maravilla que tienen ustedes",
            "start": 1141.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que eso es pues el",
            "start": 1144.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "legado de nosotros para todas partes y",
            "start": 1148.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes por hacer lo",
            "start": 1150.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que hacen y la \u00fanica petici\u00f3n que yo les",
            "start": 1153.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voy a hacer a nuestros estudiantes",
            "start": 1157.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres es que sigamos",
            "start": 1159.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "haciendo el esfuerzo para que esta",
            "start": 1161.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "belleza que ustedes han construido ac\u00e1",
            "start": 1164.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sea una belleza para todas nuestras",
            "start": 1166.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "sedes ubj que todas tengan el amor las",
            "start": 1169.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "plantas las flores los cultivos que",
            "start": 1173.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "necesitan y necesitamos todos en este",
            "start": 1177.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para ser felices tambi\u00e9n Muchas",
            "start": 1180.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1184.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Ahora les tenemos una peque\u00f1a",
            "start": 1186.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n entonces a ver si le",
            "start": 1189.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atinamos el d\u00eda de hoy a todo",
            "start": 1193.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1199.18,
            "duration": 46.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1201.45,
            "duration": 44.46
        },
        {
            "text": "adelante muy bien",
            "start": 1246.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Bueno estamos en la tierra de la",
            "start": 1249.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mariposa monarca Y como dice el",
            "start": 1251.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernador est\u00e1 justo abriendo la",
            "start": 1253.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temporada de mariposa monarca lo que no",
            "start": 1256.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucha gente sabe hasta en el equipo",
            "start": 1259.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hicimos alg\u00fan debate sobre eso es que es",
            "start": 1261.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que a por o es parte de la tierra de la",
            "start": 1265.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mariposa monarca y que las mariposas",
            "start": 1267.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "monarcas vienen desde Canad\u00e1 desde",
            "start": 1270.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lej\u00edsimos pasan por las monta\u00f1as",
            "start": 1273.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rocallosas vienen desde las la zona de",
            "start": 1276.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llanuras del Canad\u00e1 dan una vuelta y",
            "start": 1279.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "luego se regresan pasando por Michoac\u00e1n",
            "start": 1283.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a la tierra De d\u00f3nde vinieron cada a\u00f1o",
            "start": 1285.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "durante tantos cientos tal vez miles de",
            "start": 1289.039,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y nosotros vamos a tener que",
            "start": 1293.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "considerarnos aqu\u00ed protectores por",
            "start": 1296.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "naturaleza de la mariposa monarca no",
            "start": 1300.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "puede ser que nos sintamos aje no son la",
            "start": 1303.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esta belleza sino esta lecci\u00f3n de la",
            "start": 1307.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n esta migraci\u00f3n en todas las",
            "start": 1311.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "humanas las animales las de todos los",
            "start": 1314.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seres vivos estas migraciones que",
            "start": 1318.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre enriquecen y siempre nos dan una",
            "start": 1320.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gran belleza adem\u00e1s de esto clima",
            "start": 1323.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "templado h\u00famedo y fr\u00edo tenemos una",
            "start": 1327.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "intensa actividad agr\u00edcola Ganadera",
            "start": 1330.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "frutales todo durazno aguacate membrillo",
            "start": 1333.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nuez guayaba los ovinos bovinos una",
            "start": 1337.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "riqueza natural extraordinaria esta el",
            "start": 1342.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mapa de la migraci\u00f3n de la mariposa",
            "start": 1346.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "monarca adelante",
            "start": 1349.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Esta carrera de procesos",
            "start": 1353.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agroalimentarios ah\u00ed tienen ustedes",
            "start": 1355.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las carreras que tenemos en el",
            "start": 1357.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las universidades para el bienestar",
            "start": 1360.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desde ingenier\u00eda agroforestal esta de",
            "start": 1363.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procesos agroalimentarios las de",
            "start": 1366.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n agropecuaria",
            "start": 1369.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuacultura y piscicultura todas las",
            "start": 1371.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de producci\u00f3n de alimentos y miren",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes todo el territorio del pa\u00eds en",
            "start": 1377.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "donde estamos presentes y seguimos",
            "start": 1380.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creciendo aqu\u00ed todo lo que tenga que ver",
            "start": 1382.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con producci\u00f3n distribuci\u00f3n",
            "start": 1386.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1388.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y consumo de alimentos",
            "start": 1390.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1393.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya llegaron ustedes Aqu\u00ed",
            "start": 1401.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos son nuestros estudiantes hombres y",
            "start": 1406.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mujeres de vvj que est\u00e1n trabajando en",
            "start": 1409.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el campo que les gusta much\u00edsimo sembrar",
            "start": 1412.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y como lo hemos dicho en otras en las",
            "start": 1415.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras sedes que hemos visitado el d\u00eda de",
            "start": 1418.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy son estos estudiantes los que saben",
            "start": 1420.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que la pr\u00e1ctica de campo como le",
            "start": 1423.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llamamos o en campo es una parte",
            "start": 1426.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fundamental\u00edsima de la educaci\u00f3n y que",
            "start": 1429.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el aprendizaje de ustedes en campo es",
            "start": 1432.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s r\u00e1pido y mucho m\u00e1s eficaz que",
            "start": 1435.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pasar una cantidad excesiva a veces de",
            "start": 1438.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "horas en aula Entonces los entusiasmo",
            "start": 1442.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que sigan haciendo incrementen lo",
            "start": 1445.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo de conocimiento",
            "start": 1448.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "combinado entre teor\u00eda y pr\u00e1ctica y",
            "start": 1450.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos de este trabajo",
            "start": 1454.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1457.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1466.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "amor a la vida",
            "start": 1472.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso que ustedes tienen con las plantas y",
            "start": 1478.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tenemos con la escuela otra vez",
            "start": 1480.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1483.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 1486.4,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1488.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pedir su autorizaci\u00f3n formalmente para",
            "start": 1490.1,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que podamos abrir en apuro una segunda",
            "start": 1493.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "carrera que va a alimentar",
            "start": 1498.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "extraordinariamente la Ya de por s\u00ed muy",
            "start": 1502.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rica carrera que tenemos en appro y la",
            "start": 1504.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n es espl\u00e9ndida",
            "start": 1508.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medicina integral y salud comunitaria",
            "start": 1510.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como segunda carrera",
            "start": 1513.919,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a ustedes",
            "start": 1518.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1520.67,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1526.9,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1529.27,
            "duration": 15.97
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1542.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1545.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1546.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1549.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1552.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Apple",
            "start": 1553.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar en Apple una vez",
            "start": 1556.6,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya hab\u00eda visitado este municipio",
            "start": 1560.059,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme no es para",
            "start": 1565.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 1569.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero conozco",
            "start": 1572.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los 113 municipios de Michoac\u00e1n y todos",
            "start": 1575.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 1579.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cerca de 2500",
            "start": 1583.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed",
            "start": 1587.299,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 1591.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "con este proyecto extraordinario",
            "start": 1594.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1599.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se necesitaba",
            "start": 1602.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1604.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "los llamados neoliberales que",
            "start": 1608.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien",
            "start": 1613.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "son Neo porfiristas",
            "start": 1614.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que la educaci\u00f3n y la salud se",
            "start": 1619.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "convirtieran en privilegios",
            "start": 1624.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que estudiara el que tuviese para pagar",
            "start": 1627.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 1631.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y que se curara el que tuviese para",
            "start": 1633.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pagar una consulta",
            "start": 1637.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "o una intervenci\u00f3n quir\u00fargica en un",
            "start": 1641.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hospital privado",
            "start": 1644.059,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Y nosotros sostenemos",
            "start": 1645.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n y la salud no son",
            "start": 1648.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "privilegios son derechos de nuestro",
            "start": 1652.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1655.52,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero esa pol\u00edtica privatizadora avanz\u00f3 y",
            "start": 1660.919,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os que tard\u00f3 el periodo",
            "start": 1666.82,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirista pues se",
            "start": 1673.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3",
            "start": 1677.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1678.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al grado de que ahora",
            "start": 1681.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1685.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 1688.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 1689.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y menos los especialistas que requieren",
            "start": 1692.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1696.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1699.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica era que se presentaban",
            "start": 1702.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1707.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inscribirse en las universidades",
            "start": 1709.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1710.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes",
            "start": 1712.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y aceptaban cuando mucho",
            "start": 1713.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rechazaban a 900 con la mentira",
            "start": 1719.799,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 1725.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuando eso no era cierto No es que no",
            "start": 1729.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no",
            "start": 1732.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no",
            "start": 1734.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto para las universidades",
            "start": 1737.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque el modelo era",
            "start": 1739.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el de privatizar El que creciera la",
            "start": 1743.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de las escuelas privadas",
            "start": 1746.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero miren lo absurdo y responsable de",
            "start": 1752.539,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "no entender no aceptar",
            "start": 1757.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de que desgraciadamente",
            "start": 1761.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay mucha pobreza en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1763.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 1767.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por ese modelo que solo favorec\u00eda a las",
            "start": 1768.64,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y produjo produjo una",
            "start": 1775.039,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad Entonces qu\u00e9",
            "start": 1781.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pasaba Pues que",
            "start": 1785.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se abrieran universidades",
            "start": 1789.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 1792.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde iba a sacar la gente humilde",
            "start": 1794.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pobre para pagar una colegiatura",
            "start": 1797.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Aunque fuese de 3000 o 4000 pesos",
            "start": 1800.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1806.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Los hijos del Campesino los hijos de",
            "start": 1808.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "obreros entonces",
            "start": 1810.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1812.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el rezago",
            "start": 1815.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1818.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 1820.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "levantando todo el sistema de salud y",
            "start": 1823.179,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "resulta que se convoca a m\u00e9dicos tenemos",
            "start": 1827.12,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "14.000 plazas y solo se inscriben 3.500",
            "start": 1831.74,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 1838.399,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico generales y mucho menos",
            "start": 1840.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialistas que quieran ir a",
            "start": 1843.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospitales rurales",
            "start": 1846.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos",
            "start": 1849.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ni m\u00e9dicos ni especialistas y as\u00ed",
            "start": 1852.7,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros Campos desde luego se",
            "start": 1855.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 mucho de la privatizaci\u00f3n en la",
            "start": 1860.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se",
            "start": 1864.2,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "politiz\u00f3 bastante y los maestros",
            "start": 1867.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defendieron la educaci\u00f3n p\u00fablica pero en",
            "start": 1870.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso de la salud",
            "start": 1874.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 1877.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hubo defensa fue una privatizaci\u00f3n",
            "start": 1880.159,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "silenciosa pero muy da\u00f1ina por eso me da",
            "start": 1884.74,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed porque este",
            "start": 1891.14,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sistema de Educaci\u00f3n P\u00fablica gratuita",
            "start": 1894.98,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "nos permite dar la oportunidad de",
            "start": 1900.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 1903.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a los que terminan el nivel medio",
            "start": 1905.2,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "superior el bachillerato las prepas que",
            "start": 1909.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "puedan estudiar una carrera y que",
            "start": 1914.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no tengan que ir a Morelia o",
            "start": 1916.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenga que ir a las ciudades sino que lo",
            "start": 1919.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puedan hacer en sus pueblos en sus",
            "start": 1923.059,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipios donde estudiaron el",
            "start": 1926.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preescolar la primaria la secundaria la",
            "start": 1929.899,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 1932.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos",
            "start": 1936.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desde luego en el caso de educaci\u00f3n",
            "start": 1939.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "superior varias opciones",
            "start": 1943.159,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n en general estamos apoyando",
            "start": 1948.08,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "mucho primero respetando a los maestros",
            "start": 1952.899,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "que no se les ningune",
            "start": 1958.1,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque cuando quer\u00edan imponer la llamada",
            "start": 1963.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reforma educativa hubo una campa\u00f1a de",
            "start": 1965.74,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "desprestigio a los maestros",
            "start": 1969.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1973.8,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1975.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 1977.14,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n pero ya no es la regla Ya",
            "start": 1979.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 esto",
            "start": 1983.539,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y a todos se les va a apoyar",
            "start": 1987.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n es una prioridad",
            "start": 1992.659,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "Entonces ahora los maestros",
            "start": 1996.919,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos respetados aqu\u00ed",
            "start": 2001.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n",
            "start": 2005.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior porque tambi\u00e9n",
            "start": 2008.399,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 2012.36,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "padecer de amnesia no podemos olvidar",
            "start": 2015.419,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como dec\u00eda Alfredo en efecto",
            "start": 2020.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2025.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "no les pagaban a maestros en tres cuatro",
            "start": 2028.36,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "hasta seis meses y",
            "start": 2033.48,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "nosotros intervenimos y Michoac\u00e1n es el",
            "start": 2038.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2044.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica que tiene una",
            "start": 2045.419,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "partida especial para que ning\u00fan maestro",
            "start": 2049.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "deje de cobrar puntualmente en este",
            "start": 2052.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2055.899,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me lo est\u00e1n planteando en otros estados",
            "start": 2059.919,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que la federalizaci\u00f3n va poco",
            "start": 2064.26,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "a poco pero de manera Segura qu\u00e9 es lo",
            "start": 2070.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "que suced\u00eda Pues que antes",
            "start": 2075.58,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "le mandaban el dinero a los gobiernos",
            "start": 2079.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "estatales y los gobiernos estatales los",
            "start": 2082.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "usaban para otras cosas para decirlo",
            "start": 2087.099,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "suavemente",
            "start": 2090.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2093.419,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed Alfredo y ya todos los",
            "start": 2095.159,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "gobernadores Les estamos pidiendo que",
            "start": 2100.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2104.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maestros estatales y a todos los",
            "start": 2106.619,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "maestros se les pague con una tarjeta",
            "start": 2110.619,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "que no haya intermediarios",
            "start": 2115.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 2122.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n Bueno pues se est\u00e1",
            "start": 2124.44,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "apoyando a los maestros se est\u00e1n",
            "start": 2130.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mejorando tambi\u00e9n los contenidos",
            "start": 2132.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de los libros de texto",
            "start": 2137.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque tenemos que impulsar una",
            "start": 2140.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2143.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica pero humanista porque los",
            "start": 2144.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros actuales se",
            "start": 2150.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hicieron pensando",
            "start": 2154.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 2156.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el individualismo en el triunfar a",
            "start": 2157.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 2163.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole en darle la espalda al",
            "start": 2165.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que sufre Y ahora es distinto si la",
            "start": 2168.94,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "ciencia pero con dimensi\u00f3n social la",
            "start": 2174.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ciencia con humanismo",
            "start": 2178.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2183.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en lo educativo Porque",
            "start": 2185.16,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando de manera directa a",
            "start": 2190.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "las sociedades de madres de padres de",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2198.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "presupuestos para el mantenimiento",
            "start": 2199.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las escuelas nada de que",
            "start": 2202.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se va a manejar un programa como era",
            "start": 2205.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "antes desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 2209.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "P\u00fablica del Gobierno Federal o del",
            "start": 2210.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado o del gobierno",
            "start": 2213.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipal no directo a la sociedad de",
            "start": 2214.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "padres de madre de familia se les",
            "start": 2219.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entrega su presupuesto y ellos deciden",
            "start": 2222.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2225.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que van a hacer",
            "start": 2226.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 2230.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "funcionando bastante",
            "start": 2232.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bien Este programa por ejemplo aqu\u00ed en",
            "start": 2235.2,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "Apple Apple son 12 escuelas en el",
            "start": 2240.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "municipio las 12 escuelas ya recibieron",
            "start": 2244.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "su presupuesto las sociedades de madres",
            "start": 2248.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y de padres de familia para el",
            "start": 2251.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y esto Va a continuar de",
            "start": 2253.359,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "esa manera aqu\u00ed ya han recibido nada m\u00e1s",
            "start": 2257.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "para mantenimiento las 12 escuelas dos",
            "start": 2261.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2265.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "850 mil pesos de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 2266.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n a la sociedad de madres y",
            "start": 2270.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 2273.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en el caso",
            "start": 2275.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de las becas lo mismo nunca en la",
            "start": 2278.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico se hab\u00edan otorgado",
            "start": 2283.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tantas becas a estudiantes",
            "start": 2287.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria todos los",
            "start": 2290.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que estudian bachillerato tienen becas y",
            "start": 2294.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 2298.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "400.000 estudiantes de nivel superior",
            "start": 2300.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "nivel universitario tienen becas aqu\u00ed",
            "start": 2304.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo los que estudian en",
            "start": 2311.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a por o en esta universidad tienen sus",
            "start": 2316.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "becas y les doy una",
            "start": 2319.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 2322.839,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "va a aumentar la beca a partir del",
            "start": 2326.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "primero de enero",
            "start": 2328.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aunque sea poquito pero va a aumentar",
            "start": 2332.619,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "poquito porque es bendito",
            "start": 2336.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2338.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 en el presupuesto",
            "start": 2342.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "les voy a decir",
            "start": 2348.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "les estaban llegando",
            "start": 2356.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "4.900 pesos bimestrales es as\u00ed",
            "start": 2361.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "2.450 mensuales",
            "start": 2366.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Bueno A partir de enero 5.150",
            "start": 2369.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "son 250 pesos m\u00e1s",
            "start": 2376.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2379.07,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "Bueno pero no es nada m\u00e1s las becas",
            "start": 2383.5,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "son estos planteles",
            "start": 2388.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "educativos ya son",
            "start": 2392.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "145 en el pa\u00eds",
            "start": 2397.14,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "con 45.000 alumnos",
            "start": 2400.9,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "145 y ya quedamos con la maestra Raquel",
            "start": 2405.599,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "que saben que somos compa\u00f1eros",
            "start": 2411.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desde la universidad aunque",
            "start": 2415.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ella me lleva como uno o dos a\u00f1os",
            "start": 2418.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2423.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya daba clases cuando yo llegu\u00e9 a la",
            "start": 2426.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "Facultad",
            "start": 2429.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2431.57,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 2432.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya ha llegado Ya quedamos que de 145 van",
            "start": 2434.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a ser antes de que terminemos el",
            "start": 2439.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "gobierno van a ser 200 escuelas y las 55",
            "start": 2441.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "restantes porque tenemos 145 para 200",
            "start": 2448.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "van a ser de enfermer\u00eda y de medicina y",
            "start": 2451.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "una va a estar aqu\u00ed",
            "start": 2455.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aparte de esta que es",
            "start": 2459.099,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "de lo mejor porque yo",
            "start": 2463.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2467.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siempre estoy recorriendo el pa\u00eds soy",
            "start": 2469.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3n profesional",
            "start": 2472.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienen a una rectora de primera",
            "start": 2477.94,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2482.05,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Yo creo que es porque este su compa\u00f1ero",
            "start": 2487.599,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "su esposo es de all\u00e1 de por el sureste",
            "start": 2491.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es de Campeche",
            "start": 2498.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto el decirles",
            "start": 2500.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que se tiene esta opci\u00f3n",
            "start": 2505.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "les comentaba",
            "start": 2508.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda ver optado solo por apoyar las",
            "start": 2510.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas las estamos",
            "start": 2514.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "apoyando las que ya est\u00e1n establecidas",
            "start": 2516.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2519.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "decidimos apoyar las universidades",
            "start": 2521.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pero tambi\u00e9n crear este sistema",
            "start": 2523.3,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nuevo porque hay universidades p\u00fablicas",
            "start": 2526.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2532.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "algunas echadas a perder",
            "start": 2534.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya hay casi casos en universidades",
            "start": 2538.599,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y corrupci\u00f3n Entonces se les",
            "start": 2542.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entrega el presupuesto y como",
            "start": 2548.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son y deben de seguir siendo",
            "start": 2550.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "universidades aut\u00f3nomas los rectores y",
            "start": 2553.74,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los caciques que manejan esas",
            "start": 2558.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2561.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "utilizan mal el presupuesto por ejemplo",
            "start": 2563.099,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "lo utilizan para hacer construcciones",
            "start": 2566.579,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed va el soborno Ah\u00ed va el moche",
            "start": 2569.68,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "Y en vez de pagarle bien a los maestros",
            "start": 2575.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en bien En vez de que se ampl\u00ede la",
            "start": 2579.339,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "oportunidad para que tengan m\u00e1s",
            "start": 2583.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estudiantes no crece la matr\u00edcula y",
            "start": 2586.859,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "utilizan el dinero para hacer obras",
            "start": 2591.339,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 2595.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacen su agosto hay corrupci\u00f3n incluso",
            "start": 2596.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tienen algunos que manejan estas",
            "start": 2601.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas hasta",
            "start": 2603.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidades privadas porque antes iban",
            "start": 2605.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los muchachos a la",
            "start": 2609.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica presentaron el",
            "start": 2611.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "examen y no pasaron pero le dec\u00edan No te",
            "start": 2614.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "preocupes",
            "start": 2616.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inscr\u00edbete en esta universidad",
            "start": 2618.78,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Privada de ellos mismos y as\u00ed hac\u00edan",
            "start": 2621.9,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "negocio eso ya se termin\u00f3 se van al",
            "start": 2627.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no crean que es una groser\u00eda lo del",
            "start": 2635.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2638.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Los Marineros",
            "start": 2641.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en los barcos",
            "start": 2642.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "al que se portaba mal",
            "start": 2646.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo sub\u00edan al m\u00e1stil y ah\u00ed hab\u00eda como una",
            "start": 2649.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "casita y se llamaba Entonces el",
            "start": 2654.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que se portaba mal se iba al",
            "start": 2658.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2664.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto pues estar aqu\u00ed con",
            "start": 2668.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2671.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decirles que todos lo estamos haciendo",
            "start": 2673.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo esa es la",
            "start": 2678.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 2681.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2683.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense democracia est\u00e1 compuesta de",
            "start": 2686.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2691.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2692.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "demos significa pueblo Kratos significa",
            "start": 2694.74,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "poder es el poder del pueblo Y por qu\u00e9",
            "start": 2699.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "digo que todos ayudan porque as\u00ed como",
            "start": 2704.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ustedes que est\u00e1n",
            "start": 2707.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "construyendo su escuela y est\u00e1n haciendo",
            "start": 2710.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un esfuerzo para salir adelante y sus",
            "start": 2714.52,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "maestros y la rectora As\u00ed tambi\u00e9n hay",
            "start": 2718.54,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gente como el se\u00f1or que don\u00f3 el terreno",
            "start": 2722.619,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para la universidad",
            "start": 2726.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que le agradecemos y las autoridades",
            "start": 2731.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como el gobernador Alfredo Ram\u00edrez",
            "start": 2736.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ledoya que tiene todo nuestro apoyo",
            "start": 2739.42,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente municipal de Apolo",
            "start": 2742.02,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "Juan Jos\u00e9 mendi\u00f3 la losa que nos",
            "start": 2748.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a todo Juntos por la",
            "start": 2751.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de apuro por la",
            "start": 2754.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Michoac\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 2757.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Apple Apple est\u00e1n",
            "start": 2761.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "becados aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2763.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "reciben ese apoyo ya lo expres\u00e9 Quienes",
            "start": 2766.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se estudian en el nivel medio superior",
            "start": 2772.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n estudiando en preescolar",
            "start": 2774.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "primaria secundaria ya habl\u00e9 de que",
            "start": 2777.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo sus apoyos para el",
            "start": 2780.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas tambi\u00e9n",
            "start": 2784.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en aporo hay 355",
            "start": 2786.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores que tienen pensi\u00f3n y les",
            "start": 2791.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "voy a dar tambi\u00e9n una buena noticia a",
            "start": 2794.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros veteranos",
            "start": 2798.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Que ya para el primero de enero va a",
            "start": 2802.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n 25%",
            "start": 2806.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y El compromiso es que para",
            "start": 2814.18,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "enero del 24 otros",
            "start": 2818.819,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "25% para que cuando yo termine sea el",
            "start": 2823.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "doble de que de lo que se recib\u00eda Cuando",
            "start": 2828.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el gobierno para los adultos",
            "start": 2830.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2833.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay 52 ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que",
            "start": 2835.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n en Apple y",
            "start": 2839.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 2843.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primero 65 Ah\u00ed vamos miren",
            "start": 2846.599,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "va a seguir la lucha O crees t\u00fa que van",
            "start": 2850.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a regresar los de antes",
            "start": 2854.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2857.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "va a seguir la transformaci\u00f3n Yo ya",
            "start": 2860.14,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "voy a terminar mi ciclo Porque",
            "start": 2863.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ya llevo",
            "start": 2870.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os en esta lucha y",
            "start": 2873.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle",
            "start": 2880.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense sobre todo los j\u00f3venes",
            "start": 2882.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mucho apego ni al poder ni el dinero",
            "start": 2885.24,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2890.31,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "porque no es cierto que el dinero sea la",
            "start": 2898.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "felicidad no la felicidad es estar bien",
            "start": 2903.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 2907.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 2912.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Esa es la verdadera felicidad no lo",
            "start": 2914.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 2918.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y el poder",
            "start": 2920.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido solo es puro",
            "start": 2923.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 2927.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 2930.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pensando",
            "start": 2935.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en mandar siempre en quedarse siempre",
            "start": 2937.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como casi que el que no quiere abandonar",
            "start": 2940.9,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el poder Pues ese es un ambicioso vulgar",
            "start": 2945.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ese no ayuda en nada",
            "start": 2950.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir adelante y me da",
            "start": 2954.339,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pues mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2959.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2962.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hay necesidades",
            "start": 2965.099,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "carencias estamos luchando para que las",
            "start": 2968.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "cosas mejoren enfrentamos la pandemia",
            "start": 2972.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3 mucho dolor pero vamos",
            "start": 2975.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "saliendo como pa\u00eds porque no permitimos",
            "start": 2980.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n Y eso",
            "start": 2984.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "permite tener mucho presupuesto",
            "start": 2987.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n el presupuesto rinde el",
            "start": 2990.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presupuesto alcanza no hay necesidad de",
            "start": 2994.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Aumentar los impuestos ni de que haya",
            "start": 2998.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gasolinazos ni de que suba el precio de",
            "start": 3002.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la luz ni de endeudar al pa\u00eds Pero",
            "start": 3006.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de toda esa pol\u00edtica que nos ha",
            "start": 3010.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dado muy buenos resultados no permitir",
            "start": 3013.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el",
            "start": 3016.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3018.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "No puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3020.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pobre saben ya no hay Estado Mayor",
            "start": 3023.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presidencial saben Cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 3028.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil soldados",
            "start": 3031.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integrantes del Estado Mayor",
            "start": 3035.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidencial ya todos esos elementos se",
            "start": 3037.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "fueron a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3040.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional a proteger a cuidar al pueblo",
            "start": 3042.9,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "al presidente lo cuida la gente",
            "start": 3047.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3051.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme",
            "start": 3055.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3057.65,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mirense aqu\u00ed",
            "start": 3059.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como era antes ah\u00ed estaba parado atr\u00e1s",
            "start": 3061.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no un oficial y todo rodeado no pod\u00edamos",
            "start": 3064.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacer nada",
            "start": 3069.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "camionetas blindadas",
            "start": 3072.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "aviones de lujo todo eso se termin\u00f3 ya",
            "start": 3075.319,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir el d\u00eda 27 vamos a",
            "start": 3080.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "celebrarlo",
            "start": 3085.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "domingo 27",
            "start": 3087.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir ya cuatro a\u00f1os no hemos",
            "start": 3090.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "comprado un veh\u00edculo nuevo para ning\u00fan",
            "start": 3094.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "funcionario del gobierno en cuatro a\u00f1os",
            "start": 3097.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al contrario vendimos",
            "start": 3101.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas camionetas blindadas y carros",
            "start": 3104.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de lujo y aviones y helic\u00f3pteros todo",
            "start": 3108.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso ya cambi\u00f3 esta situaci\u00f3n no hay",
            "start": 3112.5,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es un gobierno austero y una",
            "start": 3117.72,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "cosa que es muy importante aqu\u00ed en Apple",
            "start": 3122.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo nos han ayudado mucho nuestros",
            "start": 3126.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 3131.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3134.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto estimamos que van a llegar",
            "start": 3137.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de remesas lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 3140.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares este a\u00f1o va a",
            "start": 3143.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3146.22,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 3147.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "60.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3148.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es el principal ingresos que tiene",
            "start": 3152.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds vamos a darles un fuerte un",
            "start": 3155.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso a nuestros paisanos",
            "start": 3159.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque ya saben c\u00f3mo se fueron",
            "start": 3164.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 3167.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo y ahora ellos no solo",
            "start": 3170.059,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con su esfuerzo su trabajo salen",
            "start": 3175.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "adelante sino que env\u00edan apoyo a sus",
            "start": 3177.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "familiares por eso en los pueblos hay",
            "start": 3181.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dinero para lo b\u00e1sico y por eso a\u00fan con",
            "start": 3184.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la pandemia se pudo resistir y no hubo",
            "start": 3188.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "carencias no hubo hambre por el apoyo de",
            "start": 3191.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestros migrantes y por los programas",
            "start": 3195.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de bienestar porque antes que se hac\u00eda",
            "start": 3197.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se le daba a los de arriba ven\u00eda una",
            "start": 3201.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "crisis y de inmediato hay que rescatar a",
            "start": 3204.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los empresarios hay que rescatar a los",
            "start": 3207.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "banqueros",
            "start": 3210.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convirtieron con el foapro a las deudas",
            "start": 3211.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 3214.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Ahora no ahora el rescate es de",
            "start": 3217.74,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "abajo para arriba nada de que es que si",
            "start": 3222.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llueve fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 3226.319,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "es que si se llena la copa si se llena",
            "start": 3229.7,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "el vaso eh derrama no esa es una mentira",
            "start": 3234.42,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que se vayan al con eso le",
            "start": 3240.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos que dar m\u00e1s a quien m\u00e1s lo",
            "start": 3243.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesita Por el bien de todos primero",
            "start": 3246.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los pobres Muchas gracias Amigas y",
            "start": 3248.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3251.94,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3252.63,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los Estados",
            "start": 3262.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3265.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el",
            "start": 3267.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "corte de list\u00f3n inaugural de la",
            "start": 3270.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "universidad para el bienestar Benito",
            "start": 3272.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda sede aporo",
            "start": 3273.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3286.33,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3291.39,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3294.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3307.62,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3310.13,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 3314.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ponerse de pie y descubrir sus cabezas",
            "start": 3316.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con el debido respeto entonaremos",
            "start": 3319.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3321.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3326.61,
            "duration": 93.429
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3420.66,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3423.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3425.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3427.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3430.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "presencia dese\u00e1ndoles un excelente d\u00eda",
            "start": 3432.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3437.08,
            "duration": 4.889
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] les invitamos a tomar asientos si fueran tan amables subi\u00f3 alguien m\u00e1s preside este evento universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda inauguraci\u00f3n sedeaporo el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya [Aplausos] la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa elizaga [Aplausos] la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya [Aplausos] el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo devoto Falc\u00f3n la coordinadora acad\u00e9mica de la sede educativa sede aporo Magdalena Bautista paqu\u00e9 ciudadano Juan Agust\u00edn Torres Sandoval presidente municipal de aporo Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con las palabras de bienvenida del gobernador constitucional del Estado de Michoac\u00e1n Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya [Aplausos] Gracias amigos amigas de apuro de la regi\u00f3n oriente saludo al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que hoy nos acompa\u00f1a aqu\u00ed en el Oriente Michoac\u00e1n No en este Oriente tan bello que precisamente platicaba con el presidente Hace unos minutos recorriendo esta este Campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez que ayer Se abrieron los santuarios de la mariposa monarca una belleza de la naturaleza a nivel mundial Tambi\u00e9n saludo a Raquel Sosa coordinadora de las universidades Benito Ju\u00e1rez al subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda a Juan Pablo de bot\u00f3n a Leticia Ram\u00edrez Amaya la coordinadora acad\u00e9mica de la universidad Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda campus aporo a la doctora Magdalena Bautista paque Gracias doctora tambi\u00e9n coment\u00e1bamos en el recorrido de este Campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez que es precioso en su naturaleza agradecerle a quien don\u00f3 el terreno que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros al ex presidente municipal a Juan Jos\u00e9 Mendiola un aplauso para el se\u00f1or Juan Jos\u00e9 Mendiola que don\u00f3 el terreno y tambi\u00e9n ayer estuvimos en Pajacuar\u00e1n en el campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez all\u00e1 Es de veterinaria y muy cerca hay un rancho experimental en Ixtl\u00e1n que se llama el lim\u00f3n que lo maneja se foga el centro ganadero del gobierno del Estado Ya estamos platicando se\u00f1or presidente porque ese rancho se va a integrar de manera definitiva a la universidad Benito Ju\u00e1rez de Pajacuar\u00e1n ya es un compromiso y esos estudiantes de veterinaria tendr\u00e1n su rancho experimental El Lim\u00f3n en el municipio de Ixtl\u00e1n Pues bueno tambi\u00e9n por otra parte presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Bienvenido al Oriente michoacano quiero agradecerle todo lo que vale su gira de trabajo por estas tierras con ella lo vimos el d\u00eda de ayer y se reitera hoy usted ha reafirmado su compromiso con el bienestar de nuestro pueblo y con el desarrollo de la entidad de Michoac\u00e1n Gracias presidente siempre es un gusto que usted venga a Michoac\u00e1n Tierra de hombres y mujeres de valor y de trabajo Este ha sido un a\u00f1o intenso fuerte la coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal desde aquel 9 de octubre del a\u00f1o pasado 2021 cuando usted puso en marcha en Operaci\u00f3n el plan de apoyo a nuestro estado hasta el d\u00eda de hoy los resultados han sido en favor de la transformaci\u00f3n de Michoac\u00e1n el restablecimiento de la coordinaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n con su gobierno nos permiti\u00f3 disminuir entre otras cosas la incidencia delictiva de alto impacto por ejemplo de marzo a septiembre de este a\u00f1o se redujo 41% las v\u00edctimas de homicidio doloso restablecimos la circulaci\u00f3n es m\u00e1s en m\u00e1s de 70 puntos de v\u00edas de comunicaci\u00f3n de la entidad que Se manten\u00edan cerradas por barricadas e imped\u00edan el derecho a libre tr\u00e1nsito y as\u00ed tambi\u00e9n el desarrollo a las actividades econ\u00f3micas sociales de la regiones adem\u00e1s incentivamos y se incentiva el trabajo con los municipios con la inauguraci\u00f3n de este plantel de la universidad Benito Ju\u00e1rez de apuro del oriente se le devuelva la educaci\u00f3n el papel que ha jugado en la historia que es el de incorporar e incluir a las personas al desarrollo y posibilitar la movilidad social que les permita vivir con dignidad gracias gracias por ello se\u00f1or presidente tambi\u00e9n debo decir que la principal labor de un gobierno debe ser el educativo educar a todas y a todos de los m\u00e1s peque\u00f1os Hasta los m\u00e1s grandes cabe tambi\u00e9n se\u00f1alar que Michoac\u00e1n es impulsor y pionero en la educaci\u00f3n superior principalmente en la educaci\u00f3n que busca erradicar las desigualdades sociales y generar condiciones de bienestar para nuestro pueblo baste recordar la historia en materia educativa en Michoac\u00e1n en 1543,543 a pocos a\u00f1os de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola Vasco de Quiroga form\u00f3 en P\u00e1tzcuaro el colegio de San Nicol\u00e1s de ah\u00ed proviene nuestra historia en materia educativa en 2022 tambi\u00e9n como ejemplo cumplimos se\u00f1or presidente Cien a\u00f1os del normalismo rural en M\u00e9xico el normalismo rural surgi\u00f3 en Michoac\u00e1n debo se\u00f1alar que Precisamente en 1922 siendo gobernador del estado el General Francisco J M\u00fajica se forma en Tac\u00e1mbaro la primera Normal Rural del pa\u00eds por eso celebramos 100 a\u00f1os de normalismo nacional hoy aqu\u00ed tambi\u00e9n en Michoac\u00e1n quiero decirle que en educaci\u00f3n [Aplausos] quiero decirle que en educaci\u00f3n estamos transformando a Michoac\u00e1n cuando asumimos el gobierno El magisterio Michoacano estaba ofendido y dolido por m\u00e1s de 100 d\u00edas tomaron las v\u00edas del ferrocarril en base a que les deb\u00edan seis quincenas de su salarios no les hab\u00edan pagado sus quincenas ni sus bonos ni sus prestaciones todo ello generaba un dolor a las familias de las maestras y los maestros despu\u00e9s de un a\u00f1o de gobierno estamos cumpliendo junto con usted al magisterio de forma puntual entregamos su salarios sus bonos sus prestaciones no ha habido una sola toma de las v\u00edas del ferrocarril tenemos un a\u00f1o libre de las v\u00edas en Michoac\u00e1n no ha habido ning\u00fan paro laboral que ponga en riesgo los ciclos escolares y m\u00e1s del 80 por ciento de los maestros cobran por tarjeta esperemos que pronto el 100% tenga su tarjeta y se evite la corrupci\u00f3n del pago de cheque y de efectivo hemos atendido el problema de las normales del Estado no no cederemos a chantajes y seremos firmes para modificar de fondo la funci\u00f3n de las normales y del sistema educativo en Michoac\u00e1n a este d\u00eda se\u00f1or presidente no existe en Michoac\u00e1n ya plazas autom\u00e1ticas Se acabaron las plazas autom\u00e1ticas el ingreso a las normales ya no se vende como era antes todos sab\u00edamos que se vend\u00edan las respuestas del examen en 50.000 los 60.000 pesos cierto o no cierto tambi\u00e9n con mucho orgullo lo digo presidente puedo afirmar que hemos arradicar hemos erradicado de ra\u00edz en Michoac\u00e1n el huachicol de las plazas educativas lo digo fuerte y claro somos dem\u00f3cratas somos pacifistas somos tambi\u00e9n tolerantes a las ideas diversas pero como gobernador soy intolerante a dos cosas a la lactosa y a la corrupci\u00f3n que quede claro que 0 corrupci\u00f3n nada de corrupci\u00f3n aqu\u00ed en Michoac\u00e1n Amigas y amigos cierto o no que las plazas de maestros se vend\u00edan entre 300.000 400 mil pesos cierto no levante la mano que sab\u00eda que se vend\u00edan las plazas de maestros en Michoac\u00e1n s\u00ed se vend\u00edan las plazas en 400 mil pesos se\u00f1or presidente hoy ya no se venden pero tambi\u00e9n soy muy claro las convocatorias para ingreso para obtener una plaza educativa una plaza en el sistema educativo ahora la convocatoria va dirigida \u00fanica y exclusivamente anormales p\u00fablicas ya no hay plazas paranormales privadas de una vez se los decimos tienen preferencia los normalistas egresados de nuestras normales p\u00fablicas en Michoac\u00e1n por ello finalmente presidente quiero tambi\u00e9n se\u00f1alar dentro de esta gran historia educativa de Michoac\u00e1n que la solicitud que hace tiempo le formule\u00e9 hoy se la planteo de nueva cuenta de manera formal solicitamos reconozca el papel hist\u00f3rico social cultural cient\u00edfico de la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo y se le otorgue a la nicola\u00edta el car\u00e1cter de Universidad Nacional para situarla en el lugar que ha ocupado durante toda la historia de la naci\u00f3n y adem\u00e1s se le dote y en eso estamos trabajando de presupuesto pleno y suficiente aqu\u00ed Me permito solamente establecer esa gran historia de la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo una Universidad Popular para el pueblo y del pueblo no es y no debe ser secuestrada por grup\u00fasculos mafias o \u00e9lites al contrario debe seguir siendo la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo una Universidad Popular nuestra universidad presidente ha nacido tres veces naci\u00f3 en 1543 cuando Vasco de Quiroga abre el colegio de San Nicol\u00e1s en P\u00e1tzcuaro en 1847 estaba cerrado el colegio de San Nicol\u00e1s en Morelia que porque era liberal y progresista y como no lo iba a hacer si en este colegio de San Nicol\u00e1s en Morelia se form\u00f3 Hidalgo se form\u00f3 Morelos y de ah\u00ed sali\u00f3 la conspiraci\u00f3n que permiti\u00f3 liberar a este pa\u00eds de la esclavitud y de los espa\u00f1oles Esa es la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo cuando Ocampo reabre el colegio de San Nicol\u00e1s hace una menci\u00f3n hist\u00f3rica y en su reapertura en 1847 lo bautiza como el colegio primitivo y Nacional de San Nicol\u00e1s de Hidalgo primitivo porque fue la primera casa de estudios a nivel superior universitario nacional porque ah\u00ed se formaron las ideas que liberaron a la naci\u00f3n y de Hidalgo porque de ah\u00ed fue rector el padre de la patria en 1917 estando de nueva cuenta cerrada el colegio de San Nicol\u00e1s porque se dec\u00eda que era un colegio revolucionario y ten\u00edan raz\u00f3n 1917 un 15 de octubre el gobernador Pascual Ortiz Rubio reabre el colegio y forma lo que hoy conocemos como la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo dot\u00e1ndola como Universidad Aut\u00f3noma la primera Universidad Aut\u00f3noma del pa\u00eds Ese es el camino hist\u00f3rico de nuestra Universidad de la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo [M\u00fasica] es decir le pido que cumplamos el anhelo de Melchor Ocampo de Elevar a car\u00e1cter nacional a la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo que viva Michoac\u00e1n que \u00e9l iba a puro Que viva la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo querida la universidad Benito Ju\u00e1rez seamos seamos solidarios seamos sobre todo fraternos de parte de un servidor como gobernador mi estimada doctora Raquel Sosa tendr\u00e1s todo el apoyo para los siete Campus de la universidad Benito Ju\u00e1rez en Michoac\u00e1n pero m\u00e1s a\u00fan ya les dar\u00e1 ahorita a Raquel la doctora una buena noticia porque va a haber m\u00e1s universidades Benito Ju\u00e1rez en Michoac\u00e1n Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] tomen asiento de favor a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora Raquel Sosa elisaga [Aplausos] Muchas gracias Much\u00edsimas gracias a todos ustedes no puedo decirles la alegr\u00eda que tenemos todos aqu\u00ed por estar con ustedes en esta sede hermos\u00edsima que han construido entre todos y todas yo ya veo en cada ladrillo en cada pedazo de madera en cada flor en cada planta la presencia de ustedes de aqu\u00ed para siempre son los fundadores de vvj en apuro Muchas gracias tambi\u00e9n infinitas gracias al donador de nuestro terreno que pues s\u00ed se acuerda \u00e9l y me acuerdo Yo de Cuando llegamos por primera vez all\u00e1 en una casetita donde nadie sab\u00eda [Aplausos] qu\u00e9 iba a pasar aqu\u00ed y tardamos un poquito de tiempo para construir con Terrazas con todo un sistema para poder construir en una situaci\u00f3n de un terreno muy inclinado esta maravilla que tienen ustedes Entonces yo creo que eso es pues el legado de nosotros para todas partes y muchas gracias a ustedes por hacer lo que hacen y la \u00fanica petici\u00f3n que yo les voy a hacer a nuestros estudiantes hombres y mujeres es que sigamos haciendo el esfuerzo para que esta belleza que ustedes han construido ac\u00e1 sea una belleza para todas nuestras sedes ubj que todas tengan el amor las plantas las flores los cultivos que necesitan y necesitamos todos en este pa\u00eds para ser felices tambi\u00e9n Muchas gracias Ahora les tenemos una peque\u00f1a presentaci\u00f3n entonces a ver si le atinamos el d\u00eda de hoy a todo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] adelante muy bien Bueno estamos en la tierra de la mariposa monarca Y como dice el gobernador est\u00e1 justo abriendo la temporada de mariposa monarca lo que no mucha gente sabe hasta en el equipo hicimos alg\u00fan debate sobre eso es que es que a por o es parte de la tierra de la mariposa monarca y que las mariposas monarcas vienen desde Canad\u00e1 desde lej\u00edsimos pasan por las monta\u00f1as rocallosas vienen desde las la zona de llanuras del Canad\u00e1 dan una vuelta y luego se regresan pasando por Michoac\u00e1n a la tierra De d\u00f3nde vinieron cada a\u00f1o durante tantos cientos tal vez miles de a\u00f1os y nosotros vamos a tener que considerarnos aqu\u00ed protectores por naturaleza de la mariposa monarca no puede ser que nos sintamos aje no son la esta belleza sino esta lecci\u00f3n de la migraci\u00f3n esta migraci\u00f3n en todas las humanas las animales las de todos los seres vivos estas migraciones que siempre enriquecen y siempre nos dan una gran belleza adem\u00e1s de esto clima templado h\u00famedo y fr\u00edo tenemos una intensa actividad agr\u00edcola Ganadera frutales todo durazno aguacate membrillo nuez guayaba los ovinos bovinos una riqueza natural extraordinaria esta el mapa de la migraci\u00f3n de la mariposa monarca adelante Esta carrera de procesos agroalimentarios ah\u00ed tienen ustedes todas las carreras que tenemos en el las universidades para el bienestar desde ingenier\u00eda agroforestal esta de procesos agroalimentarios las de administraci\u00f3n agropecuaria acuacultura y piscicultura todas las \u00e1reas de producci\u00f3n de alimentos y miren ustedes todo el territorio del pa\u00eds en donde estamos presentes y seguimos creciendo aqu\u00ed todo lo que tenga que ver con producci\u00f3n distribuci\u00f3n transformaci\u00f3n comercializaci\u00f3n y consumo de alimentos adelante ya llegaron ustedes Aqu\u00ed estos son nuestros estudiantes hombres y mujeres de vvj que est\u00e1n trabajando en el campo que les gusta much\u00edsimo sembrar y como lo hemos dicho en otras en las otras sedes que hemos visitado el d\u00eda de hoy son estos estudiantes los que saben que la pr\u00e1ctica de campo como le llamamos o en campo es una parte fundamental\u00edsima de la educaci\u00f3n y que el aprendizaje de ustedes en campo es mucho m\u00e1s r\u00e1pido y mucho m\u00e1s eficaz que pasar una cantidad excesiva a veces de horas en aula Entonces los entusiasmo para que sigan haciendo incrementen lo que est\u00e1n haciendo de conocimiento combinado entre teor\u00eda y pr\u00e1ctica y estamos muy orgullosos de este trabajo que est\u00e1n haciendo adelante amor a la vida eso que ustedes tienen con las plantas y tenemos con la escuela otra vez muchas gracias y quiero [Aplausos] pedir su autorizaci\u00f3n formalmente para que podamos abrir en apuro una segunda carrera que va a alimentar extraordinariamente la Ya de por s\u00ed muy rica carrera que tenemos en appro y la combinaci\u00f3n es espl\u00e9ndida medicina integral y salud comunitaria como segunda carrera Much\u00edsimas gracias a ustedes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Apple me da mucho gusto estar en Apple una vez m\u00e1s ya hab\u00eda visitado este municipio tengo la dicha enorme no es para presumir pero conozco los 113 municipios de Michoac\u00e1n y todos los municipios de M\u00e9xico cerca de 2500 y me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes con este proyecto extraordinario porque se necesitaba impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica los llamados neoliberales que m\u00e1s bien son Neo porfiristas quer\u00edan que la educaci\u00f3n y la salud se convirtieran en privilegios que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura y que se curara el que tuviese para pagar una consulta o una intervenci\u00f3n quir\u00fargica en un hospital privado Y nosotros sostenemos que la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios son derechos de nuestro pueblo pero esa pol\u00edtica privatizadora avanz\u00f3 y durante 36 a\u00f1os que tard\u00f3 el periodo neoliberal o neoporfirista pues se abandon\u00f3 la educaci\u00f3n al grado de que ahora por ejemplo no tenemos los m\u00e9dicos y menos los especialistas que requieren nuestro pa\u00eds porque la pr\u00e1ctica era que se presentaban para inscribirse en las universidades p\u00fablicas mil j\u00f3venes y aceptaban cuando mucho rechazaban a 900 con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no era cierto No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no hab\u00eda presupuesto para las universidades p\u00fablicas porque el modelo era el de privatizar El que creciera la matr\u00edcula de las escuelas privadas pero miren lo absurdo y responsable de no entender no aceptar de que desgraciadamente hay mucha pobreza en nuestro pa\u00eds precisamente por ese modelo que solo favorec\u00eda a las minor\u00edas y produjo produjo una monstruosa desigualdad Entonces qu\u00e9 pasaba Pues que a\u00fan cuando se abrieran universidades privadas de d\u00f3nde iba a sacar la gente humilde pobre para pagar una colegiatura Aunque fuese de 3000 o 4000 pesos mensuales Los hijos del Campesino los hijos de obreros entonces por eso el rezago educativo ahora Estamos levantando todo el sistema de salud y resulta que se convoca a m\u00e9dicos tenemos 14.000 plazas y solo se inscriben 3.500 porque no hay m\u00e9dico generales y mucho menos especialistas que quieran ir a hospitales rurales Porque no tenemos ni m\u00e9dicos ni especialistas y as\u00ed tambi\u00e9n en otros Campos desde luego se habl\u00f3 mucho de la privatizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n se politiz\u00f3 bastante y los maestros defendieron la educaci\u00f3n p\u00fablica pero en el caso de la salud pr\u00e1cticamente no hubo defensa fue una privatizaci\u00f3n silenciosa pero muy da\u00f1ina por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed porque este sistema de Educaci\u00f3n P\u00fablica gratuita nos permite dar la oportunidad de estudio a los que terminan el nivel medio superior el bachillerato las prepas que puedan estudiar una carrera y que tambi\u00e9n no tengan que ir a Morelia o tenga que ir a las ciudades sino que lo puedan hacer en sus pueblos en sus municipios donde estudiaron el preescolar la primaria la secundaria la preparatoria y ten\u00edamos desde luego en el caso de educaci\u00f3n superior varias opciones en educaci\u00f3n en general estamos apoyando mucho primero respetando a los maestros que no se les ningune porque cuando quer\u00edan imponer la llamada reforma educativa hubo una campa\u00f1a de desprestigio a los maestros [M\u00fasica] es puede ser excepci\u00f3n pero ya no es la regla Ya cambi\u00f3 esto y a todos se les va a apoyar porque la educaci\u00f3n es una prioridad Entonces ahora los maestros est\u00e1n siendo atendidos respetados aqu\u00ed en Michoac\u00e1n en el gobierno anterior porque tambi\u00e9n no hay que padecer de amnesia no podemos olvidar aqu\u00ed como dec\u00eda Alfredo en efecto a veces no les pagaban a maestros en tres cuatro hasta seis meses y nosotros intervenimos y Michoac\u00e1n es el \u00fanico estado de la rep\u00fablica que tiene una partida especial para que ning\u00fan maestro deje de cobrar puntualmente en este estado me lo est\u00e1n planteando en otros estados y nada m\u00e1s que la federalizaci\u00f3n va poco a poco pero de manera Segura qu\u00e9 es lo que suced\u00eda Pues que antes le mandaban el dinero a los gobiernos estatales y los gobiernos estatales los usaban para otras cosas para decirlo suavemente ahora no es as\u00ed Alfredo y ya todos los gobernadores Les estamos pidiendo que a los maestros estatales y a todos los maestros se les pague con una tarjeta que no haya intermediarios para evitar la corrupci\u00f3n Bueno pues se est\u00e1 apoyando a los maestros se est\u00e1n mejorando tambi\u00e9n los contenidos de los libros de texto porque tenemos que impulsar una educaci\u00f3n cient\u00edfica pero humanista porque los contenidos de los libros actuales se hicieron pensando fundamentalmente en el individualismo en el triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole en darle la espalda al que sufre Y ahora es distinto si la ciencia pero con dimensi\u00f3n social la ciencia con humanismo y tambi\u00e9n estamos avanzando en lo educativo Porque se est\u00e1n entregando de manera directa a las sociedades de madres de padres de familia presupuestos para el mantenimiento de las escuelas nada de que se va a manejar un programa como era antes desde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica del Gobierno Federal o del gobierno del Estado o del gobierno municipal no directo a la sociedad de padres de madre de familia se les entrega su presupuesto y ellos deciden qu\u00e9 es lo que van a hacer y est\u00e1 funcionando bastante bien Este programa por ejemplo aqu\u00ed en Apple Apple son 12 escuelas en el municipio las 12 escuelas ya recibieron su presupuesto las sociedades de madres y de padres de familia para el mantenimiento Y esto Va a continuar de esa manera aqu\u00ed ya han recibido nada m\u00e1s para mantenimiento las 12 escuelas dos millones 850 mil pesos de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la sociedad de madres y padres de familia y en el caso de las becas lo mismo nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00edan otorgado tantas becas a estudiantes preescolar primaria secundaria todos los que estudian bachillerato tienen becas y casi 400.000 estudiantes de nivel superior nivel universitario tienen becas aqu\u00ed por ejemplo los que estudian en a por o en esta universidad tienen sus becas y les doy una buena noticia va a aumentar la beca a partir del primero de enero aunque sea poquito pero va a aumentar poquito porque es bendito [Aplausos] pero ya est\u00e1 en el presupuesto les voy a decir les estaban llegando 4.900 pesos bimestrales es as\u00ed 2.450 mensuales Bueno A partir de enero 5.150 [Aplausos] son 250 pesos m\u00e1s [Aplausos] Bueno pero no es nada m\u00e1s las becas son estos planteles educativos ya son 145 en el pa\u00eds con 45.000 alumnos 145 y ya quedamos con la maestra Raquel que saben que somos compa\u00f1eros desde la universidad aunque ella me lleva como uno o dos a\u00f1os [Aplausos] ya daba clases cuando yo llegu\u00e9 a la Facultad [Aplausos] Bueno ya ha llegado Ya quedamos que de 145 van a ser antes de que terminemos el gobierno van a ser 200 escuelas y las 55 restantes porque tenemos 145 para 200 van a ser de enfermer\u00eda y de medicina y una va a estar aqu\u00ed aparte de esta que es de lo mejor porque yo [M\u00fasica] siempre estoy recorriendo el pa\u00eds soy Mir\u00f3n profesional tienen a una rectora de primera [Aplausos] Yo creo que es porque este su compa\u00f1ero su esposo es de all\u00e1 de por el sureste es de Campeche entonces me da mucho gusto el decirles que se tiene esta opci\u00f3n les comentaba se pod\u00eda ver optado solo por apoyar las universidades p\u00fablicas las estamos apoyando las que ya est\u00e1n establecidas pero decidimos apoyar las universidades p\u00fablicas pero tambi\u00e9n crear este sistema nuevo porque hay universidades p\u00fablicas ya algunas echadas a perder ya hay casi casos en universidades p\u00fablicas y corrupci\u00f3n Entonces se les entrega el presupuesto y como son y deben de seguir siendo universidades aut\u00f3nomas los rectores y los caciques que manejan esas universidades utilizan mal el presupuesto por ejemplo lo utilizan para hacer construcciones porque ah\u00ed va el soborno Ah\u00ed va el moche Y en vez de pagarle bien a los maestros en bien En vez de que se ampl\u00ede la oportunidad para que tengan m\u00e1s estudiantes no crece la matr\u00edcula y utilizan el dinero para hacer obras donde hacen su agosto hay corrupci\u00f3n incluso tienen algunos que manejan estas universidades p\u00fablicas hasta universidades privadas porque antes iban los muchachos a la universidad p\u00fablica presentaron el examen y no pasaron pero le dec\u00edan No te preocupes inscr\u00edbete en esta universidad Privada de ellos mismos y as\u00ed hac\u00edan negocio eso ya se termin\u00f3 se van al no crean que es una groser\u00eda lo del [Aplausos] Los Marineros en los barcos al que se portaba mal lo sub\u00edan al m\u00e1stil y ah\u00ed hab\u00eda como una casita y se llamaba Entonces el que se portaba mal se iba al [Aplausos] y me da mucho gusto pues estar aqu\u00ed con ustedes decirles que todos lo estamos haciendo con el apoyo del pueblo esa es la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo acu\u00e9rdense democracia est\u00e1 compuesta de dos palabras demos significa pueblo Kratos significa poder es el poder del pueblo Y por qu\u00e9 digo que todos ayudan porque as\u00ed como ustedes que est\u00e1n construyendo su escuela y est\u00e1n haciendo un esfuerzo para salir adelante y sus maestros y la rectora As\u00ed tambi\u00e9n hay gente como el se\u00f1or que don\u00f3 el terreno para la universidad que le agradecemos y las autoridades como el gobernador Alfredo Ram\u00edrez ledoya que tiene todo nuestro apoyo tambi\u00e9n el presidente municipal de Apolo Juan Jos\u00e9 mendi\u00f3 la losa que nos acompa\u00f1a todo Juntos por la transformaci\u00f3n de apuro por la transformaci\u00f3n de Michoac\u00e1n aqu\u00ed en Apple Apple est\u00e1n becados aqu\u00ed tambi\u00e9n reciben ese apoyo ya lo expres\u00e9 Quienes se estudian en el nivel medio superior quienes est\u00e1n estudiando en preescolar primaria secundaria ya habl\u00e9 de que est\u00e1n recibiendo sus apoyos para el mantenimiento de las escuelas tambi\u00e9n aqu\u00ed en aporo hay 355 adultos mayores que tienen pensi\u00f3n y les voy a dar tambi\u00e9n una buena noticia a mis compa\u00f1eros veteranos Que ya para el primero de enero va a aumentar la pensi\u00f3n 25% y El compromiso es que para enero del 24 otros 25% para que cuando yo termine sea el doble de que de lo que se recib\u00eda Cuando comenz\u00f3 el gobierno para los adultos mayores hay 52 ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que tienen pensi\u00f3n en Apple y este vamos primero 65 Ah\u00ed vamos miren va a seguir la lucha O crees t\u00fa que van a regresar los de antes [Aplausos] va a seguir la transformaci\u00f3n Yo ya voy a terminar mi ciclo Porque ya llevo 40 a\u00f1os en esta lucha y no Hay que tenerle acu\u00e9rdense sobre todo los j\u00f3venes mucho apego ni al poder ni el dinero [Aplausos] porque no es cierto que el dinero sea la felicidad no la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad no lo material y el poder el poder solo tiene sentido solo es puro y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s que est\u00e1 pensando en mandar siempre en quedarse siempre como casi que el que no quiere abandonar el poder Pues ese es un ambicioso vulgar ese no ayuda en nada Entonces vamos a seguir adelante y me da pues mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes miren hay necesidades carencias estamos luchando para que las cosas mejoren enfrentamos la pandemia que nos dej\u00f3 mucho dolor pero vamos saliendo como pa\u00eds porque no permitimos la corrupci\u00f3n Y eso permite tener mucho presupuesto sin corrupci\u00f3n el presupuesto rinde el presupuesto alcanza no hay necesidad de Aumentar los impuestos ni de que haya gasolinazos ni de que suba el precio de la luz ni de endeudar al pa\u00eds Pero adem\u00e1s de toda esa pol\u00edtica que nos ha dado muy buenos resultados no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno No puede haber gobierno rico con pueblo pobre saben ya no hay Estado Mayor presidencial saben Cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil soldados integrantes del Estado Mayor presidencial ya todos esos elementos se fueron a la secretar\u00eda de la defensa nacional a proteger a cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente [Aplausos] el que nada debe nada teme [Aplausos] mirense aqu\u00ed como era antes ah\u00ed estaba parado atr\u00e1s no un oficial y todo rodeado no pod\u00edamos hacer nada camionetas blindadas aviones de lujo todo eso se termin\u00f3 ya vamos a cumplir el d\u00eda 27 vamos a celebrarlo domingo 27 vamos a cumplir ya cuatro a\u00f1os no hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para ning\u00fan funcionario del gobierno en cuatro a\u00f1os al contrario vendimos much\u00edsimas camionetas blindadas y carros de lujo y aviones y helic\u00f3pteros todo eso ya cambi\u00f3 esta situaci\u00f3n no hay corrupci\u00f3n es un gobierno austero y una cosa que es muy importante aqu\u00ed en Apple se\u00f1alarlo nos han ayudado mucho nuestros paisanos migrantes [Aplausos] saben cu\u00e1nto estimamos que van a llegar de remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares este a\u00f1o va a ser r\u00e9cord hist\u00f3rico 60.000 millones de d\u00f3lares es el principal ingresos que tiene nuestro pa\u00eds vamos a darles un fuerte un fuerte aplauso a nuestros paisanos porque ya saben c\u00f3mo se fueron a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo y ahora ellos no solo con su esfuerzo su trabajo salen adelante sino que env\u00edan apoyo a sus familiares por eso en los pueblos hay dinero para lo b\u00e1sico y por eso a\u00fan con la pandemia se pudo resistir y no hubo carencias no hubo hambre por el apoyo de nuestros migrantes y por los programas de bienestar porque antes que se hac\u00eda se le daba a los de arriba ven\u00eda una crisis y de inmediato hay que rescatar a los empresarios hay que rescatar a los banqueros convirtieron con el foapro a las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica Ahora no ahora el rescate es de abajo para arriba nada de que es que si llueve fuerte arriba gotea abajo es que si se llena la copa si se llena el vaso eh derrama no esa es una mentira que se vayan al con eso le tenemos que dar m\u00e1s a quien m\u00e1s lo necesita Por el bien de todos primero los pobres Muchas gracias Amigas y amigos [Aplausos] solicitamos al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de la universidad para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda sede aporo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a todos los presentes ponerse de pie y descubrir sus cabezas con el debido respeto entonaremos nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable presencia dese\u00e1ndoles un excelente d\u00eda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-x8wbx4R2-a3TZjPKu-hRX",
    "playlist_title": "Acciones por la educaci\u00f3n",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:43.640809"
}