{
    "video_id": "Un9s9mWFxVE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Un9s9mWFxVE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4dh0QiHowIKVURJ9h1MK91JoIiw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Un9s9mWFxVE",
    "video_title": "105 Aniversario Luctuoso de Emiliano Zapata, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 1999,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 7.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 9.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 12.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 14.679,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.68,
            "duration": 40.24
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.71,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 94.19,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.09,
            "duration": 18.45
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 117.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 126.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "105 aniversario luctuoso del General",
            "start": 129.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata Salazar el presidente",
            "start": 132.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 135.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 137.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el licenciado Mart\u00ed batres",
            "start": 152.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 156.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 159.319,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes",
            "start": 165.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del gabinete legal y ampliado del",
            "start": 168.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 171.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 173.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 175.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales reciban todos",
            "start": 177.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial",
            "start": 180.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bienvenida favor de ponerse de",
            "start": 190.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pie el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 196.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Mexicanos acompa\u00f1ado del licenciado",
            "start": 200.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed bates guadarrama depositar\u00e1n una",
            "start": 202.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ofrenda floral y montar\u00e1n guardia de",
            "start": 206.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "honor como",
            "start": 208.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "105 aniversario luctuoso del General",
            "start": 210.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata",
            "start": 213.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Salazar Les pedimos sean tan amables de",
            "start": 218.519,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guardar un minuto de silencio en honor",
            "start": 221.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al general Emiliano Zapata",
            "start": 224.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invita al se\u00f1or presidente y al",
            "start": 279.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "licenciado Mart\u00ed bates pasen a ocupar su",
            "start": 281.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lugar en el",
            "start": 284.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "presidio favor de tomar",
            "start": 295.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 302.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed bates guadarrama jefe de gobierno",
            "start": 305.039,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de",
            "start": 308.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 315.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 318.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos Amigas y amigos del gabinete",
            "start": 321.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 325.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el 10 de Abril de",
            "start": 326.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "99 el peri\u00f3dico conservador exelcior",
            "start": 330.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reportaba lo",
            "start": 334.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "siguiente Zapata est\u00e1 acercado por",
            "start": 336.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tropas del",
            "start": 339.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno las fuerzas de los generales",
            "start": 340.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cesaro Castro y Pablo",
            "start": 343.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez conf\u00edan en poder capturar al",
            "start": 346.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cabecilla los zapatistas penetraron en",
            "start": 350.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el desgraciado pueblo de Huaquechula",
            "start": 354.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Puebla que tantos atentados ha sufrido",
            "start": 356.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por parte de los Rebeldes y",
            "start": 359.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bandoleros un c\u00edrculo de hierro tiene",
            "start": 362.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Atrapado a Zapata en territorio",
            "start": 365.8,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "poblano eran injurias y mentiras de la",
            "start": 369.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "prensa fake news de hace un siglo esa",
            "start": 373.759,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Zapata estaba en",
            "start": 378.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Morelos resistiendo a 80 km de",
            "start": 381.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Huaquechula Puebla y se trasladaba a",
            "start": 385.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "chinameca donde fue asesinado a traici\u00f3n",
            "start": 388.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por el coronel Jes\u00fas Guajardo",
            "start": 392.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez al d\u00eda",
            "start": 395.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "siguiente el mismo peri\u00f3dico",
            "start": 398.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "excelcior public\u00f3 en su Primera Plana a",
            "start": 401.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 404.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "columnas muri\u00f3 Emiliano Zapata el",
            "start": 405.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "zapatismo ha muerto el subt\u00edtulo dec\u00eda",
            "start": 408.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el sanguinario cabecilla cay\u00f3 en un",
            "start": 413.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ardid h\u00e1bilmente preparado por el",
            "start": 417.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "general Don Pablo",
            "start": 419.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez sin embargo el zapatismo no",
            "start": 422.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 426.759,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muerto ya en",
            "start": 427.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "1911 cuando apenas empezaba la",
            "start": 430.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n en el congreso Federal electo",
            "start": 433.039,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1ar la primera mitad del",
            "start": 436.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "periodo presidencial de Madero el",
            "start": 438.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "diputado reaccionario y conservador Jos\u00e9",
            "start": 441.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Lozano dec\u00eda y",
            "start": 444.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "preve\u00eda ya Emiliano Zapata no es un",
            "start": 448.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hombre es un",
            "start": 451.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo Zapata no es Bandido ante la",
            "start": 453.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gleva irredenta que alza sus manos en",
            "start": 456.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se\u00f1al de",
            "start": 459.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n Zapata ASUME las proporciones",
            "start": 460.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de un Espartaco es el reivindicador es",
            "start": 463.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el libertador del esclavo es el",
            "start": 467.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prometedor de riquezas para todos Ya no",
            "start": 470.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aislado ha hecho escuela tiene",
            "start": 472.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "innumerables pros\u00e9litos es todo un",
            "start": 476.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "peligro social se\u00f1ores",
            "start": 480.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diputados en ese entonces cuando el",
            "start": 483.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Madero le pide a Emiliano",
            "start": 486.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Zapata entregar las armas este le",
            "start": 489.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contesta mis soldados los agricultores",
            "start": 493.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "armados y los pueblos todos me exigen",
            "start": 496.84,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "diga a usted con todo respeto que se",
            "start": 500.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proceda desde luego a la restituci\u00f3n de",
            "start": 503.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 507.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tierras poco tiempo despu\u00e9s Zapata",
            "start": 508.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "endereza las armas que no entreg\u00f3 para",
            "start": 512.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "combatir al usurpador y asesino de",
            "start": 515.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Madero Victoriano",
            "start": 518.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Huerta para diciembre de",
            "start": 520.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1914 los ej\u00e9rcitos Campesinos de",
            "start": 523.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata y Francisco Villa",
            "start": 526.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dominaban Pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 529.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "territorio nacional y la Ciudad de",
            "start": 531.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde se encontraron en",
            "start": 534.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sochimilco primero y despu\u00e9s en Palacio",
            "start": 536.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Nacional proyectando el momento de mayor",
            "start": 540.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poder de los de abajo en la",
            "start": 544.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n apenas un mes despu\u00e9s",
            "start": 548.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza se vio obligado a",
            "start": 550.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "promulgar la ley agraria del 6 de enero",
            "start": 553.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 555.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1915 para poder retomar la ruta hacia el",
            "start": 556.959,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobierno de la naci\u00f3n en",
            "start": 560.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1917 inspirada en el programa de los",
            "start": 564.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "zapatistas la nueva constituci\u00f3n",
            "start": 568.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reconoce la propiedad originaria de la",
            "start": 571.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sobre tierras y aguas y el",
            "start": 574.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derecho de las comunidades a la dotaci\u00f3n",
            "start": 576.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de tierras y declara nulos contratos",
            "start": 579.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concesiones resoluciones y sentencias",
            "start": 583.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hayan privado de sus tierras a los",
            "start": 586.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades ind\u00edgenas durante",
            "start": 588.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 591.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Porfiriato Zapata sigui\u00f3 levantado en",
            "start": 593.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "armas porque a\u00fan con la ley del 6 de",
            "start": 595.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enero La derrota de Huerta y la",
            "start": 598.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n las tierras de los pueblos",
            "start": 601.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del sur no hab\u00edan sido",
            "start": 604.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "restituidas despu\u00e9s del asesinato de",
            "start": 607.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "zapata el zapatismo sigui\u00f3 adelante",
            "start": 610.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inspir\u00f3 a Felipe Carrillo Puerto en su",
            "start": 613.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "defensa de los indios mayas y a",
            "start": 616.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobiernos revolucionarios locales que",
            "start": 618.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alentaron la restituci\u00f3n de tierras a",
            "start": 621.399,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 623.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "campesinos la utop\u00eda agrarista del",
            "start": 624.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zapatismo",
            "start": 627.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se hizo finalmente realidad con el",
            "start": 629.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno del General L\u00e1zaro",
            "start": 632.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas a\u00f1os despu\u00e9s cuando la",
            "start": 634.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n parec\u00eda declinar el zapatista",
            "start": 637.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Jaramillo sigui\u00f3 luchando hasta",
            "start": 640.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ser asesinado en",
            "start": 643.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1962 en los a\u00f1os 70s diversas",
            "start": 646.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organizaciones que tomaron la ruta de la",
            "start": 650.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 654.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Revolucionaria se denominaron zapatistas",
            "start": 655.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y en los a\u00f1os 90 una guerrilla chapaneca",
            "start": 659.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se denomin\u00f3 ej\u00e9rcito zapatista de",
            "start": 662.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n nacional a lo largo de 105",
            "start": 665.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cientos de organizaciones",
            "start": 669.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campesinas estudiantiles pol\u00edticas",
            "start": 672.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "populares han llevado el nombre del",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "General Emiliano Zapata los grandes del",
            "start": 677.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muralismo Diego Rivera Jos\u00e9 Clemente",
            "start": 681.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "orosco David Alfaro Siqueiros pintaron a",
            "start": 683.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Zapata y despu\u00e9s lo hicieron",
            "start": 686.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ferm\u00ed revueltas Gonz\u00e1lez Camarena Miguel",
            "start": 690.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobarrubias Mar\u00eda izquierdo y muchos",
            "start": 693.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "artistas m\u00e1s la efigie de zapata se",
            "start": 695.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pint\u00f3 en bardas de barrios populares",
            "start": 699.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cub\u00edculos estudiantiles se irrumpi\u00f3",
            "start": 701.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Incluso en la est\u00e9tica",
            "start": 704.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ponk Por qu\u00e9 despu\u00e9s de 105 a\u00f1os Zapata",
            "start": 707.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "vive sostenemos que por dos razones",
            "start": 712.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fundamentales primero por su excepcional",
            "start": 717.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lealtad al pueblo y segundo porque",
            "start": 720.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "representa pol\u00edtica ideol\u00f3gicamente y",
            "start": 725.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "culturalmente la enorme fuerza de la",
            "start": 727.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena que ha perdurado a lo",
            "start": 730.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "largo de",
            "start": 733.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siglos a\u00fan en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos",
            "start": 734.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito libertador del sur Zapata",
            "start": 737.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se rindi\u00f3 no entr\u00f3 en componendas no",
            "start": 740.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "negoci\u00f3 no",
            "start": 744.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 Zapata no buscaba",
            "start": 746.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no le interesaba una posici\u00f3n ni",
            "start": 750.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siquiera pretend\u00eda el poder pol\u00edtico en",
            "start": 752.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos revolucionarios",
            "start": 755.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "generales tampoco ten\u00eda aspiraciones",
            "start": 758.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "materiales no deseaba una Hacienda una",
            "start": 761.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fortuna personal luchaba por la tierra",
            "start": 765.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para los dem\u00e1s eso hizo de zapata el",
            "start": 768.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "liderazgo m\u00e1s puro de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 772.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "confiable",
            "start": 776.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "incorruptible incop Table y sobre todo",
            "start": 778.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "querible nunca se someti\u00f3 y no acept\u00f3",
            "start": 783.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amo que los pueblos y as\u00ed se mantuvo",
            "start": 787.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Aunque ello lo llevara a la",
            "start": 791.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muerte dice Consuelo S\u00e1nchez la",
            "start": 794.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3loga la peculiaridad de los",
            "start": 798.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas No se reduce a un",
            "start": 800.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conjunto de rasgos como la lengua la",
            "start": 803.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n las creencias y las",
            "start": 806.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 808.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n y fundamentalmente se",
            "start": 810.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "distingue por sostener formas de",
            "start": 813.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 815.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunitaria relaciones econ\u00f3micas entre",
            "start": 817.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sus miembros y con la naturaleza cuyo",
            "start": 820.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "objetivo no es el intercambio mercantil",
            "start": 823.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la obtenci\u00f3n de ganancia sino la",
            "start": 826.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y consumo de bienes",
            "start": 829.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "materiales sobre las necesidades",
            "start": 831.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunitarias son colectividades que",
            "start": 833.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sostienen material e idealmente",
            "start": 836.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "valores sociales y Morales como los de",
            "start": 839.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la reciprocidad y redistribuci\u00f3n que se",
            "start": 842.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contraponen al individualismo ego\u00edsta",
            "start": 846.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 849.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "neoliberalismo en el gobierno de la",
            "start": 850.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n del presidente",
            "start": 852.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se ha",
            "start": 855.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reivindicado el bienestar la reserva",
            "start": 857.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "moral y la grandeza cultural de pueblos",
            "start": 860.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y comunidades ind\u00edgenas como no se hac\u00eda",
            "start": 863.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por lo menos desde los tiempos",
            "start": 867.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del General L\u00e1zaro",
            "start": 869.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas para",
            "start": 871.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "finalizar Quiero recordar una cita del",
            "start": 873.639,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "poeta Octavio Paz que le\u00ed hace 23 a\u00f1os",
            "start": 878.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando logramos que los ind\u00edgenas",
            "start": 883.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "zapatistas de Chiapas hablaran en la",
            "start": 885.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima Tribuna de la naci\u00f3n el sur era y",
            "start": 887.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "es acentuadamente indio all\u00e1 la cultura",
            "start": 892.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tradicional est\u00e1 todav\u00eda viva",
            "start": 896.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que distingu\u00eda al zapatismo fue su",
            "start": 899.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tentativa por regresar a los or\u00edgenes un",
            "start": 902.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pasado en el que reinaba la justicia y y",
            "start": 905.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la armon\u00eda violado por los poderosos la",
            "start": 907.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "paradoja del zapatismo consiste en que",
            "start": 911.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fue un movimiento profundamente",
            "start": 914.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tradicionalista y en ese tradicionalismo",
            "start": 916.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reside precisamente su pujanza",
            "start": 918.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Revolucionaria es la revelaci\u00f3n el salir",
            "start": 921.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a flote de ciertas realidades escondidas",
            "start": 924.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y reprimidas son revueltas que se",
            "start": 927.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Proponen restaurar el tiempo original el",
            "start": 930.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "momento inaugural del pacto entre los",
            "start": 933.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iguales es crear una comunidad en la",
            "start": 935.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual las jerarqu\u00edas no sean de orden",
            "start": 938.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sino tradicional y",
            "start": 941.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espiritual Zapata est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 945.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "controversia entre liberales y",
            "start": 947.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conservadores Zapata est\u00e1 antes y si",
            "start": 949.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no se extingue estar\u00e1 despu\u00e9s en",
            "start": 953.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n Zapata vive y",
            "start": 957.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la lucha sigue Muchas",
            "start": 960.88,
            "duration": 20.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 963.16,
            "duration": 18.59
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de tomar",
            "start": 983.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 987.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos la",
            "start": 990.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la banda de tlayacapan",
            "start": 993.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Morelos esta banda fue quien acompa\u00f1\u00f3 al",
            "start": 996.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "general Emiliano Zapata en su lucha",
            "start": 999.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actualmente es considerada como la banda",
            "start": 1002.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antigua de M\u00e9xico en el sentido de",
            "start": 1005.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "continuidad ya que desde",
            "start": 1007.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1870 sigue vigente el d\u00eda de hoy",
            "start": 1009.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1n las melod\u00edas popurri",
            "start": 1013.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "revolucionario y de Morelos es",
            "start": 1016.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1024.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "michata",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1088.05,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1118.35,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1137.72,
            "duration": 27.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1139.21,
            "duration": 26.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1174.4,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1195.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.49,
            "duration": 15.129
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1234.85,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "all",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.5,
            "duration": 20.02
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1290.75,
            "duration": 23.009
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1317.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1320.48,
            "duration": 27.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1326.03,
            "duration": 24.12
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1347.52,
            "duration": 27.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1350.15,
            "duration": 24.609
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 1377.44,
            "duration": 30.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.39,
            "duration": 31.05
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1415.96,
            "duration": 17.869
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1437.44,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1439.19,
            "duration": 12.25
        },
        {
            "text": "se agradece la participaci\u00f3n de la banda",
            "start": 1455.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de tayacan",
            "start": 1457.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Morelos escuchemos en La Voz de Mar\u00ed",
            "start": 1461.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "In\u00e9s Ochoa la canci\u00f3n bola Suriana de la",
            "start": 1463.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "muerte del General Emiliano",
            "start": 1467.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1479.93,
            "duration": 17.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1487.9,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchen se\u00f1ores Oigan el corrido de un",
            "start": 1514.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 1518.399,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1519.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "acontecimiento Pues en chinameca fue",
            "start": 1520.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "muerto a salva Zapata el gr su recto",
            "start": 1524.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "abril de",
            "start": 1529.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "1919 la",
            "start": 1533.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "memoria quedar\u00e1s del Campesino como una",
            "start": 1536.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mancha en la",
            "start": 1541.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "historia campanas de villay",
            "start": 1544.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Yala porque tocan tan dolientes",
            "start": 1548.039,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "es que ya muri\u00f3 Zapata era Zapata",
            "start": 1552.44,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "valiente el buen Emiliano que amaba a",
            "start": 1559.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los pobres quiso darles",
            "start": 1563.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "libertad por eso los indios de todos los",
            "start": 1567.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblos con \u00e9l fueron a",
            "start": 1572.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luchar de cuas",
            "start": 1575.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Mecca",
            "start": 1579.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "matoros y la",
            "start": 1580.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "juzco con Los pelones del viejo Don",
            "start": 1583.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Porfirio se dio",
            "start": 1588.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gusto Trinitaria de los",
            "start": 1591.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "campos de Las Vegas de",
            "start": 1595.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Morelos si preguntan por",
            "start": 1599.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "safata que ya se fue a los",
            "start": 1603.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cielos",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le dice Zapata don Pancho Madero cuando",
            "start": 1624.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya era",
            "start": 1628.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gobernante si no das las tierras ver\u00e1s a",
            "start": 1630.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "los indios de nuevo entrar al",
            "start": 1635.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "combate se enfrent\u00f3 al Se\u00f1or Madero",
            "start": 1639.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contra huera y AC",
            "start": 1643.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Carranza Pues no le quer\u00edan cumplir su",
            "start": 1647.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "plan que era el plan de",
            "start": 1651.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "allal Corre corre",
            "start": 1655.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1657.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conejito cu\u00e9ntales a tus",
            "start": 1659.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hermanos Ya muri\u00f3 el se\u00f1or Zapata el",
            "start": 1663.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "coco de Los",
            "start": 1668.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Tiranos Don Pablo Gonz\u00e1lez ordena",
            "start": 1673.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Guajardo que le finja un",
            "start": 1677.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "rendimiento y al jefe Zapata disparan",
            "start": 1680.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "sus armas al llegar al",
            "start": 1685.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "campamento",
            "start": 1688.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Guajardo dice a Zapata me le rindo con",
            "start": 1690.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1696.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tropa en chin meca lo",
            "start": 1697.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "espero tomaremos una",
            "start": 1701.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "copa",
            "start": 1705.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "arrollito",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "revoltoso Qu\u00e9 te dijo aquel",
            "start": 1709.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "clavel Dice que no ha muerto el jefe que",
            "start": 1713.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Zapata ha",
            "start": 1718.279,
            "duration": 16.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1720.92,
            "duration": 13.869
        },
        {
            "text": "devolver abraza Emiliano al fel\u00f3n",
            "start": 1737.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Guajardo en prueba de su",
            "start": 1741.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "amistad sin pensar el pobre que aquel",
            "start": 1745.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pretoriano lo iba a",
            "start": 1749.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sacrificar y tranquilo se dirige a la",
            "start": 1753.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hacienda con su",
            "start": 1758.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esculta los traidores le disparan por la",
            "start": 1761.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "espalda que",
            "start": 1766.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ropa",
            "start": 1769.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "arrollito",
            "start": 1771.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "revoltoso qu te dijo aquel",
            "start": 1774.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "clavel Dice que no ha muerto el jefe que",
            "start": 1778.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es Zapata dev",
            "start": 1782.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "volver cay\u00f3 del caballo El jefe Zapata y",
            "start": 1786.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus",
            "start": 1792.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asistentes ha\u00ed en chin mea perdieron la",
            "start": 1794.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vida un pu\u00f1ado de",
            "start": 1798.919,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "valientes se\u00f1ores ya me despido que no",
            "start": 1802.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 1808.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "novedad cu\u00e1 h\u00e9roe muri\u00f3 saata por la",
            "start": 1810.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tierra y",
            "start": 1815.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "libertad a la orilla del",
            "start": 1818.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "camino hab\u00eda una blanca",
            "start": 1823.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sucena a la tumba de esa pata la llev\u00e9",
            "start": 1826.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 1832.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ofrenda",
            "start": 1834.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "arrollito",
            "start": 1836.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "revoltoso que te dijo aquel",
            "start": 1838.399,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "clavel Dice que no ha muerto el jefe que",
            "start": 1843.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1849.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1851.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1852.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "volve",
            "start": 1856.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1859.24,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "se se agradece la participaci\u00f3n de Mar\u00eda",
            "start": 1868.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "In\u00e9s",
            "start": 1872.279,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Ochoa finaliza esta ceremonia con los",
            "start": 1876.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honores al presidente de los Estados",
            "start": 1879.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1882.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 1885.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 1888.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "himno",
            "start": 1891.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1900.79,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1920.15,
            "duration": 14.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1955.99,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1982.41,
            "duration": 15.229
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 1994.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escolta de",
            "start": 1997.639,
            "duration": 2.561
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] favor de tomar asiento [M\u00fasica] preside esta ceremonia conmemorativa al 105 aniversario luctuoso del General Emiliano Zapata Salazar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a el licenciado Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida favor de ponerse de pie el presidente de los Estados Unidos Mexicanos acompa\u00f1ado del licenciado Mart\u00ed bates guadarrama depositar\u00e1n una ofrenda floral y montar\u00e1n guardia de honor como 105 aniversario luctuoso del General Emiliano Zapata Salazar Les pedimos sean tan amables de guardar un minuto de silencio en honor al general Emiliano Zapata Salazar vamos se invita al se\u00f1or presidente y al licenciado Mart\u00ed bates pasen a ocupar su lugar en el presidio favor de tomar asiento hace uso de la palabra el licenciado Mart\u00ed bates guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos Amigas y amigos del gabinete de la Rep\u00fablica el 10 de Abril de 99 el peri\u00f3dico conservador exelcior reportaba lo siguiente Zapata est\u00e1 acercado por tropas del gobierno las fuerzas de los generales cesaro Castro y Pablo Gonz\u00e1lez conf\u00edan en poder capturar al cabecilla los zapatistas penetraron en el desgraciado pueblo de Huaquechula Puebla que tantos atentados ha sufrido por parte de los Rebeldes y bandoleros un c\u00edrculo de hierro tiene Atrapado a Zapata en territorio poblano eran injurias y mentiras de la prensa fake news de hace un siglo esa ma\u00f1ana Zapata estaba en Morelos resistiendo a 80 km de Huaquechula Puebla y se trasladaba a chinameca donde fue asesinado a traici\u00f3n por el coronel Jes\u00fas Guajardo Mart\u00ednez al d\u00eda siguiente el mismo peri\u00f3dico excelcior public\u00f3 en su Primera Plana a ocho columnas muri\u00f3 Emiliano Zapata el zapatismo ha muerto el subt\u00edtulo dec\u00eda el sanguinario cabecilla cay\u00f3 en un ardid h\u00e1bilmente preparado por el general Don Pablo Gonz\u00e1lez sin embargo el zapatismo no hab\u00eda muerto ya en 1911 cuando apenas empezaba la revoluci\u00f3n en el congreso Federal electo para acompa\u00f1ar la primera mitad del periodo presidencial de Madero el diputado reaccionario y conservador Jos\u00e9 Mar\u00eda Lozano dec\u00eda y preve\u00eda ya Emiliano Zapata no es un hombre es un s\u00edmbolo Zapata no es Bandido ante la gleva irredenta que alza sus manos en se\u00f1al de liberaci\u00f3n Zapata ASUME las proporciones de un Espartaco es el reivindicador es el libertador del esclavo es el prometedor de riquezas para todos Ya no est\u00e1 aislado ha hecho escuela tiene innumerables pros\u00e9litos es todo un peligro social se\u00f1ores diputados en ese entonces cuando el presidente Madero le pide a Emiliano Zapata entregar las armas este le contesta mis soldados los agricultores armados y los pueblos todos me exigen diga a usted con todo respeto que se proceda desde luego a la restituci\u00f3n de sus tierras poco tiempo despu\u00e9s Zapata endereza las armas que no entreg\u00f3 para combatir al usurpador y asesino de Madero Victoriano Huerta para diciembre de 1914 los ej\u00e9rcitos Campesinos de Emiliano Zapata y Francisco Villa dominaban Pr\u00e1cticamente todo el territorio nacional y la Ciudad de M\u00e9xico donde se encontraron en sochimilco primero y despu\u00e9s en Palacio Nacional proyectando el momento de mayor poder de los de abajo en la revoluci\u00f3n apenas un mes despu\u00e9s Venustiano Carranza se vio obligado a promulgar la ley agraria del 6 de enero de 1915 para poder retomar la ruta hacia el gobierno de la naci\u00f3n en 1917 inspirada en el programa de los zapatistas la nueva constituci\u00f3n reconoce la propiedad originaria de la naci\u00f3n sobre tierras y aguas y el derecho de las comunidades a la dotaci\u00f3n de tierras y declara nulos contratos concesiones resoluciones y sentencias que hayan privado de sus tierras a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas durante el Porfiriato Zapata sigui\u00f3 levantado en armas porque a\u00fan con la ley del 6 de enero La derrota de Huerta y la Constituci\u00f3n las tierras de los pueblos del sur no hab\u00edan sido restituidas despu\u00e9s del asesinato de zapata el zapatismo sigui\u00f3 adelante inspir\u00f3 a Felipe Carrillo Puerto en su defensa de los indios mayas y a gobiernos revolucionarios locales que alentaron la restituci\u00f3n de tierras a los campesinos la utop\u00eda agrarista del zapatismo se hizo finalmente realidad con el gobierno del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a\u00f1os despu\u00e9s cuando la revoluci\u00f3n parec\u00eda declinar el zapatista Rub\u00e9n Jaramillo sigui\u00f3 luchando hasta ser asesinado en 1962 en los a\u00f1os 70s diversas organizaciones que tomaron la ruta de la lucha Revolucionaria se denominaron zapatistas y en los a\u00f1os 90 una guerrilla chapaneca se denomin\u00f3 ej\u00e9rcito zapatista de liberaci\u00f3n nacional a lo largo de 105 a\u00f1os cientos de organizaciones campesinas estudiantiles pol\u00edticas populares han llevado el nombre del General Emiliano Zapata los grandes del muralismo Diego Rivera Jos\u00e9 Clemente orosco David Alfaro Siqueiros pintaron a Zapata y despu\u00e9s lo hicieron ferm\u00ed revueltas Gonz\u00e1lez Camarena Miguel cobarrubias Mar\u00eda izquierdo y muchos artistas m\u00e1s la efigie de zapata se pint\u00f3 en bardas de barrios populares cub\u00edculos estudiantiles se irrumpi\u00f3 Incluso en la est\u00e9tica ponk Por qu\u00e9 despu\u00e9s de 105 a\u00f1os Zapata vive sostenemos que por dos razones fundamentales primero por su excepcional lealtad al pueblo y segundo porque representa pol\u00edtica ideol\u00f3gicamente y culturalmente la enorme fuerza de la comunidad ind\u00edgena que ha perdurado a lo largo de siglos a\u00fan en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos del ej\u00e9rcito libertador del sur Zapata no se rindi\u00f3 no entr\u00f3 en componendas no negoci\u00f3 no traicion\u00f3 Zapata no buscaba no le interesaba una posici\u00f3n ni siquiera pretend\u00eda el poder pol\u00edtico en los t\u00e9rminos revolucionarios generales tampoco ten\u00eda aspiraciones materiales no deseaba una Hacienda una fortuna personal luchaba por la tierra para los dem\u00e1s eso hizo de zapata el liderazgo m\u00e1s puro de la Revoluci\u00f3n confiable incorruptible incop Table y sobre todo querible nunca se someti\u00f3 y no acept\u00f3 m\u00e1s amo que los pueblos y as\u00ed se mantuvo Aunque ello lo llevara a la muerte dice Consuelo S\u00e1nchez la antrop\u00f3loga la peculiaridad de los pueblos ind\u00edgenas No se reduce a un conjunto de rasgos como la lengua la cosmovisi\u00f3n las creencias y las costumbres sino tambi\u00e9n y fundamentalmente se distingue por sostener formas de organizaci\u00f3n comunitaria relaciones econ\u00f3micas entre sus miembros y con la naturaleza cuyo objetivo no es el intercambio mercantil para la obtenci\u00f3n de ganancia sino la distribuci\u00f3n y consumo de bienes materiales sobre las necesidades comunitarias son colectividades que sostienen material e idealmente valores sociales y Morales como los de la reciprocidad y redistribuci\u00f3n que se contraponen al individualismo ego\u00edsta del neoliberalismo en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se ha reivindicado el bienestar la reserva moral y la grandeza cultural de pueblos y comunidades ind\u00edgenas como no se hac\u00eda por lo menos desde los tiempos del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas para finalizar Quiero recordar una cita del poeta Octavio Paz que le\u00ed hace 23 a\u00f1os cuando logramos que los ind\u00edgenas zapatistas de Chiapas hablaran en la m\u00e1xima Tribuna de la naci\u00f3n el sur era y es acentuadamente indio all\u00e1 la cultura tradicional est\u00e1 todav\u00eda viva lo que distingu\u00eda al zapatismo fue su tentativa por regresar a los or\u00edgenes un pasado en el que reinaba la justicia y y la armon\u00eda violado por los poderosos la paradoja del zapatismo consiste en que fue un movimiento profundamente tradicionalista y en ese tradicionalismo reside precisamente su pujanza Revolucionaria es la revelaci\u00f3n el salir a flote de ciertas realidades escondidas y reprimidas son revueltas que se Proponen restaurar el tiempo original el momento inaugural del pacto entre los iguales es crear una comunidad en la cual las jerarqu\u00edas no sean de orden econ\u00f3mico sino tradicional y espiritual Zapata est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de la controversia entre liberales y conservadores Zapata est\u00e1 antes y si M\u00e9xico no se extingue estar\u00e1 despu\u00e9s en la cuarta transformaci\u00f3n Zapata vive y la lucha sigue Muchas [Aplausos] gracias sean tan amables de tomar asiento a continuaci\u00f3n escuchemos la participaci\u00f3n de la banda de tlayacapan Morelos esta banda fue quien acompa\u00f1\u00f3 al general Emiliano Zapata en su lucha actualmente es considerada como la banda m\u00e1s antigua de M\u00e9xico en el sentido de continuidad ya que desde 1870 sigue vigente el d\u00eda de hoy interpretar\u00e1n las melod\u00edas popurri revolucionario y de Morelos es [Aplausos] michata ah [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] ah [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] all [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ch [Aplausos] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] T [M\u00fasica] H [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] se agradece la participaci\u00f3n de la banda de tayacan Morelos escuchemos en La Voz de Mar\u00ed In\u00e9s Ochoa la canci\u00f3n bola Suriana de la muerte del General Emiliano [Aplausos] [M\u00fasica] Zapata escuchen se\u00f1ores Oigan el corrido de un triste [M\u00fasica] acontecimiento Pues en chinameca fue muerto a salva Zapata el gr su recto abril de 1919 la memoria quedar\u00e1s del Campesino como una mancha en la historia campanas de villay Yala porque tocan tan dolientes es que ya muri\u00f3 Zapata era Zapata valiente el buen Emiliano que amaba a los pobres quiso darles libertad por eso los indios de todos los pueblos con \u00e9l fueron a luchar de cuas Mecca matoros y la juzco con Los pelones del viejo Don Porfirio se dio gusto Trinitaria de los campos de Las Vegas de Morelos si preguntan por safata que ya se fue a los cielos le dice Zapata don Pancho Madero cuando ya era gobernante si no das las tierras ver\u00e1s a los indios de nuevo entrar al combate se enfrent\u00f3 al Se\u00f1or Madero contra huera y AC Carranza Pues no le quer\u00edan cumplir su plan que era el plan de allal Corre corre [M\u00fasica] conejito cu\u00e9ntales a tus hermanos Ya muri\u00f3 el se\u00f1or Zapata el coco de Los Tiranos Don Pablo Gonz\u00e1lez ordena Guajardo que le finja un rendimiento y al jefe Zapata disparan sus armas al llegar al campamento Guajardo dice a Zapata me le rindo con mi tropa en chin meca lo espero tomaremos una copa arrollito revoltoso Qu\u00e9 te dijo aquel clavel Dice que no ha muerto el jefe que Zapata ha [M\u00fasica] devolver abraza Emiliano al fel\u00f3n Guajardo en prueba de su amistad sin pensar el pobre que aquel pretoriano lo iba a sacrificar y tranquilo se dirige a la hacienda con su esculta los traidores le disparan por la espalda que ropa arrollito revoltoso qu te dijo aquel clavel Dice que no ha muerto el jefe que es Zapata dev volver cay\u00f3 del caballo El jefe Zapata y tambi\u00e9n sus asistentes ha\u00ed en chin mea perdieron la vida un pu\u00f1ado de valientes se\u00f1ores ya me despido que no tengan novedad cu\u00e1 h\u00e9roe muri\u00f3 saata por la tierra y libertad a la orilla del camino hab\u00eda una blanca sucena a la tumba de esa pata la llev\u00e9 como una ofrenda arrollito revoltoso que te dijo aquel clavel Dice que no ha muerto el jefe que Zapata de [M\u00fasica] volve s se se agradece la participaci\u00f3n de Mar\u00eda In\u00e9s Ochoa finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno [M\u00fasica] nacional [M\u00fasica] [Aplausos] k [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:07.692834"
}