{
    "video_id": "UNB9CFiOkhk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UNB9CFiOkhk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLACpfCUOyZLAqdfqAf3lnIh75tC1Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UNB9CFiOkhk",
    "video_title": "Cartas a Joseph Biden y Donald Trump. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10652,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1648.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1654.89,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1678.95,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.87,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1900.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1902.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues hoy es mi\u00e9rcoles",
            "start": 1906.919,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y vamos a presentar la secci\u00f3n de qui\u00e9n",
            "start": 1910.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n",
            "start": 1916.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las mentiras de la",
            "start": 1917.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "semana y tambi\u00e9n se va a informar",
            "start": 1920.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sobre el programa j\u00f3venes construyendo",
            "start": 1924.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el futuro est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 1927.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nosotros el maestro marat Bola\u00f1os",
            "start": 1930.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo",
            "start": 1935.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "y invitamos de de nuevo a la",
            "start": 1939.48,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde secretaria",
            "start": 1945.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1949.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1950.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1954.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "parece como que no",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1959.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "claro o no",
            "start": 1962.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 1968.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acatar lo que establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 1972.76,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "Y hay como una especie de",
            "start": 1978.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n del grupo",
            "start": 1982.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "conservador y sus Voceros y achichincles",
            "start": 1986.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este que hablan de una sobr",
            "start": 1991.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 1999.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el movimiento de",
            "start": 2004.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n contar con",
            "start": 2006.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 2009.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "calificada que le va a",
            "start": 2011.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "permitir reformar la",
            "start": 2014.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y ellos no",
            "start": 2018.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quieren que se tenga esa mayor\u00eda",
            "start": 2021.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calificada para reformar la",
            "start": 2024.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entre otras cosas porque no",
            "start": 2026.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quieren que se lleve a cabo la reforma",
            "start": 2030.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 2034.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial quier seguir",
            "start": 2036.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manteniendo un poder",
            "start": 2041.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2043.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "corrupto al",
            "start": 2046.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 2048.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "minor\u00eda un poder judicial que le cuesta",
            "start": 2050.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mucho al",
            "start": 2054.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2057.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque se pagan sueldos elevad\u00edsimos a",
            "start": 2059.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "jueces magistrados",
            "start": 2063.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ministros dinero del presupuesto que es",
            "start": 2066.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 2069.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo para",
            "start": 2070.56,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2073.0,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 2074.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supuestos impartidores de",
            "start": 2076.879,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Justicia se",
            "start": 2080.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "dediquen nada m\u00e1s a proteger a",
            "start": 2082.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen organizado y a",
            "start": 2092.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello",
            "start": 2096.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2099.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 2101.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contra del pueblo de la mayor\u00eda de los",
            "start": 2103.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "mexicanos y de los intereses de la",
            "start": 2107.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Ese es el fondo de",
            "start": 2114.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo pero nunca los hab\u00eda yo",
            "start": 2117.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 2120.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tan descarados",
            "start": 2123.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 2129.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "deshonestos ense\u00f1ando el",
            "start": 2133.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cobre siempre me ha parecido",
            "start": 2136.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gente con todo",
            "start": 2140.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2143.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2147.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 2149.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "principios o sin ideales",
            "start": 2151.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2165.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmorales",
            "start": 2168.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2171.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2174.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuidaban y ahora est\u00e1n completamente",
            "start": 2177.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "descarados est\u00e1n queriendo",
            "start": 2185.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que se Viole la",
            "start": 2188.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y ahora van a ver por",
            "start": 2190.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2196.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Si hay algo que est\u00e1 muy claro en la",
            "start": 2197.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero que adem\u00e1s hay",
            "start": 2200.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 2205.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque cuando ellos",
            "start": 2208.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dominaban En el gobierno y desde luego",
            "start": 2214.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 2218.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "legislativo ellos",
            "start": 2220.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hicieron las",
            "start": 2223.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "leyes que les",
            "start": 2226.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conven\u00edan y como Se",
            "start": 2230.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "olvidaron en",
            "start": 2232.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cambiarlas y siguen esas mismas leyes",
            "start": 2234.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ahora que ya no les convienen ya no las",
            "start": 2238.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quieren respetar",
            "start": 2242.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2249.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta les dimos la oportunidad porque",
            "start": 2253.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 2258.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queremos que haya antidemocracia en",
            "start": 2259.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds somos dem\u00f3cratas",
            "start": 2262.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos",
            "start": 2266.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sinceros y rechazaron la reforma",
            "start": 2269.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "electoral que propusimos",
            "start": 2273.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "donde se arreglaba este asunto de la",
            "start": 2277.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre representaci\u00f3n y qu\u00e9 hicieron",
            "start": 2280.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "votaron en",
            "start": 2283.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "contra para mantener lo que ellos hab\u00edan",
            "start": 2285.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "aprobado en la constituci\u00f3n pero",
            "start": 2291.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ahora este ya no",
            "start": 2295.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quieren respetar lo que est\u00e1 en la",
            "start": 2298.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entonces empiezan a decir",
            "start": 2301.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2303.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si sacaron 52",
            "start": 2304.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2308.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "5% van a tener",
            "start": 2309.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "66 por hay una sobre representaci\u00f3n S\u00ed",
            "start": 2312.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establece la ley la ley de",
            "start": 2317.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "leyes as\u00ed est\u00e1 en la",
            "start": 2320.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n es como se",
            "start": 2324.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "queda este",
            "start": 2327.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interpretar Porque si",
            "start": 2331.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay 300",
            "start": 2333.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "distritos electorales",
            "start": 2336.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federales y el movimiento de",
            "start": 2339.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2341.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "gana el 85",
            "start": 2344.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2348.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "por por qu\u00e9 no va a tener mayor\u00eda",
            "start": 2350.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "calificada de 300",
            "start": 2356.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distritos el movimiento de",
            "start": 2362.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n gana",
            "start": 2364.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el 85",
            "start": 2367.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 2371.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gana el bloque",
            "start": 2375.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2378.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pues como el",
            "start": 2379.839,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2382.51,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "10% 10 12",
            "start": 2386.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y movimiento ciudadano",
            "start": 2390.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "3% 4%",
            "start": 2394.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces Depende como se hagan las",
            "start": 2399.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuentas pero llama mucho la",
            "start": 2401.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de",
            "start": 2404.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 2407.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a del bloque conservador y de sus",
            "start": 2412.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios porque",
            "start": 2416.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo ten\u00eda la",
            "start": 2417.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esperanza no la pierdo",
            "start": 2420.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda de que cambien de parecer",
            "start": 2423.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "El proceder de los medios convencionales",
            "start": 2430.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n pero",
            "start": 2434.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no hasta las piedras cambian de de modo",
            "start": 2437.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de parecer pero en este caso",
            "start": 2441.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no prefieren",
            "start": 2447.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este hasta el rid\u00edculo",
            "start": 2452.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prefieren",
            "start": 2458.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 2460.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cretinismo y el",
            "start": 2464.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo Y d\u00f3nde est\u00e1 la objetividad y",
            "start": 2466.76,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "el profesionalismo Y la verdad D\u00f3nde",
            "start": 2471.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quedan Entonces es interesante",
            "start": 2477.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "no y pero tenemos que seguir",
            "start": 2482.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por eso le pedimos a la secretaria de",
            "start": 2487.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que vuelva otra",
            "start": 2489.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vez este a leerles el art\u00edculo como",
            "start": 2492.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dicen los",
            "start": 2496.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abogados para ver si",
            "start": 2498.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este lo van",
            "start": 2502.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "internalizando",
            "start": 2506.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque en su hipocres\u00eda no siempre",
            "start": 2508.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hablan de Estado de derecho",
            "start": 2512.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando en realidad lo que les importa es",
            "start": 2520.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "chuo no el estado de",
            "start": 2525.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "derecho entonces empezamos",
            "start": 2529.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2534.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Elizabeth con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 2539.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas todos",
            "start": 2541.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secos mentiras de la semana hoy es 24 de",
            "start": 2546.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "julio del a\u00f1o 2024",
            "start": 2548.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y les parecer\u00e1 raro pero vamos a iniciar",
            "start": 2551.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con una nota falsa del diario reforma",
            "start": 2554.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque contin\u00faa su campa\u00f1a de mentiras",
            "start": 2557.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "contra la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2560.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Electricidad el diario reforma No para",
            "start": 2561.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de publicar notas falsas sobre",
            "start": 2564.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialmente la comisi\u00f3n naci la",
            "start": 2568.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ahora",
            "start": 2570.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dicen que habr\u00eda inflado los n\u00fameros",
            "start": 2571.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre inversi\u00f3n Pero esto es falso",
            "start": 2574.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reforma toma como referencia su fuente",
            "start": 2577.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una de sus fuentes favoritas y no es la",
            "start": 2581.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los deseos es M\u00e9xico eval\u00faa esa",
            "start": 2583.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n eh que est\u00e1 muy cercana a",
            "start": 2586.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y que por cierto",
            "start": 2589.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recibe fondos de el gobierno de Estados",
            "start": 2591.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Unidos la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2594.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Electricidad hay que aclararles ha",
            "start": 2596.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "invertido como nunca antes para ampliar",
            "start": 2598.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su capacidad de generaci\u00f3n de",
            "start": 2600.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n En beneficio",
            "start": 2602.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del pueblo las inversiones de de la",
            "start": 2605.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "empresa de todos los mexicanos ascienden",
            "start": 2607.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a 94,000 millones de pesos dinero que",
            "start": 2610.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antes hay que recordar se destinaba a",
            "start": 2613.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las ganancias de empresas privadas y",
            "start": 2616.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacionales bueno nacionales y tambi\u00e9n",
            "start": 2618.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "extranjeras pero vamos a los hechos",
            "start": 2620.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a desmentir una vez m\u00e1s a",
            "start": 2623.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforma el diario toma una parte de la",
            "start": 2626.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n p\u00fablica eh de la Cuenta",
            "start": 2630.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica valga la redundancia pero olvida",
            "start": 2634.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "considerar otras inversiones realizadas",
            "start": 2637.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 2639.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por parte del estado mexicano esto da",
            "start": 2642.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una suma de",
            "start": 2646.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "19992 millones de d\u00f3lares algo as\u00ed como",
            "start": 2648.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "330,000 millones de pesos que al ser",
            "start": 2652.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "divididos entre 6 a\u00f1os de la",
            "start": 2655.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del 2019 al 2024 es un",
            "start": 2657.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 2661.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "55.5 millones de pesos anuales",
            "start": 2664.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este monto considera el desarrollo de 35",
            "start": 2668.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "proyectos de generaci\u00f3n adquisici\u00f3n de",
            "start": 2671.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "13 centrales ex iberdrola 60 proyectos",
            "start": 2674.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n y 41 proyectos de",
            "start": 2677.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Pero sabemos que este",
            "start": 2680.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diario algo trae con la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 2683.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Electricidad porque Busca",
            "start": 2685.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desprestigiar la con cualquier mentira",
            "start": 2687.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para justificar la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 2691.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica o eso quisieran pero",
            "start": 2694.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no las empresas mexicanas de se",
            "start": 2697.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quedan Bueno vamos con la siguiente eh",
            "start": 2701.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque en esta secci\u00f3n la verdad es que",
            "start": 2704.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "amamos los finales felices y bueno pese",
            "start": 2707.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los pron\u00f3sticos alarmistas el turismo",
            "start": 2711.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico reporta un",
            "start": 2715.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord ya sabemos que se difunden",
            "start": 2717.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentiras y descalificaciones de la",
            "start": 2720.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y de los medios de",
            "start": 2722.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en el pa\u00eds pero pues como",
            "start": 2724.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en esta",
            "start": 2728.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n sabemos esperar para desmentir",
            "start": 2731.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un bulo Y qu\u00e9 pas\u00f3 en medios de",
            "start": 2734.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales se arm\u00f3 un",
            "start": 2737.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo por la liquidaci\u00f3n del Consejo",
            "start": 2740.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n tur\u00edstica de M\u00e9xico que en",
            "start": 2742.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realidad este consejo se utilizaba para",
            "start": 2745.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desviar dinero a los medios de",
            "start": 2747.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y para tener oficinas de",
            "start": 2750.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Pro M\u00e9xico en todo el mundo todo eso era",
            "start": 2752.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte de la corrupci\u00f3n del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2756.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quienes perdieron esos",
            "start": 2759.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "privilegios inventaron que estaban",
            "start": 2761.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "desapareciendo en la secretar\u00eda de",
            "start": 2763.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "turismo que no hab\u00eda estrategia de",
            "start": 2765.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y que todo era un retroceso es",
            "start": 2767.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea unos en unas columnas de",
            "start": 2770.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdad un viol\u00edn con la canci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2772.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "triste del mundo porque dec\u00edan que con",
            "start": 2774.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la liquidaci\u00f3n del Consejo de promoci\u00f3n",
            "start": 2778.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica no habr\u00eda promoci\u00f3n",
            "start": 2780.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "internacional y que M\u00e9xico se quedar\u00eda",
            "start": 2783.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estancs",
            "start": 2785.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero pues lamentamos decirles que es",
            "start": 2787.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo lo contrario porque hoy el turismo",
            "start": 2790.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rompe r\u00e9cords de ingresos y este a\u00f1o",
            "start": 2792.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "supera todos los dem\u00e1s el pasado 15 de",
            "start": 2795.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "julio el Inegi inform\u00f3 que M\u00e9xico",
            "start": 2798.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un r\u00e9cord en la entrada de",
            "start": 2800.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Divisas internacionales por turismo que",
            "start": 2803.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alcanzaron",
            "start": 2805.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "9171 millones de d\u00f3lares lo que",
            "start": 2807.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "significa un incremento del",
            "start": 2810.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "9.5 con respecto al mismo periodo del",
            "start": 2812.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1o anterior Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 2816.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto Esto es un dato a destacar porque",
            "start": 2818.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es el valor este valor no tiene",
            "start": 2821.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "precedentes desde que el ineji tiene",
            "start": 2824.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "registro es 42 por superior a la",
            "start": 2826.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "registrada en 2019 antes del covid que",
            "start": 2830.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recordemos provoc\u00f3 la crisis m\u00e1s",
            "start": 2834.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "devastadora para el turismo en el mundo",
            "start": 2837.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "As\u00ed que se equivocaron y a lo mejor",
            "start": 2840.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvimos que esperar Algunos a\u00f1os para",
            "start": 2843.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "demostrarles que las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2845.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2848.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador tienen este tipo de resultados y",
            "start": 2850.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ni",
            "start": 2854.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "modo y bueno vamos con el momento c\u00f3mico",
            "start": 2856.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del d\u00eda porque seguramente ustedes",
            "start": 2859.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vieron esta nota en las redes sociales",
            "start": 2862.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque es falso que en el aifa se haya",
            "start": 2864.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "desplomado un techo personajes como la",
            "start": 2867.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "columnista Lourdes Mendoza colaboradora",
            "start": 2870.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Carlos alas raki",
            "start": 2872.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en at\u00edpica tv",
            "start": 2874.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el periodista de espect\u00e1culos Ren\u00e9",
            "start": 2877.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Franco y algunos reporteros con cuenta",
            "start": 2881.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la red social x y por supuesto las",
            "start": 2883.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuentas automatizadas de la oposici\u00f3n",
            "start": 2885.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lanzaron el viernes 19 de julio Una",
            "start": 2887.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mentira m\u00e1s contra el Aeropuerto",
            "start": 2890.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2892.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incluso vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla",
            "start": 2895.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me pasan la siguiente por",
            "start": 2898.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "favor si le hacemos zoom a esta de",
            "start": 2900.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resistencia ciudadana por favor porque",
            "start": 2902.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "me voy a detener un poco aqu\u00ed qu\u00e9",
            "start": 2904.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resistencia ciudadana dir\u00edan ustedes",
            "start": 2906.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Bueno adem\u00e1s de compartir un t\u00ed as\u00ed y al",
            "start": 2909.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otro tambi\u00e9n noticias falsas le",
            "start": 2912.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cambiaron el nombre porque antes esta",
            "start": 2914.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuenta era",
            "start": 2917.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "e bueno es todav\u00eda manejada por la",
            "start": 2919.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "excandidata a la presidencia sochil",
            "start": 2924.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez si le hacen zoom por ejemplo al",
            "start": 2926.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tweet este eh que dice bien sochil muy",
            "start": 2929.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bien Bueno dice esta usuaria pero dice",
            "start": 2933.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "privilegios que es cuando seg\u00fan la eh",
            "start": 2936.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "criticaban Por pues pues s\u00ed hay que",
            "start": 2940.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "decirlo por obtener contratos al Amparo",
            "start": 2943.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico y eh es una foto de",
            "start": 2946.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez ustedes tambi\u00e9n podr\u00e1n a",
            "start": 2949.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "darle para abajo a esta cuenta y ver\u00e1n",
            "start": 2953.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como claramente era esa cuenta de sochil",
            "start": 2955.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2024 Y que ahora se sube un d\u00eda s\u00ed y",
            "start": 2958.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otro tambi\u00e9n al tren de la",
            "start": 2962.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y trata de hacerse pasar",
            "start": 2964.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por una cuenta de resistencia O sea la",
            "start": 2967.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "verdad es que es el mundo al rev\u00e9s pero",
            "start": 2970.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son muy tramposos hay que",
            "start": 2972.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decirlo vamos a decir hasta aqu\u00ed esto",
            "start": 2974.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que vean ustedes tendr\u00e1n",
            "start": 2977.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el derecho a",
            "start": 2980.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decidir qu\u00e9 se piensa con esta trampa",
            "start": 2981.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que hace el personajes de la oposici\u00f3n",
            "start": 2985.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se creen Casi casi que el castillo",
            "start": 2988.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de La pureza Pero bueno esto hasta aqu\u00ed",
            "start": 2991.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y les vamos a decir qu\u00e9 inventaron ahora",
            "start": 2994.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre la aifa Pues que un turista",
            "start": 2996.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol habr\u00eda reportado que el techo",
            "start": 2999.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del aifa habr\u00eda colapsado Pero esto es",
            "start": 3001.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "falso el hecho no ocurri\u00f3 en el",
            "start": 3003.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Santa Luc\u00eda en el Estado",
            "start": 3006.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sino en el aeropuerto de",
            "start": 3008.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Valencia Espa\u00f1a donde se registr\u00f3 un",
            "start": 3010.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desprendimiento del techo del aeropuerto",
            "start": 3013.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en una sala de espera ocurrido en junio",
            "start": 3015.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pasado espec\u00edficamente 17 de junio seg\u00fan",
            "start": 3017.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "notas period\u00edsticas de este pa\u00eds pero ya",
            "start": 3021.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sabemos cae una algo le pas\u00f3 al aifa e",
            "start": 3024.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cualquier cosa que pase va a pasar",
            "start": 3029.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo en el aifa pero pues ya no",
            "start": 3032.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crean porque la verdad es que el aifa es",
            "start": 3034.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo un \u00e9xito y Bueno hasta aqu\u00ed esto",
            "start": 3037.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero siguiendo el hilo de la",
            "start": 3041.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que de introducci\u00f3n del",
            "start": 3043.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3046.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Eh pues contin\u00faa la campa\u00f1a de mentiras",
            "start": 3048.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acerca de la sobre representaci\u00f3n en la",
            "start": 3052.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3054.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a lo largo del mes de julio hemos visto",
            "start": 3057.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n impresos por",
            "start": 3059.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "internet en radio televisi\u00f3n una intensa",
            "start": 3061.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para intentar generar la idea de",
            "start": 3064.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que morena tendr\u00eda una sobr",
            "start": 3067.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en la c\u00e1mara baja baja de",
            "start": 3069.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "San L\u00e1zaro y que eso es algo",
            "start": 3071.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "inconstitucional Pero esto es falso y",
            "start": 3075.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "antes de pasar a la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 3079.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "infodemia donde lo Explica lo explicamos",
            "start": 3082.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "un poco mejor",
            "start": 3085.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "quiero que vean un bot\u00f3n de muestra y",
            "start": 3087.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no se hagan los que no traen una",
            "start": 3089.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a porque tampoco se ven las",
            "start": 3092.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hipocres\u00edas Aqu\u00ed vemos como del 1 al 22",
            "start": 3094.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de Julio se han publicado",
            "start": 3098.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "2280 notas sobre el tema tan solo un mes",
            "start": 3101.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno casi un mes de",
            "start": 3104.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cobertura esto es inusual",
            "start": 3106.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh hemos hecho varios an\u00e1lisis de varios",
            "start": 3109.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "temas pero este en particular pues",
            "start": 3113.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "parece que no quieren que el segundo",
            "start": 3117.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piso de la transformaci\u00f3n se consolide Y",
            "start": 3120.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por supuesto rechazan absolutamente la",
            "start": 3123.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma el poder judicial pero como es",
            "start": 3125.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a que intenta generar",
            "start": 3128.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "descontento y propagar la idea de una",
            "start": 3129.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gandalla autoritario eso es lo que ellos",
            "start": 3132.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dicen Pues ya sabemos que no saben qu\u00e9",
            "start": 3134.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inventar y les dec\u00eda yo sobre este",
            "start": 3137.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asunto presentamos la colaboraci\u00f3n con",
            "start": 3140.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "infodemia que aborda las mentiras que se",
            "start": 3142.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han publicado sobre labre representaci\u00f3n",
            "start": 3144.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en el Congreso de La Uni\u00f3n vamos a",
            "start": 3147.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "verlo tres mentiras que sostienen el",
            "start": 3154.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "falso debate en torno a la sobrer",
            "start": 3157.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en el Congreso de La",
            "start": 3159.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n uno falso que la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3160.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "plurinominales se debe hacer por",
            "start": 3163.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n morena est\u00e1 transfiriendo",
            "start": 3165.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "curules a sus partidos aliados Para",
            "start": 3167.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obtener m\u00e1s plurinominales y lo que se",
            "start": 3170.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando es que no",
            "start": 3172.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s de 300 Diputados en una fuerza",
            "start": 3174.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que en este caso est\u00e1",
            "start": 3177.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "homologada en 2008 el partido Acci\u00f3n",
            "start": 3179.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nacional el partido revolucionario",
            "start": 3181.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "institucional y el partido verde",
            "start": 3184.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ecologista de M\u00e9xico por mayor\u00eda",
            "start": 3185.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eliminaron un p\u00e1rrafo del art\u00edculo 59a",
            "start": 3188.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del c\u00f3digo Federal de instituciones y",
            "start": 3191.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "procedimientos electorales que",
            "start": 3193.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "establec\u00eda que la distribuci\u00f3n de las y",
            "start": 3195.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los diputados plurinominales se debe",
            "start": 3198.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer por coalici\u00f3n desde entonces y en",
            "start": 3200.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cada elecci\u00f3n la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3203.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "legisladores plur ales se da por partido",
            "start": 3205.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico dos falso que la integraci\u00f3n de",
            "start": 3208.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados con mayor\u00eda",
            "start": 3211.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "calificada por parte de morena y aliados",
            "start": 3213.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "viola la Constituci\u00f3n ser\u00eda una",
            "start": 3216.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n es",
            "start": 3217.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una sobr representaci\u00f3n como del 20% As\u00ed",
            "start": 3220.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que bien Podr\u00eda reinterpretar ese tema",
            "start": 3224.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Rescatando el sentido original de la",
            "start": 3227.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "norma e impedir As\u00ed que las coaliciones",
            "start": 3229.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sigan us\u00e1ndose para cometer un fraude al",
            "start": 3231.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Esp\u00edritu de la constituci\u00f3n constituci\u00f3n",
            "start": 3234.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana Establece en su",
            "start": 3237.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 54 dos reglas para evitar la",
            "start": 3239.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n que ning\u00fan partido",
            "start": 3242.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "obtenga m\u00e1s de 300 curules y que ning\u00fan",
            "start": 3244.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "partido obtenga m\u00e1s curules que el",
            "start": 3247.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porcentaje total de la votaci\u00f3n obtenida",
            "start": 3249.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 8 puntos seg\u00fan la proyecci\u00f3n de la",
            "start": 3251.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de la 66 legislatura ning\u00fan",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "partido incumple Esas reglas",
            "start": 3256.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "establecidas por la Constituci\u00f3n tres",
            "start": 3258.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "falso que la integraci\u00f3n de la c\u00e1mara de",
            "start": 3261.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diputados es un agandalle se agandalla",
            "start": 3263.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara es lo que est\u00e1 pasando pues",
            "start": 3266.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Oye si ganaste",
            "start": 3269.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "21 la Copa Am\u00e9rica no va a resultar que",
            "start": 3272.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ganaste 41 No claro Oye no que la ley",
            "start": 3275.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que dice que ganaste cuatro si metiste",
            "start": 3279.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos es dos lo que hay del trasfondo es",
            "start": 3281.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que morena utiliz\u00f3 al PT y al verde para",
            "start": 3284.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "servirse con La cuchara grande porque",
            "start": 3287.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso aprendi\u00f3 desde el 2018 con 54 de los",
            "start": 3289.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "votos quieren",
            "start": 3293.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el 74 de las posiciones digamos es la",
            "start": 3296.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula la coalici\u00f3n de morena PT",
            "start": 3299.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "partido verde obtuvo 54 por de los votos",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la c\u00e1mara de diputados pero en",
            "start": 3305.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lugar de recibir 54 de los diputados el",
            "start": 3307.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno pretende quedarse con 74 por",
            "start": 3310.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "20% m\u00e1s como parte de este falso debate",
            "start": 3314.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muchos comentaristas plantean una trampa",
            "start": 3318.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que asegura que la coalici\u00f3n de morena",
            "start": 3321.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "PT y verde recibir\u00e1 un porcentaje mayor",
            "start": 3323.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de diputados que el porcentaje total de",
            "start": 3326.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "votos que recibieron en la elecci\u00f3n",
            "start": 3329.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nacional estos comentaristas omiten que",
            "start": 3331.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el n\u00famero absoluto de votos o el",
            "start": 3334.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porcentaje de votos en la elecci\u00f3n no es",
            "start": 3336.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el criterio para la asignaci\u00f3n de",
            "start": 3339.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales estos se",
            "start": 3340.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conceden a partir de los votos obtenidos",
            "start": 3343.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por partido en cada una de las cinco",
            "start": 3345.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "circunscripciones en las que se divide",
            "start": 3348.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el territorio nacional en las elecciones",
            "start": 3350.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del 2 de junio como partido Morena",
            "start": 3353.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 en 37 distritos y como coalici\u00f3n",
            "start": 3355.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "junto al PT y verde triunfaron en",
            "start": 3359.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "219 dando un total de 256 distritos de",
            "start": 3362.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los 300 que componen a las cinco",
            "start": 3366.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "circunscripciones equivalentes al 85 por",
            "start": 3368.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de los distritos totales mientras que",
            "start": 3372.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n Nacional solo gan\u00f3 como partido",
            "start": 3374.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en tres distritos el pri no obtuvo",
            "start": 3377.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan distrito y como coalici\u00f3n",
            "start": 3379.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vencieron en 39 distritos resultados que",
            "start": 3382.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "les valieron 32 diputados por mayor\u00eda",
            "start": 3385.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "relativa al pan y 36 diputados",
            "start": 3388.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "plurinominales Mientras que el pri",
            "start": 3390.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obtuvo nueve diputaciones de mayor\u00eda y",
            "start": 3392.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casi el triple de plurinominales con 24",
            "start": 3394.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 3397.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3399.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infodemia es cuanto se\u00f1or presidente que",
            "start": 3401.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todas y todos tengan un muy buen",
            "start": 3403.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda presidente Much\u00edsimas gracias",
            "start": 3408.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saludamos a los medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 3412.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los que nos escuchan y como bien",
            "start": 3414.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba el presidente vamos a reiterar",
            "start": 3417.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy qu\u00e9 es lo que establece",
            "start": 3420.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n acerca de la",
            "start": 3423.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n o la cl\u00e1usula de",
            "start": 3426.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobernabilidad Como algunos le llaman",
            "start": 3429.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero sobre todo hablar eh de esta",
            "start": 3432.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda porque finalmente por un lado",
            "start": 3436.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se ha utilizado mucho este concepto del",
            "start": 3439.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Estado de derecho no escuchamos incluso",
            "start": 3441.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por la academia la mocracia la propia",
            "start": 3444.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n utiliza mucho este concepto",
            "start": 3447.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del Estado de derecho que no es otra",
            "start": 3450.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cosa que cumplir con nuestras normas",
            "start": 3452.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas nuestras leyes nuestra",
            "start": 3456.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n hacer cumplir lo que hemos",
            "start": 3459.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se mandata desde desde nuestra Carta",
            "start": 3462.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Magna Entonces vamos nuevamente a",
            "start": 3466.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "repasar qu\u00e9 es lo que dice nuestra",
            "start": 3468.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y c\u00f3mo se ha venido",
            "start": 3471.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aplicando porque tambi\u00e9n otra",
            "start": 3473.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "parte de la hipocres\u00eda de este nuevo",
            "start": 3476.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "discurso de la sobre representaci\u00f3n es",
            "start": 3478.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que anteriormente cuando les benefici\u00f3 a",
            "start": 3481.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ellos en desde 2008 hasta la fecha",
            "start": 3484.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sabemos que en la elecci\u00f3n de 2009 en la",
            "start": 3488.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del 12 fueron beneficiados el pri el",
            "start": 3491.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "propio pan de esta regulaci\u00f3n",
            "start": 3495.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "establecida en nuestra Constituci\u00f3n y",
            "start": 3499.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces les parec\u00eda bien les gustaba la",
            "start": 3501.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por partido hoy y que no",
            "start": 3504.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "les beneficia est\u00e1n exigiendo una",
            "start": 3506.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n distinta pero no es otra",
            "start": 3509.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cosa que exigir que no se cumpla con la",
            "start": 3511.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se Viole la norma",
            "start": 3514.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "constitucional si me prestan",
            "start": 3518.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el ya hab\u00edamos hablado",
            "start": 3523.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh la semana pasada de qu\u00e9 dice nuestro",
            "start": 3525.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 54 el art\u00edculo 54 de la",
            "start": 3529.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no fue reformado ahora",
            "start": 3533.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fue reformado en",
            "start": 3536.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1996 con una mayor\u00eda priista entonces Y",
            "start": 3539.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esa Norma sigue vigente hasta ahora no",
            "start": 3543.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ha cambiado es exactamente la misma Y en",
            "start": 3545.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aquel entonces se establecieron dos",
            "start": 3550.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reglas claras para que no hubiese una",
            "start": 3552.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n en el congreso para",
            "start": 3556.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que independientemente de los votos",
            "start": 3559.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido pol\u00edtico tuviera m\u00e1s eh",
            "start": 3561.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que lo establecido en",
            "start": 3565.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estas dos reglas b\u00e1sicas como dijimos el",
            "start": 3567.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 54 Establece en su fracci\u00f3n",
            "start": 3570.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuarta que ning\u00fan partido pol\u00edtico y",
            "start": 3573.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "literalmente la Constituci\u00f3n dice ning\u00fan",
            "start": 3577.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de",
            "start": 3580.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "300 diputados por ambos principios es",
            "start": 3585.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decir por mayor\u00eda y plurinominales",
            "start": 3589.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sumados no puede dar m\u00e1s de 300 esa es",
            "start": 3592.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una regla la b\u00e1sica si t\u00fa superas los",
            "start": 3595.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "300 la est\u00e1s violentando Y hay sobr",
            "start": 3597.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y el y la fracci\u00f3n quinta",
            "start": 3601.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 54 Establece en ning\u00fan caso",
            "start": 3604.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "un partido pol\u00edtico nuevamente la",
            "start": 3609.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el texto constitucional",
            "start": 3613.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dice partido",
            "start": 3615.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en ning\u00fan caso podr\u00e1 contar con",
            "start": 3617.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un n\u00famero de diputados por ambos",
            "start": 3621.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "principios que representen un por del",
            "start": 3623.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "total de la c\u00e1mara que exceda en ocho",
            "start": 3626.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "puntos a su a su porcentaje de votaci\u00f3n",
            "start": 3629.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Nacional emitida de todos los votos",
            "start": 3632.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "emitidos el porcentaje total m\u00e1s oo",
            "start": 3636.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "puntos debe ser el l\u00edmite m\u00e1ximo de los",
            "start": 3640.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "curules que uno puede tener en la c\u00e1mara",
            "start": 3643.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3646.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "diputados esto establece nuestra",
            "start": 3647.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y esto es lo que debe",
            "start": 3650.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aplicarse no puede hoy uno decir no me",
            "start": 3654.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusta la Constituci\u00f3n Si no le gusta la",
            "start": 3657.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n hay que reformar la",
            "start": 3660.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no es interpr\u00e9tase de",
            "start": 3662.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "manera distinta para que ahora me",
            "start": 3664.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "beneficie ya no me gust\u00f3 partido",
            "start": 3666.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico ahora interpr\u00e9talo como",
            "start": 3669.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n como suma de partido pol\u00edtico",
            "start": 3672.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no la Constituci\u00f3n habla de partidos",
            "start": 3676.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y este texto est\u00e1 vigente",
            "start": 3679.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dijimos en aquella",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se reform\u00f3 en",
            "start": 3687.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2008 Perd\u00f3n que en el 96 se estableci\u00f3",
            "start": 3689.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el cofipe que es el c\u00f3digo Federal de",
            "start": 3693.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instituciones y procedimientos",
            "start": 3696.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "electorales una regla espec\u00edfica en el",
            "start": 3698.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 3700.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "59a Y esa regla espec\u00edfica regulaba el",
            "start": 3702.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tema de las coaliciones y en su momento",
            "start": 3706.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en efecto dec\u00eda que las coaliciones les",
            "start": 3708.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n asignados el n\u00famero de senadores y",
            "start": 3712.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diputados por elp de representaci\u00f3n",
            "start": 3714.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "proporcional que le correspondan como si",
            "start": 3717.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se tratara de un solo partido entonces",
            "start": 3719.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en aquel entonces en el 96 establecen",
            "start": 3722.359,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta regla para el tema de coaliciones y",
            "start": 3726.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dice aunque se trate de una coalici\u00f3n se",
            "start": 3729.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "va a considerar como si fuera partido",
            "start": 3731.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el problema adelante es que el",
            "start": 3733.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pri el pan y el verde ecologista en el",
            "start": 3737.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "2008 decidieron",
            "start": 3742.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eliminar la fracci\u00f3n cuarta del art\u00edculo",
            "start": 3744.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "59 del cofipe quitaron eliminaron por",
            "start": 3748.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "completo esta regla que",
            "start": 3752.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "establec\u00eda el tema de las coaliciones",
            "start": 3755.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "consideradas como un solo partido",
            "start": 3759.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico decidieron quitarla les",
            "start": 3762.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conven\u00eda en ese entonces Por lo cual",
            "start": 3764.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde el 2008 todas las elecciones que",
            "start": 3768.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "han pasado desde Entonces hasta la fecha",
            "start": 3771.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n ha sido textual como",
            "start": 3775.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dice la Constituci\u00f3n se establecen y se",
            "start": 3778.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplican las dos reglas que establece la",
            "start": 3781.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y lo podemos ver aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3783.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en 2009 por supuesto le benefici\u00f3 a la",
            "start": 3786.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n priv verde y no dijeron nada",
            "start": 3790.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo en que se este se",
            "start": 3795.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplicara la Constituci\u00f3n textualmente",
            "start": 3798.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por eso la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3801.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "plurinominales fue por partido no por",
            "start": 3804.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n en su momento no dijeron a ver",
            "start": 3807.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la suma de votos del Pri del verde no el",
            "start": 3809.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pri cu\u00e1nto obtuvo y se aplicaba la regla",
            "start": 3814.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el verde cu\u00e1nto obtuvo y se aplicaba la",
            "start": 3817.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "regla eso fue en 2009 en 2012 tambi\u00e9n",
            "start": 3819.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "les benefici\u00f3 A qui\u00e9n al pri alberde Y a",
            "start": 3823.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Nueva Alianza y tampoco se dijo",
            "start": 3826.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "absolutamente nada en el 2015 tambi\u00e9n",
            "start": 3830.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "les benefici\u00f3 a ellos el pri Y el verde",
            "start": 3834.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hicieron una coalici\u00f3n y la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3838.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fue textual de la Constituci\u00f3n por",
            "start": 3841.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico en",
            "start": 3844.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2018 tambi\u00e9n hubieron tres grupos de",
            "start": 3847.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "coaliciones Y fue exactamente el mismo",
            "start": 3851.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "criterio que utiliz\u00f3 tanto el INE como",
            "start": 3856.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral Ellos tienen la",
            "start": 3859.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de cumplir con la",
            "start": 3862.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n Esa es la obligaci\u00f3n que",
            "start": 3864.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen las autoridades electorales",
            "start": 3867.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cumplir con lo que dice la Carta Magna",
            "start": 3869.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por eso se aplico una distribuci\u00f3n por",
            "start": 3872.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "partido y lo mismo recientemente en 2021",
            "start": 3876.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n hubieron coaliciones y",
            "start": 3880.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n nuevamente fue",
            "start": 3882.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considerando como dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 3886.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por partido pol\u00edtico incre\u00edble Pues que",
            "start": 3888.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tengamos todos estos antecedentes que la",
            "start": 3892.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n diga claramente por partido",
            "start": 3896.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que hoy la exigencia sea una",
            "start": 3900.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n distinta aqu\u00ed",
            "start": 3904.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "escuch\u00e1bamos algunos videos algunos",
            "start": 3906.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comentarios que dicen quieren violar la",
            "start": 3908.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o sea llegamos al cinismo",
            "start": 3911.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de establecer que lo que se pretende es",
            "start": 3913.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "violar la Constituci\u00f3n cuando la",
            "start": 3915.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para todos los que nos",
            "start": 3918.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuchan es clar\u00edsima",
            "start": 3920.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed lo podemos ver Cu\u00e1l es la",
            "start": 3923.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que se tiene de acuerdo al",
            "start": 3926.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "criterio que se ha seguido desde 2008",
            "start": 3928.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda la",
            "start": 3932.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n",
            "start": 3934.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Y si nosotros nos vamos por ejemplo aqu\u00ed",
            "start": 3936.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1ntos diputados obtuvo el partido",
            "start": 3939.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Morena podemos ver que por",
            "start": 3943.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda morena obtuvo",
            "start": 3945.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "161 legisladores de acuerdo a la regla",
            "start": 3948.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de los plurinominales le",
            "start": 3952.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tocar\u00eda 87 diputados es decir tendr\u00eda un",
            "start": 3955.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 3960.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "248",
            "start": 3962.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diputados nos vamos a la regla que",
            "start": 3963.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n no m\u00e1s de 300",
            "start": 3966.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "curules Por",
            "start": 3970.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "partido pregunta morena teniendo",
            "start": 3972.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "248 diputados rebasa los 300 de la",
            "start": 3977.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no una violaci\u00f3n a la",
            "start": 3981.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n ser\u00eda que aqu\u00ed hubiese m\u00e1s",
            "start": 3984.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3988.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "300 diputados pero en la proyecci\u00f3n no",
            "start": 3989.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es as\u00ed son",
            "start": 3992.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "248",
            "start": 3994.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diputados una segunda regla clar\u00edsima de",
            "start": 3995.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n es que el",
            "start": 3999.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "porcentaje total del partido es decir en",
            "start": 4003.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el caso de morena",
            "start": 4007.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "4354 m\u00e1s",
            "start": 4010.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "8% O sea el la votaci\u00f3n emitida no puede",
            "start": 4013.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "rebasar esto m\u00e1s",
            "start": 4018.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "8% Cu\u00e1ntos son los curules que se que se",
            "start": 4020.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "van a distribuir o que se deber\u00edan de",
            "start": 4024.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 4026.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "49.6",
            "start": 4028.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "46.8 +",
            "start": 4031.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "8 no rebasa",
            "start": 4034.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "49.6 por. Entonces esta",
            "start": 4037.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "regla important\u00edsima de la constituci\u00f3n",
            "start": 4042.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se cumple Esas son las dos reglas que",
            "start": 4046.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "establece nuestra Carta Magna que",
            "start": 4049.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nosotros no aprobamos en la Constituci\u00f3n",
            "start": 4051.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que son las dos \u00fanicas reglas que",
            "start": 4054.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regulan la sobrer representaci\u00f3n",
            "start": 4058.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Entonces esto es lo que uno debe aplicar",
            "start": 4061.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por cada uno de los partidos tiene que",
            "start": 4063.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "verlo por PT PT obtuvo 38 diputados por",
            "start": 4066.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los 300 distritos de mayor\u00eda",
            "start": 4071.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "38 los gan\u00f3 el PT su distribuci\u00f3n de",
            "start": 4074.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "plurinominales se proyectar\u00eda en 12",
            "start": 4078.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "diputados un total de 50 nuevamente uno",
            "start": 4082.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tiene que decir 50 rebasa 300 de la",
            "start": 4086.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "primera regla no su votaci\u00f3n Es de",
            "start": 4089.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "5.8 +",
            "start": 4095.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 4097.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "13 la proyecci\u00f3n es",
            "start": 4099.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "10% Entonces se cumple con esa regla no",
            "start": 4102.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se violenta esa regla partido verde",
            "start": 4105.719,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "coleg",
            "start": 4108.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ista gan\u00f3",
            "start": 4109.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "57 diputados por mayor\u00eda se proyectan 18",
            "start": 4111.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales el total es 75",
            "start": 4117.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pregunta rebase esos 75 los 300 que dice",
            "start": 4120.96,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n no y aqu\u00ed podemos ver 8",
            "start": 4125.0,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "y 8 16 la proyecci\u00f3n es 15 entonces lo",
            "start": 4129.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4134.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "establece nuestra Constituci\u00f3n es que",
            "start": 4136.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nunca se deben violentar estas dos",
            "start": 4139.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reglas b\u00e1sicas de la",
            "start": 4142.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n a la autoridad",
            "start": 4144.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electoral le toca cumplir y hacer",
            "start": 4146.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumplir nuestra Constituci\u00f3n entonces",
            "start": 4149.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e de esta manera nuevamente qu\u00e9",
            "start": 4152.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "suceder\u00eda y qu\u00e9 es lo que les preocupa",
            "start": 4157.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque el fondo est\u00e1 aqu\u00ed es que se",
            "start": 4160.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "puede obtener con los eh legisladores de",
            "start": 4163.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "morena del PT y del verde ecologista una",
            "start": 4167.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de",
            "start": 4171.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "373 diputadas y diputados Y eso te da",
            "start": 4173.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "una mayor\u00eda calificada la posibilidad de",
            "start": 4177.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 4180.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tenemos varias reformas que",
            "start": 4182.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este se han presentado por parte del",
            "start": 4186.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente des del el 5 de febrero Pero",
            "start": 4188.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una de ellas es la que m\u00e1s les preocupa",
            "start": 4191.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y es la reforma al poder judicial porque",
            "start": 4193.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no quieren que la",
            "start": 4196.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda elija de manera democr\u00e1tica a",
            "start": 4198.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "los jueces a los magistrados y a los",
            "start": 4203.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ministros en el fondo la petici\u00f3n es que",
            "start": 4206.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se violente la Constituci\u00f3n para que hoy",
            "start": 4209.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se aplique de manera distinta de como me",
            "start": 4212.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la hab\u00edan aplicado antes y que no se",
            "start": 4214.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obtenga esta mayor\u00eda y no pueda haber la",
            "start": 4216.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de modificar la Carta Magna",
            "start": 4220.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces pues reiterar nuev",
            "start": 4223.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un llamado al Estado de derecho al",
            "start": 4225.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cumplimiento de nuestras normas y este",
            "start": 4228.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "acabar con la simulaci\u00f3n y la hipocres\u00eda",
            "start": 4232.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto",
            "start": 4237.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 4251.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permiso presidente",
            "start": 4254.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para informar sobre el programa j\u00f3venes",
            "start": 4256.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que como conocen",
            "start": 4257.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un programa del gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 4260.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cual se atiende a j\u00f3venes",
            "start": 4262.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entre 18 y 29 a\u00f1os mujeres y hombres",
            "start": 4265.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no estudian y no trabajan de",
            "start": 4267.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manera prioritar a quienes viven en",
            "start": 4270.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "municipios colonias localidades con",
            "start": 4272.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice de pobreza y tambi\u00e9n de",
            "start": 4274.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva se busca su",
            "start": 4277.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de el trabajo que",
            "start": 4280.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "van a aprender en centros de de trabajo",
            "start": 4283.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que son empresas talleres tiendas",
            "start": 4285.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "negocios para que se capaciten as\u00ed a lo",
            "start": 4287.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "largo de un periodo de 12 meses tiempo",
            "start": 4290.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durante el cual el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4293.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "les otorga un apoyo econ\u00f3mico que es el",
            "start": 4295.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "equivalente de un salario m\u00ednimo a",
            "start": 4297.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la tarjeta del banco del",
            "start": 4299.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bienestar adem\u00e1s de su incorporaci\u00f3n en",
            "start": 4301.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el seguro m\u00e9dico del IMS Este programa",
            "start": 4304.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ha significado un parte aguas en la",
            "start": 4307.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos de",
            "start": 4309.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la juventud siendo as\u00ed una herramienta",
            "start": 4310.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fundamental para garantizar el derecho",
            "start": 4313.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derecho constitucional de las y los",
            "start": 4315.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes al trabajo Este programa ha",
            "start": 4317.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "significado una inversi\u00f3n social sin",
            "start": 4319.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "precedentes en la juventud siendo ya",
            "start": 4322.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cerca de 129,000 millones de pesos los",
            "start": 4325.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que han sido invertidos en los j\u00f3venes",
            "start": 4327.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a trav\u00e9s de este programa",
            "start": 4330.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficiando tambi\u00e9n all\u00e1 cerca de 3",
            "start": 4332.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes en todo el",
            "start": 4334.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "territorio nacional en estos seis",
            "start": 4336.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os del primer gobierno de la",
            "start": 4338.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo cual contrasta de",
            "start": 4341.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "manera radical como ya hemos compartido",
            "start": 4343.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otras ocasiones con el dato",
            "start": 4345.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de que en los gobiernos anteriores en 30",
            "start": 4347.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobiernos neoliberales solamente",
            "start": 4350.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3 cerca de 6,700 millones de",
            "start": 4352.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos en la juventud y esto no fue de",
            "start": 4356.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manera directa entonces pues tenemos un",
            "start": 4358.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dato 129,000 millones invertidos en",
            "start": 4360.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cerca de 6 a\u00f1os que contrasta con cerca",
            "start": 4363.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4366.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "6,700 millones en 30 a\u00f1os en la",
            "start": 4366.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Y bueno pues eh",
            "start": 4370.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decirles que en lo referente eh del a\u00f1o",
            "start": 4372.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2024 informamos que este pues al ser un",
            "start": 4375.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como bien saben de donde pas\u00f3 un",
            "start": 4378.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proceso electoral y como ya tambi\u00e9n se",
            "start": 4381.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 En diversas ocasiones en este",
            "start": 4384.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mismo espacio con la finalidad de",
            "start": 4385.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resguardar los programas del bienestar",
            "start": 4388.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la \u00faltima incorporaci\u00f3n de los",
            "start": 4390.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beneficiarios a este programa fue en el",
            "start": 4393.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "periodo de enero del a\u00f1o corriente con",
            "start": 4395.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el objetivo de no realizar nuevas",
            "start": 4398.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "incorporaciones como parte del resguardo",
            "start": 4400.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al proceso electoral como ya mencion\u00e9 y",
            "start": 4403.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s al tratarse de un programa",
            "start": 4406.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "anualizado es decir que una un joven que",
            "start": 4407.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se incorpora tiene derecho a 12 pagos",
            "start": 4411.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mensuales se determin\u00f3 que la \u00faltima",
            "start": 4413.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n se realizara justamente en",
            "start": 4415.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enero de 2024 para que todas y todos los",
            "start": 4418.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "participantes pudieran recibir su \u00faltima",
            "start": 4420.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "beca en el presente a\u00f1o en diciembre",
            "start": 4423.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "justamente en el mes de diciembre sin",
            "start": 4426.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprometer los recursos del ejercicio",
            "start": 4428.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fiscal del pr\u00f3ximo es decir del a\u00f1o",
            "start": 4430.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2025 sin embargo es importante realizar",
            "start": 4433.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar varias cosas primero derivado",
            "start": 4437.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del \u00e9xito del programa y la",
            "start": 4439.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del mismo el presidente",
            "start": 4441.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una serie de iniciativas El el",
            "start": 4443.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "5 de Febrero en el cual se busca",
            "start": 4446.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo 123 de la Carta",
            "start": 4449.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Magna justamente para asegurar el",
            "start": 4451.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derecho de las y los j\u00f3venes a trav\u00e9s de",
            "start": 4453.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este instrumento que puedan acceder as\u00ed",
            "start": 4456.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "al trabajo y con ello tambi\u00e9n pues",
            "start": 4459.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "asegurar que pueda mantenerse este",
            "start": 4462.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "programa para la posteridad de igual",
            "start": 4465.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manera la doctora Claudia shen la",
            "start": 4466.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidenta electa ha manifestado en",
            "start": 4469.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "varias ocasiones que este programa Va a",
            "start": 4472.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mantenerse durante su gobierno en suma",
            "start": 4474.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos decir que el programa se",
            "start": 4477.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mantiene que las y los j\u00f3venes se",
            "start": 4478.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "encuentran que se encuentran actualmente",
            "start": 4481.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en capacitaci\u00f3n tienen asegurados sus",
            "start": 4483.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pagos esto evidentemente en cumplimiento",
            "start": 4485.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de su propia capacitaci\u00f3n y aprovecho",
            "start": 4489.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed el espacio para decirles a todas y",
            "start": 4492.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos que el pr\u00f3ximo d\u00eda de pago es el",
            "start": 4494.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "viernes 26 de julio y el gobierno de",
            "start": 4497.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya informar\u00e1 m\u00e1s adelante de",
            "start": 4500.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera oportuna cuando se vuelva a abrir",
            "start": 4502.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la plataforma para registros y continuar",
            "start": 4505.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de las pr\u00f3ximas",
            "start": 4507.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "generaciones del programa j\u00f3venes",
            "start": 4510.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "construido en el futuro es cuanto se\u00f1or",
            "start": 4511.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Much\u00edsimas",
            "start": 4513.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues qued\u00f3 qued\u00f3 pendiente",
            "start": 4518.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 4523.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Felipe Ricardo Felipe",
            "start": 4530.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas Ricardo Felipe",
            "start": 4534.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez reportero de regla",
            "start": 4537.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "104.5 noticias presidente comentarle que",
            "start": 4540.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "varias comunidades de la regi\u00f3n misteca",
            "start": 4544.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla viven muy",
            "start": 4546.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "preocupados con mio de que suceda una",
            "start": 4548.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desgracia esto porque en San Jos\u00e9 Ca\u00f1ada",
            "start": 4550.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Grande municipio de fringo mejor",
            "start": 4553.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conocido como jaulillas la empresa",
            "start": 4556.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constructora",
            "start": 4558.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "icpc construy\u00f3 un muro de contenci\u00f3n con",
            "start": 4560.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "piedras porosas y material de muy mala",
            "start": 4564.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "calidad si Este muro de la empresa",
            "start": 4567.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mamposter\u00eda el enemigo llegara a copsar",
            "start": 4569.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "suceder\u00eda una desgracia las filtraciones",
            "start": 4573.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y encubrimientos de agua son muchas esto",
            "start": 4576.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pone en algo en alto riesgo las familias",
            "start": 4579.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que viven cerca de de este",
            "start": 4583.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lugar en el mes de marzo del a\u00f1o",
            "start": 4586.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "2019 se solicit\u00f3 el apoyo a la",
            "start": 4589.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de desarrollo rural para la",
            "start": 4592.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una presa de mamposter\u00eda",
            "start": 4595.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una vez aprobada los miembros de esta",
            "start": 4598.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cooperativa",
            "start": 4601.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seleccionaron a una empresa y se envi\u00f3",
            "start": 4603.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una solicitud de qu\u00e9 empresa quer\u00edamos",
            "start": 4606.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que realizara la obra al final la sdr",
            "start": 4609.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fue quien decidi\u00f3 que la empresa",
            "start": 4613.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "icpc s de cb era quien realizara la obra",
            "start": 4616.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "durante el proceso de construcci\u00f3n se",
            "start": 4622.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les hizo saber que la obra no se estaba",
            "start": 4624.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo bien que la piedra utilizada",
            "start": 4627.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "era totalmente porosa y que no serv\u00eda",
            "start": 4630.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para este tipo de obra",
            "start": 4633.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica sin embargo obtuvieron la",
            "start": 4635.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "respuesta de la empresa y de la",
            "start": 4639.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de ellos eran los t\u00e9cnicos y",
            "start": 4640.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que ellos sab\u00edan lo que hac\u00eda al",
            "start": 4643.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminar la obra la semana llueve y se",
            "start": 4645.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llena la presa y empieza a filtrar todo",
            "start": 4648.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el agua hasta estos momento la",
            "start": 4651.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda no ha hecho valer las fianzas",
            "start": 4653.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cumplimento ni de vicios ocultos para",
            "start": 4656.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obligar a la empresa",
            "start": 4659.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "icpc s de cb por la mala construcci\u00f3n",
            "start": 4662.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tras la demanda realizada por la empresa",
            "start": 4666.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "icpc s de cb exigiendo el pago de una",
            "start": 4669.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mal realizada la",
            "start": 4675.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sdr se ha limitado en decirnos que ellos",
            "start": 4677.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no pueden ser juez ni parte para",
            "start": 4681.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contestar la demanda con todo Nuestro",
            "start": 4683.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hemos realizado para que",
            "start": 4686.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esta obra sea un elefante blanco",
            "start": 4689.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pidieron se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4692.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador su intervenci\u00f3n para",
            "start": 4696.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a la demanda por una obra mal",
            "start": 4698.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "realizada y lo \u00fanico que piden Es que la",
            "start": 4701.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la presa cumpla con el objetivo de",
            "start": 4705.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "almacenar",
            "start": 4707.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "agua presidente tambi\u00e9n decirle que",
            "start": 4712.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cientos de habitantes de la misteca",
            "start": 4715.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poblana especial al Se\u00f1or Gerardo",
            "start": 4717.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vallinas Aguilar agradecen a usted Por",
            "start": 4721.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "girar instrucciones para atender el tema",
            "start": 4724.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de R\u00edo misteco este ya Luc\u00eda seco por la",
            "start": 4727.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "falta de agua ahora Gracias a las",
            "start": 4731.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lluvias ya estas corren por el caudal la",
            "start": 4733.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de de ellos es que el",
            "start": 4737.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "problema persistir Si deja de llover",
            "start": 4740.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues comentan que no abrieron las",
            "start": 4743.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "compuertas de la presa zaca en Oaxaca le",
            "start": 4746.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dan Gracias y bendiciones muchas",
            "start": 4749.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bendiciones muy bien nos dejas este tu",
            "start": 4752.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n la petici\u00f3n de los este",
            "start": 4758.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "habitantes de la misteca pobl",
            "start": 4761.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y este y le vamos a",
            "start": 4765.52,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "pedir a Germ\u00e1n Mart\u00ednez de",
            "start": 4769.199,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "Conagua que vaya a verlos",
            "start": 4775.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que lleve a cabo una",
            "start": 4779.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n para ver si el material que",
            "start": 4782.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utilizaron en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 4785.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presa es",
            "start": 4788.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4791.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adecuado y si no es as\u00ed que se vea Por",
            "start": 4792.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se les permiti\u00f3 ese contrato si te",
            "start": 4798.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "parece S\u00ed gracias El compromiso es que",
            "start": 4802.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4806.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "visitarlos el director de Conagua Germ\u00e1n",
            "start": 4808.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez y que se aproveche",
            "start": 4813.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que se vea lo del",
            "start": 4817.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "caudal de el r\u00edo que",
            "start": 4822.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh une a Oaxaca con",
            "start": 4827.44,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "Puebla este tambi\u00e9n para que se pueda",
            "start": 4831.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "buscar una",
            "start": 4838.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n si ahora ya hay agua porque",
            "start": 4839.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo s\u00ed hay que ver que se",
            "start": 4843.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "resuelva para que en la",
            "start": 4847.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima este sequ\u00eda Eh no se vuelva a",
            "start": 4850.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presentar este problema si te parece",
            "start": 4855.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy bien nos",
            "start": 4858.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dejas la",
            "start": 4861.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para atender Ram\u00f3n",
            "start": 4863.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Flores muy buenos d\u00edas presidente Ram\u00f3n",
            "start": 4869.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Flores Buenos d\u00edas funcionarios que lo",
            "start": 4872.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an del sentinal informan de",
            "start": 4875.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "humano de Inglaterra presidente a lo",
            "start": 4877.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "largo de su mandato usted ha defendido",
            "start": 4880.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los principios de en el servicio p\u00fablico",
            "start": 4883.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3 por ello en las elecciones",
            "start": 4886.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de junio y le dio un respaldo como nunca",
            "start": 4888.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes se hab\u00eda visto a morena no solo en",
            "start": 4890.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las contiendas por la presidencia de la",
            "start": 4893.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y el Congreso de La Uni\u00f3n sino",
            "start": 4895.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en seis entidades Tabasco es la entidad",
            "start": 4897.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "donde el futuro gobernador tuvo un",
            "start": 4899.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "respaldo del 85 por de los electores y",
            "start": 4901.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ha conformado un gabinete con gente de",
            "start": 4905.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "primer nivel sin embargo existe el",
            "start": 4906.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "riesgo de la integraci\u00f3n de personajes",
            "start": 4909.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con antecedentes de esc\u00e1ndalos de desv\u00edo",
            "start": 4910.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de fondos p\u00fablicos lo cual puede poner",
            "start": 4913.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en riesgo la consolidaci\u00f3n de la 4t un",
            "start": 4915.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "caso es el excandidato del Pri al",
            "start": 4918.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno de Tabasco Jes\u00fas Al\u00ed de la",
            "start": 4921.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Torre quien presiona algunos actores",
            "start": 4923.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para infiltrarse y tener poder dentro",
            "start": 4925.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo gobierno de su tierra natal",
            "start": 4928.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "como resultado de un trabajo de",
            "start": 4930.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del equipo del sentinela",
            "start": 4931.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "informa encontramos que Jes\u00fas Al\u00ed ha",
            "start": 4933.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejercido cargos p\u00fablicos que tras su",
            "start": 4936.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "salida han estado envueltos en",
            "start": 4938.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "especulaciones de corrupci\u00f3n y",
            "start": 4940.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos",
            "start": 4943.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tal es el caso de su gesti\u00f3n como",
            "start": 4945.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente municipal en Villahermosa",
            "start": 4947.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde se le detectaron irregularidades",
            "start": 4949.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 400 millones de pesos perd\u00f3n",
            "start": 4951.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Fue alto funcionario de la sede sol",
            "start": 4954.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "integrante del equipo encabezado por",
            "start": 4957.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Rosario Robles en donde se investiga por",
            "start": 4959.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en la",
            "start": 4961.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "denominada estafa maestra y actualmente",
            "start": 4964.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hay dos carpetas de investigaci\u00f3n en la",
            "start": 4967.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de Justicia del Estado",
            "start": 4969.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por denuncias penales en su",
            "start": 4971.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contra por secuestro extorsi\u00f3n abuso de",
            "start": 4973.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "autoridad entre otras realizadas a un",
            "start": 4976.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "empresario presidente qu\u00e9 opina de que",
            "start": 4978.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personajes como Jes\u00fas Al\u00ed de la Torre",
            "start": 4980.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con un pasado priista y ligado a",
            "start": 4983.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n y",
            "start": 4984.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "malversaciones de fondos buscan a toda",
            "start": 4986.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Costa participar en gobiernos estatales",
            "start": 4988.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de morena este tipo de personas pueden",
            "start": 4990.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hacer peligrar el sello de honradez",
            "start": 4992.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pulcritud y servicio al pueblo que usted",
            "start": 4994.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 y por las cuales la mayor\u00eda de",
            "start": 4997.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "los ciudadanos votaron Cu\u00e1l es su",
            "start": 4998.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente Bueno pues que",
            "start": 5000.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh en mi estado",
            "start": 5003.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 5006.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 5008.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh fue el estado del",
            "start": 5010.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds voy a",
            "start": 5015.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presumir ofrezco disculpas en donde m\u00e1s",
            "start": 5018.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 5023.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "obtuvo la presidenta",
            "start": 5025.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "electa el porcentaje m\u00e1s alto de",
            "start": 5029.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 5033.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es porque",
            "start": 5036.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh quieren la",
            "start": 5039.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mis paisanos como en todo",
            "start": 5041.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5045.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quieren que",
            "start": 5047.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 5049.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5052.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 5054.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh quieren seguir haciendo",
            "start": 5057.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "historia votaron",
            "start": 5062.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5065.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una mujer que tiene experiencia",
            "start": 5065.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "conocimiento que es",
            "start": 5071.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "honesta que es de buen",
            "start": 5074.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Me refiero a",
            "start": 5078.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5081.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Claudia",
            "start": 5083.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "shen pero hay otras cosas tambi\u00e9n por",
            "start": 5087.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eso les dec\u00eda que quer\u00eda",
            "start": 5091.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh presumir ofreciendo disculpas en",
            "start": 5096.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Tabasco nunca",
            "start": 5102.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh ha",
            "start": 5105.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 5108.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ra\u00edces el partido",
            "start": 5111.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "conservador es el",
            "start": 5115.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estado m\u00e1s Tropical de M\u00e9xico y es el",
            "start": 5119.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estado m\u00e1s",
            "start": 5122.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "liberal de",
            "start": 5124.719,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 5127.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto pues",
            "start": 5131.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5133.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sustento en que desde que",
            "start": 5135.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el pan en",
            "start": 5140.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "1939",
            "start": 5145.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nunca ha tenido",
            "start": 5148.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presencia en Tabasco",
            "start": 5151.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es el estado en donde menos presencia",
            "start": 5156.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "desde su",
            "start": 5161.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacimiento ha tenido el partido Acci\u00f3n",
            "start": 5163.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Nacional al",
            "start": 5167.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grado que no tiene registro o no ten\u00eda",
            "start": 5170.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 5175.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque este ni",
            "start": 5178.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siquiera obtuvo en la \u00faltima",
            "start": 5182.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n local el",
            "start": 5185.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "3% en Tabasco siempre hemos sido o",
            "start": 5188.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "liberales o",
            "start": 5194.92,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "radicales y a\u00fan cuando no creo en el",
            "start": 5199.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "determinismo",
            "start": 5202.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fico",
            "start": 5204.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atribuyo tambi\u00e9n esa postura progresista",
            "start": 5205.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5210.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os a",
            "start": 5211.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5214.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "Tr\u00f3pico",
            "start": 5217.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque en el tr\u00f3pico los verdes se",
            "start": 5219.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "amotinan los r\u00edos se",
            "start": 5224.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "desbordan y el",
            "start": 5228.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "calor hace que",
            "start": 5233.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "brote la ruda",
            "start": 5236.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "franqueza es muy dif\u00edcil pues que haya",
            "start": 5240.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 5244.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "losas",
            "start": 5246.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que\u00f1os somos raz\u00f3n y sobre todo",
            "start": 5248.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 5253.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Entonces es un",
            "start": 5255.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "homenaje a mi",
            "start": 5258.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5261.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque siempre siempre siempre han",
            "start": 5263.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "estado a la",
            "start": 5266.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vanguardia en los movimientos de",
            "start": 5268.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ahora se volvi\u00f3",
            "start": 5271.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a dejar de",
            "start": 5274.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manifiesto el que va a gobernar Tabasco",
            "start": 5276.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es una gente que tiene principios que",
            "start": 5279.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5282.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ideales Javier",
            "start": 5284.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "May lo conozco desde hace mucho",
            "start": 5288.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiempo hemos luchado",
            "start": 5293.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juntos caminamos juntos en El \u00c9xodo por",
            "start": 5295.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5299.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democracia 1991",
            "start": 5299.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 5304.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces ha estado",
            "start": 5306.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "luchando lo quieren mucho y estoy seguro",
            "start": 5310.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que va a ser un buen",
            "start": 5313.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno todos los",
            "start": 5315.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que formamos parte de este movimiento de",
            "start": 5320.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estamos obligados a no",
            "start": 5323.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fallarle al",
            "start": 5325.84,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pueblo no mentir No robar no traicionar",
            "start": 5328.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces pues ellos van a",
            "start": 5335.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuidar Javier va a cuidar para que",
            "start": 5338.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "este no se",
            "start": 5342.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aprovechen Quienes no tienen",
            "start": 5345.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "convicciones principios ideales Quienes",
            "start": 5347.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo sino lo que",
            "start": 5351.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buscan es sacar provecho",
            "start": 5353.6,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "personal esa es una tentaci\u00f3n no",
            "start": 5357.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constante se contrarresta con ideales y",
            "start": 5365.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Con",
            "start": 5369.36,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "principios y yo estoy seguro que \u00e9l va a",
            "start": 5371.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estar muy pendiente",
            "start": 5374.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed se",
            "start": 5378.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "permite hacer cualquier tipo de",
            "start": 5381.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n hay",
            "start": 5385.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "libertad pero tambi\u00e9n",
            "start": 5389.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues se tienen que tener pruebas",
            "start": 5395.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no de lo que se afirma",
            "start": 5398.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5403.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esperar lo importante tambi\u00e9n es que ya",
            "start": 5406.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo expresaste",
            "start": 5410.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 5412.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir de",
            "start": 5414.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que ya es un corrupto este personaje no",
            "start": 5417.119,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "es un se\u00f1alamiento es una denuncia eh",
            "start": 5422.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Porque no pueden haber juicios",
            "start": 5426.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sumarios no se puede permitir que haya",
            "start": 5430.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "linchamientos",
            "start": 5434.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos para hacer una acusaci\u00f3n pues",
            "start": 5436.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay que presentar pruebas y hay",
            "start": 5439.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5441.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en la democracia tiene que",
            "start": 5443.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 5447.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transparencia que es una regla de",
            "start": 5448.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "oro de la democracia",
            "start": 5451.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 5454.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dijo ya Tuviste la oportunidad de",
            "start": 5455.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manifestarlo y ojal\u00e1 y siempre pues se",
            "start": 5460.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "puedan hacer las denuncias Okay Eh",
            "start": 5464.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias por su",
            "start": 5467.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "respuesta traigo los documentos Se los",
            "start": 5468.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "voy a a dejar para para mostrarlos no",
            "start": 5470.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente hoy este traemos un",
            "start": 5473.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "caso muy grave de corrupci\u00f3n en Yucat\u00e1n",
            "start": 5476.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "con un robo m\u00e1s grande que el c\u00e1rtel",
            "start": 5479.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inmobiliario que ya lo he denunciado Yo",
            "start": 5481.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 5482.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se trata del caso de pedregales de misn",
            "start": 5484.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n en Yucat\u00e1n cientos de compradores",
            "start": 5486.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de grupo inverco M\u00e9xico una inmobiliaria",
            "start": 5489.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con sede en M\u00e9rida Yucat\u00e1n acusaron a la",
            "start": 5492.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresa de cometer un fraude por m\u00e1s de",
            "start": 5494.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos pie de p\u00e1gina",
            "start": 5496.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha presentado ya ese reportaje",
            "start": 5498.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh al no cumplir con las fechas de",
            "start": 5500.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entrega de cientos de terrenos y casas",
            "start": 5503.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tipo thon House se trata de un mega",
            "start": 5504.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fraude que afecta a ciento de",
            "start": 5507.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comparadores de buena fe que confiaron",
            "start": 5509.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en un proyecto que lo vendieron",
            "start": 5511.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aprovechando el Boom inmobiliario que en",
            "start": 5512.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os se deton\u00f3 en la Pen\u00ednsula de",
            "start": 5514.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Carolina del Carmen Mora C\u00e1zares",
            "start": 5517.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana radicada Perd\u00f3n en Ohio Estados",
            "start": 5519.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos nos dio la la confianza de poder",
            "start": 5522.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer la denuncia quien lucha por",
            "start": 5524.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recuperar m\u00e1s de 8,000 es un aproximado",
            "start": 5526.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 1.6 millones de pesos que invirti\u00f3",
            "start": 5529.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desde 2021 en m nevalan Israel Pimentel",
            "start": 5531.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y su esposa que viven en Irlanda tambi\u00e9n",
            "start": 5535.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fueron timados con m\u00e1s de 80,000 inverco",
            "start": 5537.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace un gran da\u00f1o no solo a sus",
            "start": 5540.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "clientes sino a la imagen internacional",
            "start": 5543.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n y M\u00e9xico por eso se exige la",
            "start": 5545.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inmediata intervenci\u00f3n del gobierno",
            "start": 5548.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "yucateco y usted presidente otros",
            "start": 5549.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "denunciantes que viven en Irlanda e",
            "start": 5552.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Inglaterra van a iniciar demandas de",
            "start": 5554.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter penal y civil esto para",
            "start": 5556.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recuperar su dinero y frenar la",
            "start": 5558.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "arrogancia criminal y la prepotencia",
            "start": 5560.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n el cinismo y malos tratos que",
            "start": 5563.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los accionistas de inverco aplican a",
            "start": 5566.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diario en contra de sus clientes los",
            "start": 5568.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "accionistas Aqu\u00ed voy a dar a conocer Los",
            "start": 5570.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nombres son Miguel \u00c1ngel Aguayo de Pau y",
            "start": 5571.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Rolando Alberto bello Mej\u00eda",
            "start": 5574.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constituyeron el 4 de diciembre del 2018",
            "start": 5576.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ante el registro p\u00fablico de comercio y",
            "start": 5578.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con la fe notarial de corredor P\u00fablico",
            "start": 5580.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "n\u00famero 11 con Patricio Sol\u00eds millet la",
            "start": 5583.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresa inversi\u00f3n colectiva inmobiliaria",
            "start": 5585.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sociedad an\u00f3nima promotora de inversi\u00f3n",
            "start": 5587.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de capital variable inverco y ejercieron",
            "start": 5589.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n colegiada ambos como",
            "start": 5592.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidentes del Consejo de",
            "start": 5594.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n as\u00ed consta en el acta que",
            "start": 5595.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahorita le voy a entregar",
            "start": 5597.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Rolando bello Mej\u00eda Es sobrino del",
            "start": 5599.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "exgobernador priista Rolando Zapata",
            "start": 5603.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bello que renunci\u00f3 al cargo de",
            "start": 5605.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Secretario del Consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 5607.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en agosto del 2022 y a ver si esto no",
            "start": 5608.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les indigna renuncia al cargo como",
            "start": 5611.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "administrador de la empresa y le dan una",
            "start": 5614.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "notar\u00eda p\u00fablico presidente la notar\u00eda",
            "start": 5616.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se la dan la cual es la n\u00famero",
            "start": 5619.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "113 con sede en el municipio de Progreso",
            "start": 5622.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue sustituido por William Armando",
            "start": 5625.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Morales Heredia do a\u00f1os despu\u00e9s en",
            "start": 5628.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Asamblea general ordinaria fechada el 14",
            "start": 5630.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de febrero del 24 ya en medio de la",
            "start": 5632.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "crisis de los retrasos en la",
            "start": 5635.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de m\u00e1s de 700 casas de las",
            "start": 5637.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuales en 3 a\u00f1os solo se han construido",
            "start": 5639.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "150 y la mayor\u00eda en obra inconclusa",
            "start": 5642.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Aguayo de Pau renunci\u00f3 a la presidencia",
            "start": 5645.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del Consejo quedando en su lugar William",
            "start": 5647.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Armando Morales Heredia que son sus",
            "start": 5650.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prestanombres y su hermano Rub\u00e9n Rodrigo",
            "start": 5651.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Morales Heredia en el cargo de",
            "start": 5654.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secretario a centos de clientes que",
            "start": 5655.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ped\u00edan informaci\u00f3n sobre el rezago en la",
            "start": 5658.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entrega de sus casas y otros m\u00e1s que",
            "start": 5659.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solicitaron la devoluci\u00f3n del dinero",
            "start": 5661.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reiteradamente se les inform\u00f3 que los",
            "start": 5663.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "problemas que enfrenta inverco se deb\u00edan",
            "start": 5665.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a la mala administraci\u00f3n del Ingeniero",
            "start": 5667.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Aguayo sin embargo para sorpresa de",
            "start": 5669.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todos el pasado Viernes 28 de junio",
            "start": 5671.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reapareci\u00f3 ag guayo de Pau como asesor",
            "start": 5673.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "externo de inverco en una",
            "start": 5676.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "videoconferencia de zoom convocada por",
            "start": 5678.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la empresa jam\u00e1s les dio la palabra a",
            "start": 5680.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los compradores que invirtieron un",
            "start": 5682.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo presidente de 1,100000 pesos por",
            "start": 5683.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vivienda pero Aqu\u00ed el problema es que",
            "start": 5686.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estafaron a migrantes tanto en Estados",
            "start": 5688.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos como en Europa no el 90 por",
            "start": 5690.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Aguayo de Pau es un empresario",
            "start": 5694.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inmobiliario que dicta conferencias en",
            "start": 5696.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "YouTube sobre \u00e9tica excelencia y",
            "start": 5697.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profesionalismo en la venta de inmuebles",
            "start": 5700.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 ese d\u00eda por primera vez ante",
            "start": 5703.6,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "los asor inconformes clientes con",
            "start": 5705.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "actitud de mando como si fuese el",
            "start": 5707.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "verdadero due\u00f1o de inverco el notario",
            "start": 5709.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "repito sobrino del gobernador Bueno del",
            "start": 5711.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "exgobernador Rolando Zapata bello ex",
            "start": 5713.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "coordinador Nacional de la defensa del",
            "start": 5716.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "voto en la campa\u00f1a presidencial de",
            "start": 5717.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez este y a cuyo gobierno el",
            "start": 5719.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mandatario panista Vila dosal acus\u00f3 de",
            "start": 5722.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cometer al menos 31 actos ilegales",
            "start": 5725.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de recursos p\u00fablicos y otras",
            "start": 5727.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "irregularidades financieras y",
            "start": 5729.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administrativas por un monto de 533",
            "start": 5731.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "millones de pesos acusaci\u00f3n penal que se",
            "start": 5733.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "detuvo luego de integrarse en el equipo",
            "start": 5735.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la alianza electoral priista eh",
            "start": 5738.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repito tambi\u00e9n tiene una auditor una",
            "start": 5741.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda del valga la redundancia de la",
            "start": 5743.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la",
            "start": 5745.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n lo demandaron penalmente por",
            "start": 5747.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "un presunto desv\u00edo de recursos federales",
            "start": 5749.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "33530 600 pes pero presidente la",
            "start": 5751.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pregunta puntual es usted siempre habla",
            "start": 5754.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de nuestros hermanos migrantes como eres",
            "start": 5757.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vivientes Qu\u00e9 se puede hacer para ayudar",
            "start": 5759.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "al 90 por de los migrantes que",
            "start": 5761.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "invirtieron en ese proyecto y fueron",
            "start": 5763.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "defraudados para recuperar su dinero y",
            "start": 5765.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "si me permite entregarle tambi\u00e9n todas",
            "start": 5767.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las pruebas a su consejer\u00eda jur\u00eddica Y",
            "start": 5769.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahorita que est\u00e1 la secretaria la",
            "start": 5771.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n me",
            "start": 5773.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda poderle entregar a ella Porque",
            "start": 5774.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "las notar\u00edas tambi\u00e9n dependen de la",
            "start": 5776.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y y repito",
            "start": 5778.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo le le dije presidente que si hay",
            "start": 5780.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "un un c\u00e1rtel de los notarios Cu\u00e1l es su",
            "start": 5783.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente para defender a los",
            "start": 5785.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes Pues que si hay un",
            "start": 5786.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fraude se tiene que actuar y ahora mismo",
            "start": 5789.0,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "eh la secretaria de gobernaci\u00f3n va a",
            "start": 5793.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "recibir ts documentos",
            "start": 5800.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s",
            "start": 5803.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh de tu",
            "start": 5806.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "persona se va a establecer comunicaci\u00f3n",
            "start": 5808.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5812.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 5814.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y que se logre una",
            "start": 5816.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "entrevista y se ayude se de asesor\u00eda",
            "start": 5821.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para presentar denuncias en la fiscal\u00eda",
            "start": 5825.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica eso es lo que",
            "start": 5829.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "procede S\u00ed incluso los defraudados ya",
            "start": 5831.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Bueno a trav\u00e9s de de mi persona dijeron",
            "start": 5834.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que ellos van a levantar denuncias",
            "start": 5837.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "internacionales presidente tanto en",
            "start": 5838.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como en Europa porque",
            "start": 5839.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "utilizaron pues v\u00edas externas a partir",
            "start": 5842.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para poder extraer el dinero",
            "start": 5845.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no s\u00ed pero se ponen de acuerdo este y se",
            "start": 5847.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ve S\u00ed muchas gracias y bueno presidente",
            "start": 5852.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "usted ha destacado la importancia del",
            "start": 5855.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "near shoring para la econom\u00eda nacional",
            "start": 5857.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sin embargo hay un tema con el",
            "start": 5859.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gobernador de Durango para que no digan",
            "start": 5860.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que es politiquer\u00eda aqu\u00ed hablamos de",
            "start": 5862.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todos los partidos hay un tema con el",
            "start": 5864.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobernador de Durango Esteban Villegas y",
            "start": 5866.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el centro log\u00edstico e Industrial en esta",
            "start": 5868.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudad llamado coloquialmente clp que",
            "start": 5870.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "precisa ente fue creado para impulsar el",
            "start": 5872.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "near shoring resulta que Esteban",
            "start": 5874.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Villegas expropi\u00f3 los terrenos de este",
            "start": 5876.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "centro log\u00edstico Industrial a una",
            "start": 5878.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "empresa llamada duran par que ten\u00eda un",
            "start": 5880.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "convenio firmado con el estado y que ya",
            "start": 5882.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda invertido 17 millones de pesos",
            "start": 5884.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justamente la empresa estaba cumpliendo",
            "start": 5887.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con el acuerdo para desarrollar las",
            "start": 5889.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "condiciones del clit para recibir",
            "start": 5890.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "importantes inversiones y empresas esto",
            "start": 5892.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha ocasionado una par\u00e1lisis que afecta a",
            "start": 5895.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Durango y al pa\u00eds pues las empresas no",
            "start": 5897.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueden aprovechar Estos espacios para",
            "start": 5899.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "impulsar el near shoring incluso",
            "start": 5900.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente ya hay una resoluci\u00f3n",
            "start": 5903.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "judicial por la que se orden\u00f3 la",
            "start": 5904.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n definitiva y que est\u00e1 siendo",
            "start": 5906.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incumplida el tema Ya lleg\u00f3 a o\u00eddos de",
            "start": 5908.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la industria y ya hay Brokers que est\u00e1n",
            "start": 5910.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "alertando y recomendando a otras",
            "start": 5912.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "empresas no invertir en Durango Qu\u00e9",
            "start": 5914.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece el hecho de que el",
            "start": 5916.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Gobernador priista Esteban Villegas est\u00e9",
            "start": 5917.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "expropiando y violando los derechos de",
            "start": 5920.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las empresas lo que crea incertidumbre",
            "start": 5922.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "para otras que quieran invertir en",
            "start": 5924.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque no tiene certeza que se",
            "start": 5925.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cumpla con Los acuerdos firmados con el",
            "start": 5927.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobierno hay que revisar el caso no este",
            "start": 5929.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 5934.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tengan todos los",
            "start": 5936.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elementos hay que",
            "start": 5939.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "este pedirle al gobernador Esteban que",
            "start": 5943.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5948.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque hay veces",
            "start": 5951.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que las empresas se se",
            "start": 5954.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quejan de manera injustificada o porque",
            "start": 5958.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5962.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sacar provecho",
            "start": 5964.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 5966.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y no se les permite es como cuando",
            "start": 5968.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "alguien participa en una licitaci\u00f3n y",
            "start": 5972.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "pierde Entonces busca la forma de",
            "start": 5976.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este cuestionar el",
            "start": 5982.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "procedimiento cuando est\u00e1 de por",
            "start": 5986.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medio este un inter\u00e9s econ\u00f3mico no",
            "start": 5988.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar a que el",
            "start": 5993.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gobierno de Durango informe para tener",
            "start": 5996.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "las dos versiones entonces usted abrir\u00eda",
            "start": 5999.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo a trav\u00e9s de laop u otra",
            "start": 6003.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dependencia entre el gobernador Esteban",
            "start": 6005.239,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Villegas y la empresa duran par para que",
            "start": 6006.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "se llegue a una",
            "start": 6008.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria de",
            "start": 6010.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es su trabajo hablar con las",
            "start": 6013.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6017.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estatales Luisa",
            "start": 6020.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda l la relaci\u00f3n con todos los",
            "start": 6022.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernadores con las gobernadoras y",
            "start": 6026.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre se concilia siempre se buscan",
            "start": 6029.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Los acuerdos Okay presidente ya por",
            "start": 6032.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimo esto es de un hermano migrante",
            "start": 6034.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que \u00e9l mand\u00f3 un un veh\u00edculo para ac\u00e1",
            "start": 6037.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico para poder ayudar a su",
            "start": 6040.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "comunidad pero este veh\u00edculo se lo",
            "start": 6042.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "detuvo aduanas desde hace 3 a\u00f1os y no se",
            "start": 6044.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo han querido liberar incluso ya tiene",
            "start": 6046.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una orden de un juez para que la aduana",
            "start": 6048.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se lo se lo le de este veh\u00edculo o sea se",
            "start": 6051.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo regresen y \u00e9l tiene mucho miedo Pues",
            "start": 6054.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que ya hayan rematado el veh\u00edculo",
            "start": 6057.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces presidente le pide a trav\u00e9s de",
            "start": 6059.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "usted Yo aqu\u00ed tengo la la resoluci\u00f3n se",
            "start": 6061.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la voy a dar ahorita a trav\u00e9s de su",
            "start": 6063.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "equipo que si lo pueden apoyar con el",
            "start": 6065.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "director de aduanas para que le regresen",
            "start": 6067.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "el veh\u00edculo porque ese veh\u00edculo es para",
            "start": 6068.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "su comunidad S\u00ed nada m\u00e1s que lo vea",
            "start": 6070.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "primero Rosa y cela Okay Rodr\u00edguez",
            "start": 6073.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6078.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente laus presente",
            "start": 6079.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este pues es una decisi\u00f3n que tom\u00f3 esta",
            "start": 6085.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6089.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 6090.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esperar para",
            "start": 6093.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh iniciar la",
            "start": 6097.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de la",
            "start": 6100.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "planta Automotriz en",
            "start": 6102.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Monterrey Eso es todo",
            "start": 6106.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh ellos toman esa",
            "start": 6110.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6113.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n sostienen que como el",
            "start": 6116.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 6121.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh habl\u00f3 de que no se iban a vender los",
            "start": 6124.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "carros eh que se produzcan en M\u00e9xico en",
            "start": 6128.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pues quieren esperar a",
            "start": 6132.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que pase la elecci\u00f3n en Estados",
            "start": 6135.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos para ver si esto eh",
            "start": 6138.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no les afecta en el caso de que ganara",
            "start": 6143.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el presidente Trump pues as\u00ed lo entiendo",
            "start": 6147.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este y que se llevara a la",
            "start": 6151.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 6156.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6158.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6160.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de que ya no se van a",
            "start": 6162.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "producir o no se van a comprar en",
            "start": 6166.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Estados Unidos carros que se produzcan",
            "start": 6168.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 6171.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6173.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 6174.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 6177.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh es eh",
            "start": 6180.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 6184.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Porque eh No",
            "start": 6186.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "podr\u00edan hacerse los",
            "start": 6190.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh veh\u00edculos que se consuman en Estados",
            "start": 6194.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Unidos en Estados Unidos",
            "start": 6199.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "No es porque no tengan capacidad",
            "start": 6204.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y capital pues tienen una",
            "start": 6206.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gran experiencia en producir",
            "start": 6209.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles sino",
            "start": 6215.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "porque son muy altos sus costos de",
            "start": 6218.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en Estados Unidos Entonces",
            "start": 6222.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les afectar\u00eda a sus",
            "start": 6226.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "consumidores esa declaraci\u00f3n del",
            "start": 6228.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente Trump se hace en el marco",
            "start": 6230.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6234.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos dicho",
            "start": 6235.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la",
            "start": 6238.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y en las campa\u00f1as",
            "start": 6241.56,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh Hay mucha eh",
            "start": 6246.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n mucha",
            "start": 6253.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica",
            "start": 6256.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de se habla",
            "start": 6259.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6264.119,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "demas\u00eda pero no solo en Estados Unidos",
            "start": 6267.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds donde hay",
            "start": 6270.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elecciones ya cuando pasan las",
            "start": 6274.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "elecciones y ya se constituyen los",
            "start": 6276.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobiernos ya es otra",
            "start": 6280.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cosa entonces por eso digo que no es",
            "start": 6283.4,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "serio o sea este deben de tener ellos eh",
            "start": 6286.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "otro plan de negocio o ya hicieron el",
            "start": 6295.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "negocio porque tambi\u00e9n estas empresas",
            "start": 6298.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este muchas veces no producen sino",
            "start": 6302.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "especulan dan a conocer una",
            "start": 6305.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "noticia y les va muy bien en las bolsas",
            "start": 6310.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6315.36,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "valores aumentan el precio de sus",
            "start": 6318.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 6321.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y ya la",
            "start": 6323.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n pasa",
            "start": 6324.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a un segundo",
            "start": 6328.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "plano es un",
            "start": 6330.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mal que",
            "start": 6333.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo",
            "start": 6336.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en estos tiempos en el",
            "start": 6339.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6342.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mundo porque pues eso no le da",
            "start": 6343.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "solidez al progreso de las naciones",
            "start": 6348.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 6353.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "avanzar con pasos firmes si no hay",
            "start": 6357.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y hay",
            "start": 6362.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "empleos la especulaci\u00f3n",
            "start": 6365.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 6370.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6374.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "realmente signo de",
            "start": 6380.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prosperidad es una",
            "start": 6386.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "forma de especular y de Obtener",
            "start": 6388.599,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "dinero sin",
            "start": 6393.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6395.93,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "producir se acuerdan cuando",
            "start": 6398.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh aparec\u00edan",
            "start": 6402.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empresas que hablaban de que ya ten\u00edan",
            "start": 6406.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "las la vacuna para enfrentar el covid",
            "start": 6408.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "daban a conocer la",
            "start": 6415.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "noticia y ganaban",
            "start": 6419.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este",
            "start": 6423.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sub\u00edan sus",
            "start": 6426.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acciones y no ten\u00edan nada estafaba",
            "start": 6428.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ni",
            "start": 6433.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siquiera ten\u00edan",
            "start": 6436.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 6438.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en f\u00e1rmacos",
            "start": 6440.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es parte de lo que pues ahora se tiene",
            "start": 6445.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que este estar padeciendo y decirle a la",
            "start": 6448.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "gente a todos los",
            "start": 6453.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este mexicanos",
            "start": 6457.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "paisanos y a todos los que ven la",
            "start": 6460.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera pues",
            "start": 6464.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 6467.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "crean mucho lo que se dice en las",
            "start": 6470.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as lo",
            "start": 6476.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ideal es que se act\u00fae de manera",
            "start": 6479.84,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6484.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "consecuente ya le envi\u00e9 una",
            "start": 6489.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "carta C\u00f3mo si no son",
            "start": 6493.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "serios pues nada m\u00e1s para",
            "start": 6496.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decirles exhortarlos",
            "start": 6499.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "informarlos si es que a lo mejor no",
            "start": 6503.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6505.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "informados les Leo la carta que le envi\u00e9",
            "start": 6508.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 6512.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Trump Ah Para que",
            "start": 6513.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 6516.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6518.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que si nos interesa",
            "start": 6520.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mucho que se aclare",
            "start": 6526.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Y que todos",
            "start": 6530.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vayamos aprendiendo de estos procesos",
            "start": 6534.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6538.679,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "socializar la",
            "start": 6539.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6543.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es que este no se",
            "start": 6549.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 ya lleva",
            "start": 6553.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tiempo a otro pa\u00eds otra es que llegan",
            "start": 6560.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6564.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otros nada m\u00e1s para que",
            "start": 6566.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n los medios que manipulan",
            "start": 6570.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que son la mayor\u00eda Lamentablemente en el",
            "start": 6575.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que no nos quieren que no nos",
            "start": 6578.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "echen a nosotros la",
            "start": 6580.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "culpa Nosotros hemos dado todas las",
            "start": 6583.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "facilidades para que se invierta Pero",
            "start": 6586.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay un dato",
            "start": 6590.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "irrebatible es cuando m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 6595.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "extranjera ha llegado a",
            "start": 6598.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en este",
            "start": 6601.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tiempo pero vamos a ubicarnos mejor no",
            "start": 6606.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones la carta que le env\u00edo a",
            "start": 6612.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mi amigo",
            "start": 6615.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Este acu\u00e9rdense",
            "start": 6619.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hizo unas declaraciones no sobre",
            "start": 6623.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "esto yo creo que el se\u00f1or",
            "start": 6628.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "moz est\u00e1 tomando esto esas",
            "start": 6634.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "declaraciones Para",
            "start": 6639.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esperar a ver qu\u00e9 sucede pero el Se\u00f1or",
            "start": 6642.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mo tambi\u00e9n creo yo",
            "start": 6645.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo son",
            "start": 6649.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6652.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discursos durante las campa\u00f1as",
            "start": 6654.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "electorales De todas maneras vamos a",
            "start": 6657.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recordarlo aqu\u00ed dice Estimado amigo En",
            "start": 6660.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "primer t\u00e9rmino quiero expresarle mi",
            "start": 6664.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solidaridad por el Cobarde atentado que",
            "start": 6668.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "usted supo enfrentar con buena",
            "start": 6670.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suerte y con",
            "start": 6673.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "valent\u00eda sepa que el nuestro fue el",
            "start": 6677.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero de todos los",
            "start": 6681.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ibios que conden\u00f3 esa",
            "start": 6683.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n nos pronunciamos de inmediato",
            "start": 6688.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no solo por la amistad que nos une sino",
            "start": 6691.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo conversamos en su",
            "start": 6695.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momento porque tenemos la convicci\u00f3n de",
            "start": 6698.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que la violencia en cualquiera de sus",
            "start": 6701.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "manifestaciones es irracional e",
            "start": 6704.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "inhumana dicho lo anterior",
            "start": 6710.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quiero aclararle con sinceridad y",
            "start": 6714.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "respeto dos asuntos que usted abord\u00f3 en",
            "start": 6716.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la reciente convenci\u00f3n del partido",
            "start": 6720.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "republicano el primero es su opini\u00f3n",
            "start": 6724.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre que los migrantes son",
            "start": 6728.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Invasores y",
            "start": 6730.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maleantes entre",
            "start": 6733.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comillas y que de ganar la presidencia",
            "start": 6735.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cerrar\u00eda Desde los primeros d\u00edas de su",
            "start": 6738.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mandato la era con",
            "start": 6741.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed fue",
            "start": 6746.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "verdad Porque a veces dice no es",
            "start": 6748.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed entiendo que usted est\u00e1 en",
            "start": 6753.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y que no es como algunos piensan",
            "start": 6759.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6763.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "obsecado por eso mismo considero",
            "start": 6768.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alarle",
            "start": 6770.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que es tan intensa y extendida la",
            "start": 6774.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 6778.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre nuestras naciones que",
            "start": 6779.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tomar una medida de esa \u00edndole",
            "start": 6783.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cerrar la",
            "start": 6786.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "frontera ser\u00eda equivalente a convocar a",
            "start": 6788.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6791.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n en ambos lados de la",
            "start": 6793.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "frontera por los da\u00f1os que causar\u00eda a",
            "start": 6797.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 6800.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6803.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "industria y al",
            "start": 6804.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "comercio esta perspectiva",
            "start": 6808.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "indeseable se manifestar\u00eda",
            "start": 6812.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con particular gravedad en Estados",
            "start": 6815.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Unidos y especialmente en California",
            "start": 6818.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Arizona Nuevo M\u00e9xico y",
            "start": 6821.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Texas que junto con los seis estados",
            "start": 6826.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fronterizos del lado mexicano presentan",
            "start": 6829.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la cuarta econom\u00eda",
            "start": 6833.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 6839.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agrego que dicha",
            "start": 6841.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6843.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "impedir\u00eda el",
            "start": 6846.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cruce de las aduanas y los",
            "start": 6848.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "puentes fronterizos a un mill\u00f3n de",
            "start": 6852.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "personas y a 300,000 veh\u00edculos de los",
            "start": 6856.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuales 70,000 transportan",
            "start": 6859.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de un pa\u00eds a otro que",
            "start": 6862.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diariamente transitan por la l\u00ednea",
            "start": 6866.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "divisoria en ambas direcciones o",
            "start": 6869.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sea para tener una idea",
            "start": 6872.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh pasan diariamente un mill\u00f3n de",
            "start": 6878.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6883.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por los puentes",
            "start": 6884.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fronterizos y transitan",
            "start": 6889.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 6893.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "600.000 veh\u00edculos",
            "start": 6897.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "diarios y de esos 600,000",
            "start": 6901.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "70.000 transportan",
            "start": 6905.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de un lado a",
            "start": 6908.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "otro de la",
            "start": 6910.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "frontera considero Pues que lo m\u00e1s",
            "start": 6918.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eficaz y humano es comprender las causas",
            "start": 6922.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6925.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ayudar a que haya trabajo y",
            "start": 6928.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida en los",
            "start": 6932.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lugares de origen de las personas y que",
            "start": 6934.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "en lugar de adoptar medidas unilaterales",
            "start": 6938.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas para las econom\u00edas y las",
            "start": 6942.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poblaciones es preferible optar por el",
            "start": 6945.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo la",
            "start": 6949.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y y el",
            "start": 6950.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "acuerdo tampoco es recomendable ni",
            "start": 6954.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "conveniente amigo expresidente",
            "start": 6958.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Trump en Estados Unidos el que fue",
            "start": 6963.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "presidente Aunque ya no lo sea siempre",
            "start": 6968.32,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "se le llama presidente nada m\u00e1s que eh",
            "start": 6972.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no me dio tiempo ah\u00ed de",
            "start": 6983.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corregirlo tampoco es recomendable ni",
            "start": 6985.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conveniente amigo presidente",
            "start": 6988.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Trump fabricar en su pa\u00eds todos los",
            "start": 6991.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles y autopartes que se consumen",
            "start": 6993.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 6996.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es incuestionable que Estados",
            "start": 6999.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Unidos posee En esta actividad una",
            "start": 7002.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "experiencia hist\u00f3rica inigualable en el",
            "start": 7005.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mundo y que cuenta adem\u00e1s con tecnolog\u00eda",
            "start": 7009.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y capital sin embargo sus costos de",
            "start": 7013.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n son muy",
            "start": 7017.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "altos situaci\u00f3n que se ha venido",
            "start": 7022.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 7024.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "precisamente con la creaci\u00f3n de plantas",
            "start": 7026.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "automotrices y de",
            "start": 7031.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autopartes en nuestro",
            "start": 7033.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds En beneficio tanto de los",
            "start": 7035.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversionistas y de las empresas como de",
            "start": 7039.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los trabajadores y los consumidores",
            "start": 7042.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estadounidenses baste un",
            "start": 7047.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ejemplo un carro importado de M\u00e9xico le",
            "start": 7051.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa a un comprador",
            "start": 7054.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "estadounidense un ahorro de Entre 10 y",
            "start": 7057.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "15,000 Le ruego",
            "start": 7066.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que tome en cuenta los datos",
            "start": 7069.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "siguientes en Estados Unidos viven",
            "start": 7073.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "37.7 millones de",
            "start": 7078.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos siete de cada 10 trabajadores",
            "start": 7081.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas son de origen mexicano el a\u00f1o",
            "start": 7084.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasado los mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 7088.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contribuyeron a la econom\u00eda de ese pa\u00eds",
            "start": 7090.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7094.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "325000 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 7096.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "generosamente enviaron a sus familiares",
            "start": 7099.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico 63,000 millones de D es",
            "start": 7102.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir mandan",
            "start": 7106.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "18.5 por y dejan en Estados Unidos El",
            "start": 7109.079,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "81.5 por del total de sus",
            "start": 7116.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ingresos todo",
            "start": 7124.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7126.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque a veces eh",
            "start": 7128.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "este no se cuenta con buenos",
            "start": 7133.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 7139.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por otro",
            "start": 7143.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lado en t\u00e9rminos",
            "start": 7145.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "generales el tratado entre M\u00e9xico",
            "start": 7148.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y",
            "start": 7151.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 es la \u00fanica opci\u00f3n para enfrentar",
            "start": 7152.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con \u00e9xito la competencia que significa",
            "start": 7156.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "El Avance econ\u00f3mico y comercial de",
            "start": 7159.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "China como saben desde que llegamos al",
            "start": 7163.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno hemos se\u00f1alado que Am\u00e9rica del",
            "start": 7167.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Norte debe consolidarse como una regi\u00f3n",
            "start": 7170.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "independiente sin estar sujeta al abasto",
            "start": 7175.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas e",
            "start": 7179.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "insumos de otros",
            "start": 7181.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "continentes recuerde que durante la",
            "start": 7184.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pandemia los",
            "start": 7188.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estadounidenses no pod\u00edan comprar",
            "start": 7190.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos por falta de",
            "start": 7195.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "semiconductores que solo se produc\u00edan en",
            "start": 7198.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Asia y que esto en buena medida llev\u00f3 a",
            "start": 7202.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se hayan trasladado a Arizona y a",
            "start": 7206.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "otros lugares de la Uni\u00f3n Americana",
            "start": 7209.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "plantas o empresas dedicadas a",
            "start": 7211.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "producir a la",
            "start": 7215.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de estos sencillos pero",
            "start": 7218.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 7220.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "componentes amigo presidente",
            "start": 7224.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Trump sin el tratado",
            "start": 7227.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comercial que tanto nos ha beneficiado a",
            "start": 7231.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los pueblos de Canad\u00e1 Estados Unidos y",
            "start": 7233.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fundamentalmente por la",
            "start": 7236.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones y la",
            "start": 7239.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos en las tres naciones",
            "start": 7241.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "correr\u00edamos el riesgo de quedarnos",
            "start": 7245.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "rezagados pues china pretende",
            "start": 7248.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alcanzar el 32",
            "start": 7253.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por del producto interno bruto mundial",
            "start": 7255.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7260.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "2040 Ese es su",
            "start": 7263.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "plan en contraste si las naciones de",
            "start": 7266.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica no nos unimos y no nos",
            "start": 7270.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fortalecemos",
            "start": 7274.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mutuamente no nos",
            "start": 7275.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "integramos apenas lograremos el 23 por",
            "start": 7277.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta no solo ha consistido",
            "start": 7286.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en abrir de manera ordenada las",
            "start": 7289.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fronteras en Am\u00e9rica del Norte sino",
            "start": 7291.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Buscar en lo sucesivo la",
            "start": 7295.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial de",
            "start": 7298.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todo el continente americano sumar",
            "start": 7301.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vastos recursos",
            "start": 7304.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "naturales tecnolog\u00eda y mano de obra as\u00ed",
            "start": 7306.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como aprovechar las ventajas de las",
            "start": 7309.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cortas distancias para el transporte de",
            "start": 7312.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas a los mercados Y aprovechar",
            "start": 7314.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la gran demanda de bienes de",
            "start": 7318.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consumos buscamos en suma convertir este",
            "start": 7321.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "continente en la regi\u00f3n m\u00e1s poderosa del",
            "start": 7325.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mundo sin exclusiones y con respeto a la",
            "start": 7328.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "libertad la independencia y la soberan\u00eda",
            "start": 7332.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de todos sus pueblos y Naciones",
            "start": 7336.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entiendo como lo expuse al",
            "start": 7342.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principio que como en cualquier pa\u00eds",
            "start": 7344.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "donde se celebran elecciones o hay",
            "start": 7348.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 7351.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electorales las propuestas siempre se",
            "start": 7352.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "orientan m\u00e1s a convencer a los electores",
            "start": 7355.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y a despertar sus",
            "start": 7359.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasiones que a buscar el equilibrio",
            "start": 7361.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entre sentimientos y",
            "start": 7365.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "razones Qu\u00e9 se hace en las campa\u00f1as",
            "start": 7369.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 7374.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "saben por eso no me preocupa tanto lo",
            "start": 7376.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que se diga en esta temporada de mucha",
            "start": 7380.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica en que suele hablarse fuerte y",
            "start": 7385.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7389.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "demas\u00eda me inspira confianza el haber",
            "start": 7393.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sabido de mi amigo Trump como candidato",
            "start": 7396.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y el haberlo tratado despu\u00e9s como",
            "start": 7400.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente me consta que en su papel",
            "start": 7404.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7408.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobernante fue partidario del tratado y",
            "start": 7409.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante que siempre fue",
            "start": 7414.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "respetuoso de la soberan\u00eda de nuestra",
            "start": 7417.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y cuidadoso de la amistad entre",
            "start": 7420.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 7424.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pueblos para",
            "start": 7425.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "finalizar estimado presidente Trump",
            "start": 7428.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recuerdo el discurso que usted pronunci\u00f3",
            "start": 7433.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cuando firmamos el temex en la casa",
            "start": 7435.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "blanca el 8 de julio de",
            "start": 7439.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2020 dijo",
            "start": 7443.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces nos une el",
            "start": 7446.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "comercio la historia la familia La",
            "start": 7450.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Fe Estados Unidos alberga a 36 millones",
            "start": 7454.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de ciudadanos M\u00e9xico",
            "start": 7459.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estadounidenses que fortalecen nuestras",
            "start": 7462.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Iglesias nuestras comunidades y",
            "start": 7465.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "colorean todos los trazos de la vida de",
            "start": 7469.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n adem\u00e1s son grandes",
            "start": 7473.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 7477.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comerciantes ellos conforman se estaba",
            "start": 7479.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "refiriendo a nuestros paisanos un gran",
            "start": 7482.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "porcentaje de los negocios son sumamente",
            "start": 7486.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "exitosos",
            "start": 7490.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grandes negociantes grandes personas y",
            "start": 7492.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seres",
            "start": 7496.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honorables hay una postdata ah\u00ed dice le",
            "start": 7500.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mando un abrazo y le deseo lo mejor ya",
            "start": 7505.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ven eso de los",
            "start": 7508.719,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "asesores no apata oiga Todav\u00eda soy",
            "start": 7512.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 7516.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque es que dijo que ya no",
            "start": 7517.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 7520.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "termino hasta finales de septiembre le",
            "start": 7522.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aclaro porque hace unos d\u00edas coment\u00f3 que",
            "start": 7526.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya me hab\u00eda retirado por favor amigo no",
            "start": 7530.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "me mande no me ande mandando a la",
            "start": 7534.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "chingada antes de",
            "start": 7538.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo aunque se r\u00eda y siempre le",
            "start": 7541.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "parezca extra\u00f1o ah\u00ed le va de nuevo Otro",
            "start": 7544.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 7547.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este \u00e9l lo va a decidir Es que esto",
            "start": 7553.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimo cuando ten\u00edamos relaci\u00f3n y que",
            "start": 7557.559,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos por tel\u00e9fono le llamaba mucho",
            "start": 7560.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n cuando le dec\u00eda le mando un",
            "start": 7564.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "abrazo y ellos tienen una costumbre",
            "start": 7566.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 7571.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y siempre dec\u00eda este amlo este me mand\u00f3",
            "start": 7573.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "un abrazo y por qu\u00e9",
            "start": 7579.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Y entonces siempre le extra\u00f1aba",
            "start": 7582.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Entonces ahora Aunque les extra\u00f1e le",
            "start": 7584.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mando pero este en este contexto Pues",
            "start": 7589.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 7594.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "verse lo de la empresa C\u00f3mo se",
            "start": 7595.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "llama tesla pero les voy a dar un",
            "start": 7599.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dato porque si no El Universal y el",
            "start": 7603.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7607.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 7612.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "proceso y todos con honrosas excepciones",
            "start": 7616.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "empiezan a decir ya no vienen las",
            "start": 7620.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inversiones les voy a dar un",
            "start": 7624.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 7627.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que para pero sobre todo para la gente",
            "start": 7628.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la verdad que ya no hace falta tanto",
            "start": 7632.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aclararle a la gente",
            "start": 7635.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque el pueblo",
            "start": 7639.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es mucha",
            "start": 7642.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pieza la gente",
            "start": 7645.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente muy",
            "start": 7649.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "avispada los que",
            "start": 7654.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7658.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7660.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "superan lo que sucedi\u00f3 el do de de",
            "start": 7663.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "junio son los del",
            "start": 7668.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el bloque conservador",
            "start": 7672.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 7674.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n no lo superan",
            "start": 7677.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todava",
            "start": 7681.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este les dec\u00eda yo que vamos a",
            "start": 7685.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7688.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poner inversi\u00f3n extranjera hay una hay",
            "start": 7689.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una este un informe que acaba de",
            "start": 7694.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presentar la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 7697.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "una sola l\u00e1mina sobre c\u00f3mo ha crecido la",
            "start": 7703.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera c\u00f3mo est\u00e1 llegando",
            "start": 7708.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera como nunca Pero",
            "start": 7710.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7714.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este saben que ayuda igual que la",
            "start": 7718.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 7724.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "extranjera ya no vamos a decir m\u00e1s sino",
            "start": 7726.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7730.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 7732.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7735.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corruptos y los del bloque",
            "start": 7741.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conservador hab\u00edan",
            "start": 7744.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dejado en el",
            "start": 7748.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "olvido y la inversi\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 7750.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fundamental Nada",
            "start": 7753.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es",
            "start": 7756.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosa de",
            "start": 7758.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7761.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "recuerde cuando el llamado desarrollo",
            "start": 7765.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estabilizador que se le llam\u00f3 el milagro",
            "start": 7769.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "mexicano porque creci\u00f3 la",
            "start": 7773.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "econom\u00eda al 6% anual sin",
            "start": 7778.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n sin",
            "start": 7783.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "deuda hubo inversi\u00f3n extranjera pero",
            "start": 7789.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "fundamentalmente fue inversi\u00f3n",
            "start": 7792.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica me refiero a los dos sexenios",
            "start": 7797.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que fue secretario de",
            "start": 7802.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz",
            "start": 7805.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mena Entonces los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7808.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ads porque no son",
            "start": 7812.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "serios",
            "start": 7815.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque ni profesionalmente",
            "start": 7817.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7827.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7829.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7833.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eficaces o son",
            "start": 7835.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eficientes porque ellos aprendieron",
            "start": 7837.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ciertas f\u00f3rmulas y lo que los",
            "start": 7841.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "domina es ser facilitadores",
            "start": 7846.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Los Traficantes de",
            "start": 7853.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "influencia para que se beneficien",
            "start": 7856.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "siempre las",
            "start": 7860.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "minor\u00edas pero no",
            "start": 7862.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "piensan en el bienestar del pueblo en el",
            "start": 7866.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar general en la creaci\u00f3n de",
            "start": 7869.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empleos en mejorar los ingresos en",
            "start": 7871.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mejorar los",
            "start": 7874.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "salarios en combatir la pobreza",
            "start": 7876.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces no solo es la inversi\u00f3n",
            "start": 7882.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjera la inversi\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 7886.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "important\u00edsima y ah\u00ed est\u00e1 el resultado",
            "start": 7891.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n",
            "start": 7895.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "extranjera aparte de los anuncios hay",
            "start": 7898.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otra l m\u00e1s",
            "start": 7901.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "concreta sobre lo que ha",
            "start": 7903.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "llegado de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 7908.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no otra porque est es el lugar",
            "start": 7918.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este destacado de",
            "start": 7923.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el mundo pero ah\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 7927.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "baste con decir que somos los",
            "start": 7930.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principales socios econ\u00f3micos",
            "start": 7932.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comerciales de Estados Unidos ya para",
            "start": 7934.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 damos otros datos pero otra",
            "start": 7937.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 7942.239,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "extranjera puede ser",
            "start": 7947.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que la tengan o si",
            "start": 7950.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no si no en las a ver ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7964.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7983.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "eh en la otra l\u00e1mina a ver si la",
            "start": 7986.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tienes tiene que ver con este es",
            "start": 7991.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de de la coordinaci\u00f3n t\u00e9cnica Pero hay",
            "start": 7994.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "una de econom\u00eda en donde ya hay una",
            "start": 8000.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de 2024 y",
            "start": 8004.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hasta arriba es",
            "start": 8009.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la inversi\u00f3n extranjera que",
            "start": 8012.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a M\u00e9xico como",
            "start": 8015.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nunca para",
            "start": 8020.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 8022.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este con mucha Claridad no hay nada de",
            "start": 8024.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que preocuparnos",
            "start": 8028.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una",
            "start": 8031.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 8034.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8038.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y va a seguir",
            "start": 8040.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "llegando la",
            "start": 8042.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 8045.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "extranjera Eso es para la pregunta de",
            "start": 8047.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Universal s\u00ed va pasando las elecciones",
            "start": 8053.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "dicen pero tambi\u00e9n hay otros factores",
            "start": 8057.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mande no es que las",
            "start": 8064.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresas tiene sus estrategias de",
            "start": 8068.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n dice ahora",
            "start": 8072.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8075.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Vamos a darle m\u00e1s este \u00e9nfasis",
            "start": 8080.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a esta",
            "start": 8085.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "rama de negocios",
            "start": 8087.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o vamos a esperarnos",
            "start": 8093.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8097.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8098.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la tienen ah\u00ed te la",
            "start": 8105.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 No pero no es culpa de \u00e9l no es",
            "start": 8116.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "culpa de \u00e9l no no no no no no no",
            "start": 8120.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8125.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mire estas son",
            "start": 8127.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exportaciones r\u00e9cord de las",
            "start": 8130.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exportaciones",
            "start": 8133.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mexicanas a ver la que sigue ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8143.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este es primer lugar M\u00e9xico",
            "start": 8147.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8152.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "miren estaban",
            "start": 8160.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y nuestro pa\u00eds estaba en",
            "start": 8173.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "segundo y subi\u00f3 y ahora est\u00e1 subiendo",
            "start": 8178.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero esto no lo destaca reforma ni",
            "start": 8186.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "universal ni Televisa",
            "start": 8192.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ni Ay\u00fadenme con",
            "start": 8195.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otros latinos",
            "start": 8200.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 8203.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este s\u00ed entonces a ver la que sigue",
            "start": 8206.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si tienen",
            "start": 8211.439,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "otra s\u00ed primer exportador en",
            "start": 8215.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tractocamiones cerveza aguacate jitomate",
            "start": 8220.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y fresas en el",
            "start": 8222.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mundo cuarto en veh\u00edculos",
            "start": 8226.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pesados sexto en veh\u00edculos ligeros",
            "start": 8228.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo",
            "start": 8232.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en electricidad",
            "start": 8234.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele noveno exportador mundial",
            "start": 8243.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "doceava Econom\u00eda del",
            "start": 8247.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mundo esto es el regreso de las",
            "start": 8255.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empresas que esto se debe a un plan que",
            "start": 8261.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos a cabo precisamente",
            "start": 8265.519,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con el presidente Trump",
            "start": 8268.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8271.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "originalmente no",
            "start": 8272.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quer\u00eda acu\u00e9rdense c\u00f3mo fue su",
            "start": 8274.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a la primera",
            "start": 8278.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vez y dec\u00eda que este iba a cerrar la",
            "start": 8282.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en Estados Unidos",
            "start": 8286.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y pues es un hombre con",
            "start": 8290.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "vi\u00f3n se fue convenciendo pas\u00f3 la",
            "start": 8294.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pasan esas",
            "start": 8298.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "calenturas",
            "start": 8304.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Y ya cuando se",
            "start": 8306.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierna pues es otra",
            "start": 8309.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cosa ah\u00ed est\u00e1 Miren est esta es la que",
            "start": 8314.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "buscaba",
            "start": 8317.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "yo inversi\u00f3n extranjera directa m\u00e1ximos",
            "start": 8320.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 8329.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "3658 millones de",
            "start": 8332.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero en el primer",
            "start": 8334.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "trimestre del 24 ya van",
            "start": 8339.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 8343.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a terminar el",
            "start": 8347.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y el 5% proviene de Estados Unidos y",
            "start": 8358.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8363.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 nos vamos a desayunar Ah no por",
            "start": 8365.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "favor qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 8372.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "demi\u00e1n Duarte de Sonora Power justamente",
            "start": 8375.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en ese contexto Es que yo le quer\u00eda",
            "start": 8378.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "plantear un tema As\u00ed que gracias por",
            "start": 8380.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concederme la palabra eh mire como sabe",
            "start": 8382.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Estados Unidos la actual administraci\u00f3n",
            "start": 8386.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se ha tomado muy en serio este asunto de",
            "start": 8387.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la relocalizaci\u00f3n a partir del plan",
            "start": 8389.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ustedes Bueno plantearon eh Y",
            "start": 8391.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "recientemente la semana pasada el",
            "start": 8394.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretario de estado Anthony blanken Eh",
            "start": 8395.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bueno hablaba justamente de la",
            "start": 8398.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importancia que ha cobrado M\u00e9xico y en",
            "start": 8399.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "particular tambi\u00e9n Panam\u00e1 habr\u00e1 que",
            "start": 8402.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decirlo en en la estrategia para traer",
            "start": 8403.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de regreso al continente americano eh",
            "start": 8407.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las operaciones relacionadas con el",
            "start": 8410.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de Microchips y lo que son",
            "start": 8411.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los semiconductores en este contexto",
            "start": 8413.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno se sabe que habr\u00eda en los pr\u00f3ximos",
            "start": 8416.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "meses tengo entendido que posiblemente",
            "start": 8419.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en agosto eh un gran foro eh eh",
            "start": 8420.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "binacional o trinacional no estoy seguro",
            "start": 8424.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8425.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justamente para eh tratar de ubicar eh",
            "start": 8428.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las posibilidades que se tienen en",
            "start": 8430.68,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "materia de captaci\u00f3n de estas",
            "start": 8432.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inversiones eh En este contexto Es que",
            "start": 8433.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "yo le quiero eh preguntar eh se\u00f1or",
            "start": 8436.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente bueno eh plantearle primero",
            "start": 8438.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sonora por ejemplo hemos estado",
            "start": 8441.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "recibiendo de modo reciente inversiones",
            "start": 8442.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importantes una empresa relacionada con",
            "start": 8444.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el tema de semiconductores precisamente",
            "start": 8446.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 establecerse en Hermosillo",
            "start": 8448.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de capital franc\u00e9s hay eh incluso a",
            "start": 8450.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "m\u00ed me sorprendi\u00f3 ver esta estad\u00edstica",
            "start": 8453.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 porque hay dos",
            "start": 8455.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inversiones muy fuertes seguramente",
            "start": 8457.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "porque no son de semiconductores no",
            "start": 8458.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluidas pero son de energ\u00eda eh",
            "start": 8460.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "relacionadas con el gas eh natural eh",
            "start": 8463.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que proviene de Texas y que eh Hay un",
            "start": 8466.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planteamiento ya abierto y compromisos",
            "start": 8468.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para invertir 20,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 8471.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente en Sonora en Puerto Libertad y",
            "start": 8473.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en guaimas eh Y y nunca las vi yo en en",
            "start": 8475.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n que present\u00f3 la la",
            "start": 8478.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda en este contexto",
            "start": 8479.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Es que yo le quiero preguntar se\u00f1or",
            "start": 8482.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 oportunidad identifica",
            "start": 8483.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted en este momento que tienen los",
            "start": 8486.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estados no solamente M\u00e9xico en lo",
            "start": 8488.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "general sino los estados en lo",
            "start": 8490.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "particular en este asunto de la",
            "start": 8492.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de las inversiones",
            "start": 8495.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "relacionadas a la relocalizaci\u00f3n o o",
            "start": 8496.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "shoring como se le llama No pues este ya",
            "start": 8498.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo hablamos en una ocasi\u00f3n todos los",
            "start": 8501.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estados todos tienen posibilidad de",
            "start": 8504.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 8509.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y de que",
            "start": 8511.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh lleguen inversiones extranjeras todos",
            "start": 8514.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 8518.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de del pa\u00eds",
            "start": 8520.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh el sureste incluso eh tiene muchas",
            "start": 8523.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 8529.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de que llegue inversi\u00f3n",
            "start": 8530.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extranjera por",
            "start": 8534.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh tres o cuatro factores",
            "start": 8537.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este primero el",
            "start": 8541.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "turismo lo que hoy se vio sobre el",
            "start": 8544.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "turismo que este que ayuda mucho a",
            "start": 8549.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entender C\u00f3mo era la corrupci\u00f3n",
            "start": 8552.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8556.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "antes y c\u00f3mo este",
            "start": 8557.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh quieren que siga lo mismo No nada m\u00e1s",
            "start": 8562.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ya el pueblo dijo",
            "start": 8565.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 8567.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda un fondo para el fomento al",
            "start": 8569.439,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "turismo cobraban y se cobra todav\u00eda un",
            "start": 8574.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "impuesto a los turistas que llegan a",
            "start": 8579.439,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ese dinero supuestamente se",
            "start": 8584.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "utilizaba para promover el turismo y",
            "start": 8588.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para promover a",
            "start": 8591.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y cada",
            "start": 8593.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se reun\u00edan",
            "start": 8597.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y se siguen reuniendo 8 o 10000 millones",
            "start": 8600.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8603.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pesos entonces eso iba un comit\u00e9 Y estos",
            "start": 8604.96,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "distribu\u00edan este ese dinero para hacer",
            "start": 8611.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "publicidad y que",
            "start": 8621.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "supuestamente con esa publicidad iba a",
            "start": 8624.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "llegar m\u00e1s turistas",
            "start": 8628.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pues la verdad es que se robaban la",
            "start": 8631.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayor parte de ese",
            "start": 8634.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dinero los",
            "start": 8637.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionarios eso en el sexenio",
            "start": 8640.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pasado y",
            "start": 8643.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s usaban ese dinero",
            "start": 8646.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para los convenios de publicidad que",
            "start": 8651.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edan con los",
            "start": 8654.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en M\u00e9xico",
            "start": 8656.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y radio y",
            "start": 8661.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n los convenios de",
            "start": 8664.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "publicidad incluido el",
            "start": 8668.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "chayote para que se",
            "start": 8673.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entienda Entonces cuando",
            "start": 8676.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decidimos que ya no \u00edbamos a darle ese",
            "start": 8679.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "uso a ese",
            "start": 8682.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "dinero sino que lo amos a emplear",
            "start": 8685.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en todo el proceso de operaci\u00f3n de las",
            "start": 8692.16,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "obras dedicadas al turismo como el tren",
            "start": 8698.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Maya pegaron El grito en el",
            "start": 8704.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cielo los",
            "start": 8707.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "corruptos y por eso las",
            "start": 8711.359,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "notas A ver por qu\u00e9 no pones otra vez el",
            "start": 8715.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque son del",
            "start": 8720.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "18 cuando tomamos la",
            "start": 8724.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n entonces pero hay unas en",
            "start": 8728.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde empresarios alertan",
            "start": 8743.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recortes de",
            "start": 8751.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "amlo ponen en riesgo el",
            "start": 8752.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "turismo la gallina de los huevos de",
            "start": 8755.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oro desaparece el consejo de promoci\u00f3n",
            "start": 8766.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica de",
            "start": 8770.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y otras cosas",
            "start": 8773.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Miren",
            "start": 8793.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esta esta de qu\u00e9 fecha",
            "start": 8795.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8800.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diciembre aqu\u00ed est\u00e1 10 de diciembre del",
            "start": 8803.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 8806.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n del este c\u00f3mo se",
            "start": 8811.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llama del",
            "start": 8814.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Consejo de la promoci\u00f3n tur\u00edstica",
            "start": 8816.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a",
            "start": 8819.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 8821.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dispersarse en el mapa tur\u00edstico mundial",
            "start": 8825.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "iba a desaparecer M\u00e9xico qui\u00e9n lo",
            "start": 8828.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "declara Osorio",
            "start": 8832.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ch\u00f3n Bueno",
            "start": 8835.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ahora por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 8837.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la la l\u00e1mina de lo",
            "start": 8841.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en el turismo",
            "start": 8844.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8848.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord esto es en",
            "start": 8852.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "turistas",
            "start": 8856.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "18.1 mill\u00f3n de",
            "start": 8858.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "turistas promedio en el",
            "start": 8862.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "24 en dinero",
            "start": 8867.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Divisas miles de millones de",
            "start": 8871.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 8876.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15,000 la la proyecci\u00f3n y miren C\u00f3mo",
            "start": 8880.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "va entonces",
            "start": 8890.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh en todos los casos bueno",
            "start": 8896.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el caso del sureste habl\u00e1bamos es",
            "start": 8900.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 8903.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 otra cosa tiene como ventaja",
            "start": 8904.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "comparativa el sureste",
            "start": 8907.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agua qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 8912.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8915.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos S\u00ed todav\u00eda la mayor parte de",
            "start": 8918.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la reserva petrolera est\u00e1 en el",
            "start": 8922.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "sureste qu\u00e9 otra cosa el ismo",
            "start": 8925.319,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed el el paso de un oc\u00e9ano a",
            "start": 8931.439,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "otro S\u00ed el centro del pa\u00eds lo",
            "start": 8936.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "mismo miren c\u00f3mo est\u00e1 creciendo la",
            "start": 8942.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ciudad la Ciudad de",
            "start": 8946.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este",
            "start": 8949.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "eh lo que se advierte en las",
            "start": 8952.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "calles est\u00e1 lleno de turistas",
            "start": 8957.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bueno habl\u00e1bamos de que ese peri\u00f3dico",
            "start": 8961.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tan serio tan este objetivo tan",
            "start": 8965.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "profesional en New York",
            "start": 8969.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Times este de",
            "start": 8972.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ahora ech\u00e1ndole la culpa a M\u00e9xico de que",
            "start": 8975.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no queremos a los estadounidenses Claro",
            "start": 8981.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que los los queremos son nuestros",
            "start": 8983.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vecinos amigos",
            "start": 8986.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n llegando a M\u00e9xico pero newor",
            "start": 8990.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dice que los vemos con malos ojos les",
            "start": 8993.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "echamos la",
            "start": 8995.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "culpa porque se est\u00e1n este mudando se",
            "start": 8997.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trasladando a trabajar a vivir a",
            "start": 9002.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muchos estadounidenses como nunca",
            "start": 9005.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pasado porque esto es una gran",
            "start": 9008.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ciudad y",
            "start": 9011.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este pero dice el New York Times que les",
            "start": 9014.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "echamos la culpa a nosotros",
            "start": 9018.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los que nos est\u00e1n visitando a los",
            "start": 9020.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "migrantes estadounidenses de que ya no",
            "start": 9023.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pica la",
            "start": 9026.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "salsa que porque este como ya en los",
            "start": 9030.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "restaurantes solo hay",
            "start": 9035.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estadounidenses Pues s\u00ed en",
            "start": 9037.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "algunos restaurantes de la Roma de la",
            "start": 9040.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Condesa A lo mejor ah\u00ed s\u00ed le han quitado",
            "start": 9044.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este picante a la salsa",
            "start": 9047.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed sigue el mismos el mismo chilito",
            "start": 9059.8,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "este chil\u00edn que es este como el de",
            "start": 9064.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "nosotros all\u00e1 se llama",
            "start": 9069.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "hito y este todav\u00eda aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 9073.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Aunque produce y es el mejor el",
            "start": 9078.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9082.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el habanero pero todav\u00eda el",
            "start": 9084.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mesero le tenga cuidado eh Porque",
            "start": 9087.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "habanero",
            "start": 9091.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este Pero bueno el",
            "start": 9093.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sureste tiene mucho potencial el centro",
            "start": 9096.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Lo",
            "start": 9100.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mismo y el norte ni hablar ni hablar y",
            "start": 9101.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Sonora en especial aqu\u00ed hablaba en la",
            "start": 9106.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 9111.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9112.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "semiconductores todo el",
            "start": 9115.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollo de",
            "start": 9118.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "Arizona s\u00ed tiene que ver con",
            "start": 9120.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9123.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "Sonora y no solo es Arizona es tambi\u00e9n",
            "start": 9124.84,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "California estamos hablando de que",
            "start": 9129.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 9136.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Arizona Nuevo M\u00e9xico",
            "start": 9138.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y Texas y los seis",
            "start": 9140.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "estados fronterizos de M\u00e9xico en",
            "start": 9144.88,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "conjunto representan el cuarto sitio",
            "start": 9150.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ocupan el cuarto",
            "start": 9155.279,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sitio en la econom\u00eda mundial es la",
            "start": 9159.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuarta Econom\u00eda del",
            "start": 9164.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mundo por eso cuando dicen vamos a",
            "start": 9167.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cerrar la",
            "start": 9171.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 9173.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oye",
            "start": 9175.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este no es",
            "start": 9178.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se",
            "start": 9181.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puede est\u00e1 bien en campa\u00f1a no para los",
            "start": 9184.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n",
            "start": 9188.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "informados este y molestos y manipulados",
            "start": 9190.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "no te signifique",
            "start": 9196.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "aplausos decir una cosa as\u00ed pero en la",
            "start": 9200.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "realidad C\u00f3mo este",
            "start": 9205.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un",
            "start": 9209.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mes cerrada la",
            "start": 9211.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "frontera que no pasen 300,000 veh\u00edculos",
            "start": 9214.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diarios que no se puedan trasladar un",
            "start": 9220.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 9223.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas Pero sobre todo las",
            "start": 9224.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas es es que no solo son",
            "start": 9228.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos los que se producen en",
            "start": 9230.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se producen",
            "start": 9234.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh much\u00edsimos",
            "start": 9237.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9241.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "productos muchas",
            "start": 9242.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas",
            "start": 9245.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autopartes que son",
            "start": 9248.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fundamentales para la industria",
            "start": 9251.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estadunidense",
            "start": 9256.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ent hay que ir aclarando eso ya",
            "start": 9258.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la",
            "start": 9262.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 9265.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para conocimiento de de de de",
            "start": 9267.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9273.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9275.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 9277.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora M\u00e9xico",
            "start": 9279.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9282.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es por la geopol\u00edtica",
            "start": 9285.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 9290.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo por su",
            "start": 9293.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pueblo De d\u00f3nde son los mejores",
            "start": 9295.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo",
            "start": 9298.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver qu\u00e9 pasar\u00eda estamos",
            "start": 9303.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hablando de cada 10 trabajadores",
            "start": 9306.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas siete",
            "start": 9309.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanos qu\u00e9 van a",
            "start": 9310.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer sin los",
            "start": 9313.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mexicanos digo",
            "start": 9316.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Y claro que se beneficia M\u00e9xico porque",
            "start": 9320.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llegan 63000 millones que Les",
            "start": 9323.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho a nuestros migrantes",
            "start": 9327.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1nto se queda de ese",
            "start": 9331.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "trabajo S\u00ed en Estados Unidos el 82",
            "start": 9334.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por 81",
            "start": 9343.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 9346.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Este lo de m\u00e1s es lo que mandan a sus",
            "start": 9348.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "familiares nuestros",
            "start": 9351.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "paisanos Entonces nos necesitamos nos",
            "start": 9355.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "complementamos tiene que haber siempre",
            "start": 9361.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 9364.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 9365.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9368.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con la presidenta electa va a haber",
            "start": 9372.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 9378.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy buena Este",
            "start": 9380.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n Tambi\u00e9n decirles que le envi\u00e9",
            "start": 9382.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 9385.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayer al",
            "start": 9387.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9390.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "biden se las",
            "start": 9393.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "leo A ver",
            "start": 9395.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9",
            "start": 9402.64,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9406.35,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "que no me vayas aar Ya no me va",
            "start": 9409.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preguntar ya no pero te quedas para la",
            "start": 9412.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Porque adem\u00e1s yo tengo yo tengo",
            "start": 9416.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algo ahora porque los noto a mis",
            "start": 9419.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "adversarios este que no mis enemigos eh",
            "start": 9423.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que estamos llevando a cabo",
            "start": 9427.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 9429.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "profunda de manera",
            "start": 9433.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica S\u00ed y esto lo hemos logrado",
            "start": 9436.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 9440.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos y nos han ayudado mucho mucho",
            "start": 9442.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mucho nuestros adversarios del bloque",
            "start": 9446.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "conservador se los",
            "start": 9450.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "agradecemos yo se los agradezco porque",
            "start": 9453.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 9459.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debate y este y",
            "start": 9461.439,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "cuestionamientos y tambi\u00e9n",
            "start": 9465.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh campa\u00f1as no de",
            "start": 9472.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "desprestigio guerra",
            "start": 9477.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sucia calumnias Pero no pasa de ah\u00ed es",
            "start": 9479.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ah\u00ed en",
            "start": 9483.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Televisa y",
            "start": 9485.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "en en imagen ahora por ejemplo",
            "start": 9488.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Ciro este con todo",
            "start": 9493.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "respeto le pedir\u00eda siro que con esto de",
            "start": 9497.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la sobre representaci\u00f3n que se pone",
            "start": 9502.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enojado que",
            "start": 9505.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "invite s\u00ed a tres",
            "start": 9507.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "constitucionalistas a su",
            "start": 9511.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programa a",
            "start": 9515.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tres pero",
            "start": 9518.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "serios s\u00ed que los invite y a",
            "start": 9520.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 9524.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "opinan O sea qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9526.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es lo que procede de conformidad con la",
            "start": 9530.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la ley de la",
            "start": 9533.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "materia a tres constitucionalistas y",
            "start": 9537.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9542.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que no nos estemos este enojando",
            "start": 9545.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Miren esta se la mand\u00e9 al presidente",
            "start": 9550.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "biden Estimado amigo ha sido un un honor",
            "start": 9554.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "poder trabajar con usted En beneficio de",
            "start": 9559.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 9562.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos es indudable que Estados Unidos",
            "start": 9564.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica se ha",
            "start": 9567.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consolidado en materia econ\u00f3mica y",
            "start": 9570.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "comercial como una gran",
            "start": 9573.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "potencia superando",
            "start": 9576.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos tan tristes y",
            "start": 9578.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "complejos como los originados por la",
            "start": 9581.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pandemia y Las",
            "start": 9585.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guerras este es excepcional avance se",
            "start": 9587.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "debe en mucho a su liderazgo que",
            "start": 9590.8,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ha sabido ejercer con dimensi\u00f3n",
            "start": 9596.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 9601.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "humanismo en este contexto debe",
            "start": 9605.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entenderse tambi\u00e9n el porqu\u00e9 de su",
            "start": 9607.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de declinar como candidato de",
            "start": 9610.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "su partido para dedicar todo el tiempo a",
            "start": 9613.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumar su obra transformadora",
            "start": 9617.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9620.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "gobierno le",
            "start": 9622.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "felicito por colocar el inter\u00e9s general",
            "start": 9624.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por encima del inter\u00e9s personal por",
            "start": 9628.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que",
            "start": 9632.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sea Saludos all\u00ed y un abrazo fuerte de",
            "start": 9633.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9638.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "amigo esto es por lo",
            "start": 9639.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que en este caso sin Posdata se\u00f1or",
            "start": 9643.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente s\u00e9 que en su reciente visita",
            "start": 9646.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sonora junto con la presidenta electa",
            "start": 9650.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Claudia sh se refiri\u00f3 a mi tierra como",
            "start": 9652.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la tierra del futuro por ah\u00ed me lo dijo",
            "start": 9655.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "un pajarito y mire platicando justamente",
            "start": 9657.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con la presidenta electa Claudia She el",
            "start": 9661.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lunes pasado ella ya confirmaba esto que",
            "start": 9663.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed se plante\u00f3 Hace 4 a\u00f1os en la",
            "start": 9666.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera de la necesidad de o la",
            "start": 9668.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de retomar el tren del",
            "start": 9671.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico un asunto pues largamente",
            "start": 9673.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "anhelado ya ve que los neoliberales nos",
            "start": 9675.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dejaron sin santo y sin la estampa en",
            "start": 9678.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "materia de muchas cosas en particular",
            "start": 9680.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin los trenes eh la doctora chb eh",
            "start": 9682.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 que usted ya le hab\u00eda",
            "start": 9686.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autorizado avanzar eh desde ya con los",
            "start": 9687.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estudios y que incluso Bueno ya los que",
            "start": 9690.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los futuros secretarios eh Y los",
            "start": 9692.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actuales eh de lo que es infraestructura",
            "start": 9695.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y transportes y de",
            "start": 9697.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desarrollo territorial y urbano est\u00e1n",
            "start": 9699.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajando pues intensamente en este en",
            "start": 9700.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este proyecto que ella pues ya define",
            "start": 9703.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como su prioridad eh Tambi\u00e9n me dijo por",
            "start": 9705.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eh la la doctora que se va a",
            "start": 9707.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajar en el mismo modelo que lo que",
            "start": 9710.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en el tren Maya es",
            "start": 9712.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decir con inversi\u00f3n privada S\u00ed pero",
            "start": 9714.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del cuerpo",
            "start": 9717.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de ingenieros del ej\u00e9rcito lo cual Bueno",
            "start": 9718.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estoy seguro que nos va a dar el",
            "start": 9721.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "elemento que nos falta verdad es decir",
            "start": 9723.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la conectividad hacia el sur porque",
            "start": 9724.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno como usted sabe estamos muy bien",
            "start": 9726.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ubicados geogr\u00e1ficamente tenemos la",
            "start": 9729.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "frontera con la regi\u00f3n del suroeste de",
            "start": 9731.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos tenemos el puerto de",
            "start": 9733.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guaimas que quer\u00eda yo preguntarle ojal\u00e1",
            "start": 9735.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se de otra al almirante Rafael Ojeda",
            "start": 9738.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo va el proyecto es decir c\u00f3mo",
            "start": 9741.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nos lo va a dejar en particular eh y",
            "start": 9743.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mire eh se\u00f1or presidente bueno por",
            "start": 9745.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "supuesto agradecerle mucho todas las",
            "start": 9747.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "atenciones que ha tenido a nuestro",
            "start": 9749.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estado Ya dijo usted que va a volver una",
            "start": 9750.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s as\u00ed que por supuesto que Ah lo",
            "start": 9752.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vamos a esperar Eh Pues con con mucho",
            "start": 9753.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entusiasmo a usted con la presidenta",
            "start": 9755.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "electa le quiero eh poner un tema sobre",
            "start": 9757.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la mesa y quiero aprovechar que est\u00e1n",
            "start": 9760.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tanto la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 9761.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "como el secretario del trabajo mire el",
            "start": 9763.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "30 de julio se cumplen 17 a\u00f1os de la",
            "start": 9765.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "huelga de secci\u00f3n 65 en Cananea un tema",
            "start": 9768.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que ha sido muy sensible usted ha",
            "start": 9772.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resuelto en gran medida los problemas",
            "start": 9773.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enormes de esa eh haga de cuenta que es",
            "start": 9775.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como una cebolla no Cananea que hay",
            "start": 9777.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "capas y capas y capas de problemas Bueno",
            "start": 9779.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en este caso queda pendiente la soluci\u00f3n",
            "start": 9782.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de este problema no deja de ser",
            "start": 9784.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico que grupo M\u00e9xico eh De",
            "start": 9785.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "acuerdo al reporte que hab\u00eda eh el due\u00f1o",
            "start": 9788.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de grupo M\u00e9xico multiplic\u00f3 casi por 1000",
            "start": 9790.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh su fortuna pas\u00f3 de 3,000 eh millones",
            "start": 9792.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares a 34,000 millones de d\u00f3 en su",
            "start": 9795.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortuna personal y que grupo M\u00e9xico cada",
            "start": 9798.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trimestre est\u00e9 reportando ganancias",
            "start": 9800.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "espectaculares 34 por pero que no",
            "start": 9802.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "atienda la compa\u00f1\u00eda este problema que",
            "start": 9805.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sigue siendo muy sensible para la",
            "start": 9807.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunidad de Cananea me contactaron de",
            "start": 9808.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nueva cuenta porque pues ya hemos",
            "start": 9811.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hablado del tema reiteradamente aqu\u00ed los",
            "start": 9812.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mineros eh que permanecen en esta en",
            "start": 9814.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este movimiento de huelga y pues me",
            "start": 9817.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dicen que tienen la expectativa de que",
            "start": 9819.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "usted eh antes de cerrar eh su",
            "start": 9821.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues pueda atender esta",
            "start": 9823.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "esta sensible situaci\u00f3n y que al final",
            "start": 9825.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de cuentas lo me di pues no estamos",
            "start": 9827.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pidiendo nada extraordinario estamos",
            "start": 9829.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pidiendo eh una liquidaci\u00f3n correcta y",
            "start": 9830.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se nos reconozcan nuestros derechos",
            "start": 9833.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acumulados de lo que tiene que ver",
            "start": 9835.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "justamente con las prestaciones sociales",
            "start": 9837.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no el el el IMS el Infonavit etc\u00e9tera",
            "start": 9839.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para poder tener una una justa eh",
            "start": 9841.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n eh la mayor parte de ellos",
            "start": 9844.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como sabe pues son personas ya mayores",
            "start": 9846.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 a\u00f1os tienen 17 a\u00f1os en en un",
            "start": 9848.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "movimiento de huelga Entonces",
            "start": 9851.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evidentemente los a\u00f1os han pasado y Eh",
            "start": 9852.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno ya que estoy en el tema laboral",
            "start": 9855.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mire hace tres meses eh le planteaba",
            "start": 9856.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el tema eh de los de tres son son",
            "start": 9859.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tres trabajadores que eran trabajadores",
            "start": 9862.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Pemex y que fueron separados de sus",
            "start": 9864.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "puestos eh durante la administraci\u00f3n",
            "start": 9866.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "anterior durante la de Pe\u00f1a Nieto eh Y",
            "start": 9868.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh usted le encarg\u00f3 al al director de",
            "start": 9871.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos que atendiera la",
            "start": 9874.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n a la fecha no se ha resuelto",
            "start": 9876.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero Le repito aqu\u00ed los nombres mire son",
            "start": 9878.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "erasto Luis de la cruz Salvador guerra",
            "start": 9880.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez eh Miguel \u00c1ngel de la Rosa Ruiz",
            "start": 9883.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuatro perd\u00f3n y el arquitecto Rafael",
            "start": 9886.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez azcar ellos cuatro Pues est\u00e1n",
            "start": 9889.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la expectativa de tener lo que",
            "start": 9891.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les corresponde no es decir justicia",
            "start": 9893.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "laboral y que al final de cuenta se les",
            "start": 9895.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconozcan sus derechos Muchas gracias",
            "start": 9897.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de verdad este Espero",
            "start": 9899.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "verlo aqu\u00ed antes del cierre de su",
            "start": 9902.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Pero por supuesto que en",
            "start": 9903.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Sonora le reiteramos el agradecimiento",
            "start": 9905.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a ir a Sonora ya nos",
            "start": 9907.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comprometimos antes de que yo termine mi",
            "start": 9909.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 9913.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mandato este vamos a ir a Sonora y vamos",
            "start": 9914.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a seguir impulsando el desarrollo Sonora",
            "start": 9917.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eh vamos a a",
            "start": 9922.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "inaugurar distrito de riego de los",
            "start": 9926.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis vamos a inaugurar",
            "start": 9930.399,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "el acueducto tambi\u00e9n con los yis vamos a",
            "start": 9934.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "inaugurar la primera parte de la",
            "start": 9941.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del puerto de guaimas",
            "start": 9943.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este las calles de guaimas",
            "start": 9947.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh la construcci\u00f3n del camino hacia",
            "start": 9950.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 9954.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9956.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Y vamos a seguir impulsando no las",
            "start": 9958.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inversiones ahora fuimos a Pe\u00f1asco con",
            "start": 9961.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la presidenta electa eh se vio la planta",
            "start": 9965.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fotovoltaica que es la planta m\u00e1s grande",
            "start": 9968.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica va en su segunda etapa",
            "start": 9973.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 9977.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este se termin\u00f3 la l\u00ednea de transmisi\u00f3n",
            "start": 9979.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de Sonora de Pe\u00f1asco a Baja",
            "start": 9983.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "California m\u00e1s de 200",
            "start": 9987.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "km este y el anuncio de los",
            "start": 9990.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de pasajeros que tambi\u00e9n",
            "start": 9995.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante las",
            "start": 9998.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "inversiones En cuanto a la planta de",
            "start": 10002.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad son",
            "start": 10007.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "10000 millones de d\u00f3lares en fin",
            "start": 10011.2,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh tiene mucho futuro Sonora",
            "start": 10015.359,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no hay que olvidar eh que",
            "start": 10020.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10026.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "California pertenec\u00eda a",
            "start": 10028.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Sonora O sea no solo era",
            "start": 10031.04,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "este la colindancia de ahora o H los",
            "start": 10035.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de ahora de con",
            "start": 10041.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Arizona es que hasta San Francisco era",
            "start": 10044.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 10048.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed entonces",
            "start": 10050.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este eh es un gran estado como todos los",
            "start": 10053.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estados de la de la Rep\u00fablica y en lo",
            "start": 10058.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que tiene que ver",
            "start": 10062.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10065.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este Cananea",
            "start": 10066.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se tiene una mesa en",
            "start": 10069.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que se ha estado",
            "start": 10071.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este activando s y se est\u00e1n resolviendo",
            "start": 10075.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los problemas y se va a",
            "start": 10079.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "continuar va a tomar nota ya lo est\u00e1",
            "start": 10083.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "haciendo este desde hace",
            "start": 10088.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo Luisa eh",
            "start": 10092.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Y se va a seguir trabajando no para que",
            "start": 10096.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los mineros sepan que a\u00fan cuando se nos",
            "start": 10099.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "termine el plazo porque nos faltan Ya",
            "start": 10103.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos meses este va a haber continuidad",
            "start": 10105.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10109.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 10111.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la transformaci\u00f3n",
            "start": 10114.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contin\u00faa por eso estamos muy contentos",
            "start": 10117.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "todos los \u00fanicos que est\u00e1n este enojados",
            "start": 10120.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este son nuestros adversarios pero",
            "start": 10125.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya se van tambi\u00e9n poco a poco es que",
            "start": 10128.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 10130.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo es que los",
            "start": 10132.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron eh estaba yo viendo no s\u00e9 si",
            "start": 10135.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sea cierto que hasta un",
            "start": 10140.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "panista sac\u00f3",
            "start": 10143.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "un Twitter",
            "start": 10145.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este culpando a Claudio x",
            "start": 10149.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez s\u00ed que",
            "start": 10155.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose de que iba a ir ahora ya a",
            "start": 10159.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos asesor de asesor no este",
            "start": 10162.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Claudio Gonz\u00e1lez pues este la",
            "start": 10166.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdad \u00c9l deber\u00eda de",
            "start": 10170.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informar y de rendir",
            "start": 10173.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuentas Sobre todo qu\u00e9 hicieron con",
            "start": 10176.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 10180.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinero que",
            "start": 10182.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibieron que de a conocer Qui\u00e9nes fue",
            "start": 10185.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 10189.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "aportaron pues hablamos de que la",
            "start": 10192.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "democracia tiene que ver con la",
            "start": 10195.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transparencia Qui\u00e9nes aportaron tanto",
            "start": 10197.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dinero en qu\u00e9 usaron todo ese dinero",
            "start": 10199.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque Todav\u00eda",
            "start": 10204.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 10206.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este manipulando en las redes",
            "start": 10208.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sociales y es",
            "start": 10213.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero de",
            "start": 10215.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10219.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gonzz todav\u00eda manejan los",
            "start": 10221.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Bots y las cuentas",
            "start": 10225.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "automatizadas para la guerra",
            "start": 10229.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sucia personajes que no existen que",
            "start": 10232.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las redes",
            "start": 10235.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 10237.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10239.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10241.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seud\u00f3nimos o",
            "start": 10243.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos y se dedican",
            "start": 10246.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10248.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente a estar",
            "start": 10250.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndolos",
            "start": 10253.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10256.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este todo eso cuesta mucho dinero porque",
            "start": 10258.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10261.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "bots Entonces si se deber\u00eda de informar",
            "start": 10264.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si es dinero que llega del",
            "start": 10267.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "extranjero con m\u00e1s",
            "start": 10271.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n per ya",
            "start": 10276.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este van a ir cambiando yo eso es lo que",
            "start": 10281.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 10284.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Y hasta ahora Muy bien muy bien porque",
            "start": 10286.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10291.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh ha pasado a mayores hemos llevado a",
            "start": 10294.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cabo la transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 10298.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica ya nada m\u00e1s es un asunto de de",
            "start": 10301.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10305.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de estado emocional",
            "start": 10309.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya ya que se seren que se",
            "start": 10313.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tranquilicen a ver pongan ah\u00ed la canci\u00f3n",
            "start": 10317.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "esa de ya superan",
            "start": 10320.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es ya nos vamos a desayunar con es a ver",
            "start": 10325.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es esa es la de firme",
            "start": 10329.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verdad Grupo Firme tiene tiempo que no",
            "start": 10333.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la escuchamos",
            "start": 10336.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y se portan muy bien tambi\u00e9n los del",
            "start": 10338.76,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "Grupo",
            "start": 10340.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10342.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "Firme va pero es",
            "start": 10343.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10347.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 10349.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sandra Te propongo una cosa vamos a la",
            "start": 10351.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "entrevista con Nancy ma\u00f1ana y pasado",
            "start": 10355.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana T\u00fa empiezas S\u00ed",
            "start": 10358.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ya la secretaria sabe algo la qu\u00e9 la",
            "start": 10366.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretaria sabe algo el 15 de febrero",
            "start": 10369.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dijeron que se condonan los bimestres de",
            "start": 10371.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "enero febrero marzo abril mayo junio y",
            "start": 10374.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Acapulco est\u00e1n recibiendo ya los",
            "start": 10377.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "recibos de luz de mayo y junio y hab\u00eda",
            "start": 10378.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dicho que se iban a condonar como parte",
            "start": 10381.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "del apoyo de la secretaria",
            "start": 10382.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informamos tienes Claro t\u00fa s\u00ed s\u00ed O sea",
            "start": 10384.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se se es lo de CFE lo del recibo de luz",
            "start": 10388.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n Iniciando el cobro a partir de",
            "start": 10392.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "junio s\u00ed nos esperas para el lunes s\u00ed",
            "start": 10394.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para por qu\u00e9 porque vamos a estar",
            "start": 10398.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Precisamente en Acapulco El",
            "start": 10400.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y vamos a ver c\u00f3 usted",
            "start": 10404.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10413.28,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10416.55,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10417.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "adelante con todo este respeto y afecto",
            "start": 10418.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "para nuestros",
            "start": 10424.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 10427.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se",
            "start": 10429.479,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "reponen del 2 de junio",
            "start": 10431.239,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10435.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10438.22,
            "duration": 19.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10441.36,
            "duration": 20.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10457.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10461.85,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "Entonces ya se cansaron o",
            "start": 10464.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me van a",
            "start": 10468.359,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10471.42,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "ayudar qu\u00e9 parte no entiendes cuando te",
            "start": 10477.239,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "digo que no",
            "start": 10481.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10485.47,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10485.77,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "Te juro que ya no te quiero ver si de",
            "start": 10490.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todos lados ya te bloque\u00e9 no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 10494.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "sigues pensando que me tienes a tus",
            "start": 10497.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10506.24,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10511.0,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pies deber\u00edas hacerlo t\u00fa tambi\u00e9n esta",
            "start": 10515.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla",
            "start": 10519.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 10524.52,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 10527.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya sup\u00e9rame Y deja hablar mal de m\u00ed",
            "start": 10529.479,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "tienes que saber perder igualito que",
            "start": 10534.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sabes mentir ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa",
            "start": 10539.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no vuelves a entrar aqu\u00ed",
            "start": 10544.56,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rame que no te arda estar sin",
            "start": 10548.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10555.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10557.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10558.33,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10562.24,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "m impuro Grupo Firme",
            "start": 10567.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10571.46,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10577.16,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10578.59,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10578.8,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10582.65,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "ya ando tan feliz sin",
            "start": 10590.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ti esta historia se borr\u00f3 y no pienso",
            "start": 10597.2,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "escribirla otra vez",
            "start": 10602.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10606.53,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rame y deja hablar mal de m\u00ed tienes",
            "start": 10610.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que saber perder igualito que sabes",
            "start": 10614.64,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "mentir ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no",
            "start": 10619.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vuelves a entrar",
            "start": 10624.239,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya sup\u00e9rame que no tea estar sin m",
            "start": 10626.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10635.9,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10637.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 10645.479,
            "duration": 3.681
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al am [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo pues hoy es mi\u00e9rcoles y vamos a presentar la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n las mentiras de la semana y tambi\u00e9n se va a informar sobre el programa j\u00f3venes construyendo el futuro est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el maestro marat Bola\u00f1os Secretario del trabajo y invitamos de de nuevo a la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde secretaria de gobernaci\u00f3n porque parece como que no est\u00e1 claro o no quieren acatar lo que establece la Constituci\u00f3n Y hay como una especie de rebeli\u00f3n del grupo conservador y sus Voceros y achichincles este que hablan de una sobr representaci\u00f3n porque el movimiento de transformaci\u00f3n contar con mayor\u00eda calificada que le va a permitir reformar la Constituci\u00f3n y ellos no quieren que se tenga esa mayor\u00eda calificada para reformar la Constituci\u00f3n entre otras cosas porque no quieren que se lleve a cabo la reforma al poder judicial quier seguir manteniendo un poder judicial corrupto al servicio de una minor\u00eda un poder judicial que le cuesta mucho al pueblo porque se pagan sueldos elevad\u00edsimos a jueces magistrados ministros dinero del presupuesto que es dinero del pueblo para que esos supuestos impartidores de Justicia se dediquen nada m\u00e1s a proteger a delincuentes del crimen organizado y a delincuentes de cuello blanco eh en contra del pueblo de la mayor\u00eda de los mexicanos y de los intereses de la naci\u00f3n Ese es el fondo de todo pero nunca los hab\u00eda yo visto tan descarados tan deshonestos ense\u00f1ando el cobre siempre me ha parecido gente con todo respeto de pocos principios o sin ideales corruptos inmorales pero se cuidaban y ahora est\u00e1n completamente descarados est\u00e1n queriendo que se Viole la Constituci\u00f3n y ahora van a ver por qu\u00e9 Si hay algo que est\u00e1 muy claro en la constituci\u00f3n pero que adem\u00e1s hay antecedentes porque cuando ellos dominaban En el gobierno y desde luego en el poder legislativo ellos hicieron las leyes que les conven\u00edan y como Se olvidaron en cambiarlas y siguen esas mismas leyes ahora que ya no les convienen ya no las quieren respetar adem\u00e1s hasta les dimos la oportunidad porque nosotros no queremos que haya antidemocracia en nuestro pa\u00eds somos dem\u00f3cratas Aut\u00e9nticos sinceros y rechazaron la reforma electoral que propusimos donde se arreglaba este asunto de la sobre representaci\u00f3n y qu\u00e9 hicieron votaron en contra para mantener lo que ellos hab\u00edan aprobado en la constituci\u00f3n pero ahora este ya no quieren respetar lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n entonces empiezan a decir como si sacaron 52 por 5% van a tener 66 por hay una sobre representaci\u00f3n S\u00ed as\u00ed lo establece la ley la ley de leyes as\u00ed est\u00e1 en la constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n es como se queda este interpretar Porque si hay 300 distritos electorales federales y el movimiento de transformaci\u00f3n gana el 85 [M\u00fasica] por por qu\u00e9 no va a tener mayor\u00eda calificada de 300 distritos el movimiento de transformaci\u00f3n gana el 85 Por qu\u00e9 porcentaje gana el bloque conservador pues como el [M\u00fasica] 10% 10 12 y movimiento ciudadano 3% 4% entonces Depende como se hagan las cuentas pero llama mucho la atenci\u00f3n de que es una campa\u00f1a del bloque conservador y de sus medios porque yo ten\u00eda la esperanza no la pierdo Todav\u00eda de que cambien de parecer El proceder de los medios convencionales de informaci\u00f3n pero no hasta las piedras cambian de de modo de parecer pero en este caso no prefieren este hasta el rid\u00edculo prefieren este el cretinismo y el rid\u00edculo Y d\u00f3nde est\u00e1 la objetividad y el profesionalismo Y la verdad D\u00f3nde quedan Entonces es interesante no y pero tenemos que seguir por eso le pedimos a la secretaria de gobernaci\u00f3n que vuelva otra vez este a leerles el art\u00edculo como dicen los abogados para ver si este lo van internalizando porque en su hipocres\u00eda no siempre hablan de Estado de derecho cuando en realidad lo que les importa es el estado de chuo no el estado de derecho entonces empezamos con Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas todos secos mentiras de la semana hoy es 24 de julio del a\u00f1o 2024 y les parecer\u00e1 raro pero vamos a iniciar con una nota falsa del diario reforma porque contin\u00faa su campa\u00f1a de mentiras contra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el diario reforma No para de publicar notas falsas sobre especialmente la comisi\u00f3n naci la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ahora dicen que habr\u00eda inflado los n\u00fameros sobre inversi\u00f3n Pero esto es falso reforma toma como referencia su fuente una de sus fuentes favoritas y no es la de los deseos es M\u00e9xico eval\u00faa esa asociaci\u00f3n eh que est\u00e1 muy cercana a Claudio x Gonz\u00e1lez y que por cierto recibe fondos de el gobierno de Estados Unidos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hay que aclararles ha invertido como nunca antes para ampliar su capacidad de generaci\u00f3n de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n En beneficio del pueblo las inversiones de de la empresa de todos los mexicanos ascienden a 94,000 millones de pesos dinero que antes hay que recordar se destinaba a las ganancias de empresas privadas y nacionales bueno nacionales y tambi\u00e9n extranjeras pero vamos a los hechos vamos a desmentir una vez m\u00e1s a reforma el diario toma una parte de la de la inversi\u00f3n p\u00fablica eh de la Cuenta p\u00fablica valga la redundancia pero olvida considerar otras inversiones realizadas por la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad por parte del estado mexicano esto da una suma de 19992 millones de d\u00f3lares algo as\u00ed como 330,000 millones de pesos que al ser divididos entre 6 a\u00f1os de la administraci\u00f3n del 2019 al 2024 es un promedio de 55.5 millones de pesos anuales este monto considera el desarrollo de 35 proyectos de generaci\u00f3n adquisici\u00f3n de 13 centrales ex iberdrola 60 proyectos de transmisi\u00f3n y 41 proyectos de distribuci\u00f3n Pero sabemos que este diario algo trae con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque Busca desprestigiar la con cualquier mentira para justificar la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica o eso quisieran pero no las empresas mexicanas de se quedan Bueno vamos con la siguiente eh porque en esta secci\u00f3n la verdad es que amamos los finales felices y bueno pese a los pron\u00f3sticos alarmistas el turismo en M\u00e9xico reporta un r\u00e9cord ya sabemos que se difunden mentiras y descalificaciones de la oposici\u00f3n y de los medios de comunicaci\u00f3n en el pa\u00eds pero pues como dec\u00eda yo en esta secci\u00f3n sabemos esperar para desmentir un bulo Y qu\u00e9 pas\u00f3 en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales se arm\u00f3 un esc\u00e1ndalo por la liquidaci\u00f3n del Consejo de promoci\u00f3n tur\u00edstica de M\u00e9xico que en realidad este consejo se utilizaba para desviar dinero a los medios de comunicaci\u00f3n y para tener oficinas de Pro M\u00e9xico en todo el mundo todo eso era parte de la corrupci\u00f3n del viejo r\u00e9gimen adem\u00e1s quienes perdieron esos privilegios inventaron que estaban desapareciendo en la secretar\u00eda de turismo que no hab\u00eda estrategia de promoci\u00f3n y que todo era un retroceso es m\u00e1s o sea unos en unas columnas de verdad un viol\u00edn con la canci\u00f3n m\u00e1s triste del mundo porque dec\u00edan que con la liquidaci\u00f3n del Consejo de promoci\u00f3n tur\u00edstica no habr\u00eda promoci\u00f3n internacional y que M\u00e9xico se quedar\u00eda estancs pero pues lamentamos decirles que es todo lo contrario porque hoy el turismo rompe r\u00e9cords de ingresos y este a\u00f1o supera todos los dem\u00e1s el pasado 15 de julio el Inegi inform\u00f3 que M\u00e9xico registr\u00f3 un r\u00e9cord en la entrada de Divisas internacionales por turismo que alcanzaron 9171 millones de d\u00f3lares lo que significa un incremento del 9.5 con respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior Qu\u00e9 quiere decir esto Esto es un dato a destacar porque es el valor este valor no tiene precedentes desde que el ineji tiene registro es 42 por superior a la registrada en 2019 antes del covid que recordemos provoc\u00f3 la crisis m\u00e1s devastadora para el turismo en el mundo As\u00ed que se equivocaron y a lo mejor tuvimos que esperar Algunos a\u00f1os para demostrarles que las pol\u00edticas p\u00fablicas del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tienen este tipo de resultados y pues ni modo y bueno vamos con el momento c\u00f3mico del d\u00eda porque seguramente ustedes vieron esta nota en las redes sociales porque es falso que en el aifa se haya desplomado un techo personajes como la columnista Lourdes Mendoza colaboradora de Carlos alas raki en at\u00edpica tv el periodista de espect\u00e1culos Ren\u00e9 Franco y algunos reporteros con cuenta en la red social x y por supuesto las cuentas automatizadas de la oposici\u00f3n lanzaron el viernes 19 de julio Una mentira m\u00e1s contra el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles incluso vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla me pasan la siguiente por favor si le hacemos zoom a esta de resistencia ciudadana por favor porque me voy a detener un poco aqu\u00ed qu\u00e9 resistencia ciudadana dir\u00edan ustedes Bueno adem\u00e1s de compartir un t\u00ed as\u00ed y al otro tambi\u00e9n noticias falsas le cambiaron el nombre porque antes esta cuenta era e bueno es todav\u00eda manejada por la excandidata a la presidencia sochil G\u00e1lvez si le hacen zoom por ejemplo al tweet este eh que dice bien sochil muy bien Bueno dice esta usuaria pero dice privilegios que es cuando seg\u00fan la eh criticaban Por pues pues s\u00ed hay que decirlo por obtener contratos al Amparo del poder p\u00fablico y eh es una foto de sochil G\u00e1lvez ustedes tambi\u00e9n podr\u00e1n a darle para abajo a esta cuenta y ver\u00e1n como claramente era esa cuenta de sochil 2024 Y que ahora se sube un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n al tren de la desinformaci\u00f3n y trata de hacerse pasar por una cuenta de resistencia O sea la verdad es que es el mundo al rev\u00e9s pero tambi\u00e9n son muy tramposos hay que decirlo vamos a decir hasta aqu\u00ed esto nada m\u00e1s para que vean ustedes tendr\u00e1n el derecho a decidir qu\u00e9 se piensa con esta trampa que hace el personajes de la oposici\u00f3n que se creen Casi casi que el castillo de La pureza Pero bueno esto hasta aqu\u00ed y les vamos a decir qu\u00e9 inventaron ahora sobre la aifa Pues que un turista espa\u00f1ol habr\u00eda reportado que el techo del aifa habr\u00eda colapsado Pero esto es falso el hecho no ocurri\u00f3 en el aeropuerto de Santa Luc\u00eda en el Estado de M\u00e9xico sino en el aeropuerto de Valencia Espa\u00f1a donde se registr\u00f3 un desprendimiento del techo del aeropuerto en una sala de espera ocurrido en junio pasado espec\u00edficamente 17 de junio seg\u00fan notas period\u00edsticas de este pa\u00eds pero ya sabemos cae una algo le pas\u00f3 al aifa e cualquier cosa que pase va a pasar tambi\u00e9n algo en el aifa pero pues ya no crean porque la verdad es que el aifa es todo un \u00e9xito y Bueno hasta aqu\u00ed esto pero siguiendo el hilo de la conversaci\u00f3n que de introducci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Eh pues contin\u00faa la campa\u00f1a de mentiras acerca de la sobre representaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados a lo largo del mes de julio hemos visto en medios de comunicaci\u00f3n impresos por internet en radio televisi\u00f3n una intensa campa\u00f1a para intentar generar la idea de que morena tendr\u00eda una sobr representaci\u00f3n en la c\u00e1mara baja baja de San L\u00e1zaro y que eso es algo inconstitucional Pero esto es falso y antes de pasar a la colaboraci\u00f3n de infodemia donde lo Explica lo explicamos un poco mejor quiero que vean un bot\u00f3n de muestra y que no se hagan los que no traen una campa\u00f1a porque tampoco se ven las hipocres\u00edas Aqu\u00ed vemos como del 1 al 22 de Julio se han publicado 2280 notas sobre el tema tan solo un mes bueno casi un mes de cobertura esto es inusual eh hemos hecho varios an\u00e1lisis de varios temas pero este en particular pues parece que no quieren que el segundo piso de la transformaci\u00f3n se consolide Y por supuesto rechazan absolutamente la reforma el poder judicial pero como es una campa\u00f1a que intenta generar descontento y propagar la idea de una gandalla autoritario eso es lo que ellos dicen Pues ya sabemos que no saben qu\u00e9 inventar y les dec\u00eda yo sobre este asunto presentamos la colaboraci\u00f3n con infodemia que aborda las mentiras que se han publicado sobre labre representaci\u00f3n en el Congreso de La Uni\u00f3n vamos a verlo tres mentiras que sostienen el falso debate en torno a la sobrer representaci\u00f3n en el Congreso de La Uni\u00f3n uno falso que la distribuci\u00f3n de plurinominales se debe hacer por coalici\u00f3n morena est\u00e1 transfiriendo curules a sus partidos aliados Para obtener m\u00e1s plurinominales y lo que se est\u00e1 buscando es que no haya m\u00e1s de 300 Diputados en una fuerza pol\u00edtica que en este caso est\u00e1 homologada en 2008 el partido Acci\u00f3n Nacional el partido revolucionario institucional y el partido verde ecologista de M\u00e9xico por mayor\u00eda eliminaron un p\u00e1rrafo del art\u00edculo 59a del c\u00f3digo Federal de instituciones y procedimientos electorales que establec\u00eda que la distribuci\u00f3n de las y los diputados plurinominales se debe hacer por coalici\u00f3n desde entonces y en cada elecci\u00f3n la distribuci\u00f3n de legisladores plur ales se da por partido pol\u00edtico dos falso que la integraci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados con mayor\u00eda calificada por parte de morena y aliados viola la Constituci\u00f3n ser\u00eda una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n es una sobr representaci\u00f3n como del 20% As\u00ed que bien Podr\u00eda reinterpretar ese tema Rescatando el sentido original de la norma e impedir As\u00ed que las coaliciones sigan us\u00e1ndose para cometer un fraude al Esp\u00edritu de la constituci\u00f3n constituci\u00f3n pol\u00edtica mexicana Establece en su art\u00edculo 54 dos reglas para evitar la sobrerrepresentaci\u00f3n que ning\u00fan partido obtenga m\u00e1s de 300 curules y que ning\u00fan partido obtenga m\u00e1s curules que el porcentaje total de la votaci\u00f3n obtenida m\u00e1s 8 puntos seg\u00fan la proyecci\u00f3n de la integraci\u00f3n de la 66 legislatura ning\u00fan partido incumple Esas reglas establecidas por la Constituci\u00f3n tres falso que la integraci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados es un agandalle se agandalla la c\u00e1mara es lo que est\u00e1 pasando pues Oye si ganaste 21 la Copa Am\u00e9rica no va a resultar que ganaste 41 No claro Oye no que la ley que dice que ganaste cuatro si metiste dos es dos lo que hay del trasfondo es que morena utiliz\u00f3 al PT y al verde para servirse con La cuchara grande porque eso aprendi\u00f3 desde el 2018 con 54 de los votos quieren el 74 de las posiciones digamos es la f\u00f3rmula la coalici\u00f3n de morena PT partido verde obtuvo 54 por de los votos para la c\u00e1mara de diputados pero en lugar de recibir 54 de los diputados el gobierno pretende quedarse con 74 por 20% m\u00e1s como parte de este falso debate muchos comentaristas plantean una trampa que asegura que la coalici\u00f3n de morena PT y verde recibir\u00e1 un porcentaje mayor de diputados que el porcentaje total de votos que recibieron en la elecci\u00f3n nacional estos comentaristas omiten que el n\u00famero absoluto de votos o el porcentaje de votos en la elecci\u00f3n no es el criterio para la asignaci\u00f3n de diputados plurinominales estos se conceden a partir de los votos obtenidos por partido en cada una de las cinco circunscripciones en las que se divide el territorio nacional en las elecciones del 2 de junio como partido Morena triunf\u00f3 en 37 distritos y como coalici\u00f3n junto al PT y verde triunfaron en 219 dando un total de 256 distritos de los 300 que componen a las cinco circunscripciones equivalentes al 85 por de los distritos totales mientras que Acci\u00f3n Nacional solo gan\u00f3 como partido en tres distritos el pri no obtuvo ning\u00fan distrito y como coalici\u00f3n vencieron en 39 distritos resultados que les valieron 32 diputados por mayor\u00eda relativa al pan y 36 diputados plurinominales Mientras que el pri obtuvo nueve diputaciones de mayor\u00eda y casi el triple de plurinominales con 24 diputados [M\u00fasica] infodemia es cuanto se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un muy buen d\u00eda presidente Much\u00edsimas gracias saludamos a los medios de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan y como bien se\u00f1alaba el presidente vamos a reiterar el d\u00eda de hoy qu\u00e9 es lo que establece nuestra Constituci\u00f3n acerca de la sobrerrepresentaci\u00f3n o la cl\u00e1usula de gobernabilidad Como algunos le llaman pero sobre todo hablar eh de esta hipocres\u00eda porque finalmente por un lado se ha utilizado mucho este concepto del Estado de derecho no escuchamos incluso por la academia la mocracia la propia oposici\u00f3n utiliza mucho este concepto del Estado de derecho que no es otra cosa que cumplir con nuestras normas jur\u00eddicas nuestras leyes nuestra Constituci\u00f3n hacer cumplir lo que hemos se mandata desde desde nuestra Carta Magna Entonces vamos nuevamente a repasar qu\u00e9 es lo que dice nuestra Constituci\u00f3n y c\u00f3mo se ha venido aplicando porque tambi\u00e9n otra parte de la hipocres\u00eda de este nuevo discurso de la sobre representaci\u00f3n es que anteriormente cuando les benefici\u00f3 a ellos en desde 2008 hasta la fecha sabemos que en la elecci\u00f3n de 2009 en la del 12 fueron beneficiados el pri el propio pan de esta regulaci\u00f3n establecida en nuestra Constituci\u00f3n y entonces les parec\u00eda bien les gustaba la distribuci\u00f3n por partido hoy y que no les beneficia est\u00e1n exigiendo una interpretaci\u00f3n distinta pero no es otra cosa que exigir que no se cumpla con la Constituci\u00f3n que se Viole la norma constitucional si me prestan el ya hab\u00edamos hablado eh la semana pasada de qu\u00e9 dice nuestro art\u00edculo 54 el art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n no fue reformado ahora fue reformado en 1996 con una mayor\u00eda priista entonces Y esa Norma sigue vigente hasta ahora no ha cambiado es exactamente la misma Y en aquel entonces se establecieron dos reglas claras para que no hubiese una sobrerrepresentaci\u00f3n en el congreso para que independientemente de los votos ning\u00fan partido pol\u00edtico tuviera m\u00e1s eh representaci\u00f3n que lo establecido en estas dos reglas b\u00e1sicas como dijimos el art\u00edculo 54 Establece en su fracci\u00f3n cuarta que ning\u00fan partido pol\u00edtico y literalmente la Constituci\u00f3n dice ning\u00fan partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de 300 diputados por ambos principios es decir por mayor\u00eda y plurinominales sumados no puede dar m\u00e1s de 300 esa es una regla la b\u00e1sica si t\u00fa superas los 300 la est\u00e1s violentando Y hay sobr representaci\u00f3n y el y la fracci\u00f3n quinta del art\u00edculo 54 Establece en ning\u00fan caso un partido pol\u00edtico nuevamente la constituci\u00f3n el texto constitucional dice partido pol\u00edtico en ning\u00fan caso podr\u00e1 contar con un n\u00famero de diputados por ambos principios que representen un por del total de la c\u00e1mara que exceda en ocho puntos a su a su porcentaje de votaci\u00f3n Nacional emitida de todos los votos emitidos el porcentaje total m\u00e1s oo puntos debe ser el l\u00edmite m\u00e1ximo de los curules que uno puede tener en la c\u00e1mara de diputados esto establece nuestra Constituci\u00f3n y esto es lo que debe aplicarse no puede hoy uno decir no me gusta la Constituci\u00f3n Si no le gusta la Constituci\u00f3n hay que reformar la Constituci\u00f3n no es interpr\u00e9tase de manera distinta para que ahora me beneficie ya no me gust\u00f3 partido pol\u00edtico ahora interpr\u00e9talo como coalici\u00f3n como suma de partido pol\u00edtico no la Constituci\u00f3n habla de partidos pol\u00edticos y este texto est\u00e1 vigente tambi\u00e9n dijimos en aquella que se reform\u00f3 en 2008 Perd\u00f3n que en el 96 se estableci\u00f3 en el cofipe que es el c\u00f3digo Federal de instituciones y procedimientos electorales una regla espec\u00edfica en el art\u00edculo 59a Y esa regla espec\u00edfica regulaba el tema de las coaliciones y en su momento en efecto dec\u00eda que las coaliciones les ser\u00e1n asignados el n\u00famero de senadores y diputados por elp de representaci\u00f3n proporcional que le correspondan como si se tratara de un solo partido entonces en aquel entonces en el 96 establecen esta regla para el tema de coaliciones y dice aunque se trate de una coalici\u00f3n se va a considerar como si fuera partido pol\u00edtico el problema adelante es que el pri el pan y el verde ecologista en el 2008 decidieron eliminar la fracci\u00f3n cuarta del art\u00edculo 59 del cofipe quitaron eliminaron por completo esta regla que establec\u00eda el tema de las coaliciones consideradas como un solo partido pol\u00edtico decidieron quitarla les conven\u00eda en ese entonces Por lo cual desde el 2008 todas las elecciones que han pasado desde Entonces hasta la fecha la interpretaci\u00f3n ha sido textual como dice la Constituci\u00f3n se establecen y se aplican las dos reglas que establece la Constituci\u00f3n y lo podemos ver aqu\u00ed est\u00e1 en 2009 por supuesto le benefici\u00f3 a la coalici\u00f3n priv verde y no dijeron nada estaban de acuerdo en que se este se aplicara la Constituci\u00f3n textualmente por eso la distribuci\u00f3n de plurinominales fue por partido no por coalici\u00f3n en su momento no dijeron a ver la suma de votos del Pri del verde no el pri cu\u00e1nto obtuvo y se aplicaba la regla el verde cu\u00e1nto obtuvo y se aplicaba la regla eso fue en 2009 en 2012 tambi\u00e9n les benefici\u00f3 A qui\u00e9n al pri alberde Y a Nueva Alianza y tampoco se dijo absolutamente nada en el 2015 tambi\u00e9n les benefici\u00f3 a ellos el pri Y el verde hicieron una coalici\u00f3n y la aplicaci\u00f3n fue textual de la Constituci\u00f3n por partido pol\u00edtico en 2018 tambi\u00e9n hubieron tres grupos de coaliciones Y fue exactamente el mismo criterio que utiliz\u00f3 tanto el INE como el tribunal electoral Ellos tienen la obligaci\u00f3n de cumplir con la constituci\u00f3n Esa es la obligaci\u00f3n que tienen las autoridades electorales cumplir con lo que dice la Carta Magna por eso se aplico una distribuci\u00f3n por partido y lo mismo recientemente en 2021 donde tambi\u00e9n hubieron coaliciones y tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n nuevamente fue considerando como dice la Constituci\u00f3n por partido pol\u00edtico incre\u00edble Pues que tengamos todos estos antecedentes que la Constituci\u00f3n diga claramente por partido pol\u00edtico y que hoy la exigencia sea una interpretaci\u00f3n distinta aqu\u00ed escuch\u00e1bamos algunos videos algunos comentarios que dicen quieren violar la Constituci\u00f3n o sea llegamos al cinismo de establecer que lo que se pretende es violar la Constituci\u00f3n cuando la Constituci\u00f3n para todos los que nos escuchan es clar\u00edsima adelante Aqu\u00ed lo podemos ver Cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que se tiene de acuerdo al criterio que se ha seguido desde 2008 esta ser\u00eda la proyecci\u00f3n Y si nosotros nos vamos por ejemplo aqu\u00ed a cu\u00e1ntos diputados obtuvo el partido Morena podemos ver que por mayor\u00eda morena obtuvo 161 legisladores de acuerdo a la regla de distribuci\u00f3n de los plurinominales le tocar\u00eda 87 diputados es decir tendr\u00eda un total de 248 diputados nos vamos a la regla que establece la Constituci\u00f3n no m\u00e1s de 300 curules Por partido pregunta morena teniendo 248 diputados rebasa los 300 de la Constituci\u00f3n no una violaci\u00f3n a la constituci\u00f3n ser\u00eda que aqu\u00ed hubiese m\u00e1s de 300 diputados pero en la proyecci\u00f3n no es as\u00ed son 248 diputados una segunda regla clar\u00edsima de nuestra Constituci\u00f3n es que el porcentaje total del partido es decir en el caso de morena 4354 m\u00e1s 8% O sea el la votaci\u00f3n emitida no puede rebasar esto m\u00e1s 8% Cu\u00e1ntos son los curules que se que se van a distribuir o que se deber\u00edan de distribuir 49.6 46.8 + 8 no rebasa 49.6 por. Entonces esta regla important\u00edsima de la constituci\u00f3n se cumple Esas son las dos reglas que establece nuestra Carta Magna que nosotros no aprobamos en la Constituci\u00f3n que son las dos \u00fanicas reglas que regulan la sobrer representaci\u00f3n Entonces esto es lo que uno debe aplicar por cada uno de los partidos tiene que verlo por PT PT obtuvo 38 diputados por mayor\u00eda de los 300 distritos de mayor\u00eda 38 los gan\u00f3 el PT su distribuci\u00f3n de plurinominales se proyectar\u00eda en 12 diputados un total de 50 nuevamente uno tiene que decir 50 rebasa 300 de la primera regla no su votaci\u00f3n Es de 5.8 + 8 13 la proyecci\u00f3n es 10% Entonces se cumple con esa regla no se violenta esa regla partido verde coleg ista gan\u00f3 57 diputados por mayor\u00eda se proyectan 18 diputados plurinominales el total es 75 pregunta rebase esos 75 los 300 que dice la Constituci\u00f3n no y aqu\u00ed podemos ver 8 y 8 16 la proyecci\u00f3n es 15 entonces lo que establece nuestra Constituci\u00f3n es que nunca se deben violentar estas dos reglas b\u00e1sicas de la sobrerrepresentaci\u00f3n a la autoridad electoral le toca cumplir y hacer cumplir nuestra Constituci\u00f3n entonces e de esta manera nuevamente qu\u00e9 suceder\u00eda y qu\u00e9 es lo que les preocupa porque el fondo est\u00e1 aqu\u00ed es que se puede obtener con los eh legisladores de morena del PT y del verde ecologista una mayor\u00eda de 373 diputadas y diputados Y eso te da una mayor\u00eda calificada la posibilidad de modificar la Constituci\u00f3n tenemos varias reformas que este se han presentado por parte del presidente des del el 5 de febrero Pero una de ellas es la que m\u00e1s les preocupa y es la reforma al poder judicial porque no quieren que la ciudadan\u00eda elija de manera democr\u00e1tica a los jueces a los magistrados y a los ministros en el fondo la petici\u00f3n es que se violente la Constituci\u00f3n para que hoy se aplique de manera distinta de como me la hab\u00edan aplicado antes y que no se obtenga esta mayor\u00eda y no pueda haber la posibilidad de modificar la Carta Magna entonces pues reiterar nuev un llamado al Estado de derecho al cumplimiento de nuestras normas y este acabar con la simulaci\u00f3n y la hipocres\u00eda es cu\u00e1nto presidente muy buenos d\u00edas con su permiso presidente para informar sobre el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que como conocen es un programa del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del cual se atiende a j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os mujeres y hombres j\u00f3venes que no estudian y no trabajan de manera prioritar a quienes viven en municipios colonias localidades con mayor \u00edndice de pobreza y tambi\u00e9n de incidencia delictiva se busca su incorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de el trabajo que van a aprender en centros de de trabajo que son empresas talleres tiendas negocios para que se capaciten as\u00ed a lo largo de un periodo de 12 meses tiempo durante el cual el gobierno de M\u00e9xico les otorga un apoyo econ\u00f3mico que es el equivalente de un salario m\u00ednimo a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar adem\u00e1s de su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del IMS Este programa ha significado un parte aguas en la atenci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos de la juventud siendo as\u00ed una herramienta fundamental para garantizar el derecho derecho constitucional de las y los j\u00f3venes al trabajo Este programa ha significado una inversi\u00f3n social sin precedentes en la juventud siendo ya cerca de 129,000 millones de pesos los que han sido invertidos en los j\u00f3venes de M\u00e9xico a trav\u00e9s de este programa beneficiando tambi\u00e9n all\u00e1 cerca de 3 millones de j\u00f3venes en todo el territorio nacional en estos seis primeros a\u00f1os del primer gobierno de la transformaci\u00f3n lo cual contrasta de manera radical como ya hemos compartido tambi\u00e9n en otras ocasiones con el dato de que en los gobiernos anteriores en 30 a\u00f1os de gobiernos neoliberales solamente se invirti\u00f3 cerca de 6,700 millones de pesos en la juventud y esto no fue de manera directa entonces pues tenemos un dato 129,000 millones invertidos en cerca de 6 a\u00f1os que contrasta con cerca de 6,700 millones en 30 a\u00f1os en la siguiente por favor Y bueno pues eh decirles que en lo referente eh del a\u00f1o 2024 informamos que este pues al ser un a\u00f1o como bien saben de donde pas\u00f3 un proceso electoral y como ya tambi\u00e9n se inform\u00f3 En diversas ocasiones en este mismo espacio con la finalidad de resguardar los programas del bienestar la \u00faltima incorporaci\u00f3n de los beneficiarios a este programa fue en el periodo de enero del a\u00f1o corriente con el objetivo de no realizar nuevas incorporaciones como parte del resguardo al proceso electoral como ya mencion\u00e9 y adem\u00e1s al tratarse de un programa anualizado es decir que una un joven que se incorpora tiene derecho a 12 pagos mensuales se determin\u00f3 que la \u00faltima incorporaci\u00f3n se realizara justamente en enero de 2024 para que todas y todos los participantes pudieran recibir su \u00faltima beca en el presente a\u00f1o en diciembre justamente en el mes de diciembre sin comprometer los recursos del ejercicio fiscal del pr\u00f3ximo es decir del a\u00f1o 2025 sin embargo es importante realizar se\u00f1alar varias cosas primero derivado del \u00e9xito del programa y la consolidaci\u00f3n del mismo el presidente present\u00f3 una serie de iniciativas El el 5 de Febrero en el cual se busca reformar el art\u00edculo 123 de la Carta Magna justamente para asegurar el derecho de las y los j\u00f3venes a trav\u00e9s de este instrumento que puedan acceder as\u00ed al trabajo y con ello tambi\u00e9n pues asegurar que pueda mantenerse este programa para la posteridad de igual manera la doctora Claudia shen la presidenta electa ha manifestado en varias ocasiones que este programa Va a mantenerse durante su gobierno en suma podemos decir que el programa se mantiene que las y los j\u00f3venes se encuentran que se encuentran actualmente en capacitaci\u00f3n tienen asegurados sus pagos esto evidentemente en cumplimiento de su propia capacitaci\u00f3n y aprovecho as\u00ed el espacio para decirles a todas y todos que el pr\u00f3ximo d\u00eda de pago es el viernes 26 de julio y el gobierno de M\u00e9xico ya informar\u00e1 m\u00e1s adelante de manera oportuna cuando se vuelva a abrir la plataforma para registros y continuar con la participaci\u00f3n de las pr\u00f3ximas generaciones del programa j\u00f3venes construido en el futuro es cuanto se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias Bueno pues qued\u00f3 qued\u00f3 pendiente Ricardo Felipe Ricardo Felipe adelante Buenos d\u00edas Ricardo Felipe Ram\u00edrez reportero de regla 104.5 noticias presidente comentarle que varias comunidades de la regi\u00f3n misteca del estado de Puebla viven muy preocupados con mio de que suceda una desgracia esto porque en San Jos\u00e9 Ca\u00f1ada Grande municipio de fringo mejor conocido como jaulillas la empresa constructora icpc construy\u00f3 un muro de contenci\u00f3n con piedras porosas y material de muy mala calidad si Este muro de la empresa mamposter\u00eda el enemigo llegara a copsar suceder\u00eda una desgracia las filtraciones y encubrimientos de agua son muchas esto pone en algo en alto riesgo las familias que viven cerca de de este lugar en el mes de marzo del a\u00f1o 2019 se solicit\u00f3 el apoyo a la secretar\u00eda de desarrollo rural para la construcci\u00f3n de una presa de mamposter\u00eda una vez aprobada los miembros de esta cooperativa seleccionaron a una empresa y se envi\u00f3 una solicitud de qu\u00e9 empresa quer\u00edamos que realizara la obra al final la sdr fue quien decidi\u00f3 que la empresa icpc s de cb era quien realizara la obra durante el proceso de construcci\u00f3n se les hizo saber que la obra no se estaba haciendo bien que la piedra utilizada era totalmente porosa y que no serv\u00eda para este tipo de obra hidr\u00e1ulica sin embargo obtuvieron la respuesta de la empresa y de la secretar\u00eda de ellos eran los t\u00e9cnicos y que ellos sab\u00edan lo que hac\u00eda al terminar la obra la semana llueve y se llena la presa y empieza a filtrar todo el agua hasta estos momento la secretar\u00eda no ha hecho valer las fianzas cumplimento ni de vicios ocultos para obligar a la empresa icpc s de cb por la mala construcci\u00f3n tras la demanda realizada por la empresa icpc s de cb exigiendo el pago de una mal realizada la sdr se ha limitado en decirnos que ellos no pueden ser juez ni parte para contestar la demanda con todo Nuestro esfuerzo que hemos realizado para que esta obra sea un elefante blanco pidieron se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador su intervenci\u00f3n para soluci\u00f3n a la demanda por una obra mal realizada y lo \u00fanico que piden Es que la de la presa cumpla con el objetivo de almacenar agua presidente tambi\u00e9n decirle que cientos de habitantes de la misteca poblana especial al Se\u00f1or Gerardo vallinas Aguilar agradecen a usted Por girar instrucciones para atender el tema de R\u00edo misteco este ya Luc\u00eda seco por la falta de agua ahora Gracias a las lluvias ya estas corren por el caudal la preocupaci\u00f3n de de ellos es que el problema persistir Si deja de llover pues comentan que no abrieron las compuertas de la presa zaca en Oaxaca le dan Gracias y bendiciones muchas bendiciones muy bien nos dejas este tu petici\u00f3n la petici\u00f3n de los este habitantes de la misteca pobl y este y le vamos a pedir a Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua que vaya a verlos que lleve a cabo una supervisi\u00f3n para ver si el material que utilizaron en la construcci\u00f3n de la presa es el adecuado y si no es as\u00ed que se vea Por qu\u00e9 se les permiti\u00f3 ese contrato si te parece S\u00ed gracias El compromiso es que va a visitarlos el director de Conagua Germ\u00e1n Mart\u00ednez y que se aproveche tambi\u00e9n para que se vea lo del caudal de el r\u00edo que eh une a Oaxaca con Puebla este tambi\u00e9n para que se pueda buscar una soluci\u00f3n si ahora ya hay agua porque est\u00e1 lloviendo s\u00ed hay que ver que se resuelva para que en la pr\u00f3xima este sequ\u00eda Eh no se vuelva a presentar este problema si te parece Gracias se\u00f1or presidente muy bien nos dejas la informaci\u00f3n para atender Ram\u00f3n Flores muy buenos d\u00edas presidente Ram\u00f3n Flores Buenos d\u00edas funcionarios que lo acompa\u00f1an del sentinal informan de humano de Inglaterra presidente a lo largo de su mandato usted ha defendido los principios de en el servicio p\u00fablico la gente vot\u00f3 por ello en las elecciones de junio y le dio un respaldo como nunca antes se hab\u00eda visto a morena no solo en las contiendas por la presidencia de la Rep\u00fablica y el Congreso de La Uni\u00f3n sino en seis entidades Tabasco es la entidad donde el futuro gobernador tuvo un respaldo del 85 por de los electores y ha conformado un gabinete con gente de primer nivel sin embargo existe el riesgo de la integraci\u00f3n de personajes con antecedentes de esc\u00e1ndalos de desv\u00edo de fondos p\u00fablicos lo cual puede poner en riesgo la consolidaci\u00f3n de la 4t un caso es el excandidato del Pri al gobierno de Tabasco Jes\u00fas Al\u00ed de la Torre quien presiona algunos actores para infiltrarse y tener poder dentro del pr\u00f3ximo gobierno de su tierra natal como resultado de un trabajo de investigaci\u00f3n del equipo del sentinela informa encontramos que Jes\u00fas Al\u00ed ha ejercido cargos p\u00fablicos que tras su salida han estado envueltos en especulaciones de corrupci\u00f3n y malversaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos tal es el caso de su gesti\u00f3n como presidente municipal en Villahermosa donde se le detectaron irregularidades por m\u00e1s de 400 millones de pesos perd\u00f3n Fue alto funcionario de la sede sol integrante del equipo encabezado por Rosario Robles en donde se investiga por malversaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos en la denominada estafa maestra y actualmente hay dos carpetas de investigaci\u00f3n en la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico por denuncias penales en su contra por secuestro extorsi\u00f3n abuso de autoridad entre otras realizadas a un empresario presidente qu\u00e9 opina de que personajes como Jes\u00fas Al\u00ed de la Torre con un pasado priista y ligado a esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n y malversaciones de fondos buscan a toda Costa participar en gobiernos estatales de morena este tipo de personas pueden hacer peligrar el sello de honradez pulcritud y servicio al pueblo que usted dejar\u00e1 y por las cuales la mayor\u00eda de los ciudadanos votaron Cu\u00e1l es su opini\u00f3n presidente Bueno pues que eh en mi estado est\u00e1n muy conscientes eh fue el estado del pa\u00eds voy a presumir ofrezco disculpas en donde m\u00e1s votos obtuvo la presidenta electa el porcentaje m\u00e1s alto de votaci\u00f3n y es porque eh quieren la transformaci\u00f3n mis paisanos como en todo el pa\u00eds quieren que contin\u00fae la transformaci\u00f3n y pues eh quieren seguir haciendo historia votaron por una mujer que tiene experiencia conocimiento que es honesta que es de buen coraz\u00f3n Me refiero a la compa\u00f1era Claudia shen pero hay otras cosas tambi\u00e9n por eso les dec\u00eda que quer\u00eda eh presumir ofreciendo disculpas en Tabasco nunca eh ha echado ra\u00edces el partido conservador es el estado m\u00e1s Tropical de M\u00e9xico y es el estado m\u00e1s liberal de M\u00e9xico y esto pues lo sustento en que desde que naci\u00f3 el pan en 1939 nunca ha tenido presencia en Tabasco es el estado en donde menos presencia desde su nacimiento ha tenido el partido Acci\u00f3n Nacional al grado que no tiene registro o no ten\u00eda no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 porque este ni siquiera obtuvo en la \u00faltima elecci\u00f3n local el 3% en Tabasco siempre hemos sido o liberales o radicales y a\u00fan cuando no creo en el determinismo geogr\u00e1fico atribuyo tambi\u00e9n esa postura progresista de los tabasque\u00f1os a del Tr\u00f3pico porque en el tr\u00f3pico los verdes se amotinan los r\u00edos se desbordan y el calor hace que brote la ruda franqueza es muy dif\u00edcil pues que haya hipocres\u00eda losas que\u00f1os somos raz\u00f3n y sobre todo pasi\u00f3n Entonces es un homenaje a mi estado porque siempre siempre siempre han estado a la vanguardia en los movimientos de transformaci\u00f3n y ahora se volvi\u00f3 a dejar de manifiesto el que va a gobernar Tabasco es una gente que tiene principios que tiene ideales Javier May lo conozco desde hace mucho tiempo hemos luchado juntos caminamos juntos en El \u00c9xodo por la democracia 1991 y desde entonces ha estado luchando lo quieren mucho y estoy seguro que va a ser un buen gobierno todos los que formamos parte de este movimiento de transformaci\u00f3n estamos obligados a no fallarle al pueblo no mentir No robar no traicionar entonces pues ellos van a cuidar Javier va a cuidar para que este no se aprovechen Quienes no tienen convicciones principios ideales Quienes no le tienen amor al pueblo sino lo que buscan es sacar provecho personal esa es una tentaci\u00f3n no constante se contrarresta con ideales y Con principios y yo estoy seguro que \u00e9l va a estar muy pendiente y pues aqu\u00ed se permite hacer cualquier tipo de manifestaci\u00f3n hay libertad pero tambi\u00e9n pues se tienen que tener pruebas no de lo que se afirma y esperar lo importante tambi\u00e9n es que ya lo expresaste no quiere decir de que ya es un corrupto este personaje no es un se\u00f1alamiento es una denuncia eh Porque no pueden haber juicios sumarios no se puede permitir que haya linchamientos pol\u00edticos para hacer una acusaci\u00f3n pues hay que presentar pruebas y hay autoridades pero tambi\u00e9n en la democracia tiene que haber transparencia que es una regla de oro de la democracia ya se dijo ya Tuviste la oportunidad de manifestarlo y ojal\u00e1 y siempre pues se puedan hacer las denuncias Okay Eh presidente Muchas gracias por su respuesta traigo los documentos Se los voy a a dejar para para mostrarlos no tambi\u00e9n presidente hoy este traemos un caso muy grave de corrupci\u00f3n en Yucat\u00e1n con un robo m\u00e1s grande que el c\u00e1rtel inmobiliario que ya lo he denunciado Yo tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se trata del caso de pedregales de misn bal\u00e1n en Yucat\u00e1n cientos de compradores de grupo inverco M\u00e9xico una inmobiliaria con sede en M\u00e9rida Yucat\u00e1n acusaron a la empresa de cometer un fraude por m\u00e1s de 500 millones de pesos pie de p\u00e1gina tambi\u00e9n ha presentado ya ese reportaje eh al no cumplir con las fechas de entrega de cientos de terrenos y casas tipo thon House se trata de un mega fraude que afecta a ciento de comparadores de buena fe que confiaron en un proyecto que lo vendieron aprovechando el Boom inmobiliario que en estos a\u00f1os se deton\u00f3 en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Carolina del Carmen Mora C\u00e1zares mexicana radicada Perd\u00f3n en Ohio Estados Unidos nos dio la la confianza de poder hacer la denuncia quien lucha por recuperar m\u00e1s de 8,000 es un aproximado de 1.6 millones de pesos que invirti\u00f3 desde 2021 en m nevalan Israel Pimentel y su esposa que viven en Irlanda tambi\u00e9n fueron timados con m\u00e1s de 80,000 inverco M\u00e9xico hace un gran da\u00f1o no solo a sus clientes sino a la imagen internacional de Yucat\u00e1n y M\u00e9xico por eso se exige la inmediata intervenci\u00f3n del gobierno yucateco y usted presidente otros denunciantes que viven en Irlanda e Inglaterra van a iniciar demandas de car\u00e1cter penal y civil esto para recuperar su dinero y frenar la arrogancia criminal y la prepotencia simulaci\u00f3n el cinismo y malos tratos que los accionistas de inverco aplican a diario en contra de sus clientes los accionistas Aqu\u00ed voy a dar a conocer Los nombres son Miguel \u00c1ngel Aguayo de Pau y Rolando Alberto bello Mej\u00eda constituyeron el 4 de diciembre del 2018 ante el registro p\u00fablico de comercio y con la fe notarial de corredor P\u00fablico n\u00famero 11 con Patricio Sol\u00eds millet la empresa inversi\u00f3n colectiva inmobiliaria sociedad an\u00f3nima promotora de inversi\u00f3n de capital variable inverco y ejercieron la administraci\u00f3n colegiada ambos como presidentes del Consejo de administraci\u00f3n as\u00ed consta en el acta que tambi\u00e9n ahorita le voy a entregar eh Rolando bello Mej\u00eda Es sobrino del exgobernador priista Rolando Zapata bello que renunci\u00f3 al cargo de Secretario del Consejo de administraci\u00f3n en agosto del 2022 y a ver si esto no les indigna renuncia al cargo como administrador de la empresa y le dan una notar\u00eda p\u00fablico presidente la notar\u00eda p\u00fablica se la dan la cual es la n\u00famero 113 con sede en el municipio de Progreso \u00e9l fue sustituido por William Armando Morales Heredia do a\u00f1os despu\u00e9s en Asamblea general ordinaria fechada el 14 de febrero del 24 ya en medio de la crisis de los retrasos en la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 700 casas de las cuales en 3 a\u00f1os solo se han construido 150 y la mayor\u00eda en obra inconclusa Aguayo de Pau renunci\u00f3 a la presidencia del Consejo quedando en su lugar William Armando Morales Heredia que son sus prestanombres y su hermano Rub\u00e9n Rodrigo Morales Heredia en el cargo de secretario a centos de clientes que ped\u00edan informaci\u00f3n sobre el rezago en la entrega de sus casas y otros m\u00e1s que solicitaron la devoluci\u00f3n del dinero reiteradamente se les inform\u00f3 que los problemas que enfrenta inverco se deb\u00edan a la mala administraci\u00f3n del Ingeniero Aguayo sin embargo para sorpresa de todos el pasado Viernes 28 de junio reapareci\u00f3 ag guayo de Pau como asesor externo de inverco en una videoconferencia de zoom convocada por la empresa jam\u00e1s les dio la palabra a los compradores que invirtieron un m\u00ednimo presidente de 1,100000 pesos por vivienda pero Aqu\u00ed el problema es que estafaron a migrantes tanto en Estados Unidos como en Europa no el 90 por Aguayo de Pau es un empresario inmobiliario que dicta conferencias en YouTube sobre \u00e9tica excelencia y profesionalismo en la venta de inmuebles se present\u00f3 ese d\u00eda por primera vez ante los asor inconformes clientes con actitud de mando como si fuese el verdadero due\u00f1o de inverco el notario repito sobrino del gobernador Bueno del exgobernador Rolando Zapata bello ex coordinador Nacional de la defensa del voto en la campa\u00f1a presidencial de sochil G\u00e1lvez este y a cuyo gobierno el mandatario panista Vila dosal acus\u00f3 de cometer al menos 31 actos ilegales desv\u00edo de recursos p\u00fablicos y otras irregularidades financieras y administrativas por un monto de 533 millones de pesos acusaci\u00f3n penal que se detuvo luego de integrarse en el equipo de la alianza electoral priista eh repito tambi\u00e9n tiene una auditor una auditor\u00eda del valga la redundancia de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n lo demandaron penalmente por un presunto desv\u00edo de recursos federales 33530 600 pes pero presidente la pregunta puntual es usted siempre habla de nuestros hermanos migrantes como eres vivientes Qu\u00e9 se puede hacer para ayudar al 90 por de los migrantes que invirtieron en ese proyecto y fueron defraudados para recuperar su dinero y si me permite entregarle tambi\u00e9n todas las pruebas a su consejer\u00eda jur\u00eddica Y ahorita que est\u00e1 la secretaria la secretaria de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n me gustar\u00eda poderle entregar a ella Porque las notar\u00edas tambi\u00e9n dependen de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y y repito aqu\u00ed yo le le dije presidente que si hay un un c\u00e1rtel de los notarios Cu\u00e1l es su opini\u00f3n presidente para defender a los hermanos migrantes Pues que si hay un fraude se tiene que actuar y ahora mismo eh la secretaria de gobernaci\u00f3n va a recibir ts documentos y a trav\u00e9s eh de tu persona se va a establecer comunicaci\u00f3n con los afectados y que se logre una entrevista y se ayude se de asesor\u00eda para presentar denuncias en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eso es lo que procede S\u00ed incluso los defraudados ya Bueno a trav\u00e9s de de mi persona dijeron que ellos van a levantar denuncias internacionales presidente tanto en Estados Unidos como en Europa porque utilizaron pues v\u00edas externas a partir de M\u00e9xico para poder extraer el dinero no s\u00ed pero se ponen de acuerdo este y se ve S\u00ed muchas gracias y bueno presidente usted ha destacado la importancia del near shoring para la econom\u00eda nacional sin embargo hay un tema con el gobernador de Durango para que no digan que es politiquer\u00eda aqu\u00ed hablamos de todos los partidos hay un tema con el gobernador de Durango Esteban Villegas y el centro log\u00edstico e Industrial en esta ciudad llamado coloquialmente clp que precisa ente fue creado para impulsar el near shoring resulta que Esteban Villegas expropi\u00f3 los terrenos de este centro log\u00edstico Industrial a una empresa llamada duran par que ten\u00eda un convenio firmado con el estado y que ya hab\u00eda invertido 17 millones de pesos justamente la empresa estaba cumpliendo con el acuerdo para desarrollar las condiciones del clit para recibir importantes inversiones y empresas esto ha ocasionado una par\u00e1lisis que afecta a Durango y al pa\u00eds pues las empresas no pueden aprovechar Estos espacios para impulsar el near shoring incluso presidente ya hay una resoluci\u00f3n judicial por la que se orden\u00f3 la suspensi\u00f3n definitiva y que est\u00e1 siendo incumplida el tema Ya lleg\u00f3 a o\u00eddos de la industria y ya hay Brokers que est\u00e1n alertando y recomendando a otras empresas no invertir en Durango Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el hecho de que el Gobernador priista Esteban Villegas est\u00e9 expropiando y violando los derechos de las empresas lo que crea incertidumbre para otras que quieran invertir en M\u00e9xico porque no tiene certeza que se cumpla con Los acuerdos firmados con el gobierno hay que revisar el caso no este para que se tengan todos los elementos hay que este pedirle al gobernador Esteban que informe porque hay veces que las empresas se se quejan de manera injustificada o porque quieren sacar provecho raja y no se les permite es como cuando alguien participa en una licitaci\u00f3n y pierde Entonces busca la forma de este cuestionar el procedimiento cuando est\u00e1 de por medio este un inter\u00e9s econ\u00f3mico no Entonces vamos a esperar a que el gobierno de Durango informe para tener las dos versiones entonces usted abrir\u00eda el di\u00e1logo a trav\u00e9s de laop u otra dependencia entre el gobernador Esteban Villegas y la empresa duran par para que se llegue a una soluci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria de gobernaci\u00f3n es su trabajo hablar con las autoridades estatales Luisa Mar\u00eda l la relaci\u00f3n con todos los gobernadores con las gobernadoras y siempre se concilia siempre se buscan Los acuerdos Okay presidente ya por \u00faltimo esto es de un hermano migrante que \u00e9l mand\u00f3 un un veh\u00edculo para ac\u00e1 para M\u00e9xico para poder ayudar a su comunidad pero este veh\u00edculo se lo detuvo aduanas desde hace 3 a\u00f1os y no se lo han querido liberar incluso ya tiene una orden de un juez para que la aduana se lo se lo le de este veh\u00edculo o sea se lo regresen y \u00e9l tiene mucho miedo Pues de que ya hayan rematado el veh\u00edculo entonces presidente le pide a trav\u00e9s de usted Yo aqu\u00ed tengo la la resoluci\u00f3n se la voy a dar ahorita a trav\u00e9s de su equipo que si lo pueden apoyar con el director de aduanas para que le regresen el veh\u00edculo porque ese veh\u00edculo es para su comunidad S\u00ed nada m\u00e1s que lo vea primero Rosa y cela Okay Rodr\u00edguez Muchas gracias presidente laus presente este pues es una decisi\u00f3n que tom\u00f3 esta empresa eh de esperar para eh iniciar la inversi\u00f3n de la planta Automotriz en Monterrey Eso es todo eh ellos toman esa [M\u00fasica] decisi\u00f3n sostienen que como el presidente Trump eh habl\u00f3 de que no se iban a vender los carros eh que se produzcan en M\u00e9xico en Estados Unidos pues quieren esperar a que pase la elecci\u00f3n en Estados Unidos para ver si esto eh no les afecta en el caso de que ganara el presidente Trump pues as\u00ed lo entiendo este y que se llevara a la pr\u00e1ctica esta eh manifestaci\u00f3n de que ya no se van a producir o no se van a comprar en Estados Unidos carros que se produzcan en M\u00e9xico esto eh la verdad no eh es eh serio Porque eh No podr\u00edan hacerse los eh veh\u00edculos que se consuman en Estados Unidos en Estados Unidos No es porque no tengan capacidad tecnol\u00f3gica y capital pues tienen una gran experiencia en producir autom\u00f3viles sino porque son muy altos sus costos de producci\u00f3n en Estados Unidos Entonces les afectar\u00eda a sus consumidores esa declaraci\u00f3n del presidente Trump se hace en el marco como siempre lo hemos dicho aqu\u00ed de la campa\u00f1a y en las campa\u00f1as eh Hay mucha eh pasi\u00f3n mucha ret\u00f3rica de se habla en demas\u00eda pero no solo en Estados Unidos en cualquier pa\u00eds donde hay elecciones ya cuando pasan las elecciones y ya se constituyen los gobiernos ya es otra cosa entonces por eso digo que no es serio o sea este deben de tener ellos eh otro plan de negocio o ya hicieron el negocio porque tambi\u00e9n estas empresas este muchas veces no producen sino especulan dan a conocer una noticia y les va muy bien en las bolsas de valores aumentan el precio de sus acciones y ya la producci\u00f3n pasa a un segundo plano es un mal que estamos padeciendo en estos tiempos en el [M\u00fasica] mundo porque pues eso no le da solidez al progreso de las naciones no se puede avanzar con pasos firmes si no hay producci\u00f3n y hay empleos la especulaci\u00f3n financiera no es realmente signo de prosperidad es una forma de especular y de Obtener dinero sin [M\u00fasica] producir se acuerdan cuando eh aparec\u00edan empresas que hablaban de que ya ten\u00edan las la vacuna para enfrentar el covid daban a conocer la noticia y ganaban much\u00edsimo este sub\u00edan sus acciones y no ten\u00edan nada estafaba es m\u00e1s ni siquiera ten\u00edan experiencia en f\u00e1rmacos es parte de lo que pues ahora se tiene que este estar padeciendo y decirle a la gente a todos los este mexicanos paisanos y a todos los que ven la ma\u00f1anera pues que no se crean mucho lo que se dice en las campa\u00f1as lo ideal es que se act\u00fae de manera [M\u00fasica] consecuente ya le envi\u00e9 una carta C\u00f3mo si no son serios pues nada m\u00e1s para decirles exhortarlos informarlos si es que a lo mejor no est\u00e1n informados les Leo la carta que le envi\u00e9 al presidente Trump Ah Para que vean este que si nos interesa mucho que se aclare Y que todos vayamos aprendiendo de estos procesos hay que socializar la [M\u00fasica] informaci\u00f3n es que este no se avanz\u00f3 ya lleva tiempo a otro pa\u00eds otra es que llegan este otros nada m\u00e1s para que este tambi\u00e9n los medios que manipulan que son la mayor\u00eda Lamentablemente en el pa\u00eds y que no nos quieren que no nos echen a nosotros la culpa Nosotros hemos dado todas las facilidades para que se invierta Pero adem\u00e1s hay un dato irrebatible es cuando m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera ha llegado a M\u00e9xico en este tiempo pero vamos a ubicarnos mejor no por qu\u00e9 no pones la carta que le env\u00edo a mi amigo Este acu\u00e9rdense que \u00e9l hizo unas declaraciones no sobre esto yo creo que el se\u00f1or moz est\u00e1 tomando esto esas declaraciones Para esperar a ver qu\u00e9 sucede pero el Se\u00f1or mo tambi\u00e9n creo yo sabe c\u00f3mo son los discursos durante las campa\u00f1as electorales De todas maneras vamos a recordarlo aqu\u00ed dice Estimado amigo En primer t\u00e9rmino quiero expresarle mi solidaridad por el Cobarde atentado que usted supo enfrentar con buena suerte y con valent\u00eda sepa que el nuestro fue el primero de todos los ibios que conden\u00f3 esa agresi\u00f3n nos pronunciamos de inmediato no solo por la amistad que nos une sino tambi\u00e9n como lo conversamos en su momento porque tenemos la convicci\u00f3n de que la violencia en cualquiera de sus manifestaciones es irracional e inhumana dicho lo anterior quiero aclararle con sinceridad y respeto dos asuntos que usted abord\u00f3 en la reciente convenci\u00f3n del partido republicano el primero es su opini\u00f3n sobre que los migrantes son Invasores y maleantes entre comillas y que de ganar la presidencia cerrar\u00eda Desde los primeros d\u00edas de su mandato la era con M\u00e9xico as\u00ed fue verdad Porque a veces dice no es as\u00ed entiendo que usted est\u00e1 en campa\u00f1a y que no es como algunos piensan un obsecado por eso mismo considero importante se\u00f1alarle que es tan intensa y extendida la integraci\u00f3n econ\u00f3mica entre nuestras naciones que tomar una medida de esa \u00edndole cerrar la frontera ser\u00eda equivalente a convocar a una rebeli\u00f3n en ambos lados de la frontera por los da\u00f1os que causar\u00eda a los pueblos a la industria y al comercio esta perspectiva indeseable se manifestar\u00eda con particular gravedad en Estados Unidos y especialmente en California Arizona Nuevo M\u00e9xico y Texas que junto con los seis estados fronterizos del lado mexicano presentan la cuarta econom\u00eda mundial agrego que dicha decisi\u00f3n impedir\u00eda el cruce de las aduanas y los puentes fronterizos a un mill\u00f3n de personas y a 300,000 veh\u00edculos de los cuales 70,000 transportan mercanc\u00edas de un pa\u00eds a otro que diariamente transitan por la l\u00ednea divisoria en ambas direcciones o sea para tener una idea eh pasan diariamente un mill\u00f3n de personas por los puentes fronterizos y transitan alrededor de 600.000 veh\u00edculos diarios y de esos 600,000 70.000 transportan mercanc\u00edas de un lado a otro de la frontera considero Pues que lo m\u00e1s eficaz y humano es comprender las causas de la migraci\u00f3n ayudar a que haya trabajo y mejores condiciones de vida en los lugares de origen de las personas y que en lugar de adoptar medidas unilaterales da\u00f1inas para las econom\u00edas y las poblaciones es preferible optar por el di\u00e1logo la cooperaci\u00f3n y y el acuerdo tampoco es recomendable ni conveniente amigo expresidente Trump en Estados Unidos el que fue presidente Aunque ya no lo sea siempre se le llama presidente nada m\u00e1s que eh no me dio tiempo ah\u00ed de corregirlo tampoco es recomendable ni conveniente amigo presidente Trump fabricar en su pa\u00eds todos los autom\u00f3viles y autopartes que se consumen en su pa\u00eds es incuestionable que Estados Unidos posee En esta actividad una experiencia hist\u00f3rica inigualable en el mundo y que cuenta adem\u00e1s con tecnolog\u00eda y capital sin embargo sus costos de producci\u00f3n son muy altos situaci\u00f3n que se ha venido resolviendo precisamente con la creaci\u00f3n de plantas automotrices y de autopartes en nuestro pa\u00eds En beneficio tanto de los inversionistas y de las empresas como de los trabajadores y los consumidores estadounidenses baste un ejemplo un carro importado de M\u00e9xico le representa a un comprador estadounidense un ahorro de Entre 10 y 15,000 Le ruego adem\u00e1s que tome en cuenta los datos siguientes en Estados Unidos viven 37.7 millones de mexicanos siete de cada 10 trabajadores agr\u00edcolas son de origen mexicano el a\u00f1o pasado los mexicanos en Estados Unidos contribuyeron a la econom\u00eda de ese pa\u00eds con 325000 millones de d\u00f3lares y generosamente enviaron a sus familiares en M\u00e9xico 63,000 millones de D es decir mandan 18.5 por y dejan en Estados Unidos El 81.5 por del total de sus ingresos todo esto porque a veces eh este no se cuenta con buenos asesores eh Por otro lado en t\u00e9rminos generales el tratado entre M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 es la \u00fanica opci\u00f3n para enfrentar con \u00e9xito la competencia que significa El Avance econ\u00f3mico y comercial de China como saben desde que llegamos al gobierno hemos se\u00f1alado que Am\u00e9rica del Norte debe consolidarse como una regi\u00f3n independiente sin estar sujeta al abasto de mercanc\u00edas e insumos de otros continentes recuerde que durante la pandemia los estadounidenses no pod\u00edan comprar electrodom\u00e9sticos por falta de semiconductores que solo se produc\u00edan en Asia y que esto en buena medida llev\u00f3 a que se hayan trasladado a Arizona y a otros lugares de la Uni\u00f3n Americana plantas o empresas dedicadas a producir a la producci\u00f3n de estos sencillos pero indispensables componentes amigo presidente Trump sin el tratado comercial que tanto nos ha beneficiado a los pueblos de Canad\u00e1 Estados Unidos y M\u00e9xico fundamentalmente por la sustituci\u00f3n de importaciones y la creaci\u00f3n de empleos en las tres naciones correr\u00edamos el riesgo de quedarnos rezagados pues china pretende alcanzar el 32 por del producto interno bruto mundial en 2040 Ese es su plan en contraste si las naciones de Norteam\u00e9rica no nos unimos y no nos fortalecemos mutuamente no nos integramos apenas lograremos el 23 por nuestra propuesta no solo ha consistido en abrir de manera ordenada las fronteras en Am\u00e9rica del Norte sino tambi\u00e9n Buscar en lo sucesivo la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial de todo el continente americano sumar vastos recursos naturales tecnolog\u00eda y mano de obra as\u00ed como aprovechar las ventajas de las cortas distancias para el transporte de mercanc\u00edas a los mercados Y aprovechar la gran demanda de bienes de consumos buscamos en suma convertir este continente en la regi\u00f3n m\u00e1s poderosa del mundo sin exclusiones y con respeto a la libertad la independencia y la soberan\u00eda de todos sus pueblos y Naciones entiendo como lo expuse al principio que como en cualquier pa\u00eds donde se celebran elecciones o hay campa\u00f1as electorales las propuestas siempre se orientan m\u00e1s a convencer a los electores y a despertar sus pasiones que a buscar el equilibrio entre sentimientos y razones Qu\u00e9 se hace en las campa\u00f1as ya lo saben por eso no me preocupa tanto lo que se diga en esta temporada de mucha ret\u00f3rica en que suele hablarse fuerte y en demas\u00eda me inspira confianza el haber sabido de mi amigo Trump como candidato y el haberlo tratado despu\u00e9s como presidente me consta que en su papel como gobernante fue partidario del tratado y lo m\u00e1s importante que siempre fue respetuoso de la soberan\u00eda de nuestra naci\u00f3n y cuidadoso de la amistad entre nuestros pueblos para finalizar estimado presidente Trump recuerdo el discurso que usted pronunci\u00f3 cuando firmamos el temex en la casa blanca el 8 de julio de 2020 dijo entonces nos une el comercio la historia la familia La Fe Estados Unidos alberga a 36 millones de ciudadanos M\u00e9xico estadounidenses que fortalecen nuestras Iglesias nuestras comunidades y colorean todos los trazos de la vida de nuestra naci\u00f3n adem\u00e1s son grandes hombres y mujeres comerciantes ellos conforman se estaba refiriendo a nuestros paisanos un gran porcentaje de los negocios son sumamente exitosos grandes negociantes grandes personas y seres honorables hay una postdata ah\u00ed dice le mando un abrazo y le deseo lo mejor ya ven eso de los asesores no apata oiga Todav\u00eda soy presidente de M\u00e9xico porque es que dijo que ya no estaba yo termino hasta finales de septiembre le aclaro porque hace unos d\u00edas coment\u00f3 que ya me hab\u00eda retirado por favor amigo no me mande no me ande mandando a la chingada antes de tiempo aunque se r\u00eda y siempre le parezca extra\u00f1o ah\u00ed le va de nuevo Otro abrazo este \u00e9l lo va a decidir Es que esto \u00faltimo cuando ten\u00edamos relaci\u00f3n y que habl\u00e1bamos por tel\u00e9fono le llamaba mucho la atenci\u00f3n cuando le dec\u00eda le mando un abrazo y ellos tienen una costumbre distinta y siempre dec\u00eda este amlo este me mand\u00f3 un abrazo y por qu\u00e9 Por qu\u00e9 Y entonces siempre le extra\u00f1aba Entonces ahora Aunque les extra\u00f1e le mando pero este en este contexto Pues debe verse lo de la empresa C\u00f3mo se llama tesla pero les voy a dar un dato porque si no El Universal y el reforma y el proceso y todos con honrosas excepciones empiezan a decir ya no vienen las inversiones les voy a dar un dato que para pero sobre todo para la gente la verdad que ya no hace falta tanto aclararle a la gente porque el pueblo es mucha pieza la gente est\u00e1 muy consciente muy avispada los que todav\u00eda no superan lo que sucedi\u00f3 el do de de junio son los del el bloque conservador Y los due\u00f1os de los medios de manipulaci\u00f3n no lo superan todava este les dec\u00eda yo que vamos a [M\u00fasica] poner inversi\u00f3n extranjera hay una hay una este un informe que acaba de presentar la secretaria de econom\u00eda una sola l\u00e1mina sobre c\u00f3mo ha crecido la inversi\u00f3n extranjera c\u00f3mo est\u00e1 llegando la inversi\u00f3n extranjera como nunca Pero adem\u00e1s Adem\u00e1s este saben que ayuda igual que la inversi\u00f3n extranjera ya no vamos a decir m\u00e1s sino igual la inversi\u00f3n p\u00fablica que los tecn\u00f3cratas corruptos y los del bloque conservador hab\u00edan dejado en el olvido y la inversi\u00f3n p\u00fablica es fundamental Nada m\u00e1s es cosa de que se recuerde cuando el llamado desarrollo estabilizador que se le llam\u00f3 el milagro mexicano porque creci\u00f3 la econom\u00eda al 6% anual sin inflaci\u00f3n sin deuda hubo inversi\u00f3n extranjera pero fundamentalmente fue inversi\u00f3n p\u00fablica me refiero a los dos sexenios que fue secretario de Hacienda Antonio Ortiz Mena Entonces los tecn\u00f3cratas ads porque no son serios porque ni profesionalmente tienen este elementos eficaces o son eficientes porque ellos aprendieron ciertas f\u00f3rmulas y lo que los domina es ser facilitadores de Los Traficantes de influencia para que se beneficien siempre las minor\u00edas pero no piensan en el bienestar del pueblo en el bienestar general en la creaci\u00f3n de empleos en mejorar los ingresos en mejorar los salarios en combatir la pobreza Entonces no solo es la inversi\u00f3n extranjera la inversi\u00f3n p\u00fablica es important\u00edsima y ah\u00ed est\u00e1 el resultado en inversi\u00f3n extranjera aparte de los anuncios hay otra l m\u00e1s concreta sobre lo que ha llegado de inversi\u00f3n extranjera no otra porque est es el lugar tambi\u00e9n este destacado de M\u00e9xico en el mundo pero ah\u00ed nada m\u00e1s baste con decir que somos los principales socios econ\u00f3micos comerciales de Estados Unidos ya para qu\u00e9 damos otros datos pero otra de inversi\u00f3n extranjera puede ser que la tengan o si no si no en las a ver ah\u00ed est\u00e1 y eh en la otra l\u00e1mina a ver si la tienes tiene que ver con este es de de la coordinaci\u00f3n t\u00e9cnica Pero hay una de econom\u00eda en donde ya hay una proyecci\u00f3n de 2024 y est\u00e1 hasta arriba es hist\u00f3rica la inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando a M\u00e9xico como nunca para decirlo este con mucha Claridad no hay nada de que preocuparnos M\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n excepcional y va a seguir llegando la inversi\u00f3n extranjera Eso es para la pregunta de Universal s\u00ed va pasando las elecciones dicen pero tambi\u00e9n hay otros factores mande no es que las empresas tiene sus estrategias de inversi\u00f3n dice ahora no este Vamos a darle m\u00e1s este \u00e9nfasis a esta rama de negocios o vamos a esperarnos a ver si este la tienen ah\u00ed te la mand\u00e9 No pero no es culpa de \u00e9l no es culpa de \u00e9l no no no no no no no no mire estas son exportaciones r\u00e9cord de las exportaciones mexicanas a ver la que sigue ah\u00ed est\u00e1 este es primer lugar M\u00e9xico esto miren estaban aqu\u00ed y nuestro pa\u00eds estaba en segundo y subi\u00f3 y ahora est\u00e1 subiendo m\u00e1s pero esto no lo destaca reforma ni universal ni Televisa ni Ay\u00fadenme con otros latinos no no no este s\u00ed entonces a ver la que sigue si tienen otra s\u00ed primer exportador en tractocamiones cerveza aguacate jitomate y fresas en el mundo cuarto en veh\u00edculos pesados sexto en veh\u00edculos ligeros d\u00e9cimo en electricidad S\u00edguele noveno exportador mundial doceava Econom\u00eda del mundo esto es el regreso de las empresas que esto se debe a un plan que nosotros llevamos a cabo precisamente con el presidente Trump que originalmente no quer\u00eda acu\u00e9rdense c\u00f3mo fue su campa\u00f1a la primera vez y dec\u00eda que este iba a cerrar la econom\u00eda en Estados Unidos y pues es un hombre con vi\u00f3n se fue convenciendo pas\u00f3 la elecci\u00f3n pasan esas calenturas eh Y ya cuando se gobierna pues es otra cosa ah\u00ed est\u00e1 Miren est esta es la que buscaba yo inversi\u00f3n extranjera directa m\u00e1ximos hist\u00f3ricos 3658 millones de d\u00f3lares pero en el primer trimestre del 24 ya van 200000 imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a terminar el a\u00f1o y el 5% proviene de Estados Unidos y de Canad\u00e1 nos vamos a desayunar Ah no por favor qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas demi\u00e1n Duarte de Sonora Power justamente en ese contexto Es que yo le quer\u00eda plantear un tema As\u00ed que gracias por concederme la palabra eh mire como sabe Estados Unidos la actual administraci\u00f3n se ha tomado muy en serio este asunto de la relocalizaci\u00f3n a partir del plan M\u00e9xico que ustedes Bueno plantearon eh Y recientemente la semana pasada el secretario de estado Anthony blanken Eh bueno hablaba justamente de la importancia que ha cobrado M\u00e9xico y en particular tambi\u00e9n Panam\u00e1 habr\u00e1 que decirlo en en la estrategia para traer de regreso al continente americano eh las operaciones relacionadas con el desarrollo de Microchips y lo que son los semiconductores en este contexto bueno se sabe que habr\u00eda en los pr\u00f3ximos meses tengo entendido que posiblemente en agosto eh un gran foro eh eh binacional o trinacional no estoy seguro eh aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico justamente para eh tratar de ubicar eh las posibilidades que se tienen en materia de captaci\u00f3n de estas inversiones eh En este contexto Es que yo le quiero eh preguntar eh se\u00f1or presidente bueno eh plantearle primero Sonora por ejemplo hemos estado recibiendo de modo reciente inversiones importantes una empresa relacionada con el tema de semiconductores precisamente se decidi\u00f3 establecerse en Hermosillo est\u00e1 de capital franc\u00e9s hay eh incluso a m\u00ed me sorprendi\u00f3 ver esta estad\u00edstica que se present\u00f3 porque hay dos inversiones muy fuertes seguramente porque no son de semiconductores no est\u00e1n incluidas pero son de energ\u00eda eh relacionadas con el gas eh natural eh que proviene de Texas y que eh Hay un planteamiento ya abierto y compromisos para invertir 20,000 millones de d\u00f3lares solamente en Sonora en Puerto Libertad y en guaimas eh Y y nunca las vi yo en en la relaci\u00f3n que present\u00f3 la la secretar\u00eda de econom\u00eda en este contexto Es que yo le quiero preguntar se\u00f1or presidente qu\u00e9 oportunidad identifica usted en este momento que tienen los estados no solamente M\u00e9xico en lo general sino los estados en lo particular en este asunto de la captaci\u00f3n de las inversiones relacionadas a la relocalizaci\u00f3n o o shoring como se le llama No pues este ya lo hablamos en una ocasi\u00f3n todos los estados todos tienen posibilidad de crecimiento y de que eh lleguen inversiones extranjeras todos los estados de del pa\u00eds eh el sureste incluso eh tiene muchas posibilidades de que llegue inversi\u00f3n extranjera por eh tres o cuatro factores este primero el turismo lo que hoy se vio sobre el turismo que este que ayuda mucho a entender C\u00f3mo era la corrupci\u00f3n no antes y c\u00f3mo este eh quieren que siga lo mismo No nada m\u00e1s que ya el pueblo dijo basta pero hab\u00eda un fondo para el fomento al turismo cobraban y se cobra todav\u00eda un impuesto a los turistas que llegan a M\u00e9xico y ese dinero supuestamente se utilizaba para promover el turismo y para promover a M\u00e9xico y cada a\u00f1o se reun\u00edan y se siguen reuniendo 8 o 10000 millones de pesos entonces eso iba un comit\u00e9 Y estos distribu\u00edan este ese dinero para hacer publicidad y que supuestamente con esa publicidad iba a llegar m\u00e1s turistas Pues la verdad es que se robaban la mayor parte de ese dinero los funcionarios eso en el sexenio pasado y adem\u00e1s usaban ese dinero para los convenios de publicidad que ten\u00edan con los peri\u00f3dicos en M\u00e9xico peri\u00f3dicos y radio y televisi\u00f3n los convenios de publicidad incluido el chayote para que se entienda Entonces cuando decidimos que ya no \u00edbamos a darle ese uso a ese dinero sino que lo amos a emplear en todo el proceso de operaci\u00f3n de las obras dedicadas al turismo como el tren Maya pegaron El grito en el cielo los corruptos y por eso las notas A ver por qu\u00e9 no pones otra vez el porque son del 18 cuando tomamos la decisi\u00f3n entonces pero hay unas en donde empresarios alertan recortes de amlo ponen en riesgo el turismo la gallina de los huevos de oro desaparece el consejo de promoci\u00f3n tur\u00edstica de M\u00e9xico y otras cosas Miren esta esta de qu\u00e9 fecha es diciembre aqu\u00ed est\u00e1 10 de diciembre del 18 desaparici\u00f3n del este c\u00f3mo se llama del Consejo de la promoci\u00f3n tur\u00edstica llevar\u00e1 a M\u00e9xico a dispersarse en el mapa tur\u00edstico mundial iba a desaparecer M\u00e9xico qui\u00e9n lo declara Osorio ch\u00f3n Bueno ahora por qu\u00e9 no pones la la la l\u00e1mina de lo que est\u00e1 pasando en el turismo miren r\u00e9cord esto es en turistas 18.1 mill\u00f3n de turistas promedio en el 24 en dinero Divisas miles de millones de d\u00f3lares 15,000 la la proyecci\u00f3n y miren C\u00f3mo va entonces eh en todos los casos bueno el caso del sureste habl\u00e1bamos es turismo eh qu\u00e9 otra cosa tiene como ventaja comparativa el sureste agua qu\u00e9 otra cosa tiene energ\u00e9ticos S\u00ed todav\u00eda la mayor parte de la reserva petrolera est\u00e1 en el sureste qu\u00e9 otra cosa el ismo S\u00ed el el paso de un oc\u00e9ano a otro S\u00ed el centro del pa\u00eds lo mismo miren c\u00f3mo est\u00e1 creciendo la ciudad la Ciudad de M\u00e9xico este eh lo que se advierte en las calles est\u00e1 lleno de turistas bueno habl\u00e1bamos de que ese peri\u00f3dico tan serio tan este objetivo tan profesional en New York Times este de ahora ech\u00e1ndole la culpa a M\u00e9xico de que no queremos a los estadounidenses Claro que los los queremos son nuestros vecinos amigos y est\u00e1n llegando a M\u00e9xico pero newor dice que los vemos con malos ojos les echamos la culpa porque se est\u00e1n este mudando se est\u00e1n trasladando a trabajar a vivir a M\u00e9xico muchos estadounidenses como nunca hab\u00eda pasado porque esto es una gran ciudad y este pero dice el New York Times que les echamos la culpa a nosotros a los que nos est\u00e1n visitando a los migrantes estadounidenses de que ya no pica la salsa que porque este como ya en los restaurantes solo hay estadounidenses Pues s\u00ed en algunos restaurantes de la Roma de la Condesa A lo mejor ah\u00ed s\u00ed le han quitado este picante a la salsa S\u00ed ah\u00ed sigue el mismos el mismo chilito este chil\u00edn que es este como el de nosotros all\u00e1 se llama hito y este todav\u00eda aqu\u00ed en la ciudad Aunque produce y es el mejor el de Yucat\u00e1n el habanero pero todav\u00eda el mesero le tenga cuidado eh Porque habanero este Pero bueno el sureste tiene mucho potencial el centro Lo mismo y el norte ni hablar ni hablar y Sonora en especial aqu\u00ed hablaba en la carta de los semiconductores todo el desarrollo de Arizona s\u00ed tiene que ver con [M\u00fasica] Sonora y no solo es Arizona es tambi\u00e9n California estamos hablando de que California Arizona Nuevo M\u00e9xico y Texas y los seis estados fronterizos de M\u00e9xico en conjunto representan el cuarto sitio ocupan el cuarto sitio en la econom\u00eda mundial es la cuarta Econom\u00eda del mundo por eso cuando dicen vamos a cerrar la frontera Oye este no es as\u00ed no se puede est\u00e1 bien en campa\u00f1a no para los que no est\u00e1n informados este y molestos y manipulados no te signifique aplausos decir una cosa as\u00ed pero en la realidad C\u00f3mo este imag\u00ednense un mes cerrada la frontera que no pasen 300,000 veh\u00edculos diarios que no se puedan trasladar un mill\u00f3n de personas Pero sobre todo las mercanc\u00edas es es que no solo son veh\u00edculos los que se producen en M\u00e9xico se producen eh much\u00edsimos eh productos muchas mercanc\u00edas autopartes que son fundamentales para la industria estadunidense ent hay que ir aclarando eso ya cambi\u00f3 la situaci\u00f3n tambi\u00e9n para conocimiento de de de de todos afortunadamente este ya ahora M\u00e9xico eh es por la geopol\u00edtica por su desarrollo por su pueblo De d\u00f3nde son los mejores trabajadores del mundo M\u00e9xico a ver qu\u00e9 pasar\u00eda estamos hablando de cada 10 trabajadores agr\u00edcolas siete mexicanos qu\u00e9 van a hacer sin los mexicanos digo Y claro que se beneficia M\u00e9xico porque llegan 63000 millones que Les agradecemos mucho a nuestros migrantes Pero cu\u00e1nto se queda de ese trabajo S\u00ed en Estados Unidos el 82 por 81 82 Este lo de m\u00e1s es lo que mandan a sus familiares nuestros paisanos Entonces nos necesitamos nos complementamos tiene que haber siempre di\u00e1logo cooperaci\u00f3n acuerdo y con la presidenta electa va a haber muy buena muy buena Este relaci\u00f3n Tambi\u00e9n decirles que le envi\u00e9 una carta ayer al presidente biden se las leo A ver es qu\u00e9 [M\u00fasica] que no me vayas aar Ya no me va preguntar ya no pero te quedas para la ma\u00f1ana Porque adem\u00e1s yo tengo yo tengo algo ahora porque los noto a mis adversarios este que no mis enemigos eh Y qu\u00e9 bueno que estamos llevando a cabo en M\u00e9xico un proceso de transformaci\u00f3n profunda de manera pac\u00edfica S\u00ed y esto lo hemos logrado entre todos y nos han ayudado mucho mucho mucho nuestros adversarios del bloque conservador se los agradecemos yo se los agradezco porque este hay debate y este y cuestionamientos y tambi\u00e9n eh campa\u00f1as no de desprestigio guerra sucia calumnias Pero no pasa de ah\u00ed es nada m\u00e1s ah\u00ed en Televisa y en en imagen ahora por ejemplo Ciro este con todo respeto le pedir\u00eda siro que con esto de la sobre representaci\u00f3n que se pone enojado que invite s\u00ed a tres constitucionalistas a su programa a tres pero serios s\u00ed que los invite y a ver qu\u00e9 opinan O sea qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que procede de conformidad con la Constituci\u00f3n y la ley de la materia a tres constitucionalistas y ya este que no nos estemos este enojando Miren esta se la mand\u00e9 al presidente biden Estimado amigo ha sido un un honor poder trabajar con usted En beneficio de nuestros pueblos es indudable que Estados Unidos de Am\u00e9rica se ha consolidado en materia econ\u00f3mica y comercial como una gran potencia superando obst\u00e1culos tan tristes y complejos como los originados por la pandemia y Las Guerras este es excepcional avance se debe en mucho a su liderazgo que adem\u00e1s ha sabido ejercer con dimensi\u00f3n social y humanismo en este contexto debe entenderse tambi\u00e9n el porqu\u00e9 de su decisi\u00f3n de declinar como candidato de su partido para dedicar todo el tiempo a consumar su obra transformadora de gobierno le felicito por colocar el inter\u00e9s general por encima del inter\u00e9s personal por leg\u00edtimo que sea Saludos all\u00ed y un abrazo fuerte de su amigo esto es por lo que en este caso sin Posdata se\u00f1or presidente s\u00e9 que en su reciente visita Sonora junto con la presidenta electa Claudia sh se refiri\u00f3 a mi tierra como la tierra del futuro por ah\u00ed me lo dijo un pajarito y mire platicando justamente con la presidenta electa Claudia She el lunes pasado ella ya confirmaba esto que pues aqu\u00ed se plante\u00f3 Hace 4 a\u00f1os en la ma\u00f1anera de la necesidad de o la posibilidad de retomar el tren del Pac\u00edfico un asunto pues largamente anhelado ya ve que los neoliberales nos dejaron sin santo y sin la estampa en materia de muchas cosas en particular sin los trenes eh la doctora chb eh manifest\u00f3 que usted ya le hab\u00eda autorizado avanzar eh desde ya con los estudios y que incluso Bueno ya los que ser\u00e1n los futuros secretarios eh Y los actuales eh de lo que es infraestructura comunicaci\u00f3n y transportes y de desarrollo territorial y urbano est\u00e1n trabajando pues intensamente en este en este proyecto que ella pues ya define como su prioridad eh Tambi\u00e9n me dijo por ah\u00ed eh la la doctora que se va a trabajar en el mismo modelo que lo que se est\u00e1 haciendo en el tren Maya es decir con inversi\u00f3n privada S\u00ed pero tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito lo cual Bueno estoy seguro que nos va a dar el elemento que nos falta verdad es decir la conectividad hacia el sur porque bueno como usted sabe estamos muy bien ubicados geogr\u00e1ficamente tenemos la frontera con la regi\u00f3n del suroeste de los Estados Unidos tenemos el puerto de guaimas que quer\u00eda yo preguntarle ojal\u00e1 se de otra al almirante Rafael Ojeda Pues c\u00f3mo va el proyecto es decir c\u00f3mo nos lo va a dejar en particular eh y mire eh se\u00f1or presidente bueno por supuesto agradecerle mucho todas las atenciones que ha tenido a nuestro estado Ya dijo usted que va a volver una vez m\u00e1s as\u00ed que por supuesto que Ah lo vamos a esperar Eh Pues con con mucho entusiasmo a usted con la presidenta electa le quiero eh poner un tema sobre la mesa y quiero aprovechar que est\u00e1n aqu\u00ed tanto la secretaria de gobernaci\u00f3n como el secretario del trabajo mire el 30 de julio se cumplen 17 a\u00f1os de la huelga de secci\u00f3n 65 en Cananea un tema que ha sido muy sensible usted ha resuelto en gran medida los problemas enormes de esa eh haga de cuenta que es como una cebolla no Cananea que hay capas y capas y capas de problemas Bueno en este caso queda pendiente la soluci\u00f3n de este problema no deja de ser parad\u00f3jico que grupo M\u00e9xico eh De acuerdo al reporte que hab\u00eda eh el due\u00f1o de grupo M\u00e9xico multiplic\u00f3 casi por 1000 eh su fortuna pas\u00f3 de 3,000 eh millones de d\u00f3lares a 34,000 millones de d\u00f3 en su fortuna personal y que grupo M\u00e9xico cada trimestre est\u00e9 reportando ganancias espectaculares 34 por pero que no atienda la compa\u00f1\u00eda este problema que sigue siendo muy sensible para la comunidad de Cananea me contactaron de nueva cuenta porque pues ya hemos hablado del tema reiteradamente aqu\u00ed los mineros eh que permanecen en esta en este movimiento de huelga y pues me dicen que tienen la expectativa de que usted eh antes de cerrar eh su administraci\u00f3n pues pueda atender esta esta sensible situaci\u00f3n y que al final de cuentas lo me di pues no estamos pidiendo nada extraordinario estamos pidiendo eh una liquidaci\u00f3n correcta y que se nos reconozcan nuestros derechos acumulados de lo que tiene que ver justamente con las prestaciones sociales no el el el IMS el Infonavit etc\u00e9tera para poder tener una una justa eh jubilaci\u00f3n eh la mayor parte de ellos como sabe pues son personas ya mayores m\u00e1s de 60 a\u00f1os tienen 17 a\u00f1os en en un movimiento de huelga Entonces evidentemente los a\u00f1os han pasado y Eh bueno ya que estoy en el tema laboral mire hace tres meses eh le planteaba aqu\u00ed el tema eh de los de tres son son tres trabajadores que eran trabajadores de Pemex y que fueron separados de sus puestos eh durante la administraci\u00f3n anterior durante la de Pe\u00f1a Nieto eh Y eh usted le encarg\u00f3 al al director de petr\u00f3leos mexicanos que atendiera la situaci\u00f3n a la fecha no se ha resuelto pero Le repito aqu\u00ed los nombres mire son erasto Luis de la cruz Salvador guerra L\u00f3pez eh Miguel \u00c1ngel de la Rosa Ruiz cuatro perd\u00f3n y el arquitecto Rafael S\u00e1nchez azcar ellos cuatro Pues est\u00e1n tambi\u00e9n a la expectativa de tener lo que les corresponde no es decir justicia laboral y que al final de cuenta se les reconozcan sus derechos Muchas gracias se\u00f1or presidente de verdad este Espero verlo aqu\u00ed antes del cierre de su administraci\u00f3n Pero por supuesto que en Sonora le reiteramos el agradecimiento s\u00ed vamos a ir a Sonora ya nos comprometimos antes de que yo termine mi mi mandato este vamos a ir a Sonora y vamos a seguir impulsando el desarrollo Sonora eh vamos a a inaugurar distrito de riego de los pueblos Yaquis vamos a inaugurar el acueducto tambi\u00e9n con los yis vamos a inaugurar la primera parte de la rehabilitaci\u00f3n del puerto de guaimas este las calles de guaimas eh la construcci\u00f3n del camino hacia Chihuahua eh Y vamos a seguir impulsando no las inversiones ahora fuimos a Pe\u00f1asco con la presidenta electa eh se vio la planta fotovoltaica que es la planta m\u00e1s grande de Am\u00e9rica va en su segunda etapa tambi\u00e9n ya este se termin\u00f3 la l\u00ednea de transmisi\u00f3n de Sonora de Pe\u00f1asco a Baja California m\u00e1s de 200 km este y el anuncio de los ferrocarriles de pasajeros que tambi\u00e9n va a ser muy importante las inversiones En cuanto a la planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad son 10000 millones de d\u00f3lares en fin eh tiene mucho futuro Sonora y tambi\u00e9n no hay que olvidar eh que antes California pertenec\u00eda a Sonora O sea no solo era este la colindancia de ahora o H los l\u00edmites de ahora de con Arizona es que hasta San Francisco era Sonora S\u00ed s\u00ed entonces este eh es un gran estado como todos los estados de la de la Rep\u00fablica y en lo que tiene que ver con este Cananea se tiene una mesa en gobernaci\u00f3n que se ha estado este activando s y se est\u00e1n resolviendo los problemas y se va a continuar va a tomar nota ya lo est\u00e1 haciendo este desde hace tiempo Luisa eh Y se va a seguir trabajando no para que los mineros sepan que a\u00fan cuando se nos termine el plazo porque nos faltan Ya dos meses este va a haber continuidad con cambio eh la transformaci\u00f3n contin\u00faa por eso estamos muy contentos todos los \u00fanicos que est\u00e1n este enojados ah\u00ed este son nuestros adversarios pero ya se van tambi\u00e9n poco a poco es que lleva tiempo es que los enga\u00f1aron eh estaba yo viendo no s\u00e9 si sea cierto que hasta un panista sac\u00f3 un Twitter este culpando a Claudio x Gonz\u00e1lez s\u00ed que burl\u00e1ndose de que iba a ir ahora ya a Estados Unidos asesor de asesor no este Claudio Gonz\u00e1lez pues este la verdad \u00c9l deber\u00eda de informar y de rendir cuentas Sobre todo qu\u00e9 hicieron con tanto dinero que recibieron que de a conocer Qui\u00e9nes fue los que aportaron pues hablamos de que la democracia tiene que ver con la transparencia Qui\u00e9nes aportaron tanto dinero en qu\u00e9 usaron todo ese dinero porque Todav\u00eda siguen este manipulando en las redes sociales y es dinero de de gonzz todav\u00eda manejan los Bots y las cuentas automatizadas para la guerra sucia personajes que no existen que est\u00e1n en las redes sociales que son seud\u00f3nimos o an\u00f3nimos y se dedican [M\u00fasica] \u00fanicamente a estar atac\u00e1ndolos y este todo eso cuesta mucho dinero porque son bots Entonces si se deber\u00eda de informar adem\u00e1s si es dinero que llega del extranjero con m\u00e1s raz\u00f3n per ya este van a ir cambiando yo eso es lo que espero Y hasta ahora Muy bien muy bien porque no eh ha pasado a mayores hemos llevado a cabo la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica ya nada m\u00e1s es un asunto de de este de estado emocional ya ya que se seren que se tranquilicen a ver pongan ah\u00ed la canci\u00f3n esa de ya superan es ya nos vamos a desayunar con es a ver c\u00f3mo es esa es la de firme verdad Grupo Firme tiene tiempo que no la escuchamos y se portan muy bien tambi\u00e9n los del Grupo [M\u00fasica] Firme va pero es que mira Sandra Te propongo una cosa vamos a la entrevista con Nancy ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana T\u00fa empiezas S\u00ed ya la secretaria sabe algo la qu\u00e9 la secretaria sabe algo el 15 de febrero dijeron que se condonan los bimestres de enero febrero marzo abril mayo junio y en Acapulco est\u00e1n recibiendo ya los recibos de luz de mayo y junio y hab\u00eda dicho que se iban a condonar como parte del apoyo de la secretaria informamos tienes Claro t\u00fa s\u00ed s\u00ed O sea se se es lo de CFE lo del recibo de luz que est\u00e1n Iniciando el cobro a partir de junio s\u00ed nos esperas para el lunes s\u00ed para por qu\u00e9 porque vamos a estar Precisamente en Acapulco El s\u00e1bado y vamos a ver c\u00f3 usted [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] adelante con todo este respeto y afecto para nuestros adversarios todav\u00eda no se reponen del 2 de junio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Entonces ya se cansaron o qu\u00e9 me van a [M\u00fasica] ayudar qu\u00e9 parte no entiendes cuando te digo que no [M\u00fasica] [Aplausos] Te juro que ya no te quiero ver si de todos lados ya te bloque\u00e9 no s\u00e9 c\u00f3mo sigues pensando que me tienes a tus [M\u00fasica] [Aplausos] pies deber\u00edas hacerlo t\u00fa tambi\u00e9n esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez ya sup\u00e9rame Y deja hablar mal de m\u00ed tienes que saber perder igualito que sabes mentir ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed sup\u00e9rame que no te arda estar sin [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] m impuro Grupo Firme [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ya ando tan feliz sin ti esta historia se borr\u00f3 y no pienso escribirla otra vez [M\u00fasica] sup\u00e9rame y deja hablar mal de m\u00ed tienes que saber perder igualito que sabes mentir ya cambi\u00e9 de coraz\u00f3n y t\u00fa no vuelves a entrar aqu\u00ed ya sup\u00e9rame que no tea estar sin m [Aplausos] [M\u00fasica] nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:51.692282"
}