{
    "video_id": "uNDV7_kXU04",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uNDV7_kXU04/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC8ZlCXNyGClxYOSOPpgWe_sdIqyg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uNDV7_kXU04",
    "video_title": "X Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
    "video_length_seconds": 150,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el solo hecho de reunirnos",
            "start": 7.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "como buenos vecinos",
            "start": 11.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en un ambiente de respeto",
            "start": 14.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para buscar juntos el bienestar de",
            "start": 16.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ya es en s\u00ed mismo",
            "start": 20.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "un acontecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 24.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y yo soy el elevador",
            "start": 33.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "acordamos fortalecer nuestras relaciones",
            "start": 53.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y comerciales",
            "start": 57.059,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para procurar ser cada vez m\u00e1s",
            "start": 60.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 63.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para hacer realidad el",
            "start": 68.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desarrollo la cooperaci\u00f3n y el bienestar",
            "start": 72.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses",
            "start": 76.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de nuestro continente",
            "start": 79.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el tema migratorio como otros fue",
            "start": 82.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tratado con amplitud",
            "start": 86.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se llegaron a importantes acuerdos",
            "start": 88.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entre los tres pa\u00edses En beneficio de",
            "start": 91.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 95.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "debemos siempre atender",
            "start": 97.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el flagelo de la violencia y el fen\u00f3meno",
            "start": 100.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 103.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con un enfoque",
            "start": 104.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 106.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y de oportunidades para el bienestar",
            "start": 108.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "termino diciendo que mi maestro el gran",
            "start": 113.36,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "poeta Carlos pellicer en 1930 sosten\u00eda",
            "start": 116.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que el anhelo de la libertad es el m\u00e1s",
            "start": 123.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n",
            "start": 126.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 129.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para ser justos es necesario ser libres",
            "start": 131.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los sentimientos de justicia son hijos",
            "start": 135.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de la libertad pues nunca nunca siendo",
            "start": 139.02,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "esclavos podremos ser justos",
            "start": 143.64,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.83,
            "duration": 3.229
        }
    ],
    "transcription_text": " el solo hecho de reunirnos como buenos vecinos en un ambiente de respeto para buscar juntos el bienestar de nuestros pueblos ya es en s\u00ed mismo un acontecimiento hist\u00f3rico y yo soy el elevador acordamos fortalecer nuestras relaciones econ\u00f3micas y comerciales para procurar ser cada vez m\u00e1s autosuficientes as\u00ed como para hacer realidad el desarrollo la cooperaci\u00f3n y el bienestar de todos los pa\u00edses de nuestro continente el tema migratorio como otros fue tratado con amplitud y se llegaron a importantes acuerdos entre los tres pa\u00edses En beneficio de nuestros pueblos debemos siempre atender el flagelo de la violencia y el fen\u00f3meno migratorio con un enfoque humanitario y de oportunidades para el bienestar termino diciendo que mi maestro el gran poeta Carlos pellicer en 1930 sosten\u00eda que el anhelo de la libertad es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n humano para ser justos es necesario ser libres los sentimientos de justicia son hijos de la libertad pues nunca nunca siendo esclavos podremos ser justos [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:12.383563"
}