{
    "video_id": "UnEUsmJUt1M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UnEUsmJUt1M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCG0QdJcv67CHHQ7wjvdsLX95ePzQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UnEUsmJUt1M",
    "video_title": "Libramiento Poniente de Acapulco, supervisi\u00f3n de obra",
    "video_length_seconds": 1969,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "final de los estados unidos mexicanos",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8.96,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 10.83,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de guerrero",
            "start": 13.469,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "evelyn cesya salgado pineda",
            "start": 15.389,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 22.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge",
            "start": 24.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "arganis d\u00edaz leal",
            "start": 27.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 32.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 35.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o",
            "start": 36.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lara",
            "start": 39.93,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de egresos de la",
            "start": 44.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 46.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 48.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 55.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el bienestar carlos torres rosas",
            "start": 57.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de acapulco de",
            "start": 64.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 66.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez",
            "start": 67.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 72.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 75.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 77.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 79.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 81.43,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 84.49,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 91.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 93.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero maestra del inces",
            "start": 95.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya salgado pineda",
            "start": 98.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 101.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 104.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia",
            "start": 107.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de nuestro gran presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 110.429,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador estoy segura que esta gira",
            "start": 114.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y que este fin de semana ser\u00e1 recordado",
            "start": 117.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "por todas y todos los guerrerenses por",
            "start": 120.039,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre porque ha sido una gira",
            "start": 123.039,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maravillosa una gira donde el presidente",
            "start": 125.439,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y el pueblo pues han tenido ese contacto",
            "start": 129.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "directo como siempre ha sido siempre con",
            "start": 132.459,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el pueblo caminando con su pueblo y han",
            "start": 135.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sido muestras de afecto muestras de",
            "start": 138.4,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de respaldo de cari\u00f1o hacia",
            "start": 141.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nuestro presidente y hacia los programas",
            "start": 144.459,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sociales as\u00ed que ha sido una gran gira",
            "start": 146.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de trabajo que pues lo celebramos",
            "start": 150.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos de tenerlo en esta",
            "start": 152.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "su casa y a todo el gabinete que hoy lo",
            "start": 155.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a saludo tambi\u00e9n con mucho cari\u00f1o",
            "start": 158.349,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al secretario de comunicaciones y",
            "start": 160.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "trasportes ingeniero jorge arganis",
            "start": 162.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "muchas gracias ingeniero al",
            "start": 164.829,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "subsecretario de infraestructura",
            "start": 167.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ingeniero jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 168.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la licenciada velina l\u00f3pez rodr\u00edguez",
            "start": 170.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de nuestro puerto",
            "start": 173.19,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de acapulco al coordinador general de",
            "start": 175.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas integrales para el bienestar",
            "start": 178.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del gobierno de m\u00e9xico licenciado carlos",
            "start": 179.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "torres y a nuestra subsecretaria de",
            "start": 181.93,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "egresos licenciada victoria rodr\u00edguez",
            "start": 184.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ceja muchas gracias sean ustedes",
            "start": 187.209,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 188.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bueno pues as\u00ed en el d\u00eda de hoy pues",
            "start": 190.41,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "estamos en esta obra en el libramiento",
            "start": 194.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poniente de acapulco que es la primera",
            "start": 199.209,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etapa el tramo la venta bajos del ejido",
            "start": 201.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ingeniero ya nos explic\u00f3 nos dio",
            "start": 205.209,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la explicaci\u00f3n de que se trata de la",
            "start": 208.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "primera etapa de 21 kil\u00f3metros del total",
            "start": 210.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de 42.7 kil\u00f3metros de v\u00eda que estar\u00e1",
            "start": 212.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "compuesta de puentes t\u00faneles y viaductos",
            "start": 216.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n total estimada de m\u00e1s",
            "start": 218.489,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de 6 mil millones de pesos que implica",
            "start": 221.23,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la creaci\u00f3n de un total de 27.000",
            "start": 224.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empleos directos y que beneficia a m\u00e1s",
            "start": 227.349,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de 800 mil habitantes",
            "start": 230.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cabe destacar que este libramiento",
            "start": 233.95,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 235.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mejor durante mucho tiempo he abandonado",
            "start": 237.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero que ahora recibe toda la atenci\u00f3n",
            "start": 240.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del gobierno federal del presidente y",
            "start": 242.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 terminado en su primera etapa en",
            "start": 246.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noviembre con la construcci\u00f3n de la",
            "start": 248.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caseta de la rampa de frenado para",
            "start": 251.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "iniciar la operaci\u00f3n de este primer",
            "start": 253.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tramo en el mes de diciembre va a",
            "start": 254.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunicar la autopista cuernavaca",
            "start": 257.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acapulco con la carretera federal",
            "start": 260.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "acapulco zihuatanejo",
            "start": 262.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en otra en otras palabras se enlaza la",
            "start": 264.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "autopista del sol con la regi\u00f3n de la",
            "start": 267.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "costa grande generando atracci\u00f3n para",
            "start": 270.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tur\u00edstica y comercial hacia la",
            "start": 273.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "franja costera de guerrero gracias al",
            "start": 276.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito diario promedio de m\u00e1s de 7.000",
            "start": 279.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos estoy convencida del enorme",
            "start": 282.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "potencial tur\u00edstico y productivo de",
            "start": 286.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestro guerrero de la calidez de su",
            "start": 289.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gente y de la calidad de sus productos y",
            "start": 291.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 294.68,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esta obra es un gran paso para lograr",
            "start": 296.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recuperar el gran brillo que tenemos en",
            "start": 299.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestra tierra qu\u00e9 rica y que tiene",
            "start": 301.88,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mucho que ofrecer en sus siete regiones",
            "start": 304.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la nueva infraestructura carretera que",
            "start": 307.669,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hoy se supervisa vendr\u00e1 a detonar el",
            "start": 310.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "potencial tur\u00edstico pero tambi\u00e9n la",
            "start": 313.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacidad productiva de acapulco y la",
            "start": 315.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "costa grande en esta regi\u00f3n se produce",
            "start": 318.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "coco mango jamaica caf\u00e9 que con este",
            "start": 322.13,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tipo de infraestructura",
            "start": 326.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obviamente va a fortalecer tambi\u00e9n la",
            "start": 327.789,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "cadena de valor y va a permitir tambi\u00e9n",
            "start": 330.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a nuestros productores a que tengan",
            "start": 332.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acceso a nuevos mercados y a nuevos",
            "start": 335.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "procesos de industrializaci\u00f3n",
            "start": 337.699,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disminuyendo los costos de",
            "start": 339.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y sobre todo del",
            "start": 341.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transporte de sus productos son muchos",
            "start": 344.27,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los beneficios de esta importante obra",
            "start": 347.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de infraestructura y nos congratula",
            "start": 350.449,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mucho ser testigos de su avance se\u00f1or",
            "start": 352.759,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "presidente le agradecemos una vez m\u00e1s el",
            "start": 356.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene con pero con la",
            "start": 360.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "costa guerrerense y bueno pues que",
            "start": 362.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regrese pronto a su casa y que sigan",
            "start": 365.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de los proyectos en",
            "start": 368.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los guerrerenses que",
            "start": 370.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viva guerrero y que viva nuestro",
            "start": 373.39,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 374.8,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 376.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 378.05,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 379.14,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 393.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 397.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes ingeniero",
            "start": 398.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 401.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 414.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es un gusto acompa\u00f1arlo nuevamente en",
            "start": 418.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta visita",
            "start": 422.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para constatar el avance de los trabajos",
            "start": 423.74,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en el libramiento poniente de acapulco",
            "start": 426.47,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una honrosa distinci\u00f3n estar",
            "start": 431.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con la gobernadora maestra evelyn",
            "start": 435.36,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "salgado pineda y con la maestra",
            "start": 438.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez presidenta",
            "start": 442.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "municipal de acapulco",
            "start": 445.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se trata de mujeres guerrerenses que",
            "start": 449.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "encabezan con orgullo e inteligencia las",
            "start": 452.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tareas del desarrollo econ\u00f3mico y social",
            "start": 455.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la entidad",
            "start": 458.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 461.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero es tierra de lucha",
            "start": 463.78,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en lugar de mujeres y hombres que han",
            "start": 467.93,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "defendido incluso con su vida la",
            "start": 470.479,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "justicia y la libertad",
            "start": 473.509,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "recordemos que estas tierras como dec\u00eda",
            "start": 476.889,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo guillermo bonfil batalla",
            "start": 479.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "forman parte del m\u00e9xico profundo",
            "start": 482.009,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los dos lugares donde la cultura las",
            "start": 485.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tradiciones y la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 489.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunidades les ha permitido resistir",
            "start": 492.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo",
            "start": 495.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la gente trabaja duro y valora cada",
            "start": 497.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se aplica para impulsar el",
            "start": 501.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 504.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por ello los guerrerenses saben que la",
            "start": 505.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un camino o una",
            "start": 508.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carretera siempre traer\u00e1 beneficios para",
            "start": 510.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los pueblos que atraviesan",
            "start": 513.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en el caso particular de este",
            "start": 518.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "libramiento",
            "start": 520.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sin duda fortalecer\u00e1 el turismo y el",
            "start": 521.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo regional",
            "start": 525.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 527.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 a redimensionar el potencial",
            "start": 528.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de acapulco",
            "start": 531.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "uno de los puertos m\u00e1s apreciados y de",
            "start": 533.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor tradici\u00f3n tur\u00edstica",
            "start": 536.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s significativo",
            "start": 539.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que a trav\u00e9s de las obras de",
            "start": 541.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "infraestructura se est\u00e1 forjando una",
            "start": 543.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "modernidad equitativa en beneficio de",
            "start": 546.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos como es el compromiso del gobierno",
            "start": 549.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 552.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 556.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "continuamos trabajando en todos los",
            "start": 559.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "frentes de obra a lo largo y ancho del",
            "start": 561.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 563.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atendiendo sus instrucciones",
            "start": 565.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguimos reactivando obras inconclusas",
            "start": 568.85,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de todo tipo que han estado detenidas",
            "start": 570.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 573.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "agradecemos la confianza depositada al",
            "start": 577.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda de",
            "start": 580.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 582.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes cuya nueva",
            "start": 583.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n entr\u00f3 en vigor el viernes",
            "start": 587.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 589.57,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no se trata s\u00f3lo de un cambio de nombre",
            "start": 592.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sino de la ratificaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 595.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "compromiso para seguir contribuyendo al",
            "start": 597.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 600.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 602.7,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "usted sabe que cuenta con el esfuerzo de",
            "start": 605.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres que integran",
            "start": 609.519,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 611.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y tenga la certeza de que no le vamos a",
            "start": 613.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fallar en la construcci\u00f3n del futuro a",
            "start": 616.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la que usted nos ha convocado muchas",
            "start": 620.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 622.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 638.04,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 641.19,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 642.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 644.459,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 647.759,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "amigas amigos de acapulco",
            "start": 651.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es muy",
            "start": 656.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "usual",
            "start": 660.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 662.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 665.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "visitando una obra",
            "start": 669.75,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cada tres meses",
            "start": 672.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 677.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese es el tiempo qu\u00e9",
            "start": 680.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llevamos la \u00faltima visita a este mismo",
            "start": 683.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 687.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque queremos terminar",
            "start": 690.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de esta obra",
            "start": 693.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y aunque a los jorges les tenemos",
            "start": 697.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 701.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "jorge arganis secretario de",
            "start": 705.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaciones ya jorge nu\u00f1o",
            "start": 707.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones como lo",
            "start": 709.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "escribo en el libro",
            "start": 713.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "orden dada no supervisada",
            "start": 717.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no sirve",
            "start": 722.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 724.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 729.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estamos de nuevo aqu\u00ed",
            "start": 730.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque nos propusimos",
            "start": 733.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "e inaugurar este tramo",
            "start": 736.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes de que finalice este a\u00f1o",
            "start": 739.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto el que se est\u00e9",
            "start": 744.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 747.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y que en diciembre",
            "start": 748.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se va a abrir",
            "start": 751.47,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 752.42,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "a los automovilistas",
            "start": 755.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "este libramiento",
            "start": 757.769,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que va a ayudar mucho",
            "start": 761.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es satisfactorio el t\u00e9rmino de esta obra",
            "start": 765.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 769.1,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 769.899,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en 2013",
            "start": 772.86,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "imagines",
            "start": 775.939,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me gusta m\u00e1s",
            "start": 779.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminar las obras que encontramos en",
            "start": 781.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "proceso que hasta las que nosotros",
            "start": 784.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos iniciado",
            "start": 790.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque esto significa",
            "start": 792.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que no se deja en el abandono",
            "start": 795.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 798.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 801.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto",
            "start": 803.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bien podr\u00edamos",
            "start": 806.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir todos los hospitales que",
            "start": 808.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encontramos inconclusos",
            "start": 812.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues no los vamos a poder terminar",
            "start": 815.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 818.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se debieron de haber",
            "start": 820.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 823.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque se hicieron en barrancas",
            "start": 826.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en zonas de riesgo",
            "start": 831.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 834.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "solo les import\u00f3 el contrato",
            "start": 836.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y no se pusieron a pensar",
            "start": 842.56,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 845.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "relativamente cerca hab\u00eda otro hospital",
            "start": 848.579,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y que era cosa nada m\u00e1s de equiparlo",
            "start": 853.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bien y no hacer uno nuevo",
            "start": 856.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se hizo el nuevo se inici\u00f3 el nuevo",
            "start": 862.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan",
            "start": 866.259,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "hacer negocio robar",
            "start": 868.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchas obras",
            "start": 871.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tiradas por eso ella me da much\u00edsimo",
            "start": 876.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gusto que",
            "start": 880.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 882.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "89 a\u00f1os",
            "start": 886.72,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "se termine esta obra",
            "start": 889.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 893.089,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 895.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a ver la segunda etapa pero lo",
            "start": 897.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 901.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenemos que valorar",
            "start": 901.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si se va a poder concluir en el tiempo",
            "start": 905.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que nos queda",
            "start": 908.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "porque no vamos nosotros a heredar obras",
            "start": 911.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en proceso",
            "start": 914.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 917.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y terminar todas las obras que iniciemos",
            "start": 919.04,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por lo pronto es",
            "start": 922.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y poner en funcionamiento esta gran obra",
            "start": 926.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es el libramiento de acapulco para",
            "start": 931.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 934.45,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 935.11,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y voy a regresar",
            "start": 936.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 940.499,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed con el ingeniero",
            "start": 942.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "arganis",
            "start": 945.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con el ligero jorge nu\u00f1o",
            "start": 946.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 950.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "evelyn la gobernadora",
            "start": 953.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inauguran",
            "start": 956.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el libramiento",
            "start": 959.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 961.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "acapulco y todo el estado de guerrero",
            "start": 966.38,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "vamos a seguir destinando recursos",
            "start": 972.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del presupuesto p\u00fablico para guerrero'",
            "start": 976.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "hay tres estados",
            "start": 981.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que tienen un trato especial",
            "start": 983.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 987.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.83,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "manejan",
            "start": 992.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esto que digo de manera tendenciosa",
            "start": 993.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 998.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "amarrar navajas",
            "start": 999.75,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "queriendo que nos vean con malos ojos",
            "start": 1004.4,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1007.87,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estados o los habitantes de los dos del",
            "start": 1009.939,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "centro del norte pero leyendo una nota",
            "start": 1013.539,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de el universal",
            "start": 1017.289,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diciendo de que",
            "start": 1019.319,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 1021.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los del norte y los del centro",
            "start": 1025.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1030.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no eran atendidos y que ahora todo es el",
            "start": 1032.55,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sur-sureste",
            "start": 1037.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed vamos a atender a todos lo",
            "start": 1039.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1041.95,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1044.13,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "un momento hablaba yo",
            "start": 1045.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de tijuana en el norte estamos",
            "start": 1048.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "invirtiendo mucho",
            "start": 1050.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo mucho en el estado",
            "start": 1054.41,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de mexico en la ciudad de mexico",
            "start": 1058.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "guanajuato en quer\u00e9taro en san lu\u00eds",
            "start": 1063.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "potos\u00ed en todos lados",
            "start": 1066.33,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo pero si se le est\u00e1",
            "start": 1068.33,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dando preferencia a estados",
            "start": 1072.899,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "tienen poblaci\u00f3n",
            "start": 1077.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en condiciones de pobreza",
            "start": 1079.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial",
            "start": 1083.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a guerrero oaxaca chiapas",
            "start": 1087.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y todos nos tenemos que sentir",
            "start": 1090.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "muy satisfechos con esta pol\u00edtica",
            "start": 1095.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque esto significa llevar a la",
            "start": 1099.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el principio universal del amor",
            "start": 1102.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 1105.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de atender a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 1107.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1111.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1112.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "eso nos hace m\u00e1s humanos entonces vamos",
            "start": 1114.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando",
            "start": 1119.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a guerrero con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1122.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "federal ayer nos comprometimos a",
            "start": 1125.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entregar a municipios de la monta\u00f1a de",
            "start": 1130.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1134.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "2100 millones de pesos para que mejoren",
            "start": 1136.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sus caminos",
            "start": 1139.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque todos debemos",
            "start": 1142.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estar conscientes",
            "start": 1144.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que hay comunidades hay pueblos",
            "start": 1146.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en donde hay aislamiento f\u00edsico",
            "start": 1150.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y la gente tiene que caminar",
            "start": 1155.85,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 1159.63,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "10 15 km",
            "start": 1161.549,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "por la sierra",
            "start": 1166.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para poder llegar",
            "start": 1169.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde",
            "start": 1172.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hay sus v\u00edveres",
            "start": 1174.179,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "las mercanc\u00edas",
            "start": 1177.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sus alimentos b\u00e1sicos la escuela de",
            "start": 1179.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n completa",
            "start": 1184.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el centro de salud entonces los caminos",
            "start": 1187.27,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "son muy importantes y eso es lo que nos",
            "start": 1191.17,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "solicitaron",
            "start": 1197.61,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de guerrero y es lo que",
            "start": 1200.029,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a hacer ya nos comprometimos",
            "start": 1202.419,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pero esto significa tambi\u00e9n seguir",
            "start": 1205.719,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "ayudando en acapulco en las colonias",
            "start": 1209.749,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "populares porque no queremos 2 acapulco",
            "start": 1214.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el acapulco",
            "start": 1219.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1220.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1223.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el turismo",
            "start": 1225.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1229.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lujos",
            "start": 1230.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con extravagancias",
            "start": 1233.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 1238.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de 5 estrellas y m\u00e1s",
            "start": 1242.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y colonias",
            "start": 1246.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 1248.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sin servicios de drenaje de agua",
            "start": 1250.65,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ahora nos acaban de pedir que",
            "start": 1255.73,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "intervengamos",
            "start": 1259.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1261.389,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "una empresa constructora",
            "start": 1263.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o",
            "start": 1267.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "defraud\u00f3",
            "start": 1269.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1272.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1274.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pagaron",
            "start": 1278.419,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sus viviendas obtuvieron cr\u00e9ditos del",
            "start": 1280.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 1283.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se entregaron los permisos",
            "start": 1287.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a estas empresas",
            "start": 1290.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "e incluso en algunos casos ni siquiera",
            "start": 1294.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tienen los permisos de construcci\u00f3n",
            "start": 1298.16,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pero por la corrupci\u00f3n que imperaba se",
            "start": 1302.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "les permiti\u00f3 hacer las unidades",
            "start": 1306.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 1309.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hace 35 a\u00f1os",
            "start": 1311.1,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "y con el sismo se fracturan",
            "start": 1315.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1320.15,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "800 departamentos",
            "start": 1321.67,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de estas unidades habitacionales",
            "start": 1324.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y ahora como el constructor",
            "start": 1329.4,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es un agente seg\u00fan me dicen muy",
            "start": 1333.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "influyente",
            "start": 1337.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del desarrollador pues no quiere",
            "start": 1339.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 1342.71,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 1344.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presentando denuncias en contra de",
            "start": 1346.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los afectados",
            "start": 1350.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya vamos a tomar cartas en el asunto",
            "start": 1354.05,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ya le ped\u00ed al secretario de desarrollo",
            "start": 1358.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "urbano a rom\u00e1n mail para que atienda a",
            "start": 1362.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1366.83,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1367.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "resuelva el problema",
            "start": 1370.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1373.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos los colonos tengan sus",
            "start": 1375.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "departamentos y la empresa",
            "start": 1379.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "constructora tiene que hacerse cargo",
            "start": 1382.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1385.85,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "responder porque s\u00ed",
            "start": 1388.179,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 1392.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acapulco aqu\u00ed fue el epicentro de el",
            "start": 1394.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimo temblor",
            "start": 1398.91,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pero no se cayeron otras unidades",
            "start": 1401.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 1406.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1409.32,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se cayeron los condominios que est\u00e1n",
            "start": 1410.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s exclusivas",
            "start": 1419.789,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de acapulco en punta de diamante no les",
            "start": 1423.08,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 absolutamente nada se caen",
            "start": 1427.95,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "departamentos de la gente humilde",
            "start": 1433.019,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1437.549,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "la clase media-baja de los trabajadores",
            "start": 1439.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que son defraudados por estas",
            "start": 1443.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inmobiliarias con la corrupci\u00f3n que",
            "start": 1446.65,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "imperaba en el gobierno ya eso no puede",
            "start": 1449.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "seguirse",
            "start": 1455.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permitiendo y vamos a apoyar a la gente",
            "start": 1456.69,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "por eso voy a estar viniendo acapulco y",
            "start": 1460.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1465.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "apoyando al pueblo de guerrero",
            "start": 1466.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pueblo muy trabajador un",
            "start": 1471.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pueblo luchon un pueblo que ha aportado",
            "start": 1474.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1478.18,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en las transformaciones de m\u00e9xico en la",
            "start": 1479.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "independencia en la reforma en la",
            "start": 1483.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y ahora en la cuarta",
            "start": 1486.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los guerrerenses est\u00e1n a",
            "start": 1490.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la vanguardia",
            "start": 1494.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 1495.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les debe de llamar la atenci\u00f3n a los",
            "start": 1499.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "filis",
            "start": 1502.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a los conservadores c\u00f3mo es",
            "start": 1504.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que en guerrero",
            "start": 1507.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se apoya la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1511.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pues ya es cuesti\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 1515.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "les recomendamos",
            "start": 1518.16,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "puedes leer la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1521.47,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1527.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1531.01,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la historia breve",
            "start": 1532.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "o general del colegio de mexico",
            "start": 1536.169,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el maestro villoro habla de lo que",
            "start": 1541.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue el movimiento de independencia",
            "start": 1545.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1547.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se van a encontrar",
            "start": 1549.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos los procesos de transformaci\u00f3n de",
            "start": 1554.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1557.45,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar siempre guerrero presente",
            "start": 1560.1,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "cuando lean la historia",
            "start": 1565.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y la historia de guerrero se",
            "start": 1568.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "van a dar cuenta por qu\u00e9",
            "start": 1570.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico solo de manera transitoria",
            "start": 1574.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 1579.14,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "dominar",
            "start": 1581.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el conservadurismo los mexicanos",
            "start": 1583.389,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "somos liberales",
            "start": 1587.38,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no nos gusta",
            "start": 1589.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador",
            "start": 1592.49,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "rancio",
            "start": 1595.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el que s\u00e9",
            "start": 1597.389,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el pensamiento de los que se creen de",
            "start": 1599.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sangre azul",
            "start": 1601.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un pensamiento racista",
            "start": 1604.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 1606.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1611.399,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "pensamientos de los que le dan la",
            "start": 1613.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "espalda a los pobres a los que sufren es",
            "start": 1615.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "un pensamiento",
            "start": 1621.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de gente que tiene como verdadera",
            "start": 1622.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 1626.42,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que se dan golpes de pecho o van a los",
            "start": 1629.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "templos pero olvidan los mandamientos no",
            "start": 1633.61,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "les preocupa el pr\u00f3jimo no piensan en",
            "start": 1638.62,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s en la fraternidad en la",
            "start": 1643.57,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 1645.309,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y darle la mano al que se est\u00e1 quedando",
            "start": 1647.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s para que se empareje y caminemos",
            "start": 1651.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos juntos por eso me da mucho gusto",
            "start": 1655.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 1658.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en acapulco ya lo dije y lo repito en",
            "start": 1660.44,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "esta ciudad",
            "start": 1663.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que es un emblema",
            "start": 1665.549,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de la lucha liberal",
            "start": 1669.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vino",
            "start": 1672.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "santana con 5000 soldados a querer tomar",
            "start": 1675.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 1680.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que lo trajeron los",
            "start": 1682.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1684.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "luego de esa gran tragedia que produjo",
            "start": 1686.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "santana y el conservadurismo porque nos",
            "start": 1690.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quitaron por ellos la mitad de nuestro",
            "start": 1693.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1695.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese gran zar paso que dio eeuu para",
            "start": 1696.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "quitarnos la mitad del territorio",
            "start": 1701.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1704.1,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cuando santana regresa del exilio",
            "start": 1705.83,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y ya se convierte en alteza seren\u00edsima",
            "start": 1711.07,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "con la asesor\u00eda del principal",
            "start": 1713.97,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y dios logo del conservadurismo",
            "start": 1720.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lucas alam\u00e1n",
            "start": 1723.429,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se rebelan",
            "start": 1727.6,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "en acapulco en la costa chica en ayutla",
            "start": 1730.48,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los liberales con juan \u00e1lvarez con",
            "start": 1736.41,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comonfort y viene santana repito con",
            "start": 1739.54,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "5000 hombres de mexico a querer tomar",
            "start": 1742.809,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "acapulco",
            "start": 1747.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 1749.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 1755.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tomar ac\u00e1 polos",
            "start": 1757.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se tuvo que regresar derrotado pero como",
            "start": 1760.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese entonces los medios de",
            "start": 1764.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1767.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estaban controlados por el",
            "start": 1768.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conservadurismo esa derrota la quisieron",
            "start": 1770.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "convertir en victoria",
            "start": 1773.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda tomado acapulco",
            "start": 1777.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no era cierto",
            "start": 1782.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hab\u00eda terminado",
            "start": 1784.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "derrotado",
            "start": 1787.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regresa a la ciudad de mexico y 12 meses",
            "start": 1788.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1792.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para afuera",
            "start": 1794.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y ya se acaba la tiran\u00eda",
            "start": 1796.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "santanista porque no pudo con los",
            "start": 1799.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guerrerenses",
            "start": 1803.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cada vez que voy ayutla recuerdo esto",
            "start": 1805.85,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento de",
            "start": 1810.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "reforma de transformaci\u00f3n",
            "start": 1815.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces los guerrerenses son mucha",
            "start": 1818.08,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "pieza y por eso siempre van",
            "start": 1820.57,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "a ser respetados y respetables dio mucho",
            "start": 1824.509,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1829.849,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias amigas y amigos",
            "start": 1831.159,
            "duration": 11.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1834.99,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 1843.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 1844.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 1847.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1851.86,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1867.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1867.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1877.58,
            "duration": 62.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1943.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1945.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1949.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1950.929,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1952.97,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1953.919,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1957.789,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 1959.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1962.419,
            "duration": 3.051
        }
    ],
    "transcription_text": " final de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de guerrero evelyn cesya salgado pineda el secretario de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal [M\u00fasica] el subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes jorge nu\u00f1o lara la subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico victoria rodr\u00edguez ceja el coordinador general de programas para el bienestar carlos torres rosas la presidenta municipal de acapulco de ju\u00e1rez avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de guerrero maestra del inces ya salgado pineda muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y todos los que nos acompa\u00f1an agradezco la presencia de nuestro gran presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estoy segura que esta gira y que este fin de semana ser\u00e1 recordado por todas y todos los guerrerenses por siempre porque ha sido una gira maravillosa una gira donde el presidente y el pueblo pues han tenido ese contacto directo como siempre ha sido siempre con el pueblo caminando con su pueblo y han sido muestras de afecto muestras de aceptaci\u00f3n de respaldo de cari\u00f1o hacia nuestro presidente y hacia los programas sociales as\u00ed que ha sido una gran gira de trabajo que pues lo celebramos estamos muy contentos de tenerlo en esta su casa y a todo el gabinete que hoy lo acompa\u00f1a saludo tambi\u00e9n con mucho cari\u00f1o al secretario de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis muchas gracias ingeniero al subsecretario de infraestructura ingeniero jorge nu\u00f1o lara la licenciada velina l\u00f3pez rodr\u00edguez presidenta municipal de nuestro puerto de acapulco al coordinador general de programas integrales para el bienestar del gobierno de m\u00e9xico licenciado carlos torres y a nuestra subsecretaria de egresos licenciada victoria rodr\u00edguez ceja muchas gracias sean ustedes bienvenidos bueno pues as\u00ed en el d\u00eda de hoy pues estamos en esta obra en el libramiento poniente de acapulco que es la primera etapa el tramo la venta bajos del ejido aqu\u00ed el ingeniero ya nos explic\u00f3 nos dio la explicaci\u00f3n de que se trata de la primera etapa de 21 kil\u00f3metros del total de 42.7 kil\u00f3metros de v\u00eda que estar\u00e1 compuesta de puentes t\u00faneles y viaductos con una inversi\u00f3n total estimada de m\u00e1s de 6 mil millones de pesos que implica adem\u00e1s la creaci\u00f3n de un total de 27.000 empleos directos y que beneficia a m\u00e1s de 800 mil habitantes cabe destacar que este libramiento estuvo mejor durante mucho tiempo he abandonado pero que ahora recibe toda la atenci\u00f3n del gobierno federal del presidente y ser\u00e1 terminado en su primera etapa en noviembre con la construcci\u00f3n de la caseta de la rampa de frenado para iniciar la operaci\u00f3n de este primer tramo en el mes de diciembre va a comunicar la autopista cuernavaca acapulco con la carretera federal acapulco zihuatanejo en otra en otras palabras se enlaza la autopista del sol con la regi\u00f3n de la costa grande generando atracci\u00f3n para inversi\u00f3n tur\u00edstica y comercial hacia la franja costera de guerrero gracias al tr\u00e1nsito diario promedio de m\u00e1s de 7.000 veh\u00edculos estoy convencida del enorme potencial tur\u00edstico y productivo de nuestro guerrero de la calidez de su gente y de la calidad de sus productos y servicios esta obra es un gran paso para lograr recuperar el gran brillo que tenemos en nuestra tierra qu\u00e9 rica y que tiene mucho que ofrecer en sus siete regiones la nueva infraestructura carretera que hoy se supervisa vendr\u00e1 a detonar el potencial tur\u00edstico pero tambi\u00e9n la capacidad productiva de acapulco y la costa grande en esta regi\u00f3n se produce coco mango jamaica caf\u00e9 que con este tipo de infraestructura obviamente va a fortalecer tambi\u00e9n la cadena de valor y va a permitir tambi\u00e9n a nuestros productores a que tengan acceso a nuevos mercados y a nuevos procesos de industrializaci\u00f3n disminuyendo los costos de comercializaci\u00f3n y sobre todo del transporte de sus productos son muchos los beneficios de esta importante obra de infraestructura y nos congratula mucho ser testigos de su avance se\u00f1or presidente le agradecemos una vez m\u00e1s el compromiso que tiene con pero con la costa guerrerense y bueno pues que regrese pronto a su casa y que sigan todos y cada uno de los proyectos en beneficio de las y los guerrerenses que viva guerrero y que viva nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de infraestructura comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal con su permiso se\u00f1or presidente es un gusto acompa\u00f1arlo nuevamente en esta visita para constatar el avance de los trabajos en el libramiento poniente de acapulco adem\u00e1s es una honrosa distinci\u00f3n estar aqu\u00ed con la gobernadora maestra evelyn salgado pineda y con la maestra avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez presidenta municipal de acapulco se trata de mujeres guerrerenses que encabezan con orgullo e inteligencia las tareas del desarrollo econ\u00f3mico y social de la entidad sin duda el estado de guerrero es tierra de lucha en lugar de mujeres y hombres que han defendido incluso con su vida la justicia y la libertad recordemos que estas tierras como dec\u00eda el antrop\u00f3logo guillermo bonfil batalla forman parte del m\u00e9xico profundo los dos lugares donde la cultura las tradiciones y la organizaci\u00f3n de las comunidades les ha permitido resistir pr\u00e1cticamente todo aqu\u00ed la gente trabaja duro y valora cada esfuerzo que se aplica para impulsar el progreso por ello los guerrerenses saben que la construcci\u00f3n de un camino o una carretera siempre traer\u00e1 beneficios para los pueblos que atraviesan en el caso particular de este libramiento sin duda fortalecer\u00e1 el turismo y el desarrollo regional y desde luego contribuir\u00e1 a redimensionar el potencial de acapulco uno de los puertos m\u00e1s apreciados y de mayor tradici\u00f3n tur\u00edstica pero lo m\u00e1s significativo es que a trav\u00e9s de las obras de infraestructura se est\u00e1 forjando una modernidad equitativa en beneficio de todos como es el compromiso del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n se\u00f1or presidente continuamos trabajando en todos los frentes de obra a lo largo y ancho del territorio nacional atendiendo sus instrucciones seguimos reactivando obras inconclusas de todo tipo que han estado detenidas por mucho tiempo agradecemos la confianza depositada al equipo de la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y trasportes cuya nueva denominaci\u00f3n entr\u00f3 en vigor el viernes pasado no se trata s\u00f3lo de un cambio de nombre sino de la ratificaci\u00f3n de nuestro compromiso para seguir contribuyendo al desarrollo de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de infraestructura usted sabe que cuenta con el esfuerzo de las mujeres y los hombres que integran la secretaria y tenga la certeza de que no le vamos a fallar en la construcci\u00f3n del futuro a la que usted nos ha convocado muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de acapulco no es muy usual el qu\u00e9 estemos visitando una obra cada tres meses creo que ese es el tiempo qu\u00e9 llevamos la \u00faltima visita a este mismo lugar porque queremos terminar de esta obra y aunque a los jorges les tenemos confianza jorge arganis secretario de comunicaciones ya jorge nu\u00f1o subsecretario de comunicaciones como lo escribo en el libro orden dada no supervisada no sirve para nada por eso estamos de nuevo aqu\u00ed porque nos propusimos e inaugurar este tramo antes de que finalice este a\u00f1o me da mucho gusto el que se est\u00e9 avanzando y que en diciembre se va a abrir [M\u00fasica] a los automovilistas este libramiento que va a ayudar mucho es satisfactorio el t\u00e9rmino de esta obra que inici\u00f3 en 2013 imagines me gusta m\u00e1s terminar las obras que encontramos en proceso que hasta las que nosotros hemos iniciado porque esto significa que no se deja en el abandono lo que es dinero del pueblo dinero del presupuesto bien podr\u00edamos es decir todos los hospitales que encontramos inconclusos pues no los vamos a poder terminar por qu\u00e9 no se debieron de haber construido porque se hicieron en barrancas en zonas de riesgo o solo les import\u00f3 el contrato construcci\u00f3n y no se pusieron a pensar qu\u00e9 relativamente cerca hab\u00eda otro hospital y que era cosa nada m\u00e1s de equiparlo bien y no hacer uno nuevo se hizo el nuevo se inici\u00f3 el nuevo porque quer\u00edan hacer negocio robar as\u00ed muchas obras tiradas por eso ella me da much\u00edsimo gusto que despu\u00e9s 89 a\u00f1os se termine esta obra en diciembre y vamos a ver la segunda etapa pero lo mismo tenemos que valorar si se va a poder concluir en el tiempo que nos queda porque no vamos nosotros a heredar obras en proceso vamos a y terminar todas las obras que iniciemos por lo pronto es y poner en funcionamiento esta gran obra es el libramiento de acapulco para diciembre [M\u00fasica] y voy a regresar en diciembre vamos a estar aqu\u00ed con el ingeniero arganis con el ligero jorge nu\u00f1o con evelyn la gobernadora inauguran el libramiento vamos a seguir apoyando acapulco y todo el estado de guerrero vamos a seguir destinando recursos del presupuesto p\u00fablico para guerrero' hay tres estados que tienen un trato especial aun cuando [Aplausos] manejan esto que digo de manera tendenciosa buscando amarrar navajas queriendo que nos vean con malos ojos los estados o los habitantes de los dos del centro del norte pero leyendo una nota de el universal diciendo de que \u00e9ste los del norte y los del centro ya no eran atendidos y que ahora todo es el sur-sureste no es as\u00ed vamos a atender a todos lo estamos haciendo hace un momento hablaba yo de tijuana en el norte estamos invirtiendo mucho estamos invirtiendo mucho en el estado de mexico en la ciudad de mexico guanajuato en quer\u00e9taro en san lu\u00eds potos\u00ed en todos lados estamos invirtiendo pero si se le est\u00e1 dando preferencia a estados tienen poblaci\u00f3n en condiciones de pobreza se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a guerrero oaxaca chiapas y todos nos tenemos que sentir muy satisfechos con esta pol\u00edtica porque esto significa llevar a la pr\u00e1ctica el principio universal del amor al pr\u00f3jimo de atender a la gente m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s pobre [M\u00fasica] eso nos hace m\u00e1s humanos entonces vamos a seguir apoyando a guerrero con presupuesto p\u00fablico federal ayer nos comprometimos a entregar a municipios de la monta\u00f1a de guerrero 2100 millones de pesos para que mejoren sus caminos porque todos debemos estar conscientes que hay comunidades hay pueblos en donde hay aislamiento f\u00edsico y la gente tiene que caminar 4 10 15 km por la sierra para poder llegar a d\u00f3nde hay sus v\u00edveres las mercanc\u00edas sus alimentos b\u00e1sicos la escuela de organizaci\u00f3n completa el centro de salud entonces los caminos son muy importantes y eso es lo que nos solicitaron en la monta\u00f1a de guerrero y es lo que vamos a hacer ya nos comprometimos pero esto significa tambi\u00e9n seguir ayudando en acapulco en las colonias populares porque no queremos 2 acapulco el acapulco [M\u00fasica] para y el turismo con lujos con extravagancias hoteles de 5 estrellas y m\u00e1s y colonias populares sin servicios de drenaje de agua ahora nos acaban de pedir que intervengamos por qu\u00e9 una empresa constructora enga\u00f1o defraud\u00f3 trabajadores qu\u00e9 pagaron sus viviendas obtuvieron cr\u00e9ditos del infonavit se entregaron los permisos a estas empresas e incluso en algunos casos ni siquiera tienen los permisos de construcci\u00f3n pero por la corrupci\u00f3n que imperaba se les permiti\u00f3 hacer las unidades habitacionales hace 35 a\u00f1os y con el sismo se fracturan como 800 departamentos de estas unidades habitacionales y ahora como el constructor es un agente seg\u00fan me dicen muy influyente del desarrollador pues no quiere responder al contrario est\u00e1 presentando denuncias en contra de los afectados ya vamos a tomar cartas en el asunto ya le ped\u00ed al secretario de desarrollo urbano a rom\u00e1n mail para que atienda a la gente y s\u00e9 resuelva el problema qu\u00e9 todos los colonos tengan sus departamentos y la empresa constructora tiene que hacerse cargo tiene que responder porque s\u00ed afecto acapulco aqu\u00ed fue el epicentro de el \u00faltimo temblor pero no se cayeron otras unidades habitacionales no se cayeron los condominios que est\u00e1n las zonas m\u00e1s exclusivas de acapulco en punta de diamante no les pas\u00f3 absolutamente nada se caen departamentos de la gente humilde d la clase media-baja de los trabajadores que son defraudados por estas inmobiliarias con la corrupci\u00f3n que imperaba en el gobierno ya eso no puede seguirse permitiendo y vamos a apoyar a la gente por eso voy a estar viniendo acapulco y vamos a seguir apoyando al pueblo de guerrero qu\u00e9 es un pueblo muy trabajador un pueblo luchon un pueblo que ha aportado mucho en las transformaciones de m\u00e9xico en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n y ahora en la cuarta transformaci\u00f3n los guerrerenses est\u00e1n a la vanguardia a lo mejor les debe de llamar la atenci\u00f3n a los filis a los conservadores c\u00f3mo es que en guerrero se apoya la cuarta transformaci\u00f3n pues ya es cuesti\u00f3n nada m\u00e1s les recomendamos puedes leer la historia de m\u00e9xico incluso ah\u00ed est\u00e1 la historia breve o general del colegio de mexico ah\u00ed el maestro villoro habla de lo que fue el movimiento de independencia nacional y ah\u00ed se van a encontrar todos los procesos de transformaci\u00f3n de m\u00e9xico ah\u00ed va a estar siempre guerrero presente cuando lean la historia de m\u00e9xico y la historia de guerrero se van a dar cuenta por qu\u00e9 en m\u00e9xico solo de manera transitoria podr\u00eda dominar el conservadurismo los mexicanos somos liberales no nos gusta el pensamiento conservador rancio el que s\u00e9 el pensamiento de los que se creen de sangre azul qu\u00e9 es un pensamiento racista clasista es un pensamientos de los que le dan la espalda a los pobres a los que sufren es un pensamiento de gente que tiene como verdadera doctrina la hipocres\u00eda que se dan golpes de pecho o van a los templos pero olvidan los mandamientos no les preocupa el pr\u00f3jimo no piensan en los dem\u00e1s en la fraternidad en la solidaridad y darle la mano al que se est\u00e1 quedando atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en acapulco ya lo dije y lo repito en esta ciudad que es un emblema de la lucha liberal aqu\u00ed vino santana con 5000 soldados a querer tomar acapulco despu\u00e9s de que lo trajeron los conservadores luego de esa gran tragedia que produjo santana y el conservadurismo porque nos quitaron por ellos la mitad de nuestro territorio ese gran zar paso que dio eeuu para quitarnos la mitad del territorio nacional cuando santana regresa del exilio y ya se convierte en alteza seren\u00edsima con la asesor\u00eda del principal y dios logo del conservadurismo lucas alam\u00e1n aqu\u00ed se rebelan en acapulco en la costa chica en ayutla los liberales con juan \u00e1lvarez con comonfort y viene santana repito con 5000 hombres de mexico a querer tomar acapulco no pudo no pudo tomar ac\u00e1 polos se tuvo que regresar derrotado pero como tambi\u00e9n en ese entonces los medios de informaci\u00f3n estaban controlados por el conservadurismo esa derrota la quisieron convertir en victoria que hab\u00eda tomado acapulco no era cierto hab\u00eda terminado derrotado regresa a la ciudad de mexico y 12 meses despu\u00e9s para afuera y ya se acaba la tiran\u00eda santanista porque no pudo con los guerrerenses cada vez que voy ayutla recuerdo esto porque ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento de reforma de transformaci\u00f3n entonces los guerrerenses son mucha pieza y por eso siempre van a ser respetados y respetables dio mucho gusto estar aqu\u00ed much\u00edsimas gracias amigas y amigos [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:42.746692"
}