{
    "video_id": "unnaUMBHseQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/unnaUMBHseQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBu7CuHWzfX1jDqsHVYMuU8FLyGpw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=unnaUMBHseQ",
    "video_title": "Por una vecindad fraterna y con bienestar, encuentro latinoamericano sobre migraci\u00f3n en Palenque",
    "video_length_seconds": 589,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno yo no he tratado ese tema con el",
            "start": 0.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidente Petro Acabo de hablar con",
            "start": 4.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l por",
            "start": 8.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono para",
            "start": 10.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invitarlo a que nos",
            "start": 14.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e vamos a reunirnos",
            "start": 16.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vecinos pueblos",
            "start": 24.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 27.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 32.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 34.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e el d\u00eda",
            "start": 36.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 38.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de este mes de este domingo en ocho en",
            "start": 40.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Palenque para tratar el tema",
            "start": 49.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "migratorio porque nos preocupa",
            "start": 54.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "bastante est\u00e1 Endo el flujo",
            "start": 58.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "migratorio y tenemos que buscar opciones",
            "start": 62.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 65.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "causas buscando ayudarnos",
            "start": 68.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mutuamente para que la gente tenga",
            "start": 73.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "opciones tenga posibilidad de quedarse",
            "start": 76.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 80.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pueblos y que no se vea la necesidad de",
            "start": 83.4,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "emigrar entonces queremos ver c\u00f3mo",
            "start": 88.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "elaboramos de como un acuerdo un",
            "start": 95.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 99.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 101.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bienestar se va a llamar el",
            "start": 105.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "encuentro por una",
            "start": 109.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 113.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fraterna y con",
            "start": 115.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 118.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces van a estar con nosotros",
            "start": 121.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "presidentes me confirm\u00f3 el presidente",
            "start": 125.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro que va asistir y otros",
            "start": 129.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "presidentes el domingo",
            "start": 133.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "22 va a ser muy bueno",
            "start": 142.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "porque tenemos que llegar a acuerdos lo",
            "start": 147.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "podemos lograr entre",
            "start": 151.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos para",
            "start": 157.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atender el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 160.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respetando los Derechos Humanos dando",
            "start": 164.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 167.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protegiendo a los migrantes nos preocupa",
            "start": 168.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucho No solo el",
            "start": 172.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que cada vez son m\u00e1s sino",
            "start": 175.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que corren muchos",
            "start": 180.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "riesgos el caso de nuestro pa\u00eds pues",
            "start": 184.239,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "atraviesan todo M\u00e9xico y hay muchos",
            "start": 188.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 191.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y muchos riesgos en el",
            "start": 193.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "transporte hemos tenido",
            "start": 196.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "accidentes los \u00faltimos 15 d\u00edas dos",
            "start": 200.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 203.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lamentables una volcadura de un cami\u00f3n",
            "start": 205.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de redila",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "perdieron la vida 10",
            "start": 210.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mujeres hermanas",
            "start": 214.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cubanas tambi\u00e9n en",
            "start": 218.879,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca hace como una semana un autob\u00fas",
            "start": 221.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 40",
            "start": 224.959,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "migrantes en una curva pierde el control",
            "start": 228.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el conductor el ch\u00f3fer",
            "start": 232.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y hay una",
            "start": 235.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tragedia 16 muertos",
            "start": 238.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "heridos a",
            "start": 242.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 245.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "venezolanos tambi\u00e9n cubanos",
            "start": 247.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "haitianos",
            "start": 251.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 252.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitamos ponernos de acuerdo porque",
            "start": 255.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh podemos hacer muchas cosas",
            "start": 260.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nosotros y tambi\u00e9n eh si estamos de",
            "start": 264.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 269.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "e Buscar la",
            "start": 271.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de el gobierno de Estados",
            "start": 274.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 279.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ayuden lo est\u00e1n",
            "start": 281.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "haciendo pero que se apliquen",
            "start": 285.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para atender las",
            "start": 289.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "causas no",
            "start": 292.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "solo estar pensando",
            "start": 295.44,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muros en militarizar la",
            "start": 300.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 303.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sino atender las necesidades de la gente",
            "start": 305.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el migrante no se echa andar por gusto",
            "start": 309.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo hace por",
            "start": 312.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "necesidad Entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 314.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atenderlos en sus comunidades en sus",
            "start": 318.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos porque ya cuando",
            "start": 321.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salen es muy",
            "start": 324.4,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 326.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se les ofrece trabajo en M\u00e9xico lo",
            "start": 328.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "hacemos en Chiapas en el ismo pero",
            "start": 332.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no ya",
            "start": 337.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "traen un plan un prop\u00f3sito llegar a",
            "start": 340.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y muchas veces tambi\u00e9n",
            "start": 344.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 348.84,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n Y hay tr\u00e1fico de",
            "start": 351.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "personas hay gente que",
            "start": 355.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh lucra",
            "start": 357.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 361.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesidad Entonces tenemos que ponernos",
            "start": 363.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de acuerdo Ese es el tema b\u00e1sicamente",
            "start": 366.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hay muchas otras cosas lo que tiene que",
            "start": 369.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 372.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "seguridad y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 374.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pero la reuni\u00f3n es con ese",
            "start": 378.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 382.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente cada pa\u00eds para no no no no",
            "start": 385.639,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "estamos preparando todo estamos",
            "start": 389.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 393.14,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "e Estableciendo",
            "start": 395.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n llegando a",
            "start": 397.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdos para que",
            "start": 400.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 403.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "22 ya se",
            "start": 405.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenga un",
            "start": 407.919,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "plan lo suficientemente",
            "start": 412.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consensado porque que vamos a",
            "start": 417.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 420.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda vamos a estar en la",
            "start": 422.599,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana empezamos las actividades como a",
            "start": 425.759,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "las 10 de la ma\u00f1ana hasta las 2 de la",
            "start": 429.759,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tarde que son 4 horas",
            "start": 434.879,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 438.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 442.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 445.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya muy planeada",
            "start": 446.879,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 450.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con una",
            "start": 451.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "propuesta y escuchar a",
            "start": 453.919,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todos que todos podamos dar nuestro",
            "start": 458.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "punto de",
            "start": 462.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vista a ver si",
            "start": 463.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "logramos llegar a un",
            "start": 467.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 469.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conclusiones porque eso es lo m\u00e1s",
            "start": 471.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "importante hay La mala costumbre de",
            "start": 475.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer reuniones",
            "start": 478.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Cumbres para todo en el",
            "start": 480.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mundo pero no",
            "start": 484.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 487.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultados es como turismo",
            "start": 490.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico entonces ac\u00e1 lo que queremos es",
            "start": 496.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 501.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hacemos ante el crecimiento del flujo",
            "start": 503.039,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "migratorio de manera muy concreta c\u00f3mo",
            "start": 508.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 513.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ayudamos Y c\u00f3mo ayudamos a nuestros",
            "start": 514.479,
            "duration": 13.721
        },
        {
            "text": "pueblos y luego a las 2 3 de la tarde",
            "start": 521.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comemos y se termina ahora s\u00ed",
            "start": 528.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que comemos y nos",
            "start": 533.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos no no",
            "start": 537.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es una reuni\u00f3n entre todos",
            "start": 539.839,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed y no es de todos los gobiernos de",
            "start": 544.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina quisi\u00e9ramos nosotros pues",
            "start": 549.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre encontrarnos con todos los",
            "start": 553.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 556.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 558.24,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 559.88,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.41,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 562.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sicamente",
            "start": 564.079,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "con los pa\u00edses",
            "start": 566.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s",
            "start": 571.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n o paso de",
            "start": 574.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "migrantes hacia el",
            "start": 577.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "norte no va ser en la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 582.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 586.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 587.48,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno yo no he tratado ese tema con el presidente Petro Acabo de hablar con \u00e9l por tel\u00e9fono para invitarlo a que nos acompa\u00f1e vamos a reunirnos vecinos pueblos hermanos de Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del Caribe e el d\u00eda 22 de este mes de este domingo en ocho en Palenque para tratar el tema migratorio porque nos preocupa bastante est\u00e1 Endo el flujo migratorio y tenemos que buscar opciones atendiendo las causas buscando ayudarnos mutuamente para que la gente tenga opciones tenga posibilidad de quedarse en sus pueblos y que no se vea la necesidad de emigrar entonces queremos ver c\u00f3mo elaboramos de como un acuerdo un plan para el bienestar se va a llamar el encuentro por una vecindad fraterna y con bienestar entonces van a estar con nosotros presidentes me confirm\u00f3 el presidente Gustavo Petro que va asistir y otros presidentes el domingo 22 va a ser muy bueno porque tenemos que llegar a acuerdos lo podemos lograr entre todos para atender el fen\u00f3meno migratorio respetando los Derechos Humanos dando opciones protegiendo a los migrantes nos preocupa mucho No solo el que cada vez son m\u00e1s sino que corren muchos riesgos el caso de nuestro pa\u00eds pues atraviesan todo M\u00e9xico y hay muchos riesgos y muchos riesgos en el transporte hemos tenido accidentes los \u00faltimos 15 d\u00edas dos accidentes lamentables una volcadura de un cami\u00f3n de redila perdieron la vida 10 mujeres hermanas cubanas tambi\u00e9n en Oaxaca hace como una semana un autob\u00fas con m\u00e1s de 40 migrantes en una curva pierde el control el conductor el ch\u00f3fer y hay una tragedia 16 muertos heridos a mayor\u00eda venezolanos tambi\u00e9n cubanos haitianos entonces necesitamos ponernos de acuerdo porque eh podemos hacer muchas cosas nosotros y tambi\u00e9n eh si estamos de acuerdo e Buscar la cooperaci\u00f3n de el gobierno de Estados Unidos que ayuden lo est\u00e1n haciendo pero que se apliquen m\u00e1s para atender las causas no solo estar pensando en muros en militarizar la frontera sino atender las necesidades de la gente el migrante no se echa andar por gusto lo hace por necesidad Entonces por qu\u00e9 no atenderlos en sus comunidades en sus pueblos porque ya cuando salen es muy dif\u00edcil que se les ofrece trabajo en M\u00e9xico lo hacemos en Chiapas en el ismo pero no ya traen un plan un prop\u00f3sito llegar a Estados Unidos y muchas veces tambi\u00e9n con desinformaci\u00f3n Y hay tr\u00e1fico de personas hay gente que eh lucra con esta necesidad Entonces tenemos que ponernos de acuerdo Ese es el tema b\u00e1sicamente hay muchas otras cosas lo que tiene que ver con la seguridad y la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica pero la reuni\u00f3n es con ese prop\u00f3sito b\u00e1sicamente cada pa\u00eds para no no no no estamos preparando todo estamos [M\u00fasica] e Estableciendo comunicaci\u00f3n llegando a acuerdos para que el 22 ya se tenga un plan lo suficientemente consensado porque que vamos a estar mediod\u00eda vamos a estar en la ma\u00f1ana empezamos las actividades como a las 10 de la ma\u00f1ana hasta las 2 de la tarde que son 4 horas eh pero de manera ya muy planeada la reuni\u00f3n con una propuesta y escuchar a [M\u00fasica] todos que todos podamos dar nuestro punto de vista a ver si logramos llegar a un acuerdo con conclusiones porque eso es lo m\u00e1s importante hay La mala costumbre de hacer reuniones Cumbres para todo en el mundo pero no hay resultados es como turismo pol\u00edtico entonces ac\u00e1 lo que queremos es bueno qu\u00e9 hacemos ante el crecimiento del flujo migratorio de manera muy concreta c\u00f3mo nos ayudamos Y c\u00f3mo ayudamos a nuestros pueblos y luego a las 2 3 de la tarde comemos y se termina ahora s\u00ed que comemos y nos vamos no no es una reuni\u00f3n entre todos s\u00ed y no es de todos los gobiernos de Am\u00e9rica Latina quisi\u00e9ramos nosotros pues siempre encontrarnos con todos los presidentes amigos amigas [M\u00fasica] pero es b\u00e1sicamente con los pa\u00edses donde hay m\u00e1s migraci\u00f3n o paso de migrantes hacia el norte no va ser en la zona arqueol\u00f3gica de Palenque",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-15 13:56:58.129291"
}