{
    "video_id": "uodkHnXzSZc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uodkHnXzSZc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJvEyQ6WGZHYk4LCqa5_WRDwsUuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uodkHnXzSZc",
    "video_title": "Avances del Programa de Mejoramiento Urbano. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7673,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 425.57,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 434.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 440.23,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "en el 2020",
            "start": 449.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed este lo acaba de",
            "start": 452.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decir ricardo bueno",
            "start": 455.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 460.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 462.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "algunos temas primero",
            "start": 465.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 467.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como",
            "start": 469.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "todos los lunes ricardo silva a",
            "start": 473.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "informarnos sobre los precios de las",
            "start": 477.5,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "gasolinas y del diesel y del gas",
            "start": 480.919,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se va a ser la presentaci\u00f3n",
            "start": 485.43,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 491.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el programa de intervenciones",
            "start": 493.289,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en colonias",
            "start": 497.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "populares marginadas",
            "start": 499.979,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1 trabajando se est\u00e1n",
            "start": 502.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "llevando a cabo acciones de mejoramiento",
            "start": 507.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de espacio urbano de vivienda es un",
            "start": 511.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "programa que se aplica",
            "start": 515.51,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en ciudades fronterizas",
            "start": 520.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 523.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "centros tur\u00edsticos",
            "start": 524.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 527.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que no haya estos contrastes",
            "start": 528.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que lastiman que insultan de hoteles de",
            "start": 532.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gran turismo",
            "start": 536.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de gran lujo y colonias",
            "start": 538.14,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "marginada sin servicios entonces hay",
            "start": 541.97,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "este programa de desarrollo urbano y",
            "start": 545.879,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 553.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empiecen a entregar obras hoy",
            "start": 555.459,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1arla",
            "start": 560.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 563.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de inaugurar obras de mejoramiento hoy 6",
            "start": 566.579,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de enero porque hoy se conmemora un",
            "start": 571.79,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "aniversario m\u00e1s de la expedici\u00f3n de la",
            "start": 576.059,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ley agraria",
            "start": 578.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "una ley que expide en veracruz",
            "start": 580.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 586.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "6 de enero de 1915",
            "start": 588.43,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "pero es una ley que se aprueba",
            "start": 591.75,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 600.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que llego a tener",
            "start": 604.39,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el movimiento zapatista",
            "start": 607.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era la demanda de los campesinos",
            "start": 612.49,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la demanda de",
            "start": 616.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 619.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aunque ya",
            "start": 622.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hab\u00edan diferencias en las filas",
            "start": 624.16,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "revolucionarias",
            "start": 627.25,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "pensando tambi\u00e9n en quitar la bandera",
            "start": 633.98,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "del agrarismo al movimiento zapatista",
            "start": 638.07,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pero no carranza en veracruz expide",
            "start": 643.01,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el 6 de enero de 1915 la ley agraria en",
            "start": 646.8,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "donde se ya reconocen los derechos de",
            "start": 651.3,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "los pueblos en la tierra entonces hoy es",
            "start": 657.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un aniversario de las de la ley agraria",
            "start": 660.959,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "del 6 de enero esto antes",
            "start": 663.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 668.38,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "conmemoraba",
            "start": 670.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 672.68,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pues este acabaron con el agrarismo",
            "start": 675.25,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se acabaron con el ejido",
            "start": 680.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el echaron a andar",
            "start": 686.899,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n al 27 constitucional",
            "start": 688.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para poner al mercado las tierras",
            "start": 691.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejidales",
            "start": 695.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos olvidar",
            "start": 696.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 699.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la propiedad",
            "start": 702.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y en m\u00e9xico",
            "start": 706.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 710.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente todav\u00eda",
            "start": 712.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de campesinos",
            "start": 716.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 721.07,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "son tierras comunales",
            "start": 724.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son elegidos",
            "start": 727.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as propiedades",
            "start": 730.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para los conservadores",
            "start": 735.459,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal",
            "start": 739.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3",
            "start": 743.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 747.03,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con el ejido y con la propiedad social",
            "start": 748.819,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que recordar este",
            "start": 755.34,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pasado porque por la tierra lucharon",
            "start": 758.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 763.379,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y dieron su vida a muchos",
            "start": 766.32,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aunque vivamos en las ciudades",
            "start": 769.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchos tenemos",
            "start": 775.529,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "antecedentes ra\u00edces",
            "start": 779.109,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 781.59,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "nuestros padres nuestros abuelos",
            "start": 783.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y eso no se puede olvidar",
            "start": 787.209,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no se puede hacer a un lado",
            "start": 790.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 794.339,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "tan importante como fue el movimiento",
            "start": 796.71,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "campesino que luch\u00f3 por el derecho a la",
            "start": 800.81,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "tierra entonces hoy vamos a ir a ayala a",
            "start": 805.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inaugurar estas obras para que no nos",
            "start": 809.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "quedemos s\u00f3lo en el discurso",
            "start": 813.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sino que se haga",
            "start": 817.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "algo todo lo que se puede",
            "start": 820.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a favor de la gente y en favor de los",
            "start": 824.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblos ese es el mejor homenaje que",
            "start": 826.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podemos hacer a los dirigentes sociales",
            "start": 829.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que lucharon en otros tiempos por la",
            "start": 833.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "justicia vamos tambi\u00e9n a presentar",
            "start": 836.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el avance",
            "start": 841.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 843.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "las dos obras importantes que se est\u00e1n",
            "start": 845.66,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "llevando a cabo hay otras pero dos que",
            "start": 850.04,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son trascendentes la refiner\u00eda de dos",
            "start": 853.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "bocas y el aeropuerto",
            "start": 859.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico aqu\u00ed quiero",
            "start": 862.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 865.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para hacer una r\u00e9plica respetuosa le\u00ed un",
            "start": 866.83,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de una",
            "start": 873.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "periodista en universal",
            "start": 877.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 880.83,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n editorial diciendo de qu\u00e9",
            "start": 882.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 889.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 891.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que se decidi\u00f3 hacer el aeropuerto",
            "start": 894.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a otro sitio y no en texcoco",
            "start": 900.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "sino que no s\u00e9",
            "start": 903.41,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "toma en cuenta que el aeropuerto actual",
            "start": 907.86,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saturado y que por eso son las",
            "start": 912.11,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "molestias",
            "start": 916.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "le contesto con todo respeto a esta",
            "start": 918.78,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "escritora",
            "start": 921.66,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de que si hubi\u00e9semos continuado",
            "start": 924.089,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 928.73,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto en",
            "start": 930.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "texcoco adem\u00e1s",
            "start": 932.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 936.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el costo elevad\u00edsimo",
            "start": 937.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de 300.000 millones de pesos adem\u00e1s de",
            "start": 941.97,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que se iba a hundir",
            "start": 947.519,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso si nos iba bien lo \u00edbamos",
            "start": 952.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a terminar a lo mejor ella no tiene este",
            "start": 957.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 960.32,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "en 2025",
            "start": 962.72,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "esto de acuerdo",
            "start": 972.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al proyecto de texcoco",
            "start": 974.83,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "puedo probar lo que estoy eficiente",
            "start": 979.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esa andaluc\u00eda",
            "start": 985.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el aeropuerto lo vamos a inaugurar",
            "start": 988.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 992.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 2022",
            "start": 995.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y no sobra decir que nos vamos a ahorrar",
            "start": 1002.14,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 mil millones de pesos",
            "start": 1006.22,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y se va a construir en tierra firme en",
            "start": 1010.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "suelo firme",
            "start": 1014.089,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y agreg\u00f3 que estamos rehabilitando el",
            "start": 1019.379,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto",
            "start": 1024.419,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 1026.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las alas",
            "start": 1031.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto mejor\u00e1ndolo y",
            "start": 1033.23,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n por",
            "start": 1037.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 1042.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n completa del aeropuerto",
            "start": 1045.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de toluca",
            "start": 1051.69,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1055.779,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "que se resuelve el problema lo m\u00e1s",
            "start": 1057.47,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pronto posible de la saturaci\u00f3n del",
            "start": 1060.23,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 1063.409,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00eda hacer esa precisi\u00f3n",
            "start": 1067.039,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "porque a veces se desconocen",
            "start": 1070.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "algunos datos se editorializa",
            "start": 1073.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien qu\u00e9",
            "start": 1078.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no nos vean con buenos ojos",
            "start": 1081.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 1084.69,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1086.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el agrupamiento conservador",
            "start": 1088.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1092.25,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un profesional del periodismo",
            "start": 1094.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un analista dvd",
            "start": 1098.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ser serio responsable",
            "start": 1102.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 1106.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 1109.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bueno entonces vamos a darle la palabra",
            "start": 1112.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a ricart",
            "start": 1115.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1121.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya",
            "start": 1123.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todos ustedes les deseamos un muy buen",
            "start": 1125.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 a todas",
            "start": 1127.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya ya hab\u00edan arrancado y que hoy",
            "start": 1130.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disfruten la rosca de reyes que por",
            "start": 1132.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cierto estamos muy atentos en profeco un",
            "start": 1135.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "operativo especial en apoyo a melchor",
            "start": 1138.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gaspar y baltasar desde el s\u00e1bado",
            "start": 1140.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incluyendo el el d\u00eda el d\u00eda de hoy por",
            "start": 1142.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta festividad tradicional en en",
            "start": 1145.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en la gasolina regular el",
            "start": 1148.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo encontramos en grupo",
            "start": 1151.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "krishan en pongan barato guerrero con un",
            "start": 1154.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 22 pesos 22",
            "start": 1158.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centavos por litro y un margen de 3",
            "start": 1160.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pesos 60 centavos y ah\u00ed hemos visto una",
            "start": 1163.14,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de los precios en ciertas",
            "start": 1168.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "plazas los precios altos",
            "start": 1172.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "normalmente en alg\u00fan distribuidor en",
            "start": 1174.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "particular que aprovecha el que no haya",
            "start": 1177.65,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mucha competencia aqu\u00ed lo estamos viendo",
            "start": 1180.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 1182.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por eso en esas en esas plazas estaremos",
            "start": 1186.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "monitoreando con mucho cuidado",
            "start": 1189.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el abuso que se haga de una pr\u00e1ctica",
            "start": 1192.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "semi monop\u00f3lica no es un monopolio se",
            "start": 1196.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trata de una sola plaza pero si en la",
            "start": 1198.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zona en la cual est\u00e1n trabajando en",
            "start": 1201.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde estaremos influyendo por",
            "start": 1204.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente para",
            "start": 1205.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que como lo hemos mencionado alg\u00fan",
            "start": 1208.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipio como venimos trabajando con",
            "start": 1210.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ott\u00f3n blanco o con chetumal en quintana",
            "start": 1212.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "roo que pueda tomar un permiso y operar",
            "start": 1214.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una una gasolinera y romper el monopolio",
            "start": 1219.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que al alg\u00fan ex presidente municipal u",
            "start": 1221.9,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ex gobernador tengan en ciertas plazas y",
            "start": 1226.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n en el funcionamiento del",
            "start": 1230.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mercado porque lo que tenemos que cuidar",
            "start": 1232.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es que funcionen bien los mercados donde",
            "start": 1233.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando bien y tiene tiempo",
            "start": 1236.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo centro tabasco que tiene el",
            "start": 1238.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1241.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s bajo pero no operador y",
            "start": 1243.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comercializadora del mismo precio al",
            "start": 1245.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 17 pesos 85 centavos por",
            "start": 1248.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "litro con un margen de 25 centavos en la",
            "start": 1250.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gasolina premiun el precio m\u00e1s alto",
            "start": 1253.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "operador a hueso",
            "start": 1256.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en la delegaci\u00f3n \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 1258.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico con un precio de 22",
            "start": 1260.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p 69 centavos por litro un margen de 4",
            "start": 1263.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos 17 centavos un margen muy alto por",
            "start": 1266.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "eso medimos el tema el tema del margen",
            "start": 1269.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos que el corredor industrial",
            "start": 1272.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del estado de guanajuato es donde est\u00e1",
            "start": 1274.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la presencia de los mayores precios para",
            "start": 1277.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la premium",
            "start": 1280.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ubicaci\u00f3n en donde",
            "start": 1282.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aprovechan la falta de competencia le\u00f3n",
            "start": 1285.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guanajuato en particular con precios",
            "start": 1289.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "altos en este combustible para la",
            "start": 1291.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gasolina premiun el m\u00e1s bajo no tiene",
            "start": 1294.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "costo gas que lo tienen todo en",
            "start": 1297.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos sus puntos de",
            "start": 1299.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "venta aunque son pocos pero lo tienen",
            "start": 1301.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos puntos de venta en el pa\u00eds en",
            "start": 1304.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centro tabasco con 18 349 centavos por",
            "start": 1305.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "litro un margen de 22 centavos el diesel",
            "start": 1309.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gabino barrera estrada en churumuco",
            "start": 1313.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n el precio m\u00e1s alto con 23",
            "start": 1316.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "puntos 95 centavos por litro un margen",
            "start": 1320.32,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de 3 pesos 24 centavos hay en churumuco",
            "start": 1323.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pues estas personas pr\u00e1cticamente son el",
            "start": 1327.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "chamuco de churumuco este urge all\u00ed que",
            "start": 1331.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se metan en cintura los mencionamos y",
            "start": 1335.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los mencionamos y les vale sorbete sea",
            "start": 1337.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "item vamos a hacer un an\u00e1lisis m\u00e1s",
            "start": 1339.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "profundo para ver a quien motivamos que",
            "start": 1341.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entre hacer una sana competencia en en",
            "start": 1345.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "churumuco",
            "start": 1348.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por si son realmente el chamuco de esa",
            "start": 1349.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en las gasolineras es una",
            "start": 1353.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n peque\u00f1a con precios los m\u00e1s",
            "start": 1356.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "altos de manera consistente durante",
            "start": 1358.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses en la gasolina di\u00e9sel en el",
            "start": 1361.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "combustible diesel el precio m\u00e1s bajo lo",
            "start": 1364.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos en tezontepec hidalgo humberto",
            "start": 1367.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez garc\u00eda gracias por tener un buen",
            "start": 1370.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "precio 1985 por litro con un margen de",
            "start": 1372.93,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "16 centavos por litro si lo vemos por",
            "start": 1378.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "marcas las m\u00e1s caras ebro en red con el",
            "start": 1381.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "arco afortunadamente se ha mantenido",
            "start": 1384.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bajando sus precios de ser de los m\u00e1s",
            "start": 1387.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "altos cosa que les agradecemos todos los",
            "start": 1390.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consumidores golf plagas por sant con",
            "start": 1392.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s bajos si nos vamos al",
            "start": 1396.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tema de verificaci\u00f3n de gasolineras",
            "start": 1400.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "atendimos 319 denuncias presentadas por",
            "start": 1403.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la app de litro por litro",
            "start": 1406.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta tambi\u00e9n es una app que ayuda",
            "start": 1409.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucho si vemos que el abuso se da por",
            "start": 1411.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1414.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "al usar la app en ciudades como le\u00f3n o",
            "start": 1415.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "como culiac\u00e1n sinaloa o c\u00f3mo churumuco",
            "start": 1418.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que haya que analizar si hay opciones",
            "start": 1422.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero el le\u00f3n si las hay en culiac\u00e1n si",
            "start": 1424.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las hay con la app podemos ver d\u00f3nde hay",
            "start": 1427.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un proveedor mucho m\u00e1s econ\u00f3mico y",
            "start": 1430.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nosotros empoderados como consumidores",
            "start": 1432.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modelamos el mercado y hacemos que estas",
            "start": 1435.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "personas dejen de abusar se atendieron a",
            "start": 1438.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 98 visitas o verificaciones",
            "start": 1442.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seg\u00fan fue el caso como ven algunas",
            "start": 1446.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gasolineras recibieron muchas muchas",
            "start": 1448.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "denuncias a trav\u00e9s de la app todos se",
            "start": 1451.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "permitieron verificar hubo",
            "start": 1454.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n de 16 bombas por no dar",
            "start": 1457.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "litros del litro de acuerdo a la app que",
            "start": 1460.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no tome en cuenta el margen el precio",
            "start": 1463.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo para la gasolina regular 1775",
            "start": 1464.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en 4 cual pues veracruz la m\u00e1scara 21 90",
            "start": 1467.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los cabos baja california en la",
            "start": 1471.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "premium la m\u00e1s barata 1869 en centro",
            "start": 1473.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tabasco la m\u00e1scara aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1477.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico en la delegaci\u00f3n benito ju\u00e1rez",
            "start": 1480.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "319 por litro \u00e9l dice el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1482.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en medell\u00edn de bravo 1919 por litro el",
            "start": 1485.31,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro y churumuco 23 95 en churumuco",
            "start": 1488.67,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y en el tema del gas lp que",
            "start": 1494.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "hay que hacer notar que tanto en la",
            "start": 1500.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gasolina como en el gas al igual que en",
            "start": 1503.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica como no lo ha",
            "start": 1506.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente y lo",
            "start": 1508.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verificamos a trav\u00e9s de profeco se ha",
            "start": 1510.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mantenido una estabilidad en los precios",
            "start": 1513.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no ha habido aumentos por instrucciones",
            "start": 1516.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del presidente estaremos presentando el",
            "start": 1518.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo lunes en el tema de energ\u00eda",
            "start": 1521.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de gas lp y de gasolina un",
            "start": 1523.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estudio comparativo para que pueda",
            "start": 1528.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "demostrarse plenamente que la pol\u00edtica",
            "start": 1531.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1534.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obrador se cumple plenamente en todas",
            "start": 1536.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas del gobierno federal y que no",
            "start": 1538.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha habido aumentos en los combustibles y",
            "start": 1541.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo lunes lo vamos a poder ver",
            "start": 1543.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con detenimiento con el respaldo del",
            "start": 1545.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que arrojar\u00e1 este estudio que",
            "start": 1548.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos ya casi terminado en el tema del",
            "start": 1550.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gas lp para tanques estacionarios el",
            "start": 1554.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto gas imperial del sureste",
            "start": 1556.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en felipe carrillo puerto quintana roo",
            "start": 1558.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 11 380 y 80 2",
            "start": 1561.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por litro con un margen de 5 pesos con",
            "start": 1564.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seis centavos siguen muy altos los",
            "start": 1566.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes en el gas lp agradecemos el",
            "start": 1569.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hagan los distribuidores",
            "start": 1573.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los empresarios de este sector para",
            "start": 1575.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejorar ese precio sobre todo ahora que",
            "start": 1577.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hace fr\u00edo que aumenta la demanda por el",
            "start": 1580.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gas lo que son los meses de noviembre",
            "start": 1583.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diciembre y enero el m\u00e1s econ\u00f3mico que",
            "start": 1584.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "agradecemos a central de abastos de",
            "start": 1589.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tehuac\u00e1n santiago miahuatl\u00e1n puebla que",
            "start": 1591.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ha mantenido por meses el margen m\u00e1s",
            "start": 1593.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bajo de un peso 82 centavos con el",
            "start": 1595.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precio en consecuencia m\u00e1s bajo de 7",
            "start": 1598.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pesos 62 centavos por litro para",
            "start": 1600.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y gas en cilindros gas men tiene el",
            "start": 1603.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en manzanillo colima 21",
            "start": 1607.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "66 por kilo con un margen de 8 pesos 54",
            "start": 1610.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "centavos y ellos mismos gas men cook",
            "start": 1614.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n tienen el",
            "start": 1618.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s bajo 14 99 por kilo con el",
            "start": 1620.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s bajo 2 pesos con 98 centavos",
            "start": 1624.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por kilo ojal\u00e1 gas men q haga el mismo",
            "start": 1627.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo de pas 4 en las dem\u00e1s plazas en",
            "start": 1630.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las que distribuyen el gas lp muchas",
            "start": 1632.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gracias disfruten el d\u00eda de reyes",
            "start": 1635.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas de antemano pues muchas",
            "start": 1646.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1649.35,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "por esta oportunidad gracias se\u00f1or",
            "start": 1650.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente agradezco los medios de",
            "start": 1653.049,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes que nos",
            "start": 1654.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an es un honor para m\u00ed poder",
            "start": 1656.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presentar los avances del programa",
            "start": 1658.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano el d\u00eda de hoy",
            "start": 1660.039,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el programa mejoramiento urbano",
            "start": 1662.919,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "constituye en tres componentes el primer",
            "start": 1665.609,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "componente es la parte de mejoramiento",
            "start": 1669.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "integral de barrios donde lo que hacemos",
            "start": 1672.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es poder incidir en aquellas comunidades",
            "start": 1674.95,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "con mayor rezago en temas de",
            "start": 1677.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "equipamientos servicios espacios",
            "start": 1680.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos entendiendo que en la",
            "start": 1683.32,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de las comunidades en el",
            "start": 1686.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entorno urbano estos espacios p\u00fablicos",
            "start": 1688.869,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos equipamientos son un elemento",
            "start": 1691.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "central para la conformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1692.769,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en las comunidades asimismo el",
            "start": 1695.95,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "segundo componente que nosotros tenemos",
            "start": 1699.369,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del programa mejoramiento",
            "start": 1701.499,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "urbano son las acciones de mejoramiento",
            "start": 1702.309,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de viviendas",
            "start": 1704.919,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dentro de aquellas colonias con mayor",
            "start": 1707.609,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "rezago tenemos en este a\u00f1o alrededor de",
            "start": 1710.649,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "18 mil 387 acciones que se van a",
            "start": 1713.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concluir a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n",
            "start": 1717.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional de vivienda anteriormente en la",
            "start": 1719.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "parte del componente del programa de",
            "start": 1722.619,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mejoramiento de espacios p\u00fablicos",
            "start": 1725.139,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tenemos en el orden de 348",
            "start": 1727.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y obras o intervenciones puntuales por",
            "start": 1729.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00faltimo como \u00faltimo componente del propio",
            "start": 1733.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "programa tenemos el trabajo del",
            "start": 1735.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instituto nacional del suelo sustentable",
            "start": 1737.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con alrededor de 7000 acciones de",
            "start": 1739.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n del suelo asimismo",
            "start": 1741.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "buscamos que dentro de este programa al",
            "start": 1745.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino del sexenio se puedan hacer las",
            "start": 1747.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intervenciones en m\u00e1s de 100 ciudades a",
            "start": 1749.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 1752.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a los criterios de",
            "start": 1755.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n que nosotros tomamos en",
            "start": 1757.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n los rezagos en materia de",
            "start": 1760.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos equipamiento como se",
            "start": 1762.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mencionado espacios p\u00fablicos y el",
            "start": 1764.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "objetivo es poder atender a aquellas",
            "start": 1768.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "zonas que hist\u00f3ricamente pues han sido",
            "start": 1770.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marginadas o rezagadas donde de alguna",
            "start": 1773.43,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "forma el estado mexicano ha sido ausente",
            "start": 1776.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en muchas de estas colonias a partir del",
            "start": 1779.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy estar\u00e1 disponible en la",
            "start": 1782.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina ni m\u00e9xico late punto gob.mx toda",
            "start": 1784.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n del programa como son los",
            "start": 1788.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avances que se tienen en las diferentes",
            "start": 1791.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudades que estamos concluyendo las",
            "start": 1793.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervenciones a trav\u00e9s de este programa",
            "start": 1795.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1798.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "posteriormente haciendo un recuento con",
            "start": 1801.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el conjunto de intervenciones que se han",
            "start": 1804.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenido en el 2019 la concentraci\u00f3n son",
            "start": 1807.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en 16 ciudades en forma especial 8",
            "start": 1811.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipios en la regi\u00f3n afectada por el",
            "start": 1814.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n wilma en nayarit ah\u00ed tenemos",
            "start": 1816.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ocho municipios recordemos que esta",
            "start": 1818.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n de inundaciones pues afect\u00f3",
            "start": 1822.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un territorio bastante amplio por lo",
            "start": 1824.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cual nos dimos a la vocaci\u00f3n de poder",
            "start": 1827.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "incidir en cada uno de estos municipios",
            "start": 1829.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tenemos una persona",
            "start": 1832.48,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con formaci\u00f3n de intervenciones muy",
            "start": 1835.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntuales en la parte norte del pa\u00eds en",
            "start": 1838.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que es tijuana mexicano y sali\u00f3 de",
            "start": 1840.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colorado nogales ciudad ju\u00e1rez y acu\u00f1a",
            "start": 1843.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "piedras negras luego laredo reynosa y",
            "start": 1846.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "matamoros con la intenci\u00f3n de poder",
            "start": 1848.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conformar espacios p\u00fablicos",
            "start": 1851.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equipamientos que dignifiquen digamos",
            "start": 1853.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estas colonias con mayores carencias y",
            "start": 1855.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poder homologar en la medida de lo",
            "start": 1858.2,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1859.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "digamos el modelo de desarrollo entre",
            "start": 1860.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ambos pa\u00edses",
            "start": 1863.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces nos concentramos en el 2019",
            "start": 1864.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puntualmente en cada una de estas",
            "start": 1867.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudades y tenemos cuatro ciudades",
            "start": 1870.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas que como bien mencionaba el",
            "start": 1872.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n lo que buscamos",
            "start": 1875.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de estas intervenciones es",
            "start": 1878.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disminuir las grandes disparidades entre",
            "start": 1880.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aquellas regiones con hoteles de lujo y",
            "start": 1883.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "asimismo pues aquella poblaci\u00f3n que",
            "start": 1886.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atiende el servicio a estos hoteles de",
            "start": 1888.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gran lujo pues viven en condiciones de",
            "start": 1891.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "grandes carencias a un par de kil\u00f3metros",
            "start": 1893.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de estos frentes de playa por \u00faltimo",
            "start": 1895.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos la intervenci\u00f3n en lo",
            "start": 1898.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que corresponden",
            "start": 1901.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "anna y morelia",
            "start": 1902.95,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "asimismo tuvimos la participaci\u00f3n de 80",
            "start": 1905.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s comunitarios en cada una de este",
            "start": 1908.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conjunto de ciudades aqu\u00ed como podr\u00e1n",
            "start": 1911.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver ustedes se desglosa el tipo de obras",
            "start": 1914.039,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "realizadas desde la cartera total de",
            "start": 1917.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intervenciones que tenemos a lo largo de",
            "start": 1920.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todas estas ciudades tenemos centros de",
            "start": 1922.35,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "desarrollo comunitarios 18 proyectos en",
            "start": 1924.99,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el proceso de conclusi\u00f3n centros",
            "start": 1928.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "culturales y recreativos 10 bibliotecas",
            "start": 1930.779,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "3 unidades y m\u00f3dulos deportivos algo muy",
            "start": 1933.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "importante dentro del programa dentro de",
            "start": 1937.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estas comunidades 20 estadios y campos",
            "start": 1939.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol 6 que estamos desarrollando",
            "start": 1941.88,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "escuelas 9 centros de salud 7 mercados",
            "start": 1944.84,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un elemento fundamental de",
            "start": 1949.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica que se busca reactivar",
            "start": 1951.27,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "dentro de estas comunidades cuatro",
            "start": 1953.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "rehabilitaciones de equipamientos ya",
            "start": 1956.419,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "existentes que en colaboraci\u00f3n con los",
            "start": 1958.409,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "municipios es un programa que se trabaja",
            "start": 1960.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de forma muy conjunta con las",
            "start": 1963.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "autoridades locales nos pidieron",
            "start": 1965.82,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y rehabilitaci\u00f3n de 68 y ya",
            "start": 1968.669,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipamientos existentes pero que",
            "start": 1971.369,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues son muy deficientes",
            "start": 1973.109,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana calles el tema de",
            "start": 1976.279,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "las calles lo vemos con un tema de",
            "start": 1978.989,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "conectividad puntual entre aquellas",
            "start": 1980.82,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comunidades que estamos haciendo las",
            "start": 1984.21,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "intervenciones y las arterias de acceso",
            "start": 1985.499,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "primario hacia estas comunidades y que",
            "start": 1988.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "asimismo se conecten a los centros de",
            "start": 1991.529,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "desarrollo y econ\u00f3micos de cada una de",
            "start": 1993.98,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "las ciudades tenemos 144 calles",
            "start": 1996.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "integrales hacemos referencia a las",
            "start": 1999.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calles integrales como calles que",
            "start": 2001.789,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n toman en consideraci\u00f3n las",
            "start": 2003.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "necesidades de equipamiento de servicios",
            "start": 2005.539,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos agua drenaje luz \u00e1rboles",
            "start": 2007.58,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n iluminaci\u00f3n un tema de",
            "start": 2010.929,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "seguridad y conectividad en los espacios",
            "start": 2014.299,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2016.309,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "en espacios p\u00fablicos que hemos",
            "start": 2017.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "intervenido son 55 y en temas de",
            "start": 2019.409,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "movilidad y conectividad cuatro",
            "start": 2022.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 2024.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esta es la cartera total de las",
            "start": 2025.71,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 2027.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor como",
            "start": 2029.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comentaba el se\u00f1or presidente el d\u00eda de",
            "start": 2032.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hoy haremos la primera entrega formal y",
            "start": 2034.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todas las obras plenamente concluidas en",
            "start": 2037.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el municipio de ayala asimismo en las",
            "start": 2040.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades de anenecuilco y chinameca",
            "start": 2042.909,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dentro de dicho municipio",
            "start": 2044.919,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n conmemora los 100 a\u00f1os",
            "start": 2047.62,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de el aniversario luctuoso del general",
            "start": 2051.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "emiliano zapata por lo cual la solicitud",
            "start": 2054.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "expresa del presidente fue poder hacer",
            "start": 2058.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n urbana puntualmente en",
            "start": 2060.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el municipio de ayala tomando en",
            "start": 2064.75,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n tanto de las necesidades",
            "start": 2066.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la comunidad como el signo resaltar",
            "start": 2068.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un elemento y un espacio p\u00fablico que",
            "start": 2071.139,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene un car\u00e1cter hist\u00f3rico",
            "start": 2073.929,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "posteriormente tenemos estos 15",
            "start": 2078.02,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "proyectos a partir de la indicaci\u00f3n del",
            "start": 2081.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del a\u00f1o de emiliano",
            "start": 2085.169,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "zapata estas quince intervenciones",
            "start": 2087.03,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "asimismo en este plano podr\u00e1n ver el",
            "start": 2090.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conjunto de intervenciones asimismo en",
            "start": 2094.369,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea azul tenue la rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 2096.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la avenida principal",
            "start": 2100.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la conectividad a lo que",
            "start": 2102.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corresponde un corredor a que conecta",
            "start": 2106.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacia la casa de emiliano zapata una",
            "start": 2108.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "casa hist\u00f3rica tenemos dos centros",
            "start": 2110.69,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "culturales dos unidades deportivas dos",
            "start": 2113.15,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "calles que conectan cada uno de los",
            "start": 2116.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puntos de intervenci\u00f3n lo que",
            "start": 2119.089,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "corresponde un mercado y ocho espacios",
            "start": 2121.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2123.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en esta l\u00e1mina podr\u00e1n ver ustedes cada",
            "start": 2125.64,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "uno de los proyectos el conjunto de",
            "start": 2129.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "metros cuadrados intervenidos es un",
            "start": 2131.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "monto importante la sumatoria total que",
            "start": 2133.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tenemos de metros cuadrados",
            "start": 2137.279,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reconstruidos en intervenci\u00f3n en el",
            "start": 2138.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "municipio de ayala es por arriba de los",
            "start": 2141.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "70.000 metros cuadrados para dar un",
            "start": 2143.279,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ejemplo la alameda central estamos",
            "start": 2146.549,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hablando de 90 mil metros cuadrados es",
            "start": 2149.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n considerablemente grande",
            "start": 2152.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de espacios p\u00fablicos y equipamientos que",
            "start": 2154.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se han concluido en el municipio de",
            "start": 2156.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ayala",
            "start": 2159.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el monto es de 193 millones de pesos que",
            "start": 2161.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se utilizaron en un proceso licitatorio",
            "start": 2165.859,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "abierto p\u00fablico 15 obras que se tomaron",
            "start": 2168.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en consideraci\u00f3n es un trabajo se llev\u00f3",
            "start": 2172.849,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "un trabajo de muy intenso con las",
            "start": 2175.64,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "propias comunidades con las propias",
            "start": 2178.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "autoridades entonces a ese un tema",
            "start": 2180.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fundamental aqu\u00ed tenemos en la imagen la",
            "start": 2183.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "plaza de wilco donde se cambiaron todas",
            "start": 2185.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las pavimentaciones se metieron",
            "start": 2189.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mobiliarios completamente nuevos",
            "start": 2190.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luminarias los \u00e1rboles que pueden ver en",
            "start": 2192.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas son \u00e1rboles que se",
            "start": 2195.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instalaron se a s\u00ed mismos del trabajo lo",
            "start": 2197.27,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que corresponde en la homologaci\u00f3n y",
            "start": 2201.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuidado de todas las fachadas en la",
            "start": 2203.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad de anenecuilco y el acceso",
            "start": 2206.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principal en las plazas fue un trabajo",
            "start": 2208.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "muy importante que se concluy\u00f3 en las",
            "start": 2211.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimas horas con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2214.04,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "las propias comunidades las propias",
            "start": 2215.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "familias que tambi\u00e9n participaron en",
            "start": 2217.369,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este proceso de mejora de sus propias",
            "start": 2219.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "viviendas y del espacio p\u00fablico que de",
            "start": 2222.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "forma inmediata",
            "start": 2224.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a movilidad como",
            "start": 2226.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda comentado se intervino la",
            "start": 2228.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avenida l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en esta avenida",
            "start": 2230.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el trabajo puntual de la comisi\u00f3n",
            "start": 2234.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federal de electricidad se pudieron",
            "start": 2236.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "meter todas las bater\u00edas de electricidad",
            "start": 2238.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se bajaron m\u00e1s de 150 postes",
            "start": 2241.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "as\u00edmismo conexiones de telmex tambi\u00e9n se",
            "start": 2245.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fueron remitidas con la finalidad de",
            "start": 2247.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poder digamos mejorar la imagen de esta",
            "start": 2250.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avenida principal que es un punto de",
            "start": 2253.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n fundamental dentro del propio",
            "start": 2255.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 2258.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asimismo pues se volvi\u00f3 a poner una",
            "start": 2260.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carpeta de concreto las guarniciones las",
            "start": 2262.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "calles todo lo que son la parte de los",
            "start": 2266.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "andadores p\u00fablicos y las banquetas",
            "start": 2269.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se rehabilitaron se construyeron",
            "start": 2270.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "completamente nuevas",
            "start": 2273.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde en equipamientos",
            "start": 2276.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento",
            "start": 2278.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del mercado municipal una casa de",
            "start": 2280.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cultura tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 2284.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n por completo del",
            "start": 2286.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deportivo la capilla un espacio p\u00fablico",
            "start": 2288.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de mucho uso deportivo tambi\u00e9n en el",
            "start": 2291.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "propio municipio",
            "start": 2294.25,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "algo que nos hab\u00edan solicitado bastante",
            "start": 2296.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la propia comunidad de hacer la",
            "start": 2299.839,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo esta es la",
            "start": 2300.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "imagen de la rehabilitaci\u00f3n de lienzo",
            "start": 2302.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "charro",
            "start": 2304.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el municipio",
            "start": 2306.44,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde en la parte",
            "start": 2308.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que como bien comentaba el",
            "start": 2310.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente es un d\u00eda importante en",
            "start": 2312.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia agraria tambi\u00e9n en conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2314.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2317.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e importante hecho de haber conquistas",
            "start": 2319.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obras en el municipio de ayala",
            "start": 2322.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos la rehabilitaci\u00f3n de la casa",
            "start": 2324.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "museo emiliano zapata en el fondo podr\u00e1n",
            "start": 2326.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ver la intervenci\u00f3n de un espacio",
            "start": 2329.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y cultural en la inmediaci\u00f3n de",
            "start": 2332.0,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la casa emiliano zapata un trabajo arduo",
            "start": 2335.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e interesante con el inah que se llev\u00f3 a",
            "start": 2339.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cabo lo que corresponde tambi\u00e9n el",
            "start": 2341.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sendero seguro y la rehabilitaci\u00f3n de lo",
            "start": 2343.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que es conocido la piedra encimada en la",
            "start": 2346.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que en la parte de chinameca aquel punto",
            "start": 2348.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que previo a que el general",
            "start": 2351.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "zapata bajara a chinameca y fuera",
            "start": 2353.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asesinado y tambi\u00e9n se hizo una",
            "start": 2357.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de todo este sendero a lo",
            "start": 2359.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "largo del propio municipio",
            "start": 2363.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo pues bueno el programa",
            "start": 2366.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mejoramiento es un eje fundamental del",
            "start": 2369.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajo del gobierno federal para poder",
            "start": 2371.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dignificar los espacios p\u00fablicos y poder",
            "start": 2373.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otorgar oportunidades de desarrollo en",
            "start": 2375.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aquellas comunidades con mayor rezago",
            "start": 2377.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "donde adem\u00e1s de las carencias en",
            "start": 2380.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "servicios equipamientos y espacios",
            "start": 2382.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos como el rezago en materia de",
            "start": 2384.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vivienda y as\u00ed mismo pues un tema",
            "start": 2387.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamental es la calidad del espacio",
            "start": 2390.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ponemos fundamental atenci\u00f3n de",
            "start": 2393.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que cada intervenci\u00f3n cumpla con los",
            "start": 2395.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "criterios que nos solicitan las propias",
            "start": 2397.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunidades que nos solicitan los",
            "start": 2400.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales es un trabajo de",
            "start": 2402.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y trabajo en campo para",
            "start": 2404.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder determinar puntualmente la cartera",
            "start": 2406.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n en cada una de estas",
            "start": 2409.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudades es muy diferente cada una de",
            "start": 2410.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las las carteras de inversi\u00f3n esto",
            "start": 2413.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "responde tambi\u00e9n a la posibilidad de",
            "start": 2415.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder obtener espacio de intervenciones",
            "start": 2417.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cada una de estas ciudades como en el",
            "start": 2420.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "caso de acapulco ha sido m\u00e1s complejo en",
            "start": 2423.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el caso de este matamoros nuevo laredo",
            "start": 2425.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cada una de las ciudades pues responde a",
            "start": 2429.33,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "necesidades mucho",
            "start": 2431.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "puntuales se ha trabajado en este a\u00f1o",
            "start": 2432.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasado en 2019 con instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 2435.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional que nos apoy\u00f3 en la",
            "start": 2438.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n investigaci\u00f3n en campo para",
            "start": 2440.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder determinar de forma precisa cada",
            "start": 2443.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una de estas diferentes intervenciones y",
            "start": 2445.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para concluir pues vamos a presentar un",
            "start": 2448.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "breve v\u00eddeo sobre el programa",
            "start": 2450.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y las intervenciones",
            "start": 2452.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo y que se",
            "start": 2454.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "van a concluir dentro del primer",
            "start": 2456.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trimestre del actual a\u00f1o muchas gracias",
            "start": 2458.31,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es cuando es imposible",
            "start": 2460.89,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2463.87,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2472.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era una colonia muy estancada que nadie",
            "start": 2477.67,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "volteaba a verla ni cre\u00eda que hubiese",
            "start": 2480.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "algo importante aqu\u00ed",
            "start": 2482.599,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "y pues estaba muy descuidado a la carta",
            "start": 2485.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el parque aqu\u00ed estaba muy descuidado",
            "start": 2487.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estaba llena de basura los vecinos",
            "start": 2489.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos y limpia vamos no tenemos donde",
            "start": 2491.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rosa meter no hay nada que hacer las",
            "start": 2495.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tardes pues hay que venir a ofrecer al",
            "start": 2497.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parque recuperar el espacio que era un",
            "start": 2498.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espacio lleno de basura un espacio pues",
            "start": 2501.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para delincuencia pues a m\u00ed en lo",
            "start": 2504.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personal no me ha tocado ver que se",
            "start": 2507.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "invirtiera tanta cantidad o sea en un",
            "start": 2508.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parque aqu\u00ed en la colonia la base para",
            "start": 2510.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bien porque pues aqu\u00ed ya estaba un poco",
            "start": 2513.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abandonada como le digo lavando nadie",
            "start": 2515.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta una hora de este tipo",
            "start": 2517.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tengo ya como 30 a\u00f1os aqu\u00ed y",
            "start": 2520.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nunca hemos tenido algo as\u00ed",
            "start": 2523.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed es un lugar hist\u00f3rico aqu\u00ed",
            "start": 2526.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mataron al general zapata",
            "start": 2530.33,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es una obra que celebr\u00f3 que se est\u00e1 que",
            "start": 2533.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con sacrificio se va a ser historia",
            "start": 2535.38,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "de un sue\u00f1o hecho realidad porque",
            "start": 2539.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tengamos un mejor lugar para vivir",
            "start": 2541.089,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento urbano",
            "start": 2544.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transforma las ciudades del pa\u00eds desde",
            "start": 2546.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "las colonias que hab\u00edan sido",
            "start": 2548.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente olvidadas a trav\u00e9s de la",
            "start": 2549.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2552.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos as\u00ed como del",
            "start": 2553.46,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mejoramiento y escrituraci\u00f3n de",
            "start": 2555.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viviendas en su primera etapa se",
            "start": 2556.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intervinieron 16 ciudades y la zona",
            "start": 2559.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "afectada en nayarit por el hurac\u00e1n huila",
            "start": 2561.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se espera que durante todo el sexenio",
            "start": 2564.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sean beneficiadas al menos 100 ciudades",
            "start": 2566.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2569.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construimos ciudades m\u00e1s justas",
            "start": 2572.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2575.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2577.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vamos a lo de la refiner\u00eda y de el",
            "start": 2581.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2585.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2590.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy es viernes 3 de enero de este a\u00f1o",
            "start": 2593.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevo 2020 vamos a hacer el reporte esta",
            "start": 2596.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "semana pero agradecerle a los",
            "start": 2599.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n aqu\u00ed en dos bocas",
            "start": 2600.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo el empe\u00f1o estuvieron trabajando",
            "start": 2602.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas feriados ya cumplimos un",
            "start": 2605.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de horas",
            "start": 2608.77,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "en accidentes en esta construcci\u00f3n para",
            "start": 2610.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo",
            "start": 2614.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2618.07,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2622.46,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2626.8,
            "duration": 49.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2683.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2689.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2690.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2693.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2699.26,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2700.39,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2702.96,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2712.869,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2720.4,
            "duration": 90.95
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2808.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "bueno si vamos ahora abrimos para",
            "start": 2811.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2815.22,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2817.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 2821.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las dos compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2824.849,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes secretarios",
            "start": 2829.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gabriela jim\u00e9nez del sol de mexico",
            "start": 2832.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "preguntarle este fin de semana dio el",
            "start": 2835.64,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "anuncio de los de que ya va a iniciar",
            "start": 2839.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de los bancos del",
            "start": 2842.97,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2844.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos con la secretaria de \u00e1cida",
            "start": 2847.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y nos daban datos de qu\u00e9 buenos son",
            "start": 2850.269,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ellos quienes van a destinar el destino",
            "start": 2852.279,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pero no saben de d\u00f3nde se van a obtener",
            "start": 2854.049,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esos recursos preguntarle de d\u00f3nde es",
            "start": 2856.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que van obtener esos 10.000 millones de",
            "start": 2859.119,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pesos para construir este los bancos del",
            "start": 2861.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "bienestar faltantes para llegar a todas",
            "start": 2865.21,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "las comunidades si tienen alg\u00fan fondo",
            "start": 2868.029,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "guardado o un guardadito o se va a sacar",
            "start": 2870.819,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "directamente pues de subastas o de d\u00f3nde",
            "start": 2875.369,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "es que se va a obtener este este dinero",
            "start": 2878.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y ahorita si me permite le hago otras",
            "start": 2880.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dos preguntas si es muy buena la",
            "start": 2883.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2886.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque me permite informar que en efecto",
            "start": 2888.4,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 el inicio de la",
            "start": 2893.22,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2899.349,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de 2.700 sucursales del banco de",
            "start": 2903.49,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "bienestar 2700",
            "start": 2908.95,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "sucursales este a\u00f1o",
            "start": 2913.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se van a construir 1350",
            "start": 2918.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2921.819,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el resto",
            "start": 2924.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las otras mil 350 sucursales",
            "start": 2926.119,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "para que la gente que est\u00e1 recibiendo su",
            "start": 2931.42,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2935.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sean adultos mayores",
            "start": 2937.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 2941.54,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "becarios los que est\u00e1n en sembrando vida",
            "start": 2944.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa",
            "start": 2948.039,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2951.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo lo que dispensamos",
            "start": 2953.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se pueda acercar",
            "start": 2958.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s posible a d\u00f3nde est\u00e1 la gente",
            "start": 2963.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2967.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2969.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 2971.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico",
            "start": 2974.789,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas marginadas",
            "start": 2978.789,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se tiene que tomar en cuenta que de los",
            "start": 2984.12,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cerca de 2.500 municipios s\u00f3lo hay",
            "start": 2986.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 2992.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bancarios",
            "start": 2995.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en aproximadamente 1000",
            "start": 2999.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "es decir en 1500 municipios no hay una",
            "start": 3004.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sucursal bancaria y estoy hablando de",
            "start": 3009.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 3012.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces estamos enfrentando el problema",
            "start": 3018.14,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que se dispersan los fondos",
            "start": 3021.2,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "pero en estados como chiapas oaxaca",
            "start": 3025.619,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3030.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y otros estados",
            "start": 3032.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen que ir",
            "start": 3035.079,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a cobrar",
            "start": 3037.0,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "a recibir",
            "start": 3038.789,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sus ayudas sus apoyos",
            "start": 3040.869,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias que est\u00e1n a tres",
            "start": 3046.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "horas oa cuatro horas de donde viven",
            "start": 3050.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y tienen que ir si son adultos mayores",
            "start": 3054.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con un acompa\u00f1ante un discapacitado",
            "start": 3056.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un acompa\u00f1ante muchas veces",
            "start": 3059.44,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "llegan y no hay dinero en la sucursal",
            "start": 3062.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos muy mal tambi\u00e9n esto",
            "start": 3069.119,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 3076.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 un gran rezago",
            "start": 3079.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3083.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "e inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 3085.13,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "existen bancos en las ciudades",
            "start": 3087.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3092.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el medio rural no hay",
            "start": 3095.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ni en municipios",
            "start": 3097.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en la mayor\u00eda de los municipios",
            "start": 3101.1,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds no hay sucursales bancarias",
            "start": 3104.85,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "entonces por eso tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 3108.349,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "fortalecer el banco de bienestar",
            "start": 3112.349,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "con 2700",
            "start": 3115.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 3120.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son sucursales peque\u00f1as",
            "start": 3123.369,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las van a construir",
            "start": 3127.65,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 3130.779,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "las primeras 1300",
            "start": 3137.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "tanto la construcci\u00f3n como el",
            "start": 3143.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "equipamiento",
            "start": 3144.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "van a significar una inversi\u00f3n",
            "start": 3146.85,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de 5000 millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 3150.32,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y otros 5000",
            "start": 3154.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3157.029,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de donde obtuvimos esos 5000 millones",
            "start": 3159.22,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "pues fueron los ahorros de fin de a\u00f1o",
            "start": 3163.279,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ya tenemos el dinero",
            "start": 3168.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por firmarse el convenio",
            "start": 3177.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de la defensa para la",
            "start": 3181.73,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las m\u00e1s de 1.300",
            "start": 3185.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 3190.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s o tambi\u00e9n comentar que ya",
            "start": 3193.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empezamos a construir",
            "start": 3196.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3",
            "start": 3200.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando",
            "start": 3202.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque tenemos que hacer",
            "start": 3205.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como 100 al mes",
            "start": 3212.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto es una buena noticia",
            "start": 3222.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para los de amat\u00e1n",
            "start": 3228.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ahora que fui",
            "start": 3235.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3238.109,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3240.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ten\u00edan forma de",
            "start": 3242.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cobrar sus apoyos",
            "start": 3246.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 3250.789,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hacer alguna operaci\u00f3n",
            "start": 3252.42,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tr\u00e1mite porque no hay ninguna",
            "start": 3256.059,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sucursal bancaria y es cabecera",
            "start": 3259.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 3262.569,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "amat\u00e1n chiapas",
            "start": 3263.499,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estuve en ayer",
            "start": 3268.059,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "en huayacocotla lo mismo",
            "start": 3271.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la cruz antier",
            "start": 3274.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenango de doria hidalgo no hay",
            "start": 3278.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y es cabecera municipal antier tambi\u00e9n",
            "start": 3283.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pahuatl\u00e1n",
            "start": 3287.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "puebla no hay",
            "start": 3289.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el viernes san pablo del monte tlaxcala",
            "start": 3295.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3299.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "por eso este programa",
            "start": 3307.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3310.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "les informo que ya comenzamos",
            "start": 3313.319,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "con la conectividad",
            "start": 3316.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para el internet",
            "start": 3320.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 3325.55,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la empresa y tener para todos",
            "start": 3327.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una filial de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3331.83,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de electricidad ya se tiene la empresa",
            "start": 3335.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya se tiene el permiso la concesi\u00f3n",
            "start": 3340.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para que esa empresa que no tiene fines",
            "start": 3346.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de lucro pueda",
            "start": 3349.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "instalar y dar el servicio de internet",
            "start": 3353.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional",
            "start": 3356.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3361.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 3363.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n de 10 mil",
            "start": 3365.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3368.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya comenzamos",
            "start": 3371.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 3374.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 3377.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "3000 millones otorgados a la empresa",
            "start": 3380.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3387.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed nos va a llevar",
            "start": 3389.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os vamos a terminar en el 22",
            "start": 3392.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "20 21 y 22",
            "start": 3401.18,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "esto lo comento porque",
            "start": 3408.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en las primeras 1350",
            "start": 3411.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias",
            "start": 3416.97,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "van a tener desde luego internet no s\u00f3lo",
            "start": 3419.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la sucursal sino ya",
            "start": 3423.539,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "del municipio",
            "start": 3426.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a ir avanzando",
            "start": 3428.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed respondo a tu pregunta y tambi\u00e9n",
            "start": 3432.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preguntarle en estos d\u00edas el sol de",
            "start": 3435.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dio a conocer bueno documento que",
            "start": 3438.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el sindicato nacional de trabajadores de",
            "start": 3441.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n cnte va a formar su partido",
            "start": 3444.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a partir de un grupo que se",
            "start": 3448.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llama grupo social promotor de mexico",
            "start": 3451.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero el detalle es que est\u00e1n utilizando",
            "start": 3453.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recursos del sindicato para formar esta",
            "start": 3455.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fuerza pol\u00edtica y que bueno estar\u00edan",
            "start": 3460.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "utilizando tambi\u00e9n bases de lo que era",
            "start": 3463.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nueva alianza",
            "start": 3466.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y la pregunta es si desde la secretaria",
            "start": 3467.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n o la secretar\u00eda del",
            "start": 3471.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajo estar\u00edan revisando este tema si",
            "start": 3474.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ser\u00eda legal precisamente que estuvieran",
            "start": 3478.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "utilizando pues recursos que son del",
            "start": 3480.14,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "sindicato para formar un partido",
            "start": 3482.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y pues si se ver\u00eda m\u00e1s adelante",
            "start": 3483.349,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "una una reuni\u00f3n para que se que este",
            "start": 3487.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tema la secretaria de gobernacion porque",
            "start": 3489.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso el ine pues ya \u00e9ste pidi\u00f3 una",
            "start": 3491.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda por este tema y por \u00faltimo ya",
            "start": 3495.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 3499.099,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "recientemente estuvimos hablando con",
            "start": 3501.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "personas de de las organizaciones no",
            "start": 3505.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gubernamentales enfocadas en atenci\u00f3n a",
            "start": 3509.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas con javier sicilia y ellos",
            "start": 3512.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comentaban que le hab\u00edan entregado en",
            "start": 3515.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "meses pasados un modelo de justicia",
            "start": 3518.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transicional pero que pues \u00e9ste",
            "start": 3520.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este documento no fue atendido",
            "start": 3523.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este pues que ellos incluso ven esto",
            "start": 3527.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como como una traici\u00f3n a las v\u00edctimas de",
            "start": 3529.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la violencia porque pues bueno se",
            "start": 3534.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desech\u00f3 y ya no ha habido m\u00e1s reuniones",
            "start": 3536.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1les han sido estas las",
            "start": 3539.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "razones por las que ya no se atendi\u00f3",
            "start": 3541.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este documento y si m\u00e1s adelante pues se",
            "start": 3543.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se va a retomar este y se va a tomar en",
            "start": 3547.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuenta este modelo de justicia",
            "start": 3551.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transicional y c\u00f3mo se estar\u00eda aplicando",
            "start": 3552.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gracias bueno acerca de lo del sindicato",
            "start": 3555.86,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 3560.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vamos a ver de qu\u00e9 se trata y qu\u00e9 nos",
            "start": 3564.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros por qu\u00e9",
            "start": 3567.89,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no nos inmiscuimos en asuntos",
            "start": 3570.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partidistas",
            "start": 3574.589,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que haya desv\u00edos de fondo p\u00fablico",
            "start": 3577.359,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "entonces debe de intervenir",
            "start": 3581.819,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3586.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y si hay presuntos delitos",
            "start": 3591.65,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "pues existe la fiscal\u00eda",
            "start": 3598.66,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "general y la fiscal\u00eda tambi\u00e9n electoral",
            "start": 3602.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que tiene el prop\u00f3sito de cuidar",
            "start": 3610.06,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3615.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "fraudes que la haya violaciones a la ley",
            "start": 3618.289,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "acerca de los derechos humanos",
            "start": 3623.06,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3626.779,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas sus familiares los",
            "start": 3631.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3635.92,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3637.52,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un trabajo profesional",
            "start": 3639.29,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha informado",
            "start": 3647.54,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3651.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "te voy a pedir alejandro encinas que les",
            "start": 3655.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 3658.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 3663.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 3665.829,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es muy importante informar",
            "start": 3668.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho",
            "start": 3674.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a veces se hacen juicios",
            "start": 3677.329,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "a la ligera",
            "start": 3681.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sin que se tengan todos los elementos",
            "start": 3684.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin la informaci\u00f3n",
            "start": 3687.11,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y puede ser hasta responsabilidad",
            "start": 3690.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestra o culpa nuestra",
            "start": 3693.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3696.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cada vez que se requiera van a estar",
            "start": 3698.38,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los servidores p\u00fablicos informando",
            "start": 3701.56,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad",
            "start": 3706.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 3709.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 pas\u00f3 con el documento de",
            "start": 3712.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "justicia transicional s\u00ed s\u00ed lo est\u00e1n si",
            "start": 3714.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo retomaron est\u00e1 congelado d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 3718.66,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "no le ha comentado nada seguramente este",
            "start": 3722.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alejandro encinas nos va a informar",
            "start": 3725.369,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sobre este tema en general y ayuda mucho",
            "start": 3727.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "va a haber una conferencia a las 12",
            "start": 3732.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno le vamos a pedir que informe sobre",
            "start": 3735.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 3738.84,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "sobre tu pregunta",
            "start": 3740.64,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido en buenos d\u00edas",
            "start": 3744.94,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "doctor mayer este sector estaba muy",
            "start": 3749.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abandonado precisamente en los sexenios",
            "start": 3752.589,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "anteriores y basta citar que su",
            "start": 3756.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "antecesora pues fue rosario robles que",
            "start": 3760.829,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahorita en prisi\u00f3n por desv\u00edo de",
            "start": 3763.54,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "fondos entonces usted acaba de destacar",
            "start": 3766.359,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hay que dignificar estas zonas",
            "start": 3769.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marginadas doctor mayor quienes est\u00e1n",
            "start": 3771.329,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participando en este reordenamiento ha",
            "start": 3774.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sido un crecimiento irregular plagado de",
            "start": 3777.369,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de despojos de tierras",
            "start": 3779.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expropiadas ilegalmente muchas de ellas",
            "start": 3783.75,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 modelo est\u00e1 siguiendo usted para",
            "start": 3787.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "recuperar esta dignidad de nuestros",
            "start": 3791.609,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "compatriotas en todo m\u00e9xico",
            "start": 3794.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "para encabezar este programa de quienes",
            "start": 3800.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 rodeando el doctor mayer es muy",
            "start": 3803.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lastimoso nosotros como periodistas que",
            "start": 3807.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viajamos a todas estas zonas puedes ver",
            "start": 3809.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "a la gente que vive sin pavimentaci\u00f3n",
            "start": 3812.079,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "sin luz sin agua es muy denigrante",
            "start": 3815.349,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "incluso para nuestros compatriotas",
            "start": 3817.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este tema de la recolecci\u00f3n de",
            "start": 3821.579,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "limpieza doctor mayer c\u00f3mo va a quedar a",
            "start": 3824.2,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nivel nacional creo que es todo un",
            "start": 3827.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "monopolio tambi\u00e9n irregular y si me hace",
            "start": 3829.209,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "favores de ella que est\u00e1 el procurador",
            "start": 3833.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le quer\u00eda comentar procurador",
            "start": 3835.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "si ustedes pudiera apoyar no se",
            "start": 3837.579,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "denuncian por parte de nuestros hermanos",
            "start": 3840.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que viven en eeuu",
            "start": 3843.489,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "compatriotas all\u00e1 que mandan muchos",
            "start": 3845.89,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "regalos pero se los abren llega a la",
            "start": 3848.339,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "mitad o muchas veces no llegan",
            "start": 3851.469,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "principalmente en sepomex no s\u00e9 si le",
            "start": 3853.65,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "compete o si nos pudiera informar algo",
            "start": 3857.2,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "al respecto gracias presidente",
            "start": 3859.569,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias en relaci\u00f3n a la forma como",
            "start": 3864.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando este programa",
            "start": 3867.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n del programa parte del",
            "start": 3870.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hecho de que como gobierno federal",
            "start": 3872.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que trabajar forma",
            "start": 3875.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "puntual con los municipios es el primer",
            "start": 3878.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "punto de contacto que nosotros hacemos",
            "start": 3880.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a este programa nos",
            "start": 3882.619,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "acercamos con el municipio sin embargo",
            "start": 3885.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un punto muy importante el programa y es",
            "start": 3887.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "un distintivo es el tema de la",
            "start": 3890.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana est\u00e1 el tema de",
            "start": 3892.109,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ya tener y haber conformado 80 comit\u00e9s",
            "start": 3894.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunitarios a lo largo de las",
            "start": 3897.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "intervenciones pues es un tema con la",
            "start": 3900.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "finalidad de poder involucrar a la",
            "start": 3902.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda en la toma de decisiones por",
            "start": 3904.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "experiencia y asimismo casos",
            "start": 3907.65,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "internacionales cuando se hacen",
            "start": 3909.359,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intervenciones de espacios p\u00fablicos sin",
            "start": 3911.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "haber anteriormente tenido el visto",
            "start": 3913.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno la aceptaci\u00f3n el di\u00e1logo de",
            "start": 3917.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con las propias comunidades",
            "start": 3919.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "locales suelen ser espacios p\u00fablicos que",
            "start": 3921.93,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en algunas ocasiones o en muchas",
            "start": 3924.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocasiones se terminan abandonando esto",
            "start": 3927.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es un tema importante que digamos un",
            "start": 3929.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo que no se ve se ve la obra",
            "start": 3931.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero atr\u00e1s hay un respaldo de",
            "start": 3933.15,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3935.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cada una de estas comunidades y trabajo",
            "start": 3937.019,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con los municipios el a\u00f1o pasado en el",
            "start": 3939.359,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2019 trabajamos con instituto",
            "start": 3943.919,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional digamos una",
            "start": 3946.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instancia profesional t\u00e9cnica que nos",
            "start": 3947.969,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyo a determinar de forma neutral como",
            "start": 3950.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un actor neutral pero t\u00e9cnico c\u00f3mo tiene",
            "start": 3953.939,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ser el mecanismo de intervenci\u00f3n a",
            "start": 3956.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cada una de estas comunidades algunas se",
            "start": 3959.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solicitan en un tema de ponderaci\u00f3n",
            "start": 3961.829,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tanto de la opini\u00f3n p\u00fablica de cada una",
            "start": 3964.619,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de las comunidades como de las propias",
            "start": 3966.689,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "autoridades tanto locales como estatales",
            "start": 3968.459,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se determina pues cu\u00e1les tienen que ser",
            "start": 3970.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las intervenciones ese poco recurso que",
            "start": 3973.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al final de cuentas tiene el programa a",
            "start": 3976.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de las grandes necesidades",
            "start": 3978.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de servicios b\u00e1sicos que tenemos a nivel",
            "start": 3980.939,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nacional como ciudades fronterizas",
            "start": 3983.969,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tijuana ciudad ju\u00e1rez o incluso aqu\u00ed",
            "start": 3985.609,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mismo en la zona metropolitana del",
            "start": 3989.609,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico pues muchas de las",
            "start": 3991.349,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comunidades o de los municipios pues",
            "start": 3993.149,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienes tienen grandes carencias en",
            "start": 3994.979,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "materia de equipamiento uno de los temas",
            "start": 3997.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hemos detectado y que haremos mucho",
            "start": 4000.229,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis a lo largo del",
            "start": 4002.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es poder actualizar los instrumentos de",
            "start": 4003.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y ordenamiento de las",
            "start": 4006.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diferentes autoridades especialmente el",
            "start": 4009.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "municipio los municipios se 115",
            "start": 4012.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucional ha sido muy claro que",
            "start": 4015.23,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "dadas las facultades al municipio para",
            "start": 4017.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "determinar los usos de suelo sin embargo",
            "start": 4019.009,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "uno de los temas que hemos podido",
            "start": 4021.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontrar es que alrededor del 90% de",
            "start": 4023.289,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los municipios a nivel nacional no tiene",
            "start": 4027.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "actualizado o no tiene sus instrumentos",
            "start": 4029.539,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de planeaci\u00f3n ll\u00e1mese sus programas de",
            "start": 4032.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano sus programas de",
            "start": 4035.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n sus atr\u00e1s de riesgo no se",
            "start": 4037.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen pero se siguen est\u00e9 dando",
            "start": 4039.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "autorizaciones de uso de suelo entonces",
            "start": 4042.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "unos trabajos que vamos a realizar a lo",
            "start": 4044.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "largo del sexenio es poder digamos",
            "start": 4046.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajar de forma conjunta con las",
            "start": 4048.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades municipales en temas de",
            "start": 4050.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y ordenamiento territorial es",
            "start": 4053.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "donde vamos a debemos a trabajar de",
            "start": 4055.849,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "forma fuerte respondiendo al tema de la",
            "start": 4058.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "limpieza si bien tambi\u00e9n es una",
            "start": 4061.819,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n de un servicio que",
            "start": 4063.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el municipio hemos tenido pl\u00e1ticas",
            "start": 4066.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con semarnat en relaci\u00f3n a c\u00f3mo se",
            "start": 4069.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen que mejorar estos sistemas donde",
            "start": 4071.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se tiene que digamos llevar a cabo la",
            "start": 4074.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n o la digamos la limpieza de",
            "start": 4076.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los residuos s\u00f3lidos c\u00f3mo se tienen que",
            "start": 4080.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacer este tratamiento pero dentro del",
            "start": 4081.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano pues",
            "start": 4084.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n digamos buscamos que los",
            "start": 4086.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espacios que se intervengan y el impacto",
            "start": 4088.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "digamos aleda\u00f1o ya sea 500 metros un",
            "start": 4090.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro un kil\u00f3metro de los radios de",
            "start": 4093.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "influencia de estas intervenciones pues",
            "start": 4095.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la comunidad entienda que estos espacios",
            "start": 4097.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pues hay que mantenerlos hay que",
            "start": 4100.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mantenerlos limpios y lo que buscamos",
            "start": 4102.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que sean ejemplos an\u00e1logos",
            "start": 4104.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se puedan tomar en consideraci\u00f3n por",
            "start": 4107.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los propios gobiernos municipales y",
            "start": 4109.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatales ya que pues son intervenciones",
            "start": 4111.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que si se ven como espacios p\u00fablicos de",
            "start": 4114.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obra p\u00fablica pero que al final de",
            "start": 4116.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuentas buscan conformar comunidad ese",
            "start": 4118.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es el objetivo fundamental del programa",
            "start": 4121.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conformar comunidad en aquellas",
            "start": 4123.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades que se encuentran digamos",
            "start": 4125.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rotas",
            "start": 4128.86,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ya sea por falta de equipamientos",
            "start": 4130.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "servicios o tengan ciertas digamos",
            "start": 4132.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "niveles de delincuencia",
            "start": 4135.38,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "considerablemente altos y es donde",
            "start": 4136.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estamos vamos haciendo las",
            "start": 4138.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "intervenciones a trav\u00e9s del programa",
            "start": 4140.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4145.449,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "con mucho gusto primeramente comentarle",
            "start": 4148.5,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que efectivamente la profeco es",
            "start": 4151.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "competente en el servicio de paqueter\u00eda",
            "start": 4152.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda que analizar dos aspectos el",
            "start": 4156.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "primero es ese pemex que hace la entrega",
            "start": 4158.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de estos paquetes pero no es a quien se",
            "start": 4162.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 para el servicio sobre todo en",
            "start": 4167.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4169.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "son distintos proveedores en eeuu de",
            "start": 4170.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "paqueter\u00eda que tienen convenio con cepo",
            "start": 4174.089,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "mex para hacer la entrega ya una vez",
            "start": 4177.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recibido en ciertos centros de",
            "start": 4180.83,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de sepomex en la rep\u00fablica",
            "start": 4182.819,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "mexicana entonces el proveedor del",
            "start": 4184.889,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "servicio no fue no fuese comex eso le",
            "start": 4186.75,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "puedo garantizar en m\u00e1s del 99% de los",
            "start": 4191.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos sobre todo de env\u00edos de los",
            "start": 4195.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estados unidos hacia m\u00e9xico de estos",
            "start": 4197.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paquetes de regalos",
            "start": 4199.53,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una muy estrecha",
            "start": 4202.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la fcc de la ferro",
            "start": 4204.389,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "trade commission de los estados unidos",
            "start": 4207.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo que les recomiendo a mis paisanos es",
            "start": 4209.78,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "que se metan a internet",
            "start": 4213.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la fcc le ponen as\u00ed efe se abre la",
            "start": 4214.889,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de esta instituci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 4218.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s escogen el idioma",
            "start": 4220.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y dice una ceja arriba quejas",
            "start": 4223.409,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "as\u00ed como presentan una queja",
            "start": 4226.53,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "profeco la pueden presentar en la fcc y",
            "start": 4230.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la pueden presentar en la de profeco",
            "start": 4234.83,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un convenio y lo",
            "start": 4236.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "canalizamos a la a la fcc para su",
            "start": 4238.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pero si ocupamos isea que lo",
            "start": 4241.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presenten en estados unidos o en m\u00e9xico",
            "start": 4244.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la queja porque ustedes han visto ya la",
            "start": 4246.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n del nuevo reglamento de",
            "start": 4251.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "profeco tanto de la ley como de la",
            "start": 4254.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y a partir del primero de",
            "start": 4256.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enero que estamos trabajando como hemos",
            "start": 4259.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hecho desde un principio pero ahora ya",
            "start": 4262.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de manera formal institucional como",
            "start": 4264.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "defensores de la confianza y como",
            "start": 4266.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "defensores de la confianza actuamos en",
            "start": 4269.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "base a denuncias y quejas de los",
            "start": 4271.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consumidores y no tenemos denuncias",
            "start": 4273.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "formales presentadas probablemente por",
            "start": 4276.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la falta de informaci\u00f3n que bueno que",
            "start": 4279.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunta porque con eso tambi\u00e9n nos",
            "start": 4281.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ayuda a empoderar a nuestros paisanos",
            "start": 4283.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que son consumidores tambi\u00e9n en los eeuu",
            "start": 4285.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de este servicio y que se ven afectados",
            "start": 4287.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los que viven aqu\u00ed que iban a recibir",
            "start": 4289.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esos regalos",
            "start": 4292.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4295.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a ver sobre el tema",
            "start": 4297.81,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4303.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en el secretario",
            "start": 4305.64,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis",
            "start": 4308.239,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico grupo sdp quisiera preguntarle",
            "start": 4311.749,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al secretario este qu\u00e9 presupuesto tiene",
            "start": 4315.53,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "su programa en general y es si este",
            "start": 4319.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "programa es independiente el si este",
            "start": 4323.329,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presupuesto es independiente a al fondo",
            "start": 4326.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de para infraestructura del pa\u00eds que",
            "start": 4329.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trata de este tema este ser\u00eda mi",
            "start": 4333.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 4336.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias si el presupuesto que se tiene",
            "start": 4340.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se tuvo en el 2019 es en el orden de",
            "start": 4344.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "8.000 millones de pesos cerca de 8 mil",
            "start": 4347.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "millones de pesos y est\u00e1 conformado",
            "start": 4350.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "digamos en estas tres vertientes uno lo",
            "start": 4352.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que es la parte de conformaci\u00f3n de",
            "start": 4355.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos y equipamientos seamos",
            "start": 4357.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la segunda vertiente importante del",
            "start": 4360.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa es la parte de mejoramiento",
            "start": 4362.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de las propias",
            "start": 4364.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viviendas dentro de estos pol\u00edgonos de",
            "start": 4367.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n estas \u00e1reas de intervenci\u00f3n",
            "start": 4369.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dentro de estas colonias con grandes",
            "start": 4371.65,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "carencias y por \u00faltimo las partes de la",
            "start": 4374.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 4377.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional del suelo sustentable el tema",
            "start": 4379.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del presupuesto es indistinto del pa\u00eds",
            "start": 4382.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es un presupuesto que es de los",
            "start": 4384.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados y los municipios pueden hacer",
            "start": 4387.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta solicitud y que de alguna forma en",
            "start": 4389.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hemos visto una participaci\u00f3n",
            "start": 4392.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy interesante en relaci\u00f3n a poder",
            "start": 4394.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizar el pa\u00eds para acciones de",
            "start": 4397.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mejoramiento de viviendas eso es un",
            "start": 4400.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recurso que hoy en d\u00eda vemos",
            "start": 4403.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incluso ya ha trabajado y comentado esto",
            "start": 4405.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con el secretario de hacienda que los",
            "start": 4408.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados pueden hacer uso ya no solamente",
            "start": 4410.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de este fondo que en muchas ocasiones se",
            "start": 4413.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "utilizaba para temas de bacheo temas de",
            "start": 4415.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calles pero hab\u00eda una poca digamos un",
            "start": 4418.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poco uso en relaci\u00f3n al tema de vivienda",
            "start": 4421.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que afortunadamente en relaci\u00f3n a las",
            "start": 4424.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "modificaciones que se hicieron para la",
            "start": 4427.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del fondo ya hoy en d\u00eda los",
            "start": 4428.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estados ya pueden afortunadamente hacer",
            "start": 4431.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "uso de este recurso que es de ellos para",
            "start": 4433.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo acciones de",
            "start": 4436.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejoramiento de viviendas de aquellas",
            "start": 4438.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poblaciones o aquella parte de m\u00e9xico",
            "start": 4441.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda no tienen lamentablemente",
            "start": 4446.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con forma de poder acceder a estos",
            "start": 4447.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mecanismos de financiamiento",
            "start": 4450.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la otra pregunta ser\u00eda este tiene",
            "start": 4452.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "contemplado el programa atender a los",
            "start": 4456.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "municipios a los 112 municipios donde",
            "start": 4460.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 el tren maya porque yo creo que",
            "start": 4463.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "es importante que hay un mejoramiento de",
            "start": 4467.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esos de esas de esos municipios que hay",
            "start": 4470.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "unos que est\u00e1n con mucha carencia",
            "start": 4473.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con muchas carencias mucha marginaci\u00f3n",
            "start": 4477.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre todo en infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 4479.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces es importante que tengan esos",
            "start": 4483.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pueblos de estos pueblos estos",
            "start": 4486.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "municipios como el de felipe carrillo",
            "start": 4489.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "puerto se la est\u00e1n jugando con el",
            "start": 4491.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya y yo creo que",
            "start": 4494.55,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno atenderlos claro si hemos si",
            "start": 4497.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bien vieron en la presentaci\u00f3n",
            "start": 4502.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solidaridad es una de las ciudades que",
            "start": 4504.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos haciendo la intervenci\u00f3n en",
            "start": 4506.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4508.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo un tema fundamental y",
            "start": 4509.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hemos venido trabajando con fonatur",
            "start": 4512.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es el tema del trabajo con los",
            "start": 4514.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipios porque si bien obviamente el",
            "start": 4516.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proyecto del tren maya va tres grandes",
            "start": 4519.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficios de desarrollo regional las",
            "start": 4521.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferentes localidades y \u00e1reas de",
            "start": 4524.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la secretaria por",
            "start": 4526.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "atribuciones en materia legal que",
            "start": 4529.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venimos trabajando con fonatur y tambi\u00e9n",
            "start": 4531.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con los gobiernos municipales para",
            "start": 4534.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acentuar lo que se hab\u00eda comentado",
            "start": 4536.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anteriormente poder actualizar sus",
            "start": 4538.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n ya que estos",
            "start": 4540.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instrumentos de planes",
            "start": 4543.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tienen que ser aquellos que determinen",
            "start": 4544.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como el municipio tiene que atacar las",
            "start": 4547.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "principales carencias en temas de",
            "start": 4549.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "equipamientos y servicios dentro de sus",
            "start": 4551.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "propias \u00e1reas de trabajo entonces algo",
            "start": 4553.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que vamos a realizar y que hoy en d\u00eda",
            "start": 4557.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "venimos trabajando a trav\u00e9s de un",
            "start": 4559.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa que tenemos de fomento para que",
            "start": 4561.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las autoridades locales puedan",
            "start": 4564.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actualizar sus instrumentos y los tengan",
            "start": 4566.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al d\u00eda entonces es un tema que venimos",
            "start": 4569.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando ya arrancamos con ciertas",
            "start": 4572.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudades que est\u00e1n digamos en la ruta",
            "start": 4574.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del tren maya y que vamos a seguir y",
            "start": 4577.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar las acciones en este",
            "start": 4579.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para que a la hora de que ya se",
            "start": 4581.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ponga en implementaci\u00f3n el trayecto y el",
            "start": 4584.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tren maya asimismo los municipios las",
            "start": 4587.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudades donde se tengan las estaciones",
            "start": 4590.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues tengan previsto todos los",
            "start": 4593.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "equipamientos y servicios que",
            "start": 4595.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posiblemente requieran a futuro y que a",
            "start": 4597.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su vez pues esto se ha reflejado en sus",
            "start": 4600.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo urbano y en sus",
            "start": 4603.37,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas digamos de intervenci\u00f3n dentro",
            "start": 4605.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de los propios municipios",
            "start": 4608.949,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4610.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4614.73,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ya que la ponen dif\u00edcil ahora tienen",
            "start": 4616.889,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "muchas ganas",
            "start": 4620.669,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de raza radio 620 hace unos meses e",
            "start": 4622.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hicimos la propuesta sobre el tema del",
            "start": 4627.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "banco de bienestar de que si ten\u00eda",
            "start": 4629.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programado atraer las remesas en otros",
            "start": 4631.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 4635.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda como un hecho informales a los",
            "start": 4636.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "condicionales de que si el banco va se",
            "start": 4640.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ha utilizado tiempo las remesas y en",
            "start": 4642.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "segundo punto presidente de seguridad",
            "start": 4644.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "van a tener precisamente las personas",
            "start": 4647.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que vayan en sus lugares son apartados",
            "start": 4649.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sabiendo c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de",
            "start": 4651.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en materia de seguridad",
            "start": 4653.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a estar bajo qui\u00e9n va a",
            "start": 4655.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuidarlos los bancos y la g\u00fcera nacional",
            "start": 4657.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o el ej\u00e9rcito",
            "start": 4660.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gracias si vienen",
            "start": 4661.07,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "en el caso de las remesas se est\u00e1",
            "start": 4664.309,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un seguimiento",
            "start": 4669.159,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 4673.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en el cobro de las",
            "start": 4675.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4678.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para dar opciones alternativas no es el",
            "start": 4682.15,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que",
            "start": 4687.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el banco de bienestar",
            "start": 4689.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se haga cargo de",
            "start": 4691.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con",
            "start": 4695.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4699.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "operaciones o servicios",
            "start": 4703.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bancarios",
            "start": 4706.9,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "si tuvimos que hacer esto de crear estas",
            "start": 4709.79,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "sucursales y a lo mejor se va a ampliar",
            "start": 4715.75,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "es porque no ha cumplido la banca",
            "start": 4720.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 4724.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo tenemos que decir porque les ha",
            "start": 4729.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "faltado",
            "start": 4733.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 4735.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n social",
            "start": 4737.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4744.97,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n donde hay mercado",
            "start": 4746.699,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "donde ellos consideran",
            "start": 4751.349,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen clientes",
            "start": 4754.719,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque prevalece el negocio lo mercantil",
            "start": 4759.909,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "claro esa es su funci\u00f3n",
            "start": 4767.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4770.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "instituciones bancarias particulares",
            "start": 4773.199,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4777.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de esta nueva etapa",
            "start": 4782.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se tiene que pensar de otra forma",
            "start": 4785.83,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4792.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "durante tanto tiempo",
            "start": 4797.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no se tengan los servicios bancarios en",
            "start": 4800.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4804.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es un gran atraso",
            "start": 4806.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es como lo del",
            "start": 4810.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la telefon\u00eda",
            "start": 4812.74,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y el internet",
            "start": 4815.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como es posible que s\u00f3lo el 25 por",
            "start": 4818.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciento del territorio tenga comunicaci\u00f3n",
            "start": 4821.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4824.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por telefon\u00eda m\u00f3vil",
            "start": 4827.51,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 4832.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ayer les comentaba fui a huayacocotla",
            "start": 4836.409,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en huayacocotla no hay",
            "start": 4841.269,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "internet en la cabecera",
            "start": 4844.67,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "apenas si se puede hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 4850.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sale uno",
            "start": 4852.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "de la cabecera municipal ya no hay",
            "start": 4855.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4860.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces por eso el estado tiene que",
            "start": 4866.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y cumplir",
            "start": 4871.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad social",
            "start": 4874.39,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y en este caso del banco",
            "start": 4880.69,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a nosotros nos importa mucho porque como",
            "start": 4885.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nunca se est\u00e1n dispersando fondos",
            "start": 4888.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para la gente que vive en las",
            "start": 4893.749,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 4895.789,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nosotros dispersamos nada m\u00e1s de",
            "start": 4898.449,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas de bienestar 300 mil millones",
            "start": 4900.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de pesos al a\u00f1o",
            "start": 4903.969,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 4910.59,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lo que nos vamos a ahorrar de comisiones",
            "start": 4912.75,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "por la dispersi\u00f3n va a ser una cantidad",
            "start": 4918.79,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "importante que hace autosuficiente",
            "start": 4921.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al banco de bienestar",
            "start": 4927.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y da un servicio",
            "start": 4930.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4933.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy importante entonces lo que queremos",
            "start": 4935.11,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4939.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es que el banco de bienestar se ocupe de",
            "start": 4941.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de los fondos de los",
            "start": 4945.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4948.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 4953.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s necesitamos",
            "start": 4955.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya les explicaba yo",
            "start": 4958.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que no hay bancos",
            "start": 4960.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se tiene que desplazar la gente",
            "start": 4963.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4969.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a largas distancias para poder cobrar",
            "start": 4971.03,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "sus pensiones o sus apoyos entonces eso",
            "start": 4975.559,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "es lo primero una vez que se consolide",
            "start": 4979.159,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "jacques dispersando los fondos de los",
            "start": 4984.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4989.429,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "entonces ya pueden entrar otras acciones",
            "start": 4990.3,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "o se pueden dar otros servicios el d",
            "start": 4996.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 5001.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque a esas comunidades es donde llega",
            "start": 5002.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las remesas",
            "start": 5006.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "entonces es otro servicio y luego",
            "start": 5011.1,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "los servicios de el otorgamiento de",
            "start": 5015.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a tasas bajas",
            "start": 5021.07,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a captaci\u00f3n de ahorros ya lo que tiene",
            "start": 5029.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que ver con las funciones bancarias que",
            "start": 5033.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n durante el periodo neoliberal se",
            "start": 5037.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "fueron haciendo un lado",
            "start": 5040.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5043.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los bancos se depositaba dinero que",
            "start": 5046.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los ahorros y se obten\u00edan",
            "start": 5049.96,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos esa era la funci\u00f3n principal",
            "start": 5052.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo esto fue cambiando y ahora los",
            "start": 5057.889,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "bancos tienen",
            "start": 5060.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5062.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y otras prioridades",
            "start": 5064.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5069.05,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "un periodo",
            "start": 5071.159,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del favor",
            "start": 5072.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "viv\u00edan de los intereses",
            "start": 5075.469,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "que cobraban",
            "start": 5078.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5081.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por la deuda p\u00fablica",
            "start": 5083.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5087.94,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esto a proa y dem\u00e1s",
            "start": 5090.84,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "entonces la funci\u00f3n de otorgar cr\u00e9dito",
            "start": 5094.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de prestar dinero se fue haciendo a un",
            "start": 5097.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 5101.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y sigue todav\u00eda faltando que s\u00e9",
            "start": 5103.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "entreguen cr\u00e9ditos a medianos peque\u00f1os",
            "start": 5108.12,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5112.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sigue habiendo falta de este servicio",
            "start": 5115.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5119.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s avance tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 5122.0,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "en cuanto a los servicios bancarios en",
            "start": 5126.1,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "general no as\u00ed en los servicios que se",
            "start": 5132.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "prestan o que se deben de prestar a las",
            "start": 5137.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas eso es por lo",
            "start": 5140.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de tu pregunta pero si el primero es",
            "start": 5143.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consolidar al banco de bienestar porque",
            "start": 5148.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el que mucho abarca poco aprieta",
            "start": 5151.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "si estamos pensando que el banco se va a",
            "start": 5154.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocupar de todo",
            "start": 5157.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "va a terminar por no est\u00e9",
            "start": 5160.53,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "funcionar adecuadamente",
            "start": 5166.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y en el caso de la seguridad estamos",
            "start": 5169.19,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "buscando tambi\u00e9n la creaci\u00f3n",
            "start": 5172.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando en la creaci\u00f3n",
            "start": 5177.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5180.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un grupo para la seguridad y el traslado",
            "start": 5183.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de valores",
            "start": 5187.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona por ejemplo",
            "start": 5192.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el de n 3",
            "start": 5195.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de abasto de combustibles",
            "start": 5199.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5204.07,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "quienes manejan las pipas",
            "start": 5207.01,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que se adquirieron para que no",
            "start": 5211.019,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "padeci\u00e9ramos de desabasto de gasolinas",
            "start": 5214.589,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay un plan",
            "start": 5220.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 600 pipas las maneja el",
            "start": 5223.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 5226.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y cargan por ejemplo en tucson y traen",
            "start": 5228.7,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "la gasolina a la ciudad de mexico",
            "start": 5232.69,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y vienen con voice",
            "start": 5236.389,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "caravana",
            "start": 5239.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con el cuidado del ej\u00e9rcito",
            "start": 5242.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no hemos tenido afortunadamente",
            "start": 5247.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "problemas est\u00e1n bien administradas bien",
            "start": 5249.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "operadas",
            "start": 5254.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las pipas para",
            "start": 5256.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "transportar la gasolina",
            "start": 5259.19,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tomamos muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 5261.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de comprar este equipo",
            "start": 5265.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ya no tener ese problema que",
            "start": 5269.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "enfrentamos",
            "start": 5273.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de el desabasto de gasolinas y esto lo",
            "start": 5275.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizando el ej\u00e9rcito yo quiero",
            "start": 5281.619,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed decir",
            "start": 5283.6,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de la defensa y la",
            "start": 5285.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda marina",
            "start": 5287.57,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "son dos instituciones que est\u00e1n",
            "start": 5289.81,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "apoyando mucho mucho mucho mucho",
            "start": 5293.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5299.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n",
            "start": 5304.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayudando no se est\u00e1n",
            "start": 5308.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "reforzando apuntalando",
            "start": 5311.949,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "imaginen si ustedes",
            "start": 5315.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de no construir el",
            "start": 5319.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aeropuerto en texcoco porque si hubo un",
            "start": 5322.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda y porque era un barril sin fondo",
            "start": 5325.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5331.489,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5333.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y va a estar hasta el 2025 y ten\u00edamos",
            "start": 5335.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que cerrar el aeropuerto actual y cerrar",
            "start": 5338.91,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de santa lucia",
            "start": 5341.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en un desastre eso",
            "start": 5343.969,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "no debi\u00f3 iniciarse esa obra",
            "start": 5347.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "los del tren toluca ciudad de mexico",
            "start": 5353.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si va a quedar peque\u00f1ito",
            "start": 5359.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cante",
            "start": 5363.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el gran fracaso",
            "start": 5367.909,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de el aeropuerto de",
            "start": 5372.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "toluca",
            "start": 5377.07,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de texcoco",
            "start": 5379.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 5385.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5387.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5390.139,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 5392.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "solo que conven\u00eda m\u00e1s le preguntamos",
            "start": 5394.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la gente porque el pueblo",
            "start": 5397.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tiene un instinto certero",
            "start": 5400.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero porque tambi\u00e9n",
            "start": 5407.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 yo la decisi\u00f3n vamos adelante a",
            "start": 5410.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "santa luc\u00eda",
            "start": 5415.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por el apoyo",
            "start": 5417.739,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de los ingenieros militares",
            "start": 5420.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por el apoyo de la secretaria la defensa",
            "start": 5424.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1n d\u00eda y noche",
            "start": 5426.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5428.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y me dejo de llamar a andr\u00e9s manuel",
            "start": 5432.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si no terminamos",
            "start": 5436.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 5440.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del 2022",
            "start": 5443.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tengo esa seguridad",
            "start": 5447.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque esta instituci\u00f3n",
            "start": 5450.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 5455.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por eso en el caso de la construcci\u00f3n",
            "start": 5458.97,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de las sucursales del banco de bienestar",
            "start": 5465.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5468.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "les ped\u00ed que nos",
            "start": 5471.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ayudan a",
            "start": 5474.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "dijeron vamos",
            "start": 5478.49,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y tenemos que terminar en tiempo estamos",
            "start": 5480.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "consiguiendo los terrenos",
            "start": 5484.969,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 buscando",
            "start": 5488.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que sean centros integradores de",
            "start": 5491.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicios que es donde est\u00e9 el banco",
            "start": 5493.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueda estar tambi\u00e9n una escuela un",
            "start": 5497.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "centro de salud",
            "start": 5501.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 5507.29,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5509.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una unidad deportiva estamos pensando en",
            "start": 5511.989,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "una superficie m\u00ednima de una hect\u00e1rea",
            "start": 5517.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para este estos desarrollos y queremos",
            "start": 5524.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se consolide son de las cosas que",
            "start": 5529.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos que apurarnos",
            "start": 5532.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y dejar bien consolidadas para que en el",
            "start": 5535.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 5540.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ya no puedan este",
            "start": 5541.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5544.889,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cancelar las estas acciones",
            "start": 5546.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y yo les recuerdo que este a\u00f1o ya",
            "start": 5551.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 5555.639,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "a probar",
            "start": 5557.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo deciden desde luego",
            "start": 5560.19,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los legisladores el que se convierta en",
            "start": 5564.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "un derecho",
            "start": 5568.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores se",
            "start": 5573.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eleve a rango constitucional la pensi\u00f3n",
            "start": 5576.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adultos mayores la pensi\u00f3n a",
            "start": 5579.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "discapacitados y las becas y",
            "start": 5582.16,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "por primera vez en la constituci\u00f3n",
            "start": 5586.41,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se va a establecer",
            "start": 5591.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que deben de tener",
            "start": 5595.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 5597.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "acciones estos derechos presupuesto",
            "start": 5600.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 5603.89,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pasa lo que sucedi\u00f3 hace 25 a\u00f1os que se",
            "start": 5606.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 5610.909,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para garantizar el derecho",
            "start": 5612.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del pueblo a la salud hace 25 a\u00f1os",
            "start": 5615.139,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 5619.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 5622.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "letra muerta",
            "start": 5624.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda quedado como letra muerta",
            "start": 5627.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 5630.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los legisladores que",
            "start": 5632.55,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tienen la responsabilidad tienen la",
            "start": 5637.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "facultad exclusiva los diputados de",
            "start": 5639.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "autorizar el presupuesto tienen que",
            "start": 5643.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "garantizar que esos programas no tengan",
            "start": 5645.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "problemas financieros es decir que",
            "start": 5651.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "siempre se les asigne los presupuestos",
            "start": 5655.04,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5658.41,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ahora les permite se est\u00e1 capacitando",
            "start": 5664.97,
            "duration": 13.43
        },
        {
            "text": "ya empezar ha empezado la selecci\u00f3n de",
            "start": 5672.67,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "quienes van a hacerse cargo de todas las",
            "start": 5678.4,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "sucursales creo que son 3 o 4",
            "start": 5682.11,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "por sucursal",
            "start": 5687.78,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no son sucursales muy grandes",
            "start": 5691.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "van a poder ser atendidas 34 personas",
            "start": 5695.68,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando las autoridades locales",
            "start": 5701.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los ayuntamientos porque tambi\u00e9n a ellos",
            "start": 5708.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "les conviene",
            "start": 5711.409,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que existan estas sucursales en sus",
            "start": 5714.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "municipios y sobre todo est\u00e1 ayudando a",
            "start": 5717.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5720.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "elegidos que est\u00e1n entregando terrenos",
            "start": 5724.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando hablo de los 5.000 millones para",
            "start": 5728.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "1.350 sucursales no se incluye el",
            "start": 5731.05,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "terreno porque esa es una donaci\u00f3n",
            "start": 5735.77,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya sea en terrenos que tiene el gobierno",
            "start": 5740.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5743.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o en terrenos que donan los gobiernos",
            "start": 5747.54,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estatales municipales o los ejidos y las",
            "start": 5750.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 5755.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y se va a capacitar a todo el personal",
            "start": 5758.11,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "iban a tener sistemas de internet",
            "start": 5764.789,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "y todas las instalaciones modernos de un",
            "start": 5770.829,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 5775.479,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "civil y el personal para concluir lo del",
            "start": 5779.659,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "traslado de valores es",
            "start": 5786.999,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "si militar",
            "start": 5791.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed por donde se necesite porque estamos",
            "start": 5794.71,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "hablando de los lugares m\u00e1s apartados",
            "start": 5798.25,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "cuando dice smart estoy pensando en",
            "start": 5807.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "varias tortugas",
            "start": 5809.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "baja california sus",
            "start": 5812.82,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hay buscarla",
            "start": 5815.24,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en el mapa en el pac\u00edfico",
            "start": 5817.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5822.139,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "guerrero negro",
            "start": 5824.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y si se puede llegar por carretera",
            "start": 5826.97,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5832.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues de la paz a guerrero negro deben de",
            "start": 5834.78,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ser como unas 8 horas",
            "start": 5838.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ensenada tijuana guerrero negro pues",
            "start": 5842.059,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo mismo cruz 6 horas",
            "start": 5845.78,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero hay pistas del",
            "start": 5849.849,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y secretar\u00eda",
            "start": 5853.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de marina tienen hay pistas hay zonas",
            "start": 5855.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hay una zona militar ah\u00ed en guerrero",
            "start": 5860.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "negro entonces",
            "start": 5863.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por eso estos lugares y hay sitios",
            "start": 5866.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en donde las empresas tambi\u00e9n hay que",
            "start": 5870.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "decir que trasladan valores no quieren",
            "start": 5874.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 5877.97,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no van",
            "start": 5880.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "personalmente no son muchos",
            "start": 5883.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5886.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ir a todos lados",
            "start": 5887.5,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "del territorio y llevar los apoyos a la",
            "start": 5891.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gente ahora estamos llegando a todos",
            "start": 5894.519,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "lados pero todav\u00eda estamos dispersando",
            "start": 5897.76,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "una cantidad considerable en efectivo y",
            "start": 5902.76,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 5906.869,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5907.81,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "que se disperse de recursos en efectivo",
            "start": 5909.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que es mucha la tentaci\u00f3n",
            "start": 5911.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en todo sentido de que haya piquete de",
            "start": 5914.33,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 5918.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el riesgo que corren los que van",
            "start": 5922.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a pagar en efectivo ya hemos tenido",
            "start": 5926.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "problemas han perdido la vida compa\u00f1eras",
            "start": 5928.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que son asaltados entonces",
            "start": 5932.33,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "por eso esta decisi\u00f3n del banco de",
            "start": 5937.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5940.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5944.06,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "todo controlado por el banco de",
            "start": 5945.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bienestar con",
            "start": 5949.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 5951.41,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 5954.05,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5955.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5957.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional bancaria de valores",
            "start": 5960.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o sea es un banco como cualquier otro",
            "start": 5962.94,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que tiene que estar supervisado",
            "start": 5967.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a cuidar",
            "start": 5971.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5973.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "act\u00fae bien a eso me refiero cuando hablo",
            "start": 5977.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de dejar consolidadas las cosas los",
            "start": 5980.869,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "programas s\u00ed que funcionen bien",
            "start": 5985.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5990.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5992.99,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "importancia d",
            "start": 5995.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aplicarnos a fondo de no perder tiempo",
            "start": 5997.449,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "entonces ya saben",
            "start": 6001.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6005.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "algunos no todav\u00eda de la gente ya no son",
            "start": 6006.949,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os yo",
            "start": 6011.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no voy a entregar",
            "start": 6015.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el gobierno el primero de diciembre del",
            "start": 6018.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 6021.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo voy a entregar el primero de",
            "start": 6023.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 6025.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 6030.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o sea son",
            "start": 6035.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tres meses 2 - si entonces ya y no hay",
            "start": 6038.43,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 6046.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces por eso a fondo",
            "start": 6049.269,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues una cantidad considerable porque de",
            "start": 6058.679,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "esos trescientos mil hay recursos que",
            "start": 6061.709,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6067.09,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se distribuyen en las ciudades",
            "start": 6068.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y que hay convenios con",
            "start": 6071.909,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "las empresas que distribuyen",
            "start": 6076.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "valores y b\u00e1sicamente es para las",
            "start": 6078.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 6083.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartadas por ejemplo aqu\u00ed en la",
            "start": 6085.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6088.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van a ver 21 sucursales",
            "start": 6090.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son muy pocas",
            "start": 6094.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero en chiapas pues van a ser como 300",
            "start": 6100.1,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que tengo ac\u00e1 lo mismo",
            "start": 6109.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "donde hay menos de infraestructura",
            "start": 6114.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo voy a estarles informando as\u00ed como",
            "start": 6120.97,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 6123.54,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "sobre el aeropuerto sobre la refiner\u00eda",
            "start": 6125.989,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "ya quiero empezar a informarles igual",
            "start": 6129.289,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6133.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el ismo del tren maya",
            "start": 6135.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de c\u00f3mo vamos avanzando con la",
            "start": 6138.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de sucursales como vamos",
            "start": 6144.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "avanzando en el internet que comunidades",
            "start": 6146.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya tienen servicios de internet aqu\u00ed",
            "start": 6148.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vamos a ir dando a conocer",
            "start": 6153.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el modelo es \u00fanico es un solo modelo que",
            "start": 6157.38,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "este para poder avanzar",
            "start": 6163.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como lo tenemos que hacer hacer las",
            "start": 6167.45,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2.700 en dos a\u00f1os",
            "start": 6170.05,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 6173.369,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los ingenieros",
            "start": 6178.65,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "militares del r\u00edo porque se han portado",
            "start": 6181.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy bien muy bien",
            "start": 6184.579,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6187.659,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6191.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se echan para atr\u00e1s en nada",
            "start": 6195.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6199.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6202.43,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "me dice si se puede si lo hacemos va",
            "start": 6205.21,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "quedamos en trabajar el fin de a\u00f1o para",
            "start": 6211.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "conseguir terrenos y rodilla",
            "start": 6215.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n con ellos el d\u00eda 2",
            "start": 6218.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ya me dan la noticia de que ya hab\u00edan",
            "start": 6223.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empezado 2",
            "start": 6226.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y ya deben de estar est\u00e9 avanzando en",
            "start": 6229.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "dos y ya tienen conseguidos 30 terrenos",
            "start": 6234.35,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "pero se necesitan 100 terrenos cada mes",
            "start": 6237.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "para poder terminar en el tiempo",
            "start": 6245.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n rentando o pedir\u00e1n a microsoft",
            "start": 6251.02,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "convenio con algunas empresas nos est\u00e1n",
            "start": 6256.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ayudando estas empresas est\u00e1n ayudando",
            "start": 6258.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con asesor\u00eda",
            "start": 6262.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo les voy a exponer el programa m\u00e1s",
            "start": 6265.55,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adelante no yo sino los t\u00e9cnicos que",
            "start": 6269.809,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de este plan son de",
            "start": 6274.07,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "primera de lo mejor que hay y tienen",
            "start": 6277.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda con estas empresas que est\u00e1n",
            "start": 6281.329,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayudando",
            "start": 6284.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sin cobrar",
            "start": 6286.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque ya no hay pago de despachos de",
            "start": 6289.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "asesores",
            "start": 6294.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "todo mundo est\u00e1 colaborando todo es",
            "start": 6296.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 6299.099,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos toca nos gusta bastante",
            "start": 6300.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es el viol\u00edn",
            "start": 6305.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6309.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6313.66,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no sabemos",
            "start": 6321.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no sabemos por qu\u00e9 quedamos",
            "start": 6325.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y se nos da",
            "start": 6328.77,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "he ido pasando el tiempo de que iba a",
            "start": 6330.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estar con nosotros la secretaria del",
            "start": 6333.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "trabajo vamos a pedirle en esta semana",
            "start": 6336.55,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que venga que nos informe c\u00f3mo est\u00e1 lo",
            "start": 6338.77,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del sindicato petrolero y c\u00f3mo est\u00e1 lo",
            "start": 6342.789,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6345.429,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de la ley para",
            "start": 6348.27,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo la democracia en los",
            "start": 6353.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 6356.49,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6359.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se van a democratizar todos los",
            "start": 6361.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 6363.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay que esperar eso yo vamos a esperar a",
            "start": 6367.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste no los explique",
            "start": 6370.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9 es click que luisa maria",
            "start": 6374.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alcalde",
            "start": 6377.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6379.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero tiene que haber elecciones",
            "start": 6380.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 6383.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es que no lo s\u00e9 exige la constituci\u00f3n",
            "start": 6386.3,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es una convicci\u00f3n tiene que",
            "start": 6390.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "haber democracia sindical",
            "start": 6393.469,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "es un compromiso hay que ver en qu\u00e9",
            "start": 6398.53,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 la toma de nota y si se alarga",
            "start": 6402.91,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "como ustedes sostienen hasta el fin del",
            "start": 6408.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "del sexenio",
            "start": 6414.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay que verlo entonces hay que ver este",
            "start": 6418.89,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "si es por estatuto que nos d\u00e9 una",
            "start": 6422.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n pero si queremos nosotros",
            "start": 6425.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que haya democracia sindical",
            "start": 6428.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "voy a pedirle que venga aqu\u00ed y que nos",
            "start": 6432.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "explique todo el plan",
            "start": 6437.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para la democratizaci\u00f3n de los",
            "start": 6439.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sindicatos con el tema de la ley agraria",
            "start": 6442.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se llama la palabra",
            "start": 6445.2,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "marco antonio digital presiente la ley y",
            "start": 6447.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como usted nos dijo en la ma\u00f1ana en en",
            "start": 6450.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "1915 se expidi\u00f3 el entonces presidente",
            "start": 6453.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carranza pues tal parece que despu\u00e9s de",
            "start": 6457.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os pues no se ha cumplido pues esa",
            "start": 6459.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ley a pie de ca\u00f1\u00f3n porque hay mucha",
            "start": 6462.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gente que no ha recibido los t\u00edtulos",
            "start": 6465.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "parcelarios le pongo un ejemplo en el",
            "start": 6466.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado de hidalgo en el ramo en el",
            "start": 6469.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "registro nacional agrario se ha negado a",
            "start": 6471.27,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entregar t\u00edtulos parcelarios",
            "start": 6473.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "argumentando que la secretar\u00eda de",
            "start": 6475.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n les ha prohibido entregar",
            "start": 6477.719,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos agrarios cuando ya los",
            "start": 6480.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen obviamente son propiedades de los",
            "start": 6482.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "padres o de los abuelos que murieron y",
            "start": 6484.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no las han entregado y tambi\u00e9n hay un",
            "start": 6487.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grave problema en el municipio de san",
            "start": 6489.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "agust\u00edn tlaxiaca donde hay",
            "start": 6491.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aproximadamente 300 \u00f3 200 campesinos que",
            "start": 6492.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quieren despojarlos de sus casas donde",
            "start": 6497.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen una peque\u00f1a propiedad ah\u00ed viven",
            "start": 6499.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cosechan ah\u00ed tienen aves de corral y",
            "start": 6501.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los comisariados han hecho un saqueo",
            "start": 6504.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de ese tejido y tambi\u00e9n",
            "start": 6506.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "volverle a preguntar cu\u00e1ndo ir\u00eda usted a",
            "start": 6510.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "san agust\u00edn tlaxiaca",
            "start": 6512.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "minutos de la capital del estado a una",
            "start": 6514.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hora de la capital de la rep\u00fablica y ah\u00ed",
            "start": 6516.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sigue habiendo muertos por la",
            "start": 6519.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua la verdad lo",
            "start": 6521.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando presidente bueno vamos",
            "start": 6523.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la entrega de",
            "start": 6526.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "obviamente de los t\u00edtulos parcelarios y",
            "start": 6529.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "su llegada al municipio s\u00ed bueno vamos a",
            "start": 6533.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "revisar el caso a gracia si \u00e9ste no me",
            "start": 6535.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va a ayudar en esto porque de \u00e9l depende",
            "start": 6540.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la cuesti\u00f3n",
            "start": 6542.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 6545.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ahora mismo toma nota para que se",
            "start": 6548.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "atiendan y d\u00e9jame ver c\u00f3mo",
            "start": 6552.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo para",
            "start": 6556.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ver lo de la visita",
            "start": 6562.48,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "tengo muchas solicitudes de visitas",
            "start": 6565.559,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "son ayer lo dec\u00eda yo en veracruz 212",
            "start": 6572.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipios en veracruz",
            "start": 6576.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6579.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "me pidieron ayer que yo vaya a otros",
            "start": 6581.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "puebla 217",
            "start": 6587.3,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo muchas solicitudes oaxaca",
            "start": 6590.949,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y les digo 570 municipios voy a ir a",
            "start": 6593.849,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "oaxaca de \u00e9ste",
            "start": 6599.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "voy me da mucho gusto porque vamos a",
            "start": 6602.5,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "inaugurar 26 caminos hechos por la gente",
            "start": 6605.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 6610.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6614.13,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que dec\u00edan antes los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6616.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este que hablaban f\u00edsico",
            "start": 6622.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es un nuevo paradigma",
            "start": 6625.51,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "ya no es la construcci\u00f3n de los caminos",
            "start": 6630.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con las empresas contratistas muchas de",
            "start": 6633.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 6637.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y responsables corruptas que daban mucho",
            "start": 6640.719,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "hac\u00edan m\u00e1s las obras no aguantaban los",
            "start": 6644.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "caminos ni el primer aguacero",
            "start": 6648.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y volv\u00ed a nacer de terracer\u00eda y en el",
            "start": 6651.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuento de nunca acabar",
            "start": 6655.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed ahora te entrega",
            "start": 6657.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el apoyo a la gente",
            "start": 6662.37,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "a las comunidades ellos hacen los",
            "start": 6664.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 6669.179,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de concreto trabajan hombres y mujeres",
            "start": 6670.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "caminos bell\u00edsimos porque las mujeres ya",
            "start": 6674.59,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los dijimos en una ocasi\u00f3n",
            "start": 6678.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son muy sensibles delicadas",
            "start": 6682.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene mucho sentido",
            "start": 6686.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de lo bello de lo exquisito",
            "start": 6688.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y recogen las piedras",
            "start": 6694.369,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o que se necesita y los caminos",
            "start": 6697.079,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "llevan piedra",
            "start": 6701.429,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tejidas",
            "start": 6704.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "como este son",
            "start": 6706.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y caminos",
            "start": 6711.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obras de arte",
            "start": 6714.15,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "artesanales entonces bien hechos vamos a",
            "start": 6717.11,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "inaugurar ya 26 as\u00ed yo recuerdo que",
            "start": 6722.039,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cuando propusimos esto dec\u00edan los",
            "start": 6725.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 6733.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "pero la gente no tiene capacidad",
            "start": 6735.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 6738.849,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "capacidad t\u00e9cnica como si los",
            "start": 6741.55,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "constructores de monte alb\u00e1n",
            "start": 6744.91,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 6748.579,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n del",
            "start": 6752.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mundo all\u00e1 en nueva york en todos lados",
            "start": 6756.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son los que hacen las grandes obras los",
            "start": 6758.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes de edificios no pudiesen hacer",
            "start": 6761.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "un camino de concreto",
            "start": 6764.85,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 demostrando que los est\u00e1n",
            "start": 6768.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haciendo muy bien se est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 6771.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 6774.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que del dinero",
            "start": 6776.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en los municipios circula el dinero en",
            "start": 6779.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los municipios se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 6783.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "local el comercio",
            "start": 6785.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6788.17,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la tempera la migraci\u00f3n que tienen",
            "start": 6790.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6794.609,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tiene muchos efectos multiplicadores",
            "start": 6796.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este tipo de obras",
            "start": 6798.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "se da trabajo se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 6804.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se retiene a la gente en sus comunidades",
            "start": 6809.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y se hace el aula",
            "start": 6813.1,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6816.05,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "cuando hablamos del tiempo que se nos va",
            "start": 6818.059,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y que no haber reelecci\u00f3n ojal\u00e1 y",
            "start": 6822.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6827.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se contar\u00e1n con m\u00e1s apoyo",
            "start": 6829.34,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de autoridades locales honestas",
            "start": 6833.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se les pueda entregar el dinero",
            "start": 6839.45,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la vez organ\u00edzate con la gente y haz t\u00fa",
            "start": 6844.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 6848.32,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6851.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se echaron a perder muchos",
            "start": 6853.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 la mala costumbre de que el",
            "start": 6858.17,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tener un cargo era para enriquecerse",
            "start": 6860.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "llegar a ser presidente municipal era",
            "start": 6866.469,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "para ya tener una buena casa",
            "start": 6868.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a veces ni se quedaban la vivir",
            "start": 6874.0,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "en el municipio terminaban",
            "start": 6877.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "si van a las capitales oa otros estados",
            "start": 6880.489,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6886.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n arriba",
            "start": 6888.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "residencias gente",
            "start": 6892.969,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 6896.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue estudiando por",
            "start": 6900.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de sus padres",
            "start": 6903.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y de repente llegan arriba",
            "start": 6906.84,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6909.5,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n istas",
            "start": 6911.349,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vivir con humildad pero con mucha",
            "start": 6915.88,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "dignidad que sanz a vivir ya",
            "start": 6918.489,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "grandes residencias",
            "start": 6921.949,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gente de los pueblos que llegaron a ser",
            "start": 6927.909,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "funcionarios de alto nivel a vivir a las",
            "start": 6931.51,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "lomas",
            "start": 6935.59,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 6938.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y departamentos",
            "start": 6940.769,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en nueva york",
            "start": 6944.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y en miami",
            "start": 6946.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y esa era la pol\u00edtica",
            "start": 6951.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era",
            "start": 6954.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "colarse",
            "start": 6958.89,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 6960.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para hacerse grandes con la riqueza",
            "start": 6963.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "malhabida",
            "start": 6966.01,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que debe desaparecer para",
            "start": 6970.95,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6973.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y afortunadamente hay los ejemplos de",
            "start": 6975.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "buenas autoridades como las de usos y",
            "start": 6979.36,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "costumbres de oaxaca honestos",
            "start": 6982.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso vamos a sacar adelante a nuestro",
            "start": 6989.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por la gran reserva de valores que",
            "start": 6991.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tenemos abajo en nuestros pueblos",
            "start": 6993.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 6997.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y una segunda pregunta usted manifest\u00f3",
            "start": 7000.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la ma\u00f1anera",
            "start": 7004.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda ya obligatorio que hubiera una",
            "start": 7006.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "partida para los migrantes cuando",
            "start": 7009.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fallecen en el extranjero",
            "start": 7012.19,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "usted dijo que a trav\u00e9s de un memorando",
            "start": 7014.55,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "incluso pero sucedi\u00f3 un acontecimiento",
            "start": 7016.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el pasado 25 de diciembre en el",
            "start": 7019.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consulado de m\u00e9xico en canad\u00e1 con un",
            "start": 7021.389,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicano que se suicid\u00f3 y que se hab\u00eda",
            "start": 7023.849,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "ido a canad\u00e1 porque hab\u00eda vivido",
            "start": 7027.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n por la delincuencia",
            "start": 7031.71,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "organizada y el gobierno de ottawa le",
            "start": 7033.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un asilo pol\u00edtico pero por",
            "start": 7035.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "desgracia se suicid\u00f3 fue al consulado y",
            "start": 7038.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dijo que no hab\u00eda nada que porque usted",
            "start": 7041.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda mandado un memorando por",
            "start": 7044.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "escrito presente cuando emitir\u00e1 ese",
            "start": 7047.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "memorando por escrito para que",
            "start": 7049.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "obviamente los autores que sirven como",
            "start": 7051.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionarios en los consulados entiendan",
            "start": 7053.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que yo creo que s\u00ed lo est\u00e1 dictando en",
            "start": 7055.619,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una conferencia usted como jefe del",
            "start": 7057.869,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejecutivo no ser\u00eda necesario mandar un",
            "start": 7059.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "documento al estilo bur\u00f3crata para que",
            "start": 7062.159,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "puedan trabajar",
            "start": 7064.59,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle si este pr\u00f3ximo 20",
            "start": 7067.65,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de enero cuando se re\u00fana el canciller",
            "start": 7071.46,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "con los cerca de 157 si no me equivoco",
            "start": 7073.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "representantes diplom\u00e1ticos alrededor",
            "start": 7076.489,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "del mundo con el que tenemos relaciones",
            "start": 7078.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas",
            "start": 7080.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dentro de su esquema de trabajo va a",
            "start": 7081.8,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "haber trabajar m\u00e1s con menos y tambi\u00e9n",
            "start": 7084.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "limpiar las escaleras de arriba a abajo",
            "start": 7086.909,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque pues ellos presidente hay que",
            "start": 7089.179,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "decirlo algunos c\u00f3nsules no todos viven",
            "start": 7091.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como archiduques del m\u00e9xico en el",
            "start": 7093.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "exterior algunos recibieron esos puestos",
            "start": 7096.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por favores que sirvieron en gobiernos",
            "start": 7099.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anteriores no ahora que han sido",
            "start": 7101.73,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "designados durante esta administraci\u00f3n",
            "start": 7103.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como va a trabajar con esa limpieza de",
            "start": 7105.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los c\u00f3nsules hay algunas embajadas que",
            "start": 7108.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pagan millones de d\u00f3lares por rentas hay",
            "start": 7111.389,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "otras que son adquiridas por el gobierno",
            "start": 7114.449,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federal pero yo creo que tambi\u00e9n har\u00eda",
            "start": 7115.739,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "falta una limpieza en los consulados",
            "start": 7118.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente bueno ya te escucho",
            "start": 7119.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o te va a escuchar",
            "start": 7122.88,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "marc celebrando la reuni\u00f3n con",
            "start": 7126.05,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "embajadores y c\u00f3nsules para ser esta",
            "start": 7128.929,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7131.719,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y jueves s\u00ed",
            "start": 7135.519,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "vamos a hablar con ellos tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 7139.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "reconocerles a algunos c\u00f3nsules y",
            "start": 7143.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "embajadores por un trabajo por el",
            "start": 7147.33,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trabajo que han hecho tambi\u00e9n",
            "start": 7152.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "excepcional vamos a hablar con ellos y",
            "start": 7154.49,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "voy a hacer el memorando",
            "start": 7159.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "te quiero",
            "start": 7162.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 7164.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que como planteaste es lo de nuestro",
            "start": 7166.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "paisano que falleci\u00f3 en nueva york",
            "start": 7169.91,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "fue atendido fue atendido y este de la",
            "start": 7173.35,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 7177.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dict\u00e9 nada m\u00e1s que en el correo",
            "start": 7180.239,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "a la directora del dif",
            "start": 7184.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vayan a ver si traigo el correo si no se",
            "start": 7188.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "borr\u00f3 para que veas que si di la",
            "start": 7191.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n pero ahora lo voy a pasar al",
            "start": 7194.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "papel y lo voy a convertir eso mismo",
            "start": 7196.39,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "en una morada ese es el compromiso me",
            "start": 7201.38,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "tengo que ir les invito",
            "start": 7208.07,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "les invito vamos a hallarla a morelos y",
            "start": 7213.57,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "si no nos lleg\u00f3 y todav\u00eda este voy a",
            "start": 7218.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "desayunar con jes\u00fas sea de que me trae",
            "start": 7222.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "buenas noticias este es muy probable que",
            "start": 7226.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se apruebe en el senado",
            "start": 7230.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de estados unidos el tratado en esta",
            "start": 7234.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana entonces ahora me va a informar",
            "start": 7237.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es entonces s\u00ed \u00e9ste si no me voy ahora",
            "start": 7239.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya no alcanz\u00f3 porque luego tengo que",
            "start": 7244.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "irme a morelos o ya nada m\u00e1s va a ser",
            "start": 7246.88,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 con pan entonces este bueno s\u00ed",
            "start": 7250.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "rosca de reyes",
            "start": 7256.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7260.37,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 con ellos se les va a atender",
            "start": 7262.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hicimos ese compromiso de con los",
            "start": 7266.77,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "pobladores de atenco los va a atender el",
            "start": 7270.76,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n ya han",
            "start": 7275.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado hablando con \u00e9l pero",
            "start": 7278.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n conformes es decir falta",
            "start": 7281.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que haya",
            "start": 7284.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n no puedo yo",
            "start": 7288.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "contestar as\u00ed vamos a analizar las cosas",
            "start": 7292.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7295.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que se vea este asunto si hay cuestiones",
            "start": 7299.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en donde yo s\u00ed puedo decir tajantemente",
            "start": 7303.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si ahora fui a pahuatl\u00e1n puebla y hay un",
            "start": 7305.76,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "gasoducto pues imag\u00ednense",
            "start": 7311.35,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el trazo es por un cerro sagrado",
            "start": 7314.53,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "es realmente una ofensa",
            "start": 7320.38,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "a las tradiciones de los pueblos",
            "start": 7323.63,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "pasar por lugares sagrados un gasoducto",
            "start": 7329.489,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed tajante no",
            "start": 7334.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7338.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en otros casos",
            "start": 7340.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ver porque todo esto implica",
            "start": 7342.48,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes recursos p\u00fablicos",
            "start": 7347.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense decir se cancela una",
            "start": 7354.12,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "autopista que ya est\u00e1 por terminarse",
            "start": 7356.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y entonces se queda ah\u00ed la obra",
            "start": 7360.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7362.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y si el dinero es",
            "start": 7364.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7366.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero hay que esperar a ver qu\u00e9 uso tiene",
            "start": 7371.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o sea porque si ya est\u00e1",
            "start": 7375.969,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "terminada o por terminarse no se puede",
            "start": 7379.29,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "decir que este se cancela no estoy",
            "start": 7383.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diciendo con esto de que no se pueda",
            "start": 7387.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cancelar o que se vaya a cancelar lo que",
            "start": 7389.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quiero es que se haga un an\u00e1lisis",
            "start": 7392.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "racional porque nosotros somos",
            "start": 7394.57,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "simplemente representantes de",
            "start": 7399.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7404.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dineros del pueblo administradores",
            "start": 7405.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de los dineros del pueblo",
            "start": 7410.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de todo m\u00e9xico",
            "start": 7413.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar los recursos",
            "start": 7416.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "antes a lo mejor hab\u00eda el pretexto",
            "start": 7419.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que como se robaban el dinero arriba",
            "start": 7422.69,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no se permit\u00edan la corrupci\u00f3n si as\u00ed",
            "start": 7426.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "roban los de arriba porque no vamos",
            "start": 7429.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n a sacar este provecho",
            "start": 7430.72,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de algo",
            "start": 7435.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero ya no es as\u00ed",
            "start": 7438.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo de los gasoductos",
            "start": 7441.16,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "resulta en este caso si no es posible",
            "start": 7444.78,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "que el trazo afecte un centro ceremonial",
            "start": 7448.789,
            "duration": 12.631
        },
        {
            "text": "eso es inaceptable",
            "start": 7456.79,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pero tampoco es decir la vez este ya no",
            "start": 7461.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se haga el gasoducto porque resulta que",
            "start": 7465.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n p\u00fablica bueno en esa misma",
            "start": 7469.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 7472.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "faltan subestaciones",
            "start": 7474.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para el abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7478.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se produce la energ\u00eda el\u00e9ctrica con",
            "start": 7481.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7483.86,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y ya no es",
            "start": 7486.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 7490.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 7492.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo se privatizaba",
            "start": 7495.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7498.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "electricidad sigue siendo una empresa",
            "start": 7500.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7503.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la empresa de la naci\u00f3n de todos",
            "start": 7505.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si le va mal a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7509.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "electricidad quiebra la comisi\u00f3n federal",
            "start": 7512.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como era la intenci\u00f3n que ten\u00eda",
            "start": 7514.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 7517.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 7521.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pudiera garantizar",
            "start": 7524.05,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio de la luz",
            "start": 7526.71,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "podemos garantizar que nuevamente el",
            "start": 7531.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precio la luz y m\u00e1s adelante hasta bajar",
            "start": 7533.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 7536.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si podemos porque es de la naci\u00f3n la",
            "start": 7538.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7542.16,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "si no fuese de la naci\u00f3n",
            "start": 7545.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no bajar\u00eda el precio de la luz entonces",
            "start": 7549.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesitamos cuidar la comisi\u00f3n federal",
            "start": 7551.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de electricidad como necesitamos cuidar",
            "start": 7553.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pemex nada de que el charrito pemex",
            "start": 7556.09,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "aguanta todo que ya est\u00e1 hasta zambo de",
            "start": 7559.63,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "tanta corrupci\u00f3n y de aguantar este",
            "start": 7564.66,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todos los saqueos",
            "start": 7569.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed tenemos que platicar con ellos",
            "start": 7573.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto",
            "start": 7576.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "encontrarlos ah\u00ed ayer en texcoco este",
            "start": 7578.87,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "porque traen sus protestas",
            "start": 7584.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y quieren al mismo tiempo que se les",
            "start": 7590.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "escuche y haya di\u00e1logo y nos estamos",
            "start": 7594.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "dispuestos a eso",
            "start": 7596.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tienen una actitud propositiva vamos a",
            "start": 7598.71,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "decir y claro que va a haber di\u00e1logo y",
            "start": 7602.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los tienen que atender y si tienen la",
            "start": 7606.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n se les va a dar la raz\u00f3n",
            "start": 7608.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y si no se les va a argumentar porque no",
            "start": 7612.98,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ya porque esto no es un asunto de",
            "start": 7618.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "imposiciones o de caprichos test",
            "start": 7623.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y convencer de que necesitamos",
            "start": 7627.37,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "buscar siempre el bienestar del pueblo",
            "start": 7633.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el bienestar de la gente poner por",
            "start": 7637.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encima de intereses personales o de",
            "start": 7640.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grupos el inter\u00e9s de la naci\u00f3n el",
            "start": 7643.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general el inter\u00e9s de todos los",
            "start": 7645.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos y lo est\u00e1n entendiendo muy",
            "start": 7648.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bien y ah\u00ed vamos adelante bueno nos",
            "start": 7651.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7652.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el que da apuntarse para ma\u00f1ana",
            "start": 7658.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "respondemos",
            "start": 7665.969,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el 2020 as\u00ed este lo acaba de decir ricardo bueno vamos a tratar algunos temas primero [M\u00fasica] y el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como todos los lunes ricardo silva a informarnos sobre los precios de las gasolinas y del diesel y del gas y tambi\u00e9n se va a ser la presentaci\u00f3n d el programa de intervenciones en colonias populares marginadas en donde se est\u00e1 trabajando se est\u00e1n llevando a cabo acciones de mejoramiento de espacio urbano de vivienda es un programa que se aplica en ciudades fronterizas [M\u00fasica] centros tur\u00edsticos para que no haya estos contrastes que lastiman que insultan de hoteles de gran turismo de gran lujo y colonias marginada sin servicios entonces hay este programa de desarrollo urbano y s\u00ed empiecen a entregar obras hoy y enga\u00f1arla se van a de inaugurar obras de mejoramiento hoy 6 de enero porque hoy se conmemora un aniversario m\u00e1s de la expedici\u00f3n de la ley agraria una ley que expide en veracruz venustiano carranza 6 de enero de 1915 pero es una ley que se aprueba por la fuerza que llego a tener el movimiento zapatista era la demanda de los campesinos la demanda de la tierra aunque ya hab\u00edan diferencias en las filas revolucionarias pensando tambi\u00e9n en quitar la bandera del agrarismo al movimiento zapatista pero no carranza en veracruz expide el 6 de enero de 1915 la ley agraria en donde se ya reconocen los derechos de los pueblos en la tierra entonces hoy es un aniversario de las de la ley agraria del 6 de enero esto antes s\u00ed conmemoraba pero en el per\u00edodo neoliberal pues este acabaron con el agrarismo se acabaron con el ejido el echaron a andar una modificaci\u00f3n al 27 constitucional para poner al mercado las tierras ejidales nosotros no podemos olvidar por qu\u00e9 m\u00e1s de la mitad de la propiedad y en m\u00e9xico es afortunadamente todav\u00eda de campesinos m\u00e1s de 100 millones de hect\u00e1reas son tierras comunales son elegidos peque\u00f1as propiedades para los conservadores en todo el periodo neoliberal se busc\u00f3 acabar con el ejido y con la propiedad social nosotros tenemos que recordar este pasado porque por la tierra lucharon millones de mexicanos y dieron su vida a muchos aunque vivamos en las ciudades muchos tenemos antecedentes ra\u00edces en los pueblos nuestros padres nuestros abuelos y eso no se puede olvidar no se puede hacer a un lado un movimiento tan importante como fue el movimiento campesino que luch\u00f3 por el derecho a la tierra entonces hoy vamos a ir a ayala a inaugurar estas obras para que no nos quedemos s\u00f3lo en el discurso sino que se haga algo todo lo que se puede a favor de la gente y en favor de los pueblos ese es el mejor homenaje que podemos hacer a los dirigentes sociales que lucharon en otros tiempos por la justicia vamos tambi\u00e9n a presentar el avance en las dos obras importantes que se est\u00e1n llevando a cabo hay otras pero dos que son trascendentes la refiner\u00eda de dos bocas y el aeropuerto de la ciudad de mexico aqu\u00ed quiero aprovechar para hacer una r\u00e9plica respetuosa le\u00ed un art\u00edculo de una periodista en universal [M\u00fasica] la secci\u00f3n editorial diciendo de qu\u00e9 el problema no solo es que se decidi\u00f3 hacer el aeropuerto a otro sitio y no en texcoco sino que no s\u00e9 toma en cuenta que el aeropuerto actual est\u00e1 saturado y que por eso son las molestias le contesto con todo respeto a esta escritora de que si hubi\u00e9semos continuado con la construcci\u00f3n del aeropuerto en texcoco adem\u00e1s d el costo elevad\u00edsimo de 300.000 millones de pesos adem\u00e1s de que se iba a hundir adem\u00e1s de eso si nos iba bien lo \u00edbamos a terminar a lo mejor ella no tiene este dato en 2025 esto de acuerdo al proyecto de texcoco puedo probar lo que estoy eficiente esa andaluc\u00eda el aeropuerto lo vamos a inaugurar el 21 de marzo de 2022 y no sobra decir que nos vamos a ahorrar m\u00e1s de 100 mil millones de pesos y se va a construir en tierra firme en suelo firme y agreg\u00f3 que estamos rehabilitando el actual aeropuerto ampliando las alas del actual aeropuerto mejor\u00e1ndolo y estamos tambi\u00e9n por resolver la utilizaci\u00f3n completa del aeropuerto de toluca para que se resuelve el problema lo m\u00e1s pronto posible de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico entonces quer\u00eda hacer esa precisi\u00f3n porque a veces se desconocen algunos datos se editorializa y est\u00e1 bien qu\u00e9 no nos vean con buenos ojos que sean d el agrupamiento conservador pero [M\u00fasica] un profesional del periodismo un analista dvd ser serio responsable objetivo profesional bueno entonces vamos a darle la palabra a ricart muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes les deseamos un muy buen a\u00f1o 2020 a todas ya ya hab\u00edan arrancado y que hoy disfruten la rosca de reyes que por cierto estamos muy atentos en profeco un operativo especial en apoyo a melchor gaspar y baltasar desde el s\u00e1bado incluyendo el el d\u00eda el d\u00eda de hoy por esta festividad tradicional en en nuestro pa\u00eds en la gasolina regular el precio m\u00e1s alto lo encontramos en grupo krishan en pongan barato guerrero con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 22 centavos por litro y un margen de 3 pesos 60 centavos y ah\u00ed hemos visto una concentraci\u00f3n de los precios en ciertas plazas los precios altos normalmente en alg\u00fan distribuidor en particular que aprovecha el que no haya mucha competencia aqu\u00ed lo estamos viendo en culiac\u00e1n sinaloa por eso en esas en esas plazas estaremos monitoreando con mucho cuidado el abuso que se haga de una pr\u00e1ctica semi monop\u00f3lica no es un monopolio se trata de una sola plaza pero si en la zona en la cual est\u00e1n trabajando en donde estaremos influyendo por instrucciones del se\u00f1or presidente para que como lo hemos mencionado alg\u00fan municipio como venimos trabajando con ott\u00f3n blanco o con chetumal en quintana roo que pueda tomar un permiso y operar una una gasolinera y romper el monopolio que al alg\u00fan ex presidente municipal u ex gobernador tengan en ciertas plazas y distorsi\u00f3n en el funcionamiento del mercado porque lo que tenemos que cuidar es que funcionen bien los mercados donde est\u00e1 funcionando bien y tiene tiempo haci\u00e9ndolo centro tabasco que tiene el precio m\u00e1s bajo con el margen m\u00e1s alto el margen m\u00e1s bajo pero no operador y comercializadora del mismo precio al p\u00fablico de 17 pesos 85 centavos por litro con un margen de 25 centavos en la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto operador a hueso en la delegaci\u00f3n \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico con un precio de 22 p 69 centavos por litro un margen de 4 pesos 17 centavos un margen muy alto por eso medimos el tema el tema del margen aqu\u00ed vemos que el corredor industrial del estado de guanajuato es donde est\u00e1 la presencia de los mayores precios para la premium tambi\u00e9n por ubicaci\u00f3n en donde aprovechan la falta de competencia le\u00f3n guanajuato en particular con precios altos en este combustible para la gasolina premiun el m\u00e1s bajo no tiene costo gas que lo tienen todo en pr\u00e1cticamente en todos sus puntos de venta aunque son pocos pero lo tienen todos puntos de venta en el pa\u00eds en centro tabasco con 18 349 centavos por litro un margen de 22 centavos el diesel gabino barrera estrada en churumuco michoac\u00e1n el precio m\u00e1s alto con 23 puntos 95 centavos por litro un margen de 3 pesos 24 centavos hay en churumuco pues estas personas pr\u00e1cticamente son el chamuco de churumuco este urge all\u00ed que se metan en cintura los mencionamos y los mencionamos y les vale sorbete sea item vamos a hacer un an\u00e1lisis m\u00e1s profundo para ver a quien motivamos que entre hacer una sana competencia en en churumuco por si son realmente el chamuco de esa poblaci\u00f3n en las gasolineras es una poblaci\u00f3n peque\u00f1a con precios los m\u00e1s altos de manera consistente durante meses en la gasolina di\u00e9sel en el combustible diesel el precio m\u00e1s bajo lo tenemos en tezontepec hidalgo humberto s\u00e1nchez garc\u00eda gracias por tener un buen precio 1985 por litro con un margen de 16 centavos por litro si lo vemos por marcas las m\u00e1s caras ebro en red con el arco afortunadamente se ha mantenido bajando sus precios de ser de los m\u00e1s altos cosa que les agradecemos todos los consumidores golf plagas por sant con los precios m\u00e1s bajos si nos vamos al tema de verificaci\u00f3n de gasolineras atendimos 319 denuncias presentadas por a trav\u00e9s de la app de litro por litro que \u00e9sta tambi\u00e9n es una app que ayuda mucho si vemos que el abuso se da por personas al usar la app en ciudades como le\u00f3n o como culiac\u00e1n sinaloa o c\u00f3mo churumuco que haya que analizar si hay opciones pero el le\u00f3n si las hay en culiac\u00e1n si las hay con la app podemos ver d\u00f3nde hay un proveedor mucho m\u00e1s econ\u00f3mico y nosotros empoderados como consumidores modelamos el mercado y hacemos que estas personas dejen de abusar se atendieron a trav\u00e9s de 98 visitas o verificaciones seg\u00fan fue el caso como ven algunas gasolineras recibieron muchas muchas denuncias a trav\u00e9s de la app todos se permitieron verificar hubo inmovilizaci\u00f3n de 16 bombas por no dar litros del litro de acuerdo a la app que no tome en cuenta el margen el precio m\u00e1s bajo para la gasolina regular 1775 en 4 cual pues veracruz la m\u00e1scara 21 90 en los cabos baja california en la premium la m\u00e1s barata 1869 en centro tabasco la m\u00e1scara aqu\u00ed en la ciudad de mexico en la delegaci\u00f3n benito ju\u00e1rez 319 por litro \u00e9l dice el m\u00e1s econ\u00f3mico en medell\u00edn de bravo 1919 por litro el m\u00e1s caro y churumuco 23 95 en churumuco michoac\u00e1n y en el tema del gas lp que hay que hacer notar que tanto en la gasolina como en el gas al igual que en energ\u00eda el\u00e9ctrica como no lo ha instruido el se\u00f1or presidente y lo verificamos a trav\u00e9s de profeco se ha mantenido una estabilidad en los precios no ha habido aumentos por instrucciones del presidente estaremos presentando el pr\u00f3ximo lunes en el tema de energ\u00eda el\u00e9ctrica de gas lp y de gasolina un estudio comparativo para que pueda demostrarse plenamente que la pol\u00edtica del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se cumple plenamente en todas las \u00e1reas del gobierno federal y que no ha habido aumentos en los combustibles y el pr\u00f3ximo lunes lo vamos a poder ver con detenimiento con el respaldo del n\u00fameros que arrojar\u00e1 este estudio que tenemos ya casi terminado en el tema del gas lp para tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto gas imperial del sureste en felipe carrillo puerto quintana roo un precio al p\u00fablico de 11 380 y 80 2 por litro con un margen de 5 pesos con seis centavos siguen muy altos los m\u00e1rgenes en el gas lp agradecemos el esfuerzo que hagan los distribuidores los empresarios de este sector para mejorar ese precio sobre todo ahora que hace fr\u00edo que aumenta la demanda por el gas lo que son los meses de noviembre diciembre y enero el m\u00e1s econ\u00f3mico que agradecemos a central de abastos de tehuac\u00e1n santiago miahuatl\u00e1n puebla que ha mantenido por meses el margen m\u00e1s bajo de un peso 82 centavos con el precio en consecuencia m\u00e1s bajo de 7 pesos 62 centavos por litro para y gas en cilindros gas men tiene el precio m\u00e1s alto en manzanillo colima 21 66 por kilo con un margen de 8 pesos 54 centavos y ellos mismos gas men cook pero en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n tienen el precio m\u00e1s bajo 14 99 por kilo con el margen m\u00e1s bajo 2 pesos con 98 centavos por kilo ojal\u00e1 gas men q haga el mismo esfuerzo de pas 4 en las dem\u00e1s plazas en las que distribuyen el gas lp muchas gracias disfruten el d\u00eda de reyes muy buenos d\u00edas de antemano pues muchas gracias por esta oportunidad gracias se\u00f1or presidente agradezco los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed presentes que nos acompa\u00f1an es un honor para m\u00ed poder presentar los avances del programa mejoramiento urbano el d\u00eda de hoy en el programa mejoramiento urbano constituye en tres componentes el primer componente es la parte de mejoramiento integral de barrios donde lo que hacemos es poder incidir en aquellas comunidades con mayor rezago en temas de equipamientos servicios espacios p\u00fablicos entendiendo que en la conformaci\u00f3n de las comunidades en el entorno urbano estos espacios p\u00fablicos estos equipamientos son un elemento central para la conformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en las comunidades asimismo el segundo componente que nosotros tenemos a trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano son las acciones de mejoramiento ampliaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de viviendas dentro de aquellas colonias con mayor rezago tenemos en este a\u00f1o alrededor de 18 mil 387 acciones que se van a concluir a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n nacional de vivienda anteriormente en la parte del componente del programa de mejoramiento de espacios p\u00fablicos tenemos en el orden de 348 y obras o intervenciones puntuales por \u00faltimo como \u00faltimo componente del propio programa tenemos el trabajo del instituto nacional del suelo sustentable con alrededor de 7000 acciones de regularizaci\u00f3n del suelo asimismo buscamos que dentro de este programa al t\u00e9rmino del sexenio se puedan hacer las intervenciones en m\u00e1s de 100 ciudades a nivel nacional lo que corresponde a los criterios de selecci\u00f3n que nosotros tomamos en consideraci\u00f3n los rezagos en materia de servicios b\u00e1sicos equipamiento como se hab\u00eda mencionado espacios p\u00fablicos y el objetivo es poder atender a aquellas zonas que hist\u00f3ricamente pues han sido marginadas o rezagadas donde de alguna forma el estado mexicano ha sido ausente en muchas de estas colonias a partir del d\u00eda de hoy estar\u00e1 disponible en la p\u00e1gina ni m\u00e9xico late punto gob.mx toda la informaci\u00f3n del programa como son los avances que se tienen en las diferentes ciudades que estamos concluyendo las intervenciones a trav\u00e9s de este programa [M\u00fasica] posteriormente haciendo un recuento con el conjunto de intervenciones que se han tenido en el 2019 la concentraci\u00f3n son en 16 ciudades en forma especial 8 municipios en la regi\u00f3n afectada por el hurac\u00e1n wilma en nayarit ah\u00ed tenemos ocho municipios recordemos que esta afectaci\u00f3n de inundaciones pues afect\u00f3 un territorio bastante amplio por lo cual nos dimos a la vocaci\u00f3n de poder incidir en cada uno de estos municipios tenemos una persona con formaci\u00f3n de intervenciones muy puntuales en la parte norte del pa\u00eds en lo que es tijuana mexicano y sali\u00f3 de colorado nogales ciudad ju\u00e1rez y acu\u00f1a piedras negras luego laredo reynosa y matamoros con la intenci\u00f3n de poder conformar espacios p\u00fablicos equipamientos que dignifiquen digamos estas colonias con mayores carencias y poder homologar en la medida de lo posible digamos el modelo de desarrollo entre ambos pa\u00edses entonces nos concentramos en el 2019 puntualmente en cada una de estas ciudades y tenemos cuatro ciudades tur\u00edsticas que como bien mencionaba el se\u00f1or presidente tambi\u00e9n lo que buscamos a trav\u00e9s de estas intervenciones es disminuir las grandes disparidades entre aquellas regiones con hoteles de lujo y asimismo pues aquella poblaci\u00f3n que atiende el servicio a estos hoteles de gran lujo pues viven en condiciones de grandes carencias a un par de kil\u00f3metros de estos frentes de playa por \u00faltimo tambi\u00e9n tenemos la intervenci\u00f3n en lo que corresponden anna y morelia asimismo tuvimos la participaci\u00f3n de 80 comit\u00e9s comunitarios en cada una de este conjunto de ciudades aqu\u00ed como podr\u00e1n ver ustedes se desglosa el tipo de obras realizadas desde la cartera total de intervenciones que tenemos a lo largo de todas estas ciudades tenemos centros de desarrollo comunitarios 18 proyectos en el proceso de conclusi\u00f3n centros culturales y recreativos 10 bibliotecas 3 unidades y m\u00f3dulos deportivos algo muy importante dentro del programa dentro de estas comunidades 20 estadios y campos de b\u00e9isbol 6 que estamos desarrollando escuelas 9 centros de salud 7 mercados tambi\u00e9n como un elemento fundamental de la vida p\u00fablica que se busca reactivar dentro de estas comunidades cuatro rehabilitaciones de equipamientos ya existentes que en colaboraci\u00f3n con los municipios es un programa que se trabaja de forma muy conjunta con las autoridades locales nos pidieron y rehabilitaci\u00f3n de 68 y ya equipamientos existentes pero que lamentablemente pues son muy deficientes infraestructura urbana calles el tema de las calles lo vemos con un tema de conectividad puntual entre aquellas comunidades que estamos haciendo las intervenciones y las arterias de acceso primario hacia estas comunidades y que asimismo se conecten a los centros de desarrollo y econ\u00f3micos de cada una de las ciudades tenemos 144 calles integrales hacemos referencia a las calles integrales como calles que tambi\u00e9n toman en consideraci\u00f3n las necesidades de equipamiento de servicios b\u00e1sicos agua drenaje luz \u00e1rboles se\u00f1alizaci\u00f3n iluminaci\u00f3n un tema de seguridad y conectividad en los espacios p\u00fablicos en espacios p\u00fablicos que hemos intervenido son 55 y en temas de movilidad y conectividad cuatro proyectos esta es la cartera total de las intervenciones siguiente l\u00e1mina por favor como comentaba el se\u00f1or presidente el d\u00eda de hoy haremos la primera entrega formal y todas las obras plenamente concluidas en el municipio de ayala asimismo en las comunidades de anenecuilco y chinameca que est\u00e1n dentro de dicho municipio la intervenci\u00f3n conmemora los 100 a\u00f1os de el aniversario luctuoso del general emiliano zapata por lo cual la solicitud expresa del presidente fue poder hacer una intervenci\u00f3n urbana puntualmente en el municipio de ayala tomando en consideraci\u00f3n tanto de las necesidades de la comunidad como el signo resaltar un elemento y un espacio p\u00fablico que tambi\u00e9n tiene un car\u00e1cter hist\u00f3rico posteriormente tenemos estos 15 proyectos a partir de la indicaci\u00f3n del se\u00f1or presidente del a\u00f1o de emiliano zapata estas quince intervenciones asimismo en este plano podr\u00e1n ver el conjunto de intervenciones asimismo en una l\u00ednea azul tenue la rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de la avenida principal l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la conectividad a lo que corresponde un corredor a que conecta hacia la casa de emiliano zapata una casa hist\u00f3rica tenemos dos centros culturales dos unidades deportivas dos calles que conectan cada uno de los puntos de intervenci\u00f3n lo que corresponde un mercado y ocho espacios p\u00fablicos en esta l\u00e1mina podr\u00e1n ver ustedes cada uno de los proyectos el conjunto de metros cuadrados intervenidos es un monto importante la sumatoria total que tenemos de metros cuadrados reconstruidos en intervenci\u00f3n en el municipio de ayala es por arriba de los 70.000 metros cuadrados para dar un ejemplo la alameda central estamos hablando de 90 mil metros cuadrados es una proporci\u00f3n considerablemente grande de espacios p\u00fablicos y equipamientos que se han concluido en el municipio de ayala el monto es de 193 millones de pesos que se utilizaron en un proceso licitatorio abierto p\u00fablico 15 obras que se tomaron en consideraci\u00f3n es un trabajo se llev\u00f3 un trabajo de muy intenso con las propias comunidades con las propias autoridades entonces a ese un tema fundamental aqu\u00ed tenemos en la imagen la plaza de wilco donde se cambiaron todas las pavimentaciones se metieron mobiliarios completamente nuevos luminarias los \u00e1rboles que pueden ver en las fotograf\u00edas son \u00e1rboles que se instalaron se a s\u00ed mismos del trabajo lo que corresponde en la homologaci\u00f3n y cuidado de todas las fachadas en la ciudad de anenecuilco y el acceso principal en las plazas fue un trabajo muy importante que se concluy\u00f3 en las \u00faltimas horas con la participaci\u00f3n de las propias comunidades las propias familias que tambi\u00e9n participaron en este proceso de mejora de sus propias viviendas y del espacio p\u00fablico que de forma inmediata en lo que corresponde a movilidad como se hab\u00eda comentado se intervino la avenida l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en esta avenida con el trabajo puntual de la comisi\u00f3n federal de electricidad se pudieron meter todas las bater\u00edas de electricidad se bajaron m\u00e1s de 150 postes as\u00edmismo conexiones de telmex tambi\u00e9n se fueron remitidas con la finalidad de poder digamos mejorar la imagen de esta avenida principal que es un punto de conexi\u00f3n fundamental dentro del propio municipio asimismo pues se volvi\u00f3 a poner una carpeta de concreto las guarniciones las calles todo lo que son la parte de los andadores p\u00fablicos y las banquetas tambi\u00e9n se rehabilitaron se construyeron completamente nuevas en lo que corresponde en equipamientos tenemos la rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento del mercado municipal una casa de cultura tenemos tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n por completo del deportivo la capilla un espacio p\u00fablico de mucho uso deportivo tambi\u00e9n en el propio municipio algo que nos hab\u00edan solicitado bastante la propia comunidad de hacer la intervenci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo esta es la imagen de la rehabilitaci\u00f3n de lienzo charro en el municipio en lo que corresponde en la parte hist\u00f3rica que como bien comentaba el presidente es un d\u00eda importante en materia agraria tambi\u00e9n en conmemoraci\u00f3n de este e importante hecho de haber conquistas obras en el municipio de ayala tenemos la rehabilitaci\u00f3n de la casa museo emiliano zapata en el fondo podr\u00e1n ver la intervenci\u00f3n de un espacio p\u00fablico y cultural en la inmediaci\u00f3n de la casa emiliano zapata un trabajo arduo e interesante con el inah que se llev\u00f3 a cabo lo que corresponde tambi\u00e9n el sendero seguro y la rehabilitaci\u00f3n de lo que es conocido la piedra encimada en la que en la parte de chinameca aquel punto hist\u00f3rico que previo a que el general zapata bajara a chinameca y fuera asesinado y tambi\u00e9n se hizo una rehabilitaci\u00f3n de todo este sendero a lo largo del propio municipio por \u00faltimo pues bueno el programa mejoramiento es un eje fundamental del trabajo del gobierno federal para poder dignificar los espacios p\u00fablicos y poder otorgar oportunidades de desarrollo en aquellas comunidades con mayor rezago donde adem\u00e1s de las carencias en servicios equipamientos y espacios p\u00fablicos como el rezago en materia de vivienda y as\u00ed mismo pues un tema fundamental es la calidad del espacio p\u00fablico ponemos fundamental atenci\u00f3n de que cada intervenci\u00f3n cumpla con los criterios que nos solicitan las propias comunidades que nos solicitan los gobiernos estatales es un trabajo de investigaci\u00f3n y trabajo en campo para poder determinar puntualmente la cartera de inversi\u00f3n en cada una de estas ciudades es muy diferente cada una de las las carteras de inversi\u00f3n esto responde tambi\u00e9n a la posibilidad de poder obtener espacio de intervenciones en cada una de estas ciudades como en el caso de acapulco ha sido m\u00e1s complejo en el caso de este matamoros nuevo laredo cada una de las ciudades pues responde a necesidades mucho puntuales se ha trabajado en este a\u00f1o pasado en 2019 con instituto polit\u00e9cnico nacional que nos apoy\u00f3 en la conformaci\u00f3n investigaci\u00f3n en campo para poder determinar de forma precisa cada una de estas diferentes intervenciones y para concluir pues vamos a presentar un breve v\u00eddeo sobre el programa mejoramiento urbano y las intervenciones que se est\u00e1n llevando a cabo y que se van a concluir dentro del primer trimestre del actual a\u00f1o muchas gracias es cuando es imposible [M\u00fasica] ah era una colonia muy estancada que nadie volteaba a verla ni cre\u00eda que hubiese algo importante aqu\u00ed y pues estaba muy descuidado a la carta el parque aqu\u00ed estaba muy descuidado estaba llena de basura los vecinos ven\u00edamos y limpia vamos no tenemos donde rosa meter no hay nada que hacer las tardes pues hay que venir a ofrecer al parque recuperar el espacio que era un espacio lleno de basura un espacio pues para delincuencia pues a m\u00ed en lo personal no me ha tocado ver que se invirtiera tanta cantidad o sea en un parque aqu\u00ed en la colonia la base para bien porque pues aqu\u00ed ya estaba un poco abandonada como le digo lavando nadie hac\u00eda falta una hora de este tipo y aqu\u00ed tengo ya como 30 a\u00f1os aqu\u00ed y nunca hemos tenido algo as\u00ed pues aqu\u00ed es un lugar hist\u00f3rico aqu\u00ed mataron al general zapata es una obra que celebr\u00f3 que se est\u00e1 que aqu\u00ed con sacrificio se va a ser historia de un sue\u00f1o hecho realidad porque tengamos un mejor lugar para vivir el programa de mejoramiento urbano transforma las ciudades del pa\u00eds desde las colonias que hab\u00edan sido hist\u00f3ricamente olvidadas a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos as\u00ed como del mejoramiento y escrituraci\u00f3n de viviendas en su primera etapa se intervinieron 16 ciudades y la zona afectada en nayarit por el hurac\u00e1n huila se espera que durante todo el sexenio sean beneficiadas al menos 100 ciudades del pa\u00eds en esta cuarta transformaci\u00f3n construimos ciudades m\u00e1s justas [M\u00fasica] gobierno de mexico vamos a lo de la refiner\u00eda y de el aeropuerto [Aplausos] hoy es viernes 3 de enero de este a\u00f1o nuevo 2020 vamos a hacer el reporte esta semana pero agradecerle a los trabajadores que est\u00e1n aqu\u00ed en dos bocas todo el empe\u00f1o estuvieron trabajando estos d\u00edas feriados ya cumplimos un mill\u00f3n de horas en accidentes en esta construcci\u00f3n para el v\u00eddeo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] i [Aplausos] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno si vamos ahora abrimos para preguntas sobre el tema atr\u00e1s las dos compa\u00f1\u00edas buenos d\u00edas presidentes secretarios gabriela jim\u00e9nez del sol de mexico preguntarle este fin de semana dio el anuncio de los de que ya va a iniciar con la construcci\u00f3n de los bancos del bienestar platic\u00e1bamos con la secretaria de \u00e1cida y nos daban datos de qu\u00e9 buenos son ellos quienes van a destinar el destino pero no saben de d\u00f3nde se van a obtener esos recursos preguntarle de d\u00f3nde es que van obtener esos 10.000 millones de pesos para construir este los bancos del bienestar faltantes para llegar a todas las comunidades si tienen alg\u00fan fondo guardado o un guardadito o se va a sacar directamente pues de subastas o de d\u00f3nde es que se va a obtener este este dinero y ahorita si me permite le hago otras dos preguntas si es muy buena la pregunta porque me permite informar que en efecto ya se aprob\u00f3 el inicio de la construcci\u00f3n de 2.700 sucursales del banco de bienestar 2700 sucursales este a\u00f1o se van a construir 1350 y el a\u00f1o pr\u00f3ximo el resto las otras mil 350 sucursales para que la gente que est\u00e1 recibiendo su apoyo sean adultos mayores personas con discapacidad becarios los que est\u00e1n en sembrando vida los j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa construyendo el futuro todo lo que dispensamos se pueda acercar lo m\u00e1s posible a d\u00f3nde est\u00e1 la gente y sobre todo d\u00f3nde viven los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico las comunidades m\u00e1s apartadas marginadas se tiene que tomar en cuenta que de los cerca de 2.500 municipios s\u00f3lo hay sucursales bancarios en aproximadamente 1000 es decir en 1500 municipios no hay una sucursal bancaria y estoy hablando de las cabeceras municipales entonces estamos enfrentando el problema que se dispersan los fondos pero en estados como chiapas oaxaca veracruz y otros estados tienen que ir a cobrar a recibir sus ayudas sus apoyos sucursales bancarias que est\u00e1n a tres horas oa cuatro horas de donde viven y tienen que ir si son adultos mayores con un acompa\u00f1ante un discapacitado tambi\u00e9n con un acompa\u00f1ante muchas veces llegan y no hay dinero en la sucursal estamos muy mal tambi\u00e9n esto neoliberalismo dej\u00f3 un gran rezago no hay e inclusi\u00f3n financiera existen bancos en las ciudades nada m\u00e1s en el medio rural no hay ni en municipios del pa\u00eds en la mayor\u00eda de los municipios del pa\u00eds no hay sucursales bancarias entonces por eso tomamos la decisi\u00f3n de fortalecer el banco de bienestar con 2700 sucursales son sucursales peque\u00f1as las van a construir los ingenieros militares las primeras 1300 tanto la construcci\u00f3n como el equipamiento van a significar una inversi\u00f3n de 5000 millones de pesos este a\u00f1o y otros 5000 el a\u00f1o pr\u00f3ximo de donde obtuvimos esos 5000 millones pues fueron los ahorros de fin de a\u00f1o y ya tenemos el dinero y est\u00e1 por firmarse el convenio con la secretar\u00eda de la defensa para la construcci\u00f3n de las m\u00e1s de 1.300 sucursales del banco de bienestar despu\u00e9s o tambi\u00e9n comentar que ya empezamos a construir ya se inici\u00f3 ya estamos trabajando porque tenemos que hacer como 100 al mes esto es una buena noticia para los de amat\u00e1n ahora que fui no este ten\u00edan forma de cobrar sus apoyos y d hacer alguna operaci\u00f3n alg\u00fan tr\u00e1mite porque no hay ninguna sucursal bancaria y es cabecera municipal amat\u00e1n chiapas estuve en ayer en huayacocotla lo mismo de la cruz antier tenango de doria hidalgo no hay y es cabecera municipal antier tambi\u00e9n pahuatl\u00e1n puebla no hay el viernes san pablo del monte tlaxcala no hay por eso este programa y tambi\u00e9n les informo que ya comenzamos con la conectividad para el internet se cre\u00f3 la empresa y tener para todos qu\u00e9 es una filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad ya se tiene la empresa ya se tiene el permiso la concesi\u00f3n para que esa empresa que no tiene fines de lucro pueda instalar y dar el servicio de internet en todo el territorio nacional 3 el proyecto significa una inversi\u00f3n de 10 mil millones de pesos ya comenzamos ya tambi\u00e9n se tienen 3000 millones otorgados a la empresa por qu\u00e9 esto s\u00ed nos va a llevar tres a\u00f1os vamos a terminar en el 22 20 21 y 22 esto lo comento porque en las primeras 1350 sucursales bancarias van a tener desde luego internet no s\u00f3lo la sucursal sino ya del municipio as\u00ed vamos a ir avanzando as\u00ed respondo a tu pregunta y tambi\u00e9n preguntarle en estos d\u00edas el sol de m\u00e9xico dio a conocer bueno documento que el sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n cnte va a formar su partido pol\u00edtico a partir de un grupo que se llama grupo social promotor de mexico pero el detalle es que est\u00e1n utilizando recursos del sindicato para formar esta fuerza pol\u00edtica y que bueno estar\u00edan utilizando tambi\u00e9n bases de lo que era nueva alianza y la pregunta es si desde la secretaria de gobernaci\u00f3n o la secretar\u00eda del trabajo estar\u00edan revisando este tema si ser\u00eda legal precisamente que estuvieran utilizando pues recursos que son del sindicato para formar un partido pol\u00edtico y pues si se ver\u00eda m\u00e1s adelante una una reuni\u00f3n para que se que este tema la secretaria de gobernacion porque incluso el ine pues ya \u00e9ste pidi\u00f3 una auditor\u00eda por este tema y por \u00faltimo ya nada m\u00e1s preguntarle tambi\u00e9n recientemente estuvimos hablando con personas de de las organizaciones no gubernamentales enfocadas en atenci\u00f3n a v\u00edctimas con javier sicilia y ellos comentaban que le hab\u00edan entregado en meses pasados un modelo de justicia transicional pero que pues \u00e9ste este documento no fue atendido este pues que ellos incluso ven esto como como una traici\u00f3n a las v\u00edctimas de la violencia porque pues bueno se desech\u00f3 y ya no ha habido m\u00e1s reuniones preguntarle cu\u00e1les han sido estas las razones por las que ya no se atendi\u00f3 este documento y si m\u00e1s adelante pues se se va a retomar este y se va a tomar en cuenta este modelo de justicia transicional y c\u00f3mo se estar\u00eda aplicando gracias bueno acerca de lo del sindicato no tengo informaci\u00f3n vamos a ver de qu\u00e9 se trata y qu\u00e9 nos corresponde a nosotros por qu\u00e9 no nos inmiscuimos en asuntos partidistas s\u00f3lo que haya desv\u00edos de fondo p\u00fablico entonces debe de intervenir la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica y si hay presuntos delitos pues existe la fiscal\u00eda general y la fiscal\u00eda tambi\u00e9n electoral que tiene el prop\u00f3sito de cuidar que no haya fraudes que la haya violaciones a la ley acerca de los derechos humanos de las v\u00edctimas sus familiares los desaparecidos la secretaria de gobernaci\u00f3n est\u00e1 llevando a cabo un trabajo profesional aqu\u00ed se ha informado de lo que se est\u00e1 haciendo te voy a pedir alejandro encinas que les informe independientemente de cualquier situaci\u00f3n es muy importante informar porque esto ayuda mucho a veces se hacen juicios a la ligera sin que se tengan todos los elementos sin la informaci\u00f3n y puede ser hasta responsabilidad nuestra o culpa nuestra por eso cada vez que se requiera van a estar aqu\u00ed los servidores p\u00fablicos informando es nuestra responsabilidad eso es lo que puedo comentar esto qu\u00e9 pas\u00f3 con el documento de justicia transicional s\u00ed s\u00ed lo est\u00e1n si lo retomaron est\u00e1 congelado d\u00f3nde est\u00e1 no le ha comentado nada seguramente este alejandro encinas nos va a informar sobre este tema en general y ayuda mucho va a haber una conferencia a las 12 bueno le vamos a pedir que informe sobre este tema sobre tu pregunta rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido en buenos d\u00edas doctor mayer este sector estaba muy abandonado precisamente en los sexenios anteriores y basta citar que su antecesora pues fue rosario robles que est\u00e1 ahorita en prisi\u00f3n por desv\u00edo de fondos entonces usted acaba de destacar hay que dignificar estas zonas marginadas doctor mayor quienes est\u00e1n participando en este reordenamiento ha sido un crecimiento irregular plagado de corrupci\u00f3n de despojos de tierras expropiadas ilegalmente muchas de ellas en qu\u00e9 modelo est\u00e1 siguiendo usted para recuperar esta dignidad de nuestros compatriotas en todo m\u00e9xico para encabezar este programa de quienes se est\u00e1 rodeando el doctor mayer es muy lastimoso nosotros como periodistas que viajamos a todas estas zonas puedes ver a la gente que vive sin pavimentaci\u00f3n sin luz sin agua es muy denigrante incluso para nuestros compatriotas tambi\u00e9n este tema de la recolecci\u00f3n de limpieza doctor mayer c\u00f3mo va a quedar a nivel nacional creo que es todo un monopolio tambi\u00e9n irregular y si me hace favores de ella que est\u00e1 el procurador nada m\u00e1s le quer\u00eda comentar procurador si ustedes pudiera apoyar no se denuncian por parte de nuestros hermanos que viven en eeuu compatriotas all\u00e1 que mandan muchos regalos pero se los abren llega a la mitad o muchas veces no llegan principalmente en sepomex no s\u00e9 si le compete o si nos pudiera informar algo al respecto gracias presidente gracias en relaci\u00f3n a la forma como hemos venido trabajando este programa la conformaci\u00f3n del programa parte del hecho de que como gobierno federal nosotros tenemos que trabajar forma puntual con los municipios es el primer punto de contacto que nosotros hacemos en relaci\u00f3n a este programa nos acercamos con el municipio sin embargo un punto muy importante el programa y es un distintivo es el tema de la participaci\u00f3n ciudadana est\u00e1 el tema de ya tener y haber conformado 80 comit\u00e9s comunitarios a lo largo de las intervenciones pues es un tema con la finalidad de poder involucrar a la ciudadan\u00eda en la toma de decisiones por experiencia y asimismo casos internacionales cuando se hacen intervenciones de espacios p\u00fablicos sin haber anteriormente tenido el visto bueno la aceptaci\u00f3n el di\u00e1logo de comunicaci\u00f3n con las propias comunidades locales suelen ser espacios p\u00fablicos que en algunas ocasiones o en muchas ocasiones se terminan abandonando esto es un tema importante que digamos un trabajo que no se ve se ve la obra p\u00fablica pero atr\u00e1s hay un respaldo de participaci\u00f3n ciudadana cada una de estas comunidades y trabajo con los municipios el a\u00f1o pasado en el 2019 trabajamos con instituto polit\u00e9cnico nacional digamos una instancia profesional t\u00e9cnica que nos apoyo a determinar de forma neutral como un actor neutral pero t\u00e9cnico c\u00f3mo tiene que ser el mecanismo de intervenci\u00f3n a cada una de estas comunidades algunas se solicitan en un tema de ponderaci\u00f3n tanto de la opini\u00f3n p\u00fablica de cada una de las comunidades como de las propias autoridades tanto locales como estatales se determina pues cu\u00e1les tienen que ser las intervenciones ese poco recurso que al final de cuentas tiene el programa a comparaci\u00f3n de las grandes necesidades de servicios b\u00e1sicos que tenemos a nivel nacional como ciudades fronterizas tijuana ciudad ju\u00e1rez o incluso aqu\u00ed mismo en la zona metropolitana del estado de m\u00e9xico pues muchas de las comunidades o de los municipios pues tienes tienen grandes carencias en materia de equipamiento uno de los temas que hemos detectado y que haremos mucho \u00e9nfasis a lo largo del es poder actualizar los instrumentos de planeaci\u00f3n y ordenamiento de las diferentes autoridades especialmente el municipio los municipios se 115 constitucional ha sido muy claro que dadas las facultades al municipio para determinar los usos de suelo sin embargo uno de los temas que hemos podido encontrar es que alrededor del 90% de los municipios a nivel nacional no tiene actualizado o no tiene sus instrumentos de planeaci\u00f3n ll\u00e1mese sus programas de desarrollo urbano sus programas de planeaci\u00f3n sus atr\u00e1s de riesgo no se tienen pero se siguen est\u00e9 dando autorizaciones de uso de suelo entonces unos trabajos que vamos a realizar a lo largo del sexenio es poder digamos trabajar de forma conjunta con las autoridades municipales en temas de planeaci\u00f3n y ordenamiento territorial es donde vamos a debemos a trabajar de forma fuerte respondiendo al tema de la limpieza si bien tambi\u00e9n es una atribuci\u00f3n de un servicio que en el municipio hemos tenido pl\u00e1ticas con semarnat en relaci\u00f3n a c\u00f3mo se tienen que mejorar estos sistemas donde se tiene que digamos llevar a cabo la ubicaci\u00f3n o la digamos la limpieza de los residuos s\u00f3lidos c\u00f3mo se tienen que hacer este tratamiento pero dentro del programa de mejoramiento urbano pues tambi\u00e9n digamos buscamos que los espacios que se intervengan y el impacto digamos aleda\u00f1o ya sea 500 metros un kil\u00f3metro un kil\u00f3metro de los radios de influencia de estas intervenciones pues la comunidad entienda que estos espacios pues hay que mantenerlos hay que mantenerlos limpios y lo que buscamos tambi\u00e9n es que sean ejemplos an\u00e1logos que se puedan tomar en consideraci\u00f3n por los propios gobiernos municipales y estatales ya que pues son intervenciones que si se ven como espacios p\u00fablicos de obra p\u00fablica pero que al final de cuentas buscan conformar comunidad ese es el objetivo fundamental del programa conformar comunidad en aquellas comunidades que se encuentran digamos rotas ya sea por falta de equipamientos servicios o tengan ciertas digamos niveles de delincuencia considerablemente altos y es donde estamos vamos haciendo las intervenciones a trav\u00e9s del programa por favor con mucho gusto primeramente comentarle que efectivamente la profeco es competente en el servicio de paqueter\u00eda que habr\u00eda que analizar dos aspectos el primero es ese pemex que hace la entrega de estos paquetes pero no es a quien se contrat\u00f3 para el servicio sobre todo en eeuu son distintos proveedores en eeuu de paqueter\u00eda que tienen convenio con cepo mex para hacer la entrega ya una vez recibido en ciertos centros de distribuci\u00f3n de sepomex en la rep\u00fablica mexicana entonces el proveedor del servicio no fue no fuese comex eso le puedo garantizar en m\u00e1s del 99% de los casos sobre todo de env\u00edos de los estados unidos hacia m\u00e9xico de estos paquetes de regalos nosotros tenemos una muy estrecha colaboraci\u00f3n con la fcc de la ferro trade commission de los estados unidos lo que les recomiendo a mis paisanos es que se metan a internet la fcc le ponen as\u00ed efe se abre la p\u00e1gina de esta instituci\u00f3n est\u00e1 en espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s escogen el idioma espa\u00f1ol y dice una ceja arriba quejas as\u00ed como presentan una queja profeco la pueden presentar en la fcc y la pueden presentar en la de profeco nosotros tenemos un convenio y lo canalizamos a la a la fcc para su atenci\u00f3n pero si ocupamos isea que lo presenten en estados unidos o en m\u00e9xico la queja porque ustedes han visto ya la publicaci\u00f3n del nuevo reglamento de profeco tanto de la ley como de la instituci\u00f3n y a partir del primero de enero que estamos trabajando como hemos hecho desde un principio pero ahora ya de manera formal institucional como defensores de la confianza y como defensores de la confianza actuamos en base a denuncias y quejas de los consumidores y no tenemos denuncias formales presentadas probablemente por la falta de informaci\u00f3n que bueno que pregunta porque con eso tambi\u00e9n nos ayuda a empoderar a nuestros paisanos que son consumidores tambi\u00e9n en los eeuu de este servicio y que se ven afectados los que viven aqu\u00ed que iban a recibir esos regalos 2 a ver sobre el tema buenos d\u00edas en el presidente buenos d\u00edas en el secretario eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp quisiera preguntarle al secretario este qu\u00e9 presupuesto tiene su programa en general y es si este programa es independiente el si este presupuesto es independiente a al fondo de para infraestructura del pa\u00eds que tambi\u00e9n trata de este tema este ser\u00eda mi primera pregunta gracias si el presupuesto que se tiene se tuvo en el 2019 es en el orden de 8.000 millones de pesos cerca de 8 mil millones de pesos y est\u00e1 conformado digamos en estas tres vertientes uno lo que es la parte de conformaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos y equipamientos seamos la segunda vertiente importante del programa es la parte de mejoramiento ampliaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de las propias viviendas dentro de estos pol\u00edgonos de intervenci\u00f3n estas \u00e1reas de intervenci\u00f3n dentro de estas colonias con grandes carencias y por \u00faltimo las partes de la regularizaci\u00f3n a trav\u00e9s del instituto nacional del suelo sustentable el tema del presupuesto es indistinto del pa\u00eds el pa\u00eds es un presupuesto que es de los estados y los municipios pueden hacer esta solicitud y que de alguna forma en este a\u00f1o hemos visto una participaci\u00f3n muy interesante en relaci\u00f3n a poder utilizar el pa\u00eds para acciones de mejoramiento de viviendas eso es un recurso que hoy en d\u00eda vemos incluso ya ha trabajado y comentado esto con el secretario de hacienda que los estados pueden hacer uso ya no solamente de este fondo que en muchas ocasiones se utilizaba para temas de bacheo temas de calles pero hab\u00eda una poca digamos un poco uso en relaci\u00f3n al tema de vivienda y que afortunadamente en relaci\u00f3n a las modificaciones que se hicieron para la operaci\u00f3n del fondo ya hoy en d\u00eda los estados ya pueden afortunadamente hacer uso de este recurso que es de ellos para poder llevar a cabo acciones de mejoramiento de viviendas de aquellas poblaciones o aquella parte de m\u00e9xico que hoy en d\u00eda no tienen lamentablemente con forma de poder acceder a estos mecanismos de financiamiento la otra pregunta ser\u00eda este tiene contemplado el programa atender a los municipios a los 112 municipios donde pasar\u00e1 el tren maya porque yo creo que es importante que hay un mejoramiento de esos de esas de esos municipios que hay unos que est\u00e1n con mucha carencia con muchas carencias mucha marginaci\u00f3n sobre todo en infraestructura b\u00e1sica entonces es importante que tengan esos pueblos de estos pueblos estos municipios como el de felipe carrillo puerto se la est\u00e1n jugando con el proyecto del tren maya y yo creo que ser\u00eda bueno atenderlos claro si hemos si bien vieron en la presentaci\u00f3n solidaridad es una de las ciudades que estamos haciendo la intervenci\u00f3n en quintana roo y al mismo tiempo un tema fundamental y que hemos venido trabajando con fonatur es el tema del trabajo con los municipios porque si bien obviamente el proyecto del tren maya va tres grandes beneficios de desarrollo regional las diferentes localidades y \u00e1reas de intervenci\u00f3n la secretaria por atribuciones en materia legal que venimos trabajando con fonatur y tambi\u00e9n con los gobiernos municipales para acentuar lo que se hab\u00eda comentado anteriormente poder actualizar sus instrumentos de planeaci\u00f3n ya que estos instrumentos de planes tienen que ser aquellos que determinen como el municipio tiene que atacar las principales carencias en temas de equipamientos y servicios dentro de sus propias \u00e1reas de trabajo entonces algo que vamos a realizar y que hoy en d\u00eda venimos trabajando a trav\u00e9s de un programa que tenemos de fomento para que las autoridades locales puedan actualizar sus instrumentos y los tengan al d\u00eda entonces es un tema que venimos trabajando ya arrancamos con ciertas ciudades que est\u00e1n digamos en la ruta del tren maya y que vamos a seguir y vamos a reforzar las acciones en este a\u00f1o para que a la hora de que ya se ponga en implementaci\u00f3n el trayecto y el tren maya asimismo los municipios las ciudades donde se tengan las estaciones pues tengan previsto todos los equipamientos y servicios que posiblemente requieran a futuro y que a su vez pues esto se ha reflejado en sus programas de desarrollo urbano y en sus pol\u00edticas digamos de intervenci\u00f3n dentro de los propios municipios muchas gracias [M\u00fasica] ya que la ponen dif\u00edcil ahora tienen muchas ganas de raza radio 620 hace unos meses e hicimos la propuesta sobre el tema del banco de bienestar de que si ten\u00eda programado atraer las remesas en otros paisanos ya ser\u00eda como un hecho informales a los condicionales de que si el banco va se ha utilizado tiempo las remesas y en segundo punto presidente de seguridad van a tener precisamente las personas que vayan en sus lugares son apartados sabiendo c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en materia de seguridad qui\u00e9n va a estar bajo qui\u00e9n va a cuidarlos los bancos y la g\u00fcera nacional o el ej\u00e9rcito gracias si vienen en el caso de las remesas se est\u00e1 llevando a cabo un seguimiento para saber qui\u00e9n es qui\u00e9n en el cobro de las comisiones para dar opciones alternativas no es el prop\u00f3sito que el banco de bienestar se haga cargo de y todo lo relacionado con las operaciones o servicios bancarios si tuvimos que hacer esto de crear estas sucursales y a lo mejor se va a ampliar es porque no ha cumplido la banca comercial lo tenemos que decir porque les ha faltado un poco de dimensi\u00f3n social entonces est\u00e1n donde hay mercado donde ellos consideran que tienen clientes porque prevalece el negocio lo mercantil claro esa es su funci\u00f3n de las instituciones bancarias particulares pero de esta nueva etapa se tiene que pensar de otra forma no es posible durante tanto tiempo no se tengan los servicios bancarios en el pa\u00eds es un gran atraso es como lo del la telefon\u00eda y el internet como es posible que s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio tenga comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] por telefon\u00eda m\u00f3vil por internet ayer les comentaba fui a huayacocotla en huayacocotla no hay internet en la cabecera apenas si se puede hablar por tel\u00e9fono sale uno de la cabecera municipal ya no hay comunicaci\u00f3n entonces por eso el estado tiene que y cumplir con su responsabilidad social y en este caso del banco a nosotros nos importa mucho porque como nunca se est\u00e1n dispersando fondos para la gente que vive en las comunidades m\u00e1s apartadas nosotros dispersamos nada m\u00e1s de programas de bienestar 300 mil millones de pesos al a\u00f1o y nada m\u00e1s lo que nos vamos a ahorrar de comisiones por la dispersi\u00f3n va a ser una cantidad importante que hace autosuficiente al banco de bienestar y da un servicio social muy importante entonces lo que queremos primero es que el banco de bienestar se ocupe de la dispersi\u00f3n de los fondos de los programas de bienestar porque eso es lo que m\u00e1s necesitamos ya les explicaba yo de que no hay bancos se tiene que desplazar la gente [M\u00fasica] a largas distancias para poder cobrar sus pensiones o sus apoyos entonces eso es lo primero una vez que se consolide jacques dispersando los fondos de los programas de bienestar entonces ya pueden entrar otras acciones o se pueden dar otros servicios el d y las remesas porque a esas comunidades es donde llega la mayor\u00eda de las remesas entonces es otro servicio y luego los servicios de el otorgamiento de cr\u00e9ditos a tasas bajas a captaci\u00f3n de ahorros ya lo que tiene que ver con las funciones bancarias que tambi\u00e9n durante el periodo neoliberal se fueron haciendo un lado antes los bancos se depositaba dinero que ten\u00edan los ahorros y se obten\u00edan cr\u00e9ditos esa era la funci\u00f3n principal todo esto fue cambiando y ahora los bancos tienen [M\u00fasica] y otras prioridades muchos un periodo despu\u00e9s del favor viv\u00edan de los intereses que cobraban al gobierno por la deuda p\u00fablica x esto a proa y dem\u00e1s entonces la funci\u00f3n de otorgar cr\u00e9dito de prestar dinero se fue haciendo a un lado y sigue todav\u00eda faltando que s\u00e9 entreguen cr\u00e9ditos a medianos peque\u00f1os empresarios sigue habiendo falta de este servicio aunque hay m\u00e1s avance tambi\u00e9n hay que decirlo en cuanto a los servicios bancarios en general no as\u00ed en los servicios que se prestan o que se deben de prestar a las comunidades m\u00e1s apartadas eso es por lo de tu pregunta pero si el primero es consolidar al banco de bienestar porque el que mucho abarca poco aprieta si estamos pensando que el banco se va a ocupar de todo va a terminar por no est\u00e9 funcionar adecuadamente y en el caso de la seguridad estamos buscando tambi\u00e9n la creaci\u00f3n se est\u00e1 pensando en la creaci\u00f3n d un grupo para la seguridad y el traslado de valores c\u00f3mo funciona por ejemplo el de n 3 de abasto de combustibles puede ser quienes manejan las pipas que se adquirieron para que no padeci\u00e9ramos de desabasto de gasolinas hay un plan las m\u00e1s de 600 pipas las maneja el ej\u00e9rcito y cargan por ejemplo en tucson y traen la gasolina a la ciudad de mexico y vienen con voice caravana con el cuidado del ej\u00e9rcito no hemos tenido afortunadamente problemas est\u00e1n bien administradas bien operadas las pipas para transportar la gasolina tomamos muy buena decisi\u00f3n de comprar este equipo y ya no tener ese problema que enfrentamos de el desabasto de gasolinas y esto lo est\u00e1 garantizando el ej\u00e9rcito yo quiero aqu\u00ed decir que la secretar\u00eda de la defensa y la secretar\u00eda marina son dos instituciones que est\u00e1n apoyando mucho mucho mucho mucho en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds me est\u00e1n ayudando no se est\u00e1n reforzando apuntalando imaginen si ustedes tomamos la decisi\u00f3n de no construir el aeropuerto en texcoco porque si hubo un d\u00eda y porque era un barril sin fondo y este y va a estar hasta el 2025 y ten\u00edamos que cerrar el aeropuerto actual y cerrar el aeropuerto de santa lucia en un desastre eso no debi\u00f3 iniciarse esa obra los del tren toluca ciudad de mexico si va a quedar peque\u00f1ito cante el gran fracaso de la construcci\u00f3n de el aeropuerto de toluca perd\u00f3n de texcoco tomamos la decisi\u00f3n por qu\u00e9 hab\u00eda que decidir solo que conven\u00eda m\u00e1s le preguntamos tambi\u00e9n a la gente porque el pueblo tiene un instinto certero pero porque tambi\u00e9n tom\u00e9 yo la decisi\u00f3n vamos adelante a santa luc\u00eda por el apoyo de los ingenieros militares por el apoyo de la secretaria la defensa all\u00ed est\u00e1n d\u00eda y noche trabajando y me dejo de llamar a andr\u00e9s manuel si no terminamos el 21 de marzo del 2022 tengo esa seguridad porque esta instituci\u00f3n es fundamental por eso en el caso de la construcci\u00f3n de las sucursales del banco de bienestar lo mismo les ped\u00ed que nos ayudan a dijeron vamos y tenemos que terminar en tiempo estamos consiguiendo los terrenos porque se est\u00e1 buscando que sean centros integradores de servicios que es donde est\u00e9 el banco pueda estar tambi\u00e9n una escuela un centro de salud pueda a ver una unidad deportiva estamos pensando en una superficie m\u00ednima de una hect\u00e1rea para este estos desarrollos y queremos que se consolide son de las cosas que tenemos que apurarnos y dejar bien consolidadas para que en el futuro ya no puedan este e cancelar las estas acciones y yo les recuerdo que este a\u00f1o ya tiene que a probar si as\u00ed lo deciden desde luego los legisladores el que se convierta en un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores se eleve a rango constitucional la pensi\u00f3n adultos mayores la pensi\u00f3n a discapacitados y las becas y por primera vez en la constituci\u00f3n se va a establecer que deben de tener est\u00e1s acciones estos derechos presupuesto porque s\u00ed no pasa lo que sucedi\u00f3 hace 25 a\u00f1os que se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n para garantizar el derecho del pueblo a la salud hace 25 a\u00f1os est\u00e1 en el art\u00edculo 4\u00ba pero es letra muerta no hab\u00eda quedado como letra muerta entonces ahora los legisladores que tienen la responsabilidad tienen la facultad exclusiva los diputados de autorizar el presupuesto tienen que garantizar que esos programas no tengan problemas financieros es decir que siempre se les asigne los presupuestos [M\u00fasica] ahora les permite se est\u00e1 capacitando ya empezar ha empezado la selecci\u00f3n de quienes van a hacerse cargo de todas las sucursales creo que son 3 o 4 por sucursal no son sucursales muy grandes van a poder ser atendidas 34 personas est\u00e1n ayudando las autoridades locales los ayuntamientos porque tambi\u00e9n a ellos les conviene que existan estas sucursales en sus municipios y sobre todo est\u00e1 ayudando a la gente elegidos que est\u00e1n entregando terrenos cuando hablo de los 5.000 millones para 1.350 sucursales no se incluye el terreno porque esa es una donaci\u00f3n ya sea en terrenos que tiene el gobierno federal o en terrenos que donan los gobiernos estatales municipales o los ejidos y las comunidades y se va a capacitar a todo el personal iban a tener sistemas de internet y todas las instalaciones modernos de un banco civil y el personal para concluir lo del traslado de valores es si militar s\u00ed por donde se necesite porque estamos hablando de los lugares m\u00e1s apartados cuando dice smart estoy pensando en varias tortugas baja california sus hay buscarla en el mapa en el pac\u00edfico y este guerrero negro y si se puede llegar por carretera aunque pues de la paz a guerrero negro deben de ser como unas 8 horas y ensenada tijuana guerrero negro pues lo mismo cruz 6 horas pero hay pistas del la secretaria de la defensa y secretar\u00eda de marina tienen hay pistas hay zonas hay una zona militar ah\u00ed en guerrero negro entonces por eso estos lugares y hay sitios en donde las empresas tambi\u00e9n hay que decir que trasladan valores no quieren ir no van personalmente no son muchos pero nosotros tenemos que ir a todos lados del territorio y llevar los apoyos a la gente ahora estamos llegando a todos lados pero todav\u00eda estamos dispersando una cantidad considerable en efectivo y no queremos [M\u00fasica] que se disperse de recursos en efectivo que es mucha la tentaci\u00f3n en todo sentido de que haya piquete de ojo el riesgo que corren los que van a pagar en efectivo ya hemos tenido problemas han perdido la vida compa\u00f1eras compa\u00f1eros que son asaltados entonces por eso esta decisi\u00f3n del banco de bienestar s\u00ed todo controlado por el banco de bienestar con en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de hacienda s\u00ed [M\u00fasica] la comisi\u00f3n nacional bancaria de valores o sea es un banco como cualquier otro que tiene que estar supervisado y nosotros vamos a cuidar qu\u00e9 act\u00fae bien a eso me refiero cuando hablo de dejar consolidadas las cosas los programas s\u00ed que funcionen bien y por eso [M\u00fasica] importancia d aplicarnos a fondo de no perder tiempo entonces ya saben pero algunos no todav\u00eda de la gente ya no son seis a\u00f1os yo no voy a entregar el gobierno el primero de diciembre del 2024 lo voy a entregar el primero de septiembre octubre o sea son tres meses 2 - si entonces ya y no hay reelecci\u00f3n entonces por eso a fondo pues una cantidad considerable porque de esos trescientos mil hay recursos que [M\u00fasica] se distribuyen en las ciudades y que hay convenios con las empresas que distribuyen valores y b\u00e1sicamente es para las sucursales del banco de bienestar m\u00e1s apartadas por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico van a ver 21 sucursales son muy pocas pero en chiapas pues van a ser como 300 que tengo ac\u00e1 lo mismo donde hay menos de infraestructura yo voy a estarles informando as\u00ed como informamos sobre el aeropuerto sobre la refiner\u00eda ya quiero empezar a informarles igual d el ismo del tren maya y tambi\u00e9n de c\u00f3mo vamos avanzando con la construcci\u00f3n de sucursales como vamos avanzando en el internet que comunidades ya tienen servicios de internet aqu\u00ed vamos a ir dando a conocer el modelo es \u00fanico es un solo modelo que este para poder avanzar como lo tenemos que hacer hacer las 2.700 en dos a\u00f1os ese es el compromiso con el apoyo de los ingenieros militares del r\u00edo porque se han portado muy bien muy bien y este y no se echan para atr\u00e1s en nada este siempre me dice si se puede si lo hacemos va quedamos en trabajar el fin de a\u00f1o para conseguir terrenos y rodilla tuve una reuni\u00f3n con ellos el d\u00eda 2 y ya me dan la noticia de que ya hab\u00edan empezado 2 y ya deben de estar est\u00e9 avanzando en dos y ya tienen conseguidos 30 terrenos pero se necesitan 100 terrenos cada mes para poder terminar en el tiempo est\u00e1n rentando o pedir\u00e1n a microsoft convenio con algunas empresas nos est\u00e1n ayudando estas empresas est\u00e1n ayudando con asesor\u00eda yo les voy a exponer el programa m\u00e1s adelante no yo sino los t\u00e9cnicos que est\u00e1n a cargo de este plan son de primera de lo mejor que hay y tienen asesor\u00eda con estas empresas que est\u00e1n tambi\u00e9n ayudando sin cobrar porque ya no hay pago de despachos de asesores todo mundo est\u00e1 colaborando todo es voluntario y a nosotros nos toca nos gusta bastante es el viol\u00edn presidente [M\u00fasica] todav\u00eda no sabemos todav\u00eda no sabemos por qu\u00e9 quedamos y se nos da he ido pasando el tiempo de que iba a estar con nosotros la secretaria del trabajo vamos a pedirle en esta semana que venga que nos informe c\u00f3mo est\u00e1 lo del sindicato petrolero y c\u00f3mo est\u00e1 lo de el cumplimiento de la ley para y llevar a cabo la democracia en los sindicatos [M\u00fasica] se van a democratizar todos los sindicatos hay que esperar eso yo vamos a esperar a que \u00e9ste no los explique no lo s\u00e9 es click que luisa maria alcalde d s\u00ed pero tiene que haber elecciones en todos los casos es que no lo s\u00e9 exige la constituci\u00f3n nada m\u00e1s es una convicci\u00f3n tiene que haber democracia sindical es un compromiso hay que ver en qu\u00e9 consisti\u00f3 la toma de nota y si se alarga como ustedes sostienen hasta el fin del del sexenio hay que verlo entonces hay que ver este si es por estatuto que nos d\u00e9 una explicaci\u00f3n pero si queremos nosotros que haya democracia sindical voy a pedirle que venga aqu\u00ed y que nos explique todo el plan para la democratizaci\u00f3n de los sindicatos con el tema de la ley agraria se llama la palabra marco antonio digital presiente la ley y como usted nos dijo en la ma\u00f1ana en en 1915 se expidi\u00f3 el entonces presidente carranza pues tal parece que despu\u00e9s de 100 a\u00f1os pues no se ha cumplido pues esa ley a pie de ca\u00f1\u00f3n porque hay mucha gente que no ha recibido los t\u00edtulos parcelarios le pongo un ejemplo en el estado de hidalgo en el ramo en el registro nacional agrario se ha negado a entregar t\u00edtulos parcelarios argumentando que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n les ha prohibido entregar los t\u00edtulos agrarios cuando ya los tienen obviamente son propiedades de los padres o de los abuelos que murieron y no las han entregado y tambi\u00e9n hay un grave problema en el municipio de san agust\u00edn tlaxiaca donde hay aproximadamente 300 \u00f3 200 campesinos que quieren despojarlos de sus casas donde tienen una peque\u00f1a propiedad ah\u00ed viven ah\u00ed cosechan ah\u00ed tienen aves de corral y los comisariados han hecho un saqueo pr\u00e1cticamente de ese tejido y tambi\u00e9n volverle a preguntar cu\u00e1ndo ir\u00eda usted a san agust\u00edn tlaxiaca minutos de la capital del estado a una hora de la capital de la rep\u00fablica y ah\u00ed sigue habiendo muertos por la contaminaci\u00f3n del agua la verdad lo est\u00e1n esperando presidente bueno vamos sobre el tema de la entrega de obviamente de los t\u00edtulos parcelarios y su llegada al municipio s\u00ed bueno vamos a revisar el caso a gracia si \u00e9ste no me va a ayudar en esto porque de \u00e9l depende todo lo relacionado con la cuesti\u00f3n agraria ahora mismo toma nota para que se atiendan y d\u00e9jame ver c\u00f3mo nos ponemos de acuerdo para ver lo de la visita tengo muchas solicitudes de visitas son ayer lo dec\u00eda yo en veracruz 212 municipios en veracruz por qu\u00e9 me pidieron ayer que yo vaya a otros puebla 217 tambi\u00e9n tengo muchas solicitudes oaxaca y les digo 570 municipios voy a ir a oaxaca de \u00e9ste voy me da mucho gusto porque vamos a inaugurar 26 caminos hechos por la gente de concreto qu\u00e9 es c\u00f3mo es que dec\u00edan antes los tecn\u00f3cratas este que hablaban f\u00edsico es un nuevo paradigma ya no es la construcci\u00f3n de los caminos con las empresas contratistas muchas de ellas y responsables corruptas que daban mucho hac\u00edan m\u00e1s las obras no aguantaban los caminos ni el primer aguacero y volv\u00ed a nacer de terracer\u00eda y en el cuento de nunca acabar entonces ya no es as\u00ed ahora te entrega el apoyo a la gente a las comunidades ellos hacen los caminos de concreto trabajan hombres y mujeres caminos bell\u00edsimos porque las mujeres ya los dijimos en una ocasi\u00f3n son muy sensibles delicadas tiene mucho sentido de lo bello de lo exquisito y recogen las piedras del tama\u00f1o que se necesita y los caminos llevan piedra as\u00ed como tejidas como este son y caminos obras de arte artesanales entonces bien hechos vamos a inaugurar ya 26 as\u00ed yo recuerdo que cuando propusimos esto dec\u00edan los funcionarios pero la gente no tiene capacidad no tienen capacidad t\u00e9cnica como si los constructores de monte alb\u00e1n los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n del mundo all\u00e1 en nueva york en todos lados son los que hacen las grandes obras los grandes de edificios no pudiesen hacer un camino de concreto ahora se est\u00e1 demostrando que los est\u00e1n haciendo muy bien se est\u00e1 dando trabajo en las comunidades que del dinero en los municipios circula el dinero en los municipios se reactiva la econom\u00eda local el comercio s\u00ed la tempera la migraci\u00f3n que tienen trabajo tiene muchos efectos multiplicadores este tipo de obras se da trabajo se reactiva la econom\u00eda se retiene a la gente en sus comunidades y se hace el aula ojal\u00e1 cuando hablamos del tiempo que se nos va y que no haber reelecci\u00f3n ojal\u00e1 y [M\u00fasica] se contar\u00e1n con m\u00e1s apoyo de autoridades locales honestas se les pueda entregar el dinero la vez organ\u00edzate con la gente y haz t\u00fa la obra pero se echaron a perder muchos y se cre\u00f3 la mala costumbre de que el tener un cargo era para enriquecerse llegar a ser presidente municipal era para ya tener una buena casa a veces ni se quedaban la vivir en el municipio terminaban si van a las capitales oa otros estados y eso tambi\u00e9n arriba residencias gente de abajo fue estudiando por el esfuerzo de sus padres y de repente llegan arriba [M\u00fasica] aspiraci\u00f3n istas vivir con humildad pero con mucha dignidad que sanz a vivir ya grandes residencias gente de los pueblos que llegaron a ser funcionarios de alto nivel a vivir a las lomas qu\u00e9 es eso y departamentos en nueva york y en miami y esa era la pol\u00edtica la pol\u00edtica era colarse entre comillas para hacerse grandes con la riqueza malhabida todo eso es lo que debe desaparecer para siempre y afortunadamente hay los ejemplos de buenas autoridades como las de usos y costumbres de oaxaca honestos por eso vamos a sacar adelante a nuestro pa\u00eds por la gran reserva de valores que tenemos abajo en nuestros pueblos nuestras familias y una segunda pregunta usted manifest\u00f3 aqu\u00ed la ma\u00f1anera que ser\u00eda ya obligatorio que hubiera una partida para los migrantes cuando fallecen en el extranjero usted dijo que a trav\u00e9s de un memorando incluso pero sucedi\u00f3 un acontecimiento el pasado 25 de diciembre en el consulado de m\u00e9xico en canad\u00e1 con un mexicano que se suicid\u00f3 y que se hab\u00eda ido a canad\u00e1 porque hab\u00eda vivido persecuci\u00f3n por la delincuencia organizada y el gobierno de ottawa le otorg\u00f3 un asilo pol\u00edtico pero por desgracia se suicid\u00f3 fue al consulado y dijo que no hab\u00eda nada que porque usted no hab\u00eda mandado un memorando por escrito presente cuando emitir\u00e1 ese memorando por escrito para que obviamente los autores que sirven como funcionarios en los consulados entiendan que yo creo que s\u00ed lo est\u00e1 dictando en una conferencia usted como jefe del ejecutivo no ser\u00eda necesario mandar un documento al estilo bur\u00f3crata para que puedan trabajar y tambi\u00e9n preguntarle si este pr\u00f3ximo 20 de enero cuando se re\u00fana el canciller con los cerca de 157 si no me equivoco representantes diplom\u00e1ticos alrededor del mundo con el que tenemos relaciones diplom\u00e1ticas dentro de su esquema de trabajo va a haber trabajar m\u00e1s con menos y tambi\u00e9n limpiar las escaleras de arriba a abajo porque pues ellos presidente hay que decirlo algunos c\u00f3nsules no todos viven como archiduques del m\u00e9xico en el exterior algunos recibieron esos puestos por favores que sirvieron en gobiernos anteriores no ahora que han sido designados durante esta administraci\u00f3n como va a trabajar con esa limpieza de los c\u00f3nsules hay algunas embajadas que pagan millones de d\u00f3lares por rentas hay otras que son adquiridas por el gobierno federal pero yo creo que tambi\u00e9n har\u00eda falta una limpieza en los consulados presidente bueno ya te escucho o te va a escuchar marc celebrando la reuni\u00f3n con embajadores y c\u00f3nsules para ser esta semana mi\u00e9rcoles y jueves s\u00ed vamos a hablar con ellos tambi\u00e9n vamos a reconocerles a algunos c\u00f3nsules y embajadores por un trabajo por el trabajo que han hecho tambi\u00e9n excepcional vamos a hablar con ellos y voy a hacer el memorando te quiero e informar que como planteaste es lo de nuestro paisano que falleci\u00f3 en nueva york fue atendido fue atendido y este de la instrucci\u00f3n dict\u00e9 nada m\u00e1s que en el correo a la directora del dif vayan a ver si traigo el correo si no se borr\u00f3 para que veas que si di la instrucci\u00f3n pero ahora lo voy a pasar al papel y lo voy a convertir eso mismo en una morada ese es el compromiso me tengo que ir les invito les invito vamos a hallarla a morelos y si no nos lleg\u00f3 y todav\u00eda este voy a desayunar con jes\u00fas sea de que me trae buenas noticias este es muy probable que se apruebe en el senado de estados unidos el tratado en esta semana entonces ahora me va a informar es entonces s\u00ed \u00e9ste si no me voy ahora ya no alcanz\u00f3 porque luego tengo que irme a morelos o ya nada m\u00e1s va a ser caf\u00e9 con pan entonces este bueno s\u00ed rosca de reyes s ayer habl\u00e9 con ellos se les va a atender hicimos ese compromiso de con los pobladores de atenco los va a atender el subsecretario de gobernaci\u00f3n ya han estado hablando con \u00e9l pero no est\u00e1n conformes es decir falta todav\u00eda que haya m\u00e1s informaci\u00f3n no puedo yo contestar as\u00ed vamos a analizar las cosas bien que se vea este asunto si hay cuestiones en donde yo s\u00ed puedo decir tajantemente si ahora fui a pahuatl\u00e1n puebla y hay un gasoducto pues imag\u00ednense el trazo es por un cerro sagrado es realmente una ofensa a las tradiciones de los pueblos pasar por lugares sagrados un gasoducto ah\u00ed s\u00ed tajante no no en otros casos ver porque todo esto implica acu\u00e9rdense ustedes recursos p\u00fablicos imag\u00ednense decir se cancela una autopista que ya est\u00e1 por terminarse y entonces se queda ah\u00ed la obra [M\u00fasica] y si el dinero es s\u00ed pero hay que esperar a ver qu\u00e9 uso tiene o sea porque si ya est\u00e1 terminada o por terminarse no se puede decir que este se cancela no estoy diciendo con esto de que no se pueda cancelar o que se vaya a cancelar lo que quiero es que se haga un an\u00e1lisis racional porque nosotros somos simplemente representantes de los dineros del pueblo administradores de los dineros del pueblo de todo m\u00e9xico entonces tenemos que cuidar los recursos antes a lo mejor hab\u00eda el pretexto que como se robaban el dinero arriba no se permit\u00edan la corrupci\u00f3n si as\u00ed roban los de arriba porque no vamos nosotros tambi\u00e9n a sacar este provecho de algo pero ya no es as\u00ed por ejemplo lo de los gasoductos resulta en este caso si no es posible que el trazo afecte un centro ceremonial eso es inaceptable pero tampoco es decir la vez este ya no se haga el gasoducto porque resulta que es inversi\u00f3n p\u00fablica bueno en esa misma zona faltan subestaciones para el abasto de energ\u00eda el\u00e9ctrica y se produce la energ\u00eda el\u00e9ctrica con gas y ya no es el tiempo en qu\u00e9 todo se privatizaba ahora la comisi\u00f3n federal de electricidad sigue siendo una empresa p\u00fablica la empresa de la naci\u00f3n de todos si le va mal a la comisi\u00f3n federal de electricidad quiebra la comisi\u00f3n federal como era la intenci\u00f3n que ten\u00eda imag\u00ednense este no s\u00e9 pudiera garantizar que no aumente el precio de la luz podemos garantizar que nuevamente el precio la luz y m\u00e1s adelante hasta bajar el precio si podemos porque es de la naci\u00f3n la empresa si no fuese de la naci\u00f3n no bajar\u00eda el precio de la luz entonces necesitamos cuidar la comisi\u00f3n federal de electricidad como necesitamos cuidar pemex nada de que el charrito pemex aguanta todo que ya est\u00e1 hasta zambo de tanta corrupci\u00f3n y de aguantar este todos los saqueos s\u00ed s\u00ed s\u00ed tenemos que platicar con ellos y me dio mucho gusto encontrarlos ah\u00ed ayer en texcoco este porque traen sus protestas y quieren al mismo tiempo que se les escuche y haya di\u00e1logo y nos estamos dispuestos a eso tienen una actitud propositiva vamos a decir y claro que va a haber di\u00e1logo y los tienen que atender y si tienen la raz\u00f3n se les va a dar la raz\u00f3n y si no se les va a argumentar porque no ya porque esto no es un asunto de imposiciones o de caprichos test y convencer de que necesitamos buscar siempre el bienestar del pueblo el bienestar de la gente poner por encima de intereses personales o de grupos el inter\u00e9s de la naci\u00f3n el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de todos los mexicanos y lo est\u00e1n entendiendo muy bien y ah\u00ed vamos adelante bueno nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana el que da apuntarse para ma\u00f1ana respondemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:02.606157"
}