{
    "video_id": "UPdfHS8Pg1s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UPdfHS8Pg1s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDTSN9AIpdo_ZR-7RouhchrYe6xPg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UPdfHS8Pg1s",
    "video_title": "162 Aniversario de la Batalla de Puebla",
    "video_length_seconds": 9367,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "heroico colegio militar lo acompa\u00f1an los",
            "start": 0.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa nacional y de",
            "start": 3.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 5.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 47.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 49.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 52.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 54.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 56.68,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 68.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 71.4,
            "duration": 49.85
        },
        {
            "text": "C y",
            "start": 118.84,
            "duration": 44.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 121.25,
            "duration": 45.069
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 163.159,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "asiento en el marco del 162 aniversario",
            "start": 170.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la Batalla de Puebla del 5 de mayo de",
            "start": 174.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "1862 preside esta ceremonia con motivo",
            "start": 177.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la toma de protesta de bandera a los",
            "start": 180.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Soldados del servicio militar nacional",
            "start": 182.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 185.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 187.28,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 189.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 191.879,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de",
            "start": 204.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "honor el licenciado",
            "start": 207.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "cedes peregrina gobernador del estado de",
            "start": 210.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Puebla maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 217.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 221.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n general Luis cresencio",
            "start": 226.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 229.159,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "defensa nacional y alto mando del",
            "start": 231.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 233.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 239.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 243.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 245.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 248.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 252.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 254.439,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ciudadana doctor V\u00edctor Manuel",
            "start": 258.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de",
            "start": 261.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo",
            "start": 263.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rural licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 268.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 272.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 273.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Transportes maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 277.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Amaya secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 280.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "P\u00fablica licenciada Alejandra Frausto",
            "start": 286.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de",
            "start": 289.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cultura licenciado Miguel torruco marz",
            "start": 293.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 297.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "licenciada Nuria Fern\u00e1ndez expresate",
            "start": 303.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "directora general del Sistema Nacional",
            "start": 305.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el desarrollo integral de la",
            "start": 307.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "familia general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 311.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n",
            "start": 314.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa",
            "start": 317.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nacional almirante cuerpo general",
            "start": 321.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis",
            "start": 325.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Arellano Ruiz subsecretario de Marina",
            "start": 327.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y licenciado Ad\u00e1n Dom\u00ednguez S\u00e1nchez",
            "start": 333.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Puebla",
            "start": 336.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Puebla tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 343.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de integrantes",
            "start": 345.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 347.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como staff de presidencia de la",
            "start": 349.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica funcionarios de la secretar\u00edas",
            "start": 351.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y de Marina as\u00ed",
            "start": 354.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como de la guardia nacional directores",
            "start": 356.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "generales de las armas y servicios",
            "start": 359.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "directores de planteles del sistema",
            "start": 361.16,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "educativo militar agregados militares",
            "start": 363.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro",
            "start": 365.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 368.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "invitados especiales autoridades",
            "start": 371.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estatales y municipales del estado de",
            "start": 373.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Puebla generales almirantes comisarios",
            "start": 375.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jefes capitanes inspectores oficiales",
            "start": 379.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 382.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 386.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Arm",
            "start": 389.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "naon Soldados del servicio militar",
            "start": 390.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nacional integrantes de la banda de",
            "start": 393.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00fasica del Benem\u00e9rito instituto normal",
            "start": 395.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla as\u00ed como",
            "start": 397.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 399.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 402.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales reciban",
            "start": 404.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 406.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 411.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.14,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 422.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pie en el marco del 162 aniversario de",
            "start": 427.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la Batalla de Puebla del 5 de mayo de",
            "start": 431.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1862 el d\u00eda de hoy el presidente",
            "start": 434.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 437.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 439.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas realizar\u00e1 la toma de",
            "start": 441.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "protesta de bandera a los Soldados del",
            "start": 444.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicio militar nacional",
            "start": 446.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente a trav\u00e9s de la red",
            "start": 448.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "digital el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 450.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 la toma de protesta de bandera",
            "start": 453.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a los 49,800 Soldados del servicio",
            "start": 455.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "militar nacional que se encuentran",
            "start": 458.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "distribuidos en los 166 centros de",
            "start": 459.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adiestramiento en el resto del pa\u00eds se",
            "start": 462.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 465.479,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y a los",
            "start": 467.759,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa nacional y de",
            "start": 469.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Marina a trasladarse al templete ubicado",
            "start": 471.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "frente a la l\u00ednea de honor para llevar a",
            "start": 474.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabo la toma de protesta de bandera",
            "start": 476.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 482.22,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del servicio militar",
            "start": 503.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nacional clase",
            "start": 507.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 510.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "2005 remisos y mujeres",
            "start": 513.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voluntarias protestan honrar y defender",
            "start": 519.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 523.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lealtad y",
            "start": 524.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constancia esta",
            "start": 527.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bandera que simboliza la",
            "start": 530.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Independencia el",
            "start": 534.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "honor las instituciones",
            "start": 537.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 541.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "integridad del territorio nacional sin",
            "start": 542.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "protesto si",
            "start": 547.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no lo hicieran",
            "start": 550.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "As\u00ed que la",
            "start": 553.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se los demande",
            "start": 555.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al",
            "start": 589.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y funcionarios que",
            "start": 591.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en la",
            "start": 594.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de honor",
            "start": 596.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 602.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 606.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "asiento hace uso de la palabra el",
            "start": 612.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes",
            "start": 615.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peregrina gobernador del estado de",
            "start": 618.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 620.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente constitucional de los",
            "start": 633.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 636.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les saludo",
            "start": 639.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con profunda emoci\u00f3n siempre es un honor",
            "start": 642.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tener en Puebla a quien es sin duda el",
            "start": 645.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "luchador social m\u00e1s emblem\u00e1tico del",
            "start": 649.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9xic",
            "start": 652.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que hoy nos hac favor de acompa\u00f1arnos",
            "start": 663.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sean todos y todas bienvenidas Puebla es",
            "start": 665.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 670.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casa queridas y queridos compatriotas",
            "start": 671.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representantes de nuestras fuerzas",
            "start": 674.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "armadas miembros del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 676.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an distinguidas y",
            "start": 678.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados poblanas y",
            "start": 681.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblanos es un privilegio dirigirme a",
            "start": 684.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ustedes desde este sitio hist\u00f3rico en el",
            "start": 687.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "marco del 162 aniversario de la Batalla",
            "start": 690.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Puebla son muchas y variadas las",
            "start": 694.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rese\u00f1as de c\u00f3mo a pesar de las",
            "start": 697.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "circunstancias de desventaja num\u00e9rica y",
            "start": 699.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de armamento Al escuchar que se",
            "start": 702.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentar\u00edan al ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 705.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del mundo nuestro Ej\u00e9rcito de Oriente",
            "start": 708.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s dud\u00f3 en defender a la patria hasta",
            "start": 711.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas",
            "start": 714.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "consecuencias es por ello que se",
            "start": 716.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recuerda su haza\u00f1a Y m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 718.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Triunfo de las armas nacionales aquella",
            "start": 721.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "batalla da origen a la resilencia y al",
            "start": 724.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pundo honor de nuestro pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 727.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para enfrentar las adversidades y salir",
            "start": 730.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Avante estamos aqu\u00ed reunidos no solo",
            "start": 733.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para recordar una victoria sino para",
            "start": 737.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reafirmar los principios que esta fecha",
            "start": 739.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "implica la defensa de la soberan\u00eda la",
            "start": 742.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "justicia y la unidad",
            "start": 746.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estos valores han sido gu\u00eda de nuestra",
            "start": 749.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n desde aquellos a\u00f1os en los que el",
            "start": 751.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito Benito Ju\u00e1rez con el ejemplo",
            "start": 754.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dio c\u00e1tedra de esp\u00edritu libertario de",
            "start": 757.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "coro y",
            "start": 760.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dignidad la historia nos dice que a las",
            "start": 762.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "9 de la ma\u00f1ana del 5 de mayo de",
            "start": 765.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1862 una de las piezas de artiller\u00eda",
            "start": 770.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "instaladas en el fuerte de Guadalupe",
            "start": 773.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dispar\u00f3 una salva como se\u00f1al convenida",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para prevenir de la presencia del",
            "start": 779.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enemigo en la zona de inmediato las",
            "start": 781.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "campanas de la Catedral poblana",
            "start": 785.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "repicaron para qu\u00e9 tanto las unidades",
            "start": 788.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "militares como la de poblaci\u00f3n civil",
            "start": 792.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hicieran los \u00faltimos preparativos de",
            "start": 794.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guerra una hora despu\u00e9s el General",
            "start": 797.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Ignacio Zaragoza comandante en jefe del",
            "start": 800.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ej\u00e9rcito de Oriente actu\u00f3 con presteza",
            "start": 803.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para concentrar en este lugar el grueso",
            "start": 806.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de nuestra nuas",
            "start": 808.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fuerzas tengo patria antes que partido",
            "start": 810.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dijo Miguel Negrete noboa general tep",
            "start": 814.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quense de la reacci\u00f3n al ponerse a las",
            "start": 816.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes del General Zaragoza y as\u00ed ser",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enviado a enfrentar al enemigo desde",
            "start": 822.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos cerros no importaban los bandos o",
            "start": 824.76,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "partidos el pa\u00eds necesitaba como ha",
            "start": 828.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesitado siempre de todos sus hombres",
            "start": 831.759,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y de todas sus mujeres Bernardo ibarrola",
            "start": 834.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "relata el suceso con mucha precisi\u00f3n",
            "start": 838.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eran aproximadamente las 2 de la tarde",
            "start": 841.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuando El conde de lorences orden\u00f3 el",
            "start": 845.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asalto hasta entonces los 22 viejos",
            "start": 848.279,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones mexicanos no hab\u00edan entrado en",
            "start": 852.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n pero una vez que el enemigo se",
            "start": 855.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 en dos columnas al asalto de los",
            "start": 857.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fortines Los ca\u00f1ones de las unidades de",
            "start": 861.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional de tetel do campo y",
            "start": 864.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "zacapoastla",
            "start": 867.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "caus seras bajas en el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 869.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "al darse cuenta que la investida no pudo",
            "start": 873.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abrir los muros",
            "start": 876.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Loren decidi\u00f3 replegar sus fuerzas",
            "start": 878.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reorganizarlas y lanzarlas en un segundo",
            "start": 881.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ataque el cual tambi\u00e9n fue",
            "start": 885.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "repelido poco antes de las 6 de la tarde",
            "start": 888.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Zaragoza envi\u00f3 a la capital del pa\u00eds el",
            "start": 891.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mensaje m\u00e1s c\u00e9lebre de nuestra historia",
            "start": 895.639,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las armas nacionales se han cubierto de",
            "start": 899.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gloria Zaragoza resum\u00eda lo ocurrido con",
            "start": 903.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n despu\u00e9s de 3 horas de un",
            "start": 906.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "re\u00f1ido combate qued\u00f3 bien puesto el",
            "start": 909.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "honor de nuestras armas con algunas",
            "start": 912.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas y escarmentado el enemigo",
            "start": 914.48,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "brill\u00f3 el valor por ambas partes pero la",
            "start": 917.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "victoria favoreci\u00f3 a la justicia de",
            "start": 920.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nuestra causa hoy nos reunimos en honor",
            "start": 923.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a una gesta que resuena a trav\u00e9s del",
            "start": 927.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo recordamos el hero\u00edsmo Y al",
            "start": 929.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacerlo reflexionamos tambi\u00e9n sobre los",
            "start": 933.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "valores que guiaron aquella lucha",
            "start": 935.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "valores que siguen siendo vigentes en",
            "start": 938.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esta \u00e9poca de cambio y de",
            "start": 941.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los cambios se",
            "start": 944.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "manifiestan en cada reforma en cada",
            "start": 946.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica implementada desde una l\u00f3gica",
            "start": 948.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tiene que ver mucho m\u00e1s con las",
            "start": 951.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "personas que con las cifras esto es sin",
            "start": 954.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "duda un logro de aquellas gestas la",
            "start": 957.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "batalla del 5 de mayo nos compromete con",
            "start": 960.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la defensa irrenunciable de la",
            "start": 963.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda lo mismo alzando la voz con",
            "start": 966.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "firmeza ante la vulneraci\u00f3n de nuestras",
            "start": 968.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "embajadas que plantando cara a quienes",
            "start": 970.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desde el exterior buscan incidir en",
            "start": 973.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asuntos que nos competen solo a los",
            "start": 976.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos olvidando por momentos que",
            "start": 979.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como bien lo ha dicho se\u00f1or presidente",
            "start": 982.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es Colonia ni protectorado de",
            "start": 985.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nadie estas acciones parten de la",
            "start": 989.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "memoria colectiva de aquel 5 de Mayo",
            "start": 991.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entender que los pueblos no se miden por",
            "start": 995.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "su extensi\u00f3n o por Su riqueza sino por",
            "start": 997.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la dignidad que manifiestan frente al",
            "start": 1001.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "embate de afuera y esa dignidad se",
            "start": 1003.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construye desde adentro cada paso que",
            "start": 1006.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "damos hacia la justicia Social es",
            "start": 1010.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consecuencia de nuestras gestas",
            "start": 1012.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas luchar por los que menos",
            "start": 1015.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tienen es hacer",
            "start": 1017.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "patria Elevar niveles de bienestar para",
            "start": 1019.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "todas y todos Comenzando por los m\u00e1s",
            "start": 1022.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desvalidos es hacer patria sacar a",
            "start": 1025.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de familias de su condici\u00f3n de",
            "start": 1028.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pobreza es hacer patria defender la",
            "start": 1030.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n hablar de frente y",
            "start": 1034.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con la verdad responder calumnias en el",
            "start": 1036.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "marco del sano debate democr\u00e1tico es",
            "start": 1039.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacer Patria y aqu\u00ed hay un hombre que",
            "start": 1042.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desde hace muchas d\u00e9cadas viene haciendo",
            "start": 1045.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "patria primero con conciencia y en los",
            "start": 1047.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 6 a\u00f1os con hechos y resultados",
            "start": 1051.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el futuro pinta bien para M\u00e9xico sin",
            "start": 1055.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "duda Pero ese futuro no podr\u00eda",
            "start": 1057.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perfilarse sin este presente se\u00f1or",
            "start": 1060.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente su visi\u00f3n de un M\u00e9xico",
            "start": 1064.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobernado por y para su pueblo refleja",
            "start": 1066.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la misma visi\u00f3n que un d\u00eda motiv\u00f3 a",
            "start": 1070.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nuestros seres en Puebla la batalla del",
            "start": 1072.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "5 de mayo nos ense\u00f1a que la verdadera",
            "start": 1075.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pas\u00f3n surge de un profundo amor por la",
            "start": 1078.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "patria y el compromiso con los ideales",
            "start": 1082.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nobles hoy en la continuidad de esa",
            "start": 1085.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lucha hist\u00f3rica encontramos",
            "start": 1089.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "paralelismos con el presente en Puebla",
            "start": 1092.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estamos llamados a continuar la batalla",
            "start": 1096.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a cerrar filas a trabajar con verdad y",
            "start": 1098.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compromiso haci\u00e9ndolo desde la familia",
            "start": 1102.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por nuestros hijos y por los hijos de",
            "start": 1105.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestros hijos",
            "start": 1107.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos Unidos hoy convoco a cada mexicana",
            "start": 1109.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y mexicano a mirar hacia el futuro con",
            "start": 1113.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esperanza y",
            "start": 1116.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n inspirados por nuestro",
            "start": 1117.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasado y y motivados por nuestras",
            "start": 1120.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "victorias presentes trabajemos juntas y",
            "start": 1123.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "juntos para construir un M\u00e9xico donde la",
            "start": 1126.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "justicia prevalezca donde Cada ciudadano",
            "start": 1130.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tenga la oportunidad de prosperar donde",
            "start": 1133.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1a y ni\u00f1o puede educarse donde",
            "start": 1135.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cada joven pueda profesionalizarse y",
            "start": 1139.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajar y cada adulto mayor pueda vivir",
            "start": 1141.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1145.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "dignidad Esta es la visi\u00f3n humanista que",
            "start": 1148.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compartimos Y esa tambi\u00e9n es la tarea",
            "start": 1151.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos une Gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 1154.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos su presencia nos habla de",
            "start": 1157.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene Puebla para",
            "start": 1161.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "usted Gracias por su incansable labor en",
            "start": 1163.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "unos pocos meses M\u00e9xico entero Lo vamos",
            "start": 1167.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a extra\u00f1ar se lo digo como Sergio",
            "start": 1170.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n m\u00e1s que como",
            "start": 1173.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador ha sido un gran presidente",
            "start": 1175.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sobre todo un entra\u00f1able ejemplo qu\u00e9",
            "start": 1178.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "orgullo poder platicar alg\u00fan d\u00eda mis",
            "start": 1182.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nietos que me toc\u00f3 estrechar trabajar",
            "start": 1184.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con usted y verlo de frente para",
            "start": 1187.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entregarle buenas cuentas por Puebla",
            "start": 1190.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algo muy similar habr\u00e1n sentido Los",
            "start": 1193.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes del 19 que tuvieron el privilegio",
            "start": 1194.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de estrechar la mano y luchar al lado",
            "start": 1197.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del General Zaragoza para entregarle",
            "start": 1200.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "buenas cuentas al presidente Ju\u00e1rez por",
            "start": 1202.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ello Que viva la memoria de nuestros",
            "start": 1206.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes Que viva la batalla de Puebla que",
            "start": 1208.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "viva Puebla que viva M\u00e9xico y que viva",
            "start": 1212.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1215.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obrador escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1230.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1232.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1234.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 1237.24,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "armadas amigas",
            "start": 1243.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "amigos ciudadano",
            "start": 1247.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobernador integrantes del gabinete",
            "start": 1254.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del Gobierno",
            "start": 1259.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Federal servidores",
            "start": 1261.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1266.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "soldados integrantes de las fuerzas",
            "start": 1269.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "armadas nuestro",
            "start": 1276.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1279.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el",
            "start": 1281.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "respeto a su soberan\u00eda",
            "start": 1284.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 1288.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sufrimiento de varias generaciones de",
            "start": 1290.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicanos y",
            "start": 1294.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 como pocas",
            "start": 1296.64,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "naciones traiciones internas de",
            "start": 1300.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conservadores y",
            "start": 1306.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prepotentes intervenciones",
            "start": 1308.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extranjeras antes de la heroica Batalla",
            "start": 1313.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Puebla",
            "start": 1316.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del 5 de mayo de",
            "start": 1318.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1862 que hoy",
            "start": 1321.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conmemoramos nuestro actual",
            "start": 1325.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "territorio ya hab\u00eda sido",
            "start": 1328.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "invadido y",
            "start": 1331.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "colonizado durante 300 a\u00f1os por la",
            "start": 1334.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 1339.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola la independencia",
            "start": 1343.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacional hubo de enfrentar",
            "start": 1346.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1349.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derrotar varios",
            "start": 1351.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intentos de",
            "start": 1353.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "reconquista Y casi al mismo tiempo Que",
            "start": 1357.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1360.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles dejaron de asediar",
            "start": 1361.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noos con nuevos",
            "start": 1364.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desembarcos en",
            "start": 1367.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "1838 nos",
            "start": 1370.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invadieron por primera vez los",
            "start": 1372.4,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "franceses en la llamada guerra de los",
            "start": 1376.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pasteles se le dio ese",
            "start": 1381.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nombre Porque el gobierno reclamante",
            "start": 1384.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sumaba a una deuda",
            "start": 1388.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "supuesta de 600000",
            "start": 1391.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1396.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "80.000 en nombre de un repostero",
            "start": 1397.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s que exig\u00eda el pago por da\u00f1os",
            "start": 1402.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "causados a su",
            "start": 1406.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pasteler\u00eda en Tacubaya en la Ciudad de",
            "start": 1410.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1414.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde se hab\u00eda",
            "start": 1417.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "producido un",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disturbio",
            "start": 1424.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "obviamente detr\u00e1s de ese rid\u00edculo",
            "start": 1427.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pretexto estaba el",
            "start": 1430.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de Francia de ocupar el vac\u00edo",
            "start": 1433.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejado por Espa\u00f1a",
            "start": 1437.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para regresarnos a la",
            "start": 1440.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de",
            "start": 1443.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "colonia El",
            "start": 1448.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Patriotismo se",
            "start": 1451.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 en los",
            "start": 1455.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "puertos del",
            "start": 1458.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Golfo cuando",
            "start": 1462.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "invadieron de",
            "start": 1472.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nuevo los",
            "start": 1476.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses de",
            "start": 1481.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 1482.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cuando la invasi\u00f3n",
            "start": 1488.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "francesa de 1862",
            "start": 1493.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya los mexicanos",
            "start": 1499.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que la defensa de la",
            "start": 1501.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "patria era",
            "start": 1503.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de vida o",
            "start": 1506.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "muerte esto Explica en buena medida el",
            "start": 1511.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 en la batalla de",
            "start": 1515.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Puebla no solo lucharan militares",
            "start": 1518.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dirigidos por el General Ignacio",
            "start": 1521.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Zaragoza sino tambi\u00e9n gente pueblo",
            "start": 1525.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1530.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que fueron decisivos para",
            "start": 1532.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "escribir el c\u00e9lebre",
            "start": 1535.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "telegrama las armas del supremo gobierno",
            "start": 1538.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se han cubierto de",
            "start": 1541.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gloria Aqu\u00ed es",
            "start": 1544.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "importante reconocer en",
            "start": 1547.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especial la",
            "start": 1550.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 1552.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "originarios de la Sierra",
            "start": 1555.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nororiental de",
            "start": 1559.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Puebla que participaron en la",
            "start": 1562.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 1565.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional como sabemos esta",
            "start": 1569.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "batalla y",
            "start": 1573.32,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1577.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensa posterior de",
            "start": 1581.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Puebla el sitio de Puebla",
            "start": 1584.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed como otros actos de",
            "start": 1588.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo le permitieron al presidente",
            "start": 1592.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ganar",
            "start": 1594.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiempo organizar la",
            "start": 1597.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "resistencia y emprender su",
            "start": 1600.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peregrinar hacia el",
            "start": 1603.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 1607.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es Tambi\u00e9n conocido que el presidente",
            "start": 1608.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez cont\u00f3 con el",
            "start": 1613.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoyo del presidente Lincoln",
            "start": 1615.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el gobierno de Estados",
            "start": 1620.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Unidos se abstuvo de reconocer a",
            "start": 1623.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Maximiliano y ejerci\u00f3 presiones",
            "start": 1628.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas para que",
            "start": 1632.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Francia pusiera fin a su",
            "start": 1634.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Aventura Aunque la ayuda",
            "start": 1637.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estadounidense estaba determinada por",
            "start": 1641.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1644.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intereses en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1645.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda",
            "start": 1650.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "definido la llamada doctrina",
            "start": 1652.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monro seg\u00fan la",
            "start": 1655.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cual Am\u00e9rica para los",
            "start": 1657.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "americanos no hay duda a pesar de",
            "start": 1663.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso de que su",
            "start": 1667.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comportamiento contribuy\u00f3 a mantener",
            "start": 1670.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "viva la",
            "start": 1672.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 1673.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "republicana prueba de es que",
            "start": 1676.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pudo utilizar la zona",
            "start": 1679.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fronteriza como centro de",
            "start": 1682.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "operaciones de su",
            "start": 1686.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gobierno estuvo en el estado de",
            "start": 1690.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Chihuahua 2s a\u00f1os y un",
            "start": 1692.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1696.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en lo que se conoc\u00eda en ese entonces",
            "start": 1698.279,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "como Paso del norte hoy Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 1702.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "por otro lado el",
            "start": 1708.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Imperio no fue lo que inicialmente",
            "start": 1710.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "imaginaron los reaccionarios del pa\u00eds y",
            "start": 1714.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el propio Napole\u00f3n",
            "start": 1718.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tercero el emperador Maximiliano result\u00f3",
            "start": 1720.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1724.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "liberal de lo que los conservadores en",
            "start": 1725.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "general y la iglesia en",
            "start": 1728.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "particular esperaban o",
            "start": 1732.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan inclusive intent\u00f3 negociar con",
            "start": 1737.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1739.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "republicanos pero su pol\u00edtica de",
            "start": 1741.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n encontr\u00f3 siempre la",
            "start": 1743.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negativa de",
            "start": 1747.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es m\u00e1s el archiduque mantuvo la",
            "start": 1749.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "misma estrategia de los liberales con",
            "start": 1754.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "respecto a los bienes del",
            "start": 1758.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "clero con el prop\u00f3sito de atraer",
            "start": 1761.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aliados",
            "start": 1764.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 el 26 de febrero de",
            "start": 1766.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "1865 el",
            "start": 1771.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la ley de",
            "start": 1773.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desamortizaci\u00f3n de los bienes",
            "start": 1776.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticos y la ley de",
            "start": 1779.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n pero en realidad",
            "start": 1783.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Maximiliano por Invasor y",
            "start": 1787.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "extranjero jam\u00e1s cont\u00f3 con el apoyo del",
            "start": 1791.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1796.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el otro problema que enfrent\u00f3",
            "start": 1799.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Maximiliano fue la escasez de recursos",
            "start": 1802.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos al igual que los anteriores",
            "start": 1807.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1809.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mexicanos los ingresos del",
            "start": 1811.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imperio no alcanzaban a cubrir los",
            "start": 1813.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gastos ante esta",
            "start": 1817.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el mismo Napole\u00f3n",
            "start": 1820.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tercero se hab\u00eda",
            "start": 1823.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "desilusionado y a final de",
            "start": 1826.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1866 orden\u00f3 al general",
            "start": 1829.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bas que evacuara",
            "start": 1832.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico debido a lo",
            "start": 1835.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "oneroso que ya resultaba al gobierno",
            "start": 1838.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s el",
            "start": 1841.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las tropas",
            "start": 1844.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "expedicionarias adicionalmente",
            "start": 1847.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el entorno internacional hab\u00eda",
            "start": 1850.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cambiado la guerra civil en Estados",
            "start": 1854.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos hab\u00ed su",
            "start": 1856.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fin hab\u00eda triunfado el presidente",
            "start": 1859.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Lincoln amigo de",
            "start": 1863.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en Par\u00eds",
            "start": 1865.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cund\u00eda una creciente",
            "start": 1868.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por la pol\u00edtica",
            "start": 1871.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "expansionista de",
            "start": 1873.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prusia la cual derivar\u00eda 4 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1875.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tarde en la derrota del imperio franc\u00e9s",
            "start": 1879.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en la",
            "start": 1883.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "unificaci\u00f3n de Alemania",
            "start": 1885.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el proceso de retirada de las fuerzas",
            "start": 1889.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "invasoras",
            "start": 1892.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aviv\u00f3 de inmediato al movimiento de",
            "start": 1893.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "resistencia a la",
            "start": 1899.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n por todas partes surg\u00edan",
            "start": 1901.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos",
            "start": 1905.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "republicanos que ocupaban con rapidez",
            "start": 1906.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las plazas",
            "start": 1909.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abandonadas por los",
            "start": 1911.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "franceses aunque las",
            "start": 1914.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tropas imperiales se embarcaban en",
            "start": 1916.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Veracruz para abandonar el suelo",
            "start": 1920.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicano Maximiliano se",
            "start": 1923.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aferraba al",
            "start": 1926.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Trono en esta",
            "start": 1928.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "circunstancia su esposa carlotas",
            "start": 1931.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Carlota emprendi\u00f3 un infructuoso viaje a",
            "start": 1935.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Europa en busca de apoyo para el",
            "start": 1940.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Imperio que cada",
            "start": 1943.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez integraba",
            "start": 1946.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sus gestiones",
            "start": 1949.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fracasaron y la desesperaci\u00f3n la condujo",
            "start": 1952.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a padecimientos nerviosos que le",
            "start": 1956.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impidieron volver a M\u00e9xico para",
            "start": 1959.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reencontrarse con su",
            "start": 1963.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esposo en esa nueva situaci\u00f3n",
            "start": 1965.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "favorable Ju\u00e1rez inici\u00f3 su marcha hacia",
            "start": 1969.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1973.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sur y ocup\u00f3 con relativa facilidad",
            "start": 1974.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Durango Zacatecas y San Luis",
            "start": 1979.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en marzo de",
            "start": 1982.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "1867 el general",
            "start": 1985.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bas quiso convencer a Maximiliano de que",
            "start": 1987.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "abandonara el territorio nacional sin",
            "start": 1991.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "embargo el emperador volvi\u00f3 a",
            "start": 1994.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "negarse esta actitud resultaba",
            "start": 1997.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "imprudente pues ya para entonces el",
            "start": 2001.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Imperio no contaba con inter y el",
            "start": 2005.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "externo no pasaba de los buenos",
            "start": 2009.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "deseos la \u00faltima y definitiva batalla se",
            "start": 2013.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libr\u00f3 en",
            "start": 2016.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro donde Mariano escovedo al",
            "start": 2018.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mando de 40000",
            "start": 2021.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hombres siti\u00f3 la ciudad por casi 100",
            "start": 2023.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas hasta que las fuerzas del imperio",
            "start": 2027.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2031.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "rindieron Maximiliano miram\u00f3n y Mej\u00eda",
            "start": 2032.639,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "capturados y sometidos a una corte",
            "start": 2038.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Marcial a pesar de algunas opiniones en",
            "start": 2042.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "contrario Ju\u00e1rez no",
            "start": 2046.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del",
            "start": 2069.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acto solemne de Justicia como lo llam\u00f3",
            "start": 2071.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Justo",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Sierra las fuerzas republicanas al",
            "start": 2077.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mando de Porfirio D\u00edaz tomaron la Ciudad",
            "start": 2082.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y el",
            "start": 2086.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "15 de julio juares",
            "start": 2088.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la capital de la",
            "start": 2092.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica triunfante",
            "start": 2095.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2098.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pronunciar un c\u00e9lebre discurso con una",
            "start": 2099.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 2103.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "memorable entre los",
            "start": 2105.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "individuos como entre las",
            "start": 2107.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 2109.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2114.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "paz sin",
            "start": 2116.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "embargo cuando se",
            "start": 2118.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pensaba que el conservadurismo",
            "start": 2120.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda borrado",
            "start": 2123.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda borrado de la faz de nuestra",
            "start": 2129.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tierra y ya se hab\u00eda lejado para siempre",
            "start": 2133.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el peligro de las intervenciones",
            "start": 2136.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "extranjeras nuestro querido pa\u00eds hubo de",
            "start": 2140.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sufrir todav\u00eda la dictadura",
            "start": 2144.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porfirista y en plena",
            "start": 2147.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n en",
            "start": 2150.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "1914 los",
            "start": 2153.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estadounidenses nos volvieron a invadir",
            "start": 2154.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2160.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tarde cost\u00f3 mucho",
            "start": 2161.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recuperar nuestro",
            "start": 2164.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y otros bienes de la naci\u00f3n que",
            "start": 2166.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 2169.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 2171.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "extranjero pero el sacrificio de los",
            "start": 2176.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicanos nunca",
            "start": 2179.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s ha sido en",
            "start": 2182.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vano la revoluci\u00f3n",
            "start": 2185.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de 1910 iniciada por Francisco y Madero",
            "start": 2188.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "secundada por dirigentes sociales como",
            "start": 2193.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los Hermanos Flores Mag\u00f3n como Villa",
            "start": 2196.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2199.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "zapat dio como resultado la",
            "start": 2202.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n m\u00e1s avanzada del mundo en",
            "start": 2206.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuanto a justicia social en",
            "start": 2210.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "1900 17",
            "start": 2214.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2218.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a\u00fan",
            "start": 2220.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 2224.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 el derecho de los campesinos a",
            "start": 2226.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2229.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tierra mejores",
            "start": 2230.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2232.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prestaciones para los",
            "start": 2234.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajadores y otras acciones orientadas",
            "start": 2236.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a garantizar la justicia social y El",
            "start": 2239.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dominio de la naci\u00f3n sobre nuestros",
            "start": 2242.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2246.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "naturales el petr\u00f3leo es de la",
            "start": 2248.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n como",
            "start": 2253.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2256.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recursos de de nuestro",
            "start": 2257.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin",
            "start": 2261.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "embargo en los \u00faltimos",
            "start": 2264.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempos durante el periodo que Nosotros",
            "start": 2267.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 2270.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2278.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lancing quien fue secretario de",
            "start": 2279.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estado durante el mandato del presidente",
            "start": 2282.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Wilson los",
            "start": 2288.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 40 del siglo",
            "start": 2290.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pasado este jefe de estado del gobierno",
            "start": 2294.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "estadounidense escribi\u00f3 con toda",
            "start": 2300.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Claridad lo que deb\u00edan",
            "start": 2303.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacer desde",
            "start": 2305.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "extranjero para dominarnos",
            "start": 2308.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Aunque me he referido En diversas",
            "start": 2312.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ocasiones a ese texto es tan",
            "start": 2315.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aleccionador tan",
            "start": 2319.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ilustrativo que es imposible no regresar",
            "start": 2322.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a \u00e9l una y otra",
            "start": 2325.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vez Pues bien en",
            "start": 2328.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1914 lan recomendaba",
            "start": 2334.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinariamente",
            "start": 2339.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de",
            "start": 2342.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "dominar porque basta en controlar a un",
            "start": 2345.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2349.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hombre el",
            "start": 2350.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente tenemos que abandonar la idea",
            "start": 2353.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de poner en la presidencia de M\u00e9xico a",
            "start": 2356.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un ciudadano",
            "start": 2360.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "americano ya que esto nos llevar\u00eda otra",
            "start": 2362.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vez a la guerra",
            "start": 2365.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2368.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n dec\u00eda el secretario de",
            "start": 2369.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estado necesita de m\u00e1s",
            "start": 2372.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes",
            "start": 2375.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2379.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ambiciosos las puertas de nuestras",
            "start": 2380.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "universidades y hacer el esfuerzo de",
            "start": 2383.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "educarlos en el modo de vida",
            "start": 2387.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "americano en nuestros",
            "start": 2390.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "valores y en el respeto al liderazgo de",
            "start": 2393.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 2396.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico necesitar\u00e1 con el",
            "start": 2398.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tiempo de administradores",
            "start": 2402.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "competentes esos",
            "start": 2407.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar cargos",
            "start": 2409.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importantes y eventualmente se",
            "start": 2412.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adue\u00f1ar de la",
            "start": 2416.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencia sin necesidad de que Estados",
            "start": 2419.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Unidos gaste un centavo o dispare un",
            "start": 2422.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiro",
            "start": 2426.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "har\u00e1n lo que queremos y lo har\u00e1n mejor y",
            "start": 2428.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radicalmente",
            "start": 2433.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2435.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2438.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como todos los mexicanos sabemos este",
            "start": 2440.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "consejo se convirti\u00f3 en",
            "start": 2444.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "profec\u00eda o en otro destino",
            "start": 2448.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "manifiesto sin embargo por la voluntad",
            "start": 2451.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo de nueva",
            "start": 2455.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cuenta Esta subordinaci\u00f3n o",
            "start": 2459.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dependencia solo se aplic\u00f3 de manera",
            "start": 2463.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "transitoria no dur\u00f3 imper\u00f3 \u00fanicamente",
            "start": 2467.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "durante el",
            "start": 2472.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodo de",
            "start": 2474.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "1983 a finales de",
            "start": 2478.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "2018 porque desde la llegada de nuestro",
            "start": 2482.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno inici\u00f3 la cuarta",
            "start": 2486.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2489.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica con una pol\u00edtica",
            "start": 2492.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica En",
            "start": 2495.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 2498.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos haciendo",
            "start": 2500.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realidad una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2502.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 2506.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo",
            "start": 2508.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no oligarqu\u00eda que es el gobierno para",
            "start": 2512.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 2515.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2518.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 2518.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "democracia hemos mantenido buenas",
            "start": 2522.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 2524.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comerciales con los Estados",
            "start": 2526.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Unidos pero trat\u00e1ndonos con",
            "start": 2529.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "respeto Y aprovechando mutuamente la",
            "start": 2533.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vecindad En",
            "start": 2537.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestros",
            "start": 2539.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pueblos afortunadamente esto lo ha",
            "start": 2542.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entendido el presidente",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "biden quien siempre dice que nuestra",
            "start": 2548.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n debe darse a",
            "start": 2553.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "partir de la",
            "start": 2556.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "igualdad y eso lo",
            "start": 2558.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agradecemos porque M\u00e9xico no puede",
            "start": 2561.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "negarse a la integraci\u00f3n",
            "start": 2565.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Menos ahora que",
            "start": 2569.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay 40 millones de mexicanos",
            "start": 2573.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viviendo y trabajando",
            "start": 2577.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 2580.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Unidos miles de",
            "start": 2584.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "poblanos y de todos los estados de",
            "start": 2588.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2592.559,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2593.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes",
            "start": 2595.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas que en los momentos m\u00e1s",
            "start": 2597.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles por los que ha atravesado",
            "start": 2601.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sobre todo",
            "start": 2604.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "por la pandemia no dejaron en el",
            "start": 2607.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abandono a sus familiares no dejaron de",
            "start": 2611.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 2615.119,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "recursos para",
            "start": 2616.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 2618.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "popular y que no se",
            "start": 2620.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agravara la crisis de bienestar",
            "start": 2623.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2630.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "somos como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 2632.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds libre e",
            "start": 2637.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "independiente Esa",
            "start": 2642.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es la condici\u00f3n fundamental S\u00ed a la",
            "start": 2644.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica S\u00ed a la",
            "start": 2649.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n si a una",
            "start": 2652.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 2657.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "respeto s\u00ed a una pol\u00edtica de buena",
            "start": 2660.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 2664.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la amistad entre nuestros",
            "start": 2667.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueblos Pero sin olvidar",
            "start": 2670.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nunca que",
            "start": 2674.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una naci\u00f3n libre independiente",
            "start": 2675.839,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "y soberana que no somos ni queremos ser",
            "start": 2680.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nunca una",
            "start": 2686.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colonia o un",
            "start": 2690.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "protectorado de ning\u00fan gobierno extrano",
            "start": 2693.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de",
            "start": 2702.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Rusia de",
            "start": 2704.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "China de",
            "start": 2706.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Francia o de Estados Unidos M\u00e9xico lo",
            "start": 2708.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "dije al principio se",
            "start": 2713.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 con el sacrificio con el",
            "start": 2716.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sufrimiento con la sangre",
            "start": 2719.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derramada de hombres y mujeres su",
            "start": 2722.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2726.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a ser un pa\u00eds",
            "start": 2727.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "independiente y",
            "start": 2730.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "soberano Amigas y",
            "start": 2732.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amigos el mejor homenaje que podemos",
            "start": 2734.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "rendir a quienes hace 162 a\u00f1os",
            "start": 2737.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "defendieron a la patria de la agresi\u00f3n y",
            "start": 2742.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la voracidad",
            "start": 2746.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "extranjera es invocar su",
            "start": 2748.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "memoria para decirles",
            "start": 2753.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que las y los",
            "start": 2757.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos de nuestra de Esta",
            "start": 2759.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hemos",
            "start": 2762.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "recuperado la",
            "start": 2765.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda la dignidad",
            "start": 2767.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nacional y la libertad para decidir el",
            "start": 2770.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rumbo de",
            "start": 2773.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin injerencias ni presiones",
            "start": 2775.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "extranjeras que hemos establecido",
            "start": 2780.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "relaciones constructivas pac\u00edficas",
            "start": 2784.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "respetuosas y en pie de",
            "start": 2787.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "igualdad con otros pueblos del mundo que",
            "start": 2790.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hemos dejado atr\u00e1s una \u00e9poca de",
            "start": 2794.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entreguismo",
            "start": 2797.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y sumisi\u00f3n",
            "start": 2799.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que estamos empe\u00f1ados en construir un",
            "start": 2801.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico verdaderamente",
            "start": 2806.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y en combatir la",
            "start": 2808.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la desigualdad y la pobreza y",
            "start": 2812.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2816.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del ejemplo de los que lucharon en la",
            "start": 2818.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "batalla de",
            "start": 2821.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Puebla ha",
            "start": 2822.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo en tierra f\u00e9rtil en suma que en",
            "start": 2825.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1n",
            "start": 2831.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vivos esos mejores hijos de la patria a",
            "start": 2833.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "quienes el general a quienes el general",
            "start": 2837.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Zaragoza convoc\u00f3 aqu\u00ed en Puebla a",
            "start": 2840.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "derrotar a Los Invasores",
            "start": 2844.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que vive el General Ignacio",
            "start": 2848.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Zaragoza que vivan los ind\u00edgenas que",
            "start": 2852.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lucharon por defender a nuestra",
            "start": 2856.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "patria que vive el presidente Benito",
            "start": 2860.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que vivan nuestras fuerzas",
            "start": 2864.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "armadas Que viva la",
            "start": 2868.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que viva la soberan\u00eda",
            "start": 2871.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nacional Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 2874.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 2878.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2883.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "viva favor de ponerse de",
            "start": 2892.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pie el presidente de la Rep\u00fablica en",
            "start": 2895.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de los funcionarios del \u00e1mbito",
            "start": 2899.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federal y Estatal depositar\u00e1n una",
            "start": 2901.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ofrenda floral en el Monumento que la",
            "start": 2904.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "patria erigi\u00f3 al General Ignacio",
            "start": 2906.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Zaragoza comandante de las tropas del",
            "start": 2909.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ej\u00e9rcito de Oriente",
            "start": 2912.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 2937.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2944.31,
            "duration": 47.65
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2989.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico as\u00ed como a los",
            "start": 2991.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1an a",
            "start": 2994.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trasladar al presidium del desfile",
            "start": 2996.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar con motivo del 162",
            "start": 2998.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aniversario de la Batalla de Puebla del",
            "start": 3001.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "5 de mayo de",
            "start": 3003.559,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "1862 a continuaci\u00f3n la banda de m\u00fasica",
            "start": 3006.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del Benem\u00e9rito instituto normal del",
            "start": 3010.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado de Puebla interpretar\u00e1 un popurr",
            "start": 3012.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3015.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 3031.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "TR un dos",
            "start": 3034.359,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tres un TR",
            "start": 3039.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dos vio",
            "start": 3055.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3060.37,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3071.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3078.33,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3102.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3107.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3130.55,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3142.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3147.68,
            "duration": 22.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3148.91,
            "duration": 20.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3174.91,
            "duration": 21.38
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 3193.48,
            "duration": 14.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3196.29,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "B la m ese",
            "start": 3226.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "g\u00fcey En estos momentos soy",
            "start": 3233.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en estos momentos",
            "start": 3239.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "m\u00fa un galoncito",
            "start": 3248.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1ss ah",
            "start": 3265.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3268.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3284.29,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3298.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 3301.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3305.39,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3313.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3330.33,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3345.55,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "eu S\u00ed s\u00ed lo veo papi s\u00ed lo veo s\u00ed",
            "start": 3352.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "S\u00ed se ve un poquito contrapicado tambi\u00e9n",
            "start": 3356.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya no puedo subir m\u00e1s la",
            "start": 3359.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3363.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "baj S\u00ed yo aqu\u00ed lo",
            "start": 3366.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3368.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aunto nada",
            "start": 3374.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s te recibo y me voy para all\u00e1 para",
            "start": 3377.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que vas al presidente gy est\u00e1s de",
            "start": 3379.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acuerdo ya soy cinco",
            "start": 3384.359,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "liste pero",
            "start": 3387.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3390.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3399.25,
            "duration": 13.38
        },
        {
            "text": "brindemos nuevamente un fuerte aplauso",
            "start": 3420.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para despedir a la banda de m\u00fasica del",
            "start": 3423.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito instituto normal del estado",
            "start": 3424.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de Puebla Agradeciendo su participaci\u00f3n",
            "start": 3427.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia",
            "start": 3429.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "much",
            "start": 3471.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bar",
            "start": 3496.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el presidio",
            "start": 3530.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no quieres que te d\u00e9 el arranque del",
            "start": 3536.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desf",
            "start": 3537.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 3596.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "th",
            "start": 3650.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 3656.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3712.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3718.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3759.25,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "Okay Okay voy voy a c voy a cco voy a c",
            "start": 3768.2,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "cco voy cco cco a la cco a la C",
            "start": 3771.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y caballeros muy buenos d\u00edas damos la",
            "start": 3784.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente",
            "start": 3787.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3790.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3792.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3795.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3799.559,
            "duration": 12.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3802.34,
            "duration": 13.06
        },
        {
            "text": "est Jos\u00e9 Manuel Ram\u00edrez Mart\u00ednez",
            "start": 3812.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comandante de la columna de desfile y de",
            "start": 3815.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la 25 zona militar proceder a",
            "start": 3817.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "solicitar",
            "start": 3822.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mic licenciado and manz Obrador",
            "start": 3828.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3832.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3836.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "armadas Solicito autorizaci\u00f3n para",
            "start": 3838.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iniciar el desfile C\u00edvico militar",
            "start": 3842.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 162 aniversario de la",
            "start": 3845.4,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla 5 de mayo de 1862",
            "start": 3849.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3865.82,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3876.76,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 3885.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3888.69,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3894.7,
            "duration": 16.09
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 3913.319,
            "duration": 18.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3915.24,
            "duration": 16.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3937.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3942.25,
            "duration": 48.51
        },
        {
            "text": "la Ho una marcha en que hoy con Colegio",
            "start": 3984.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Militar por elor",
            "start": 3990.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3993.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Li y la guerra que suenen las",
            "start": 3995.119,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "campas que doblen los",
            "start": 4001.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tambores una marcha",
            "start": 4006.119,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de que ven la patria",
            "start": 4010.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4014.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4015.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "confines tu nombre sacro",
            "start": 4017.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Santo",
            "start": 4021.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Colegio",
            "start": 4023.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Militar tu nombre es sacro",
            "start": 4026.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Santo Colegio",
            "start": 4030.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Militar colegio sacro santo de",
            "start": 4034.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 4040.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bendita por",
            "start": 4042.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sus almas fontes de Oca y",
            "start": 4045.68,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "Melgar la patria p que marcha que horor",
            "start": 4051.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a tu",
            "start": 4057.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4059.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "deellas",
            "start": 4060.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gloriosas y de nombre",
            "start": 4063.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "inmortal que tu",
            "start": 4067.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gesto de amor y de",
            "start": 4069.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Caro los que supieron morir ba\u00f1ados por",
            "start": 4073.799,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "la R\u00e1faga de los",
            "start": 4079.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4081.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esplendorosa el \u00e1ngel de la gloria",
            "start": 4082.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 4085.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4087.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "del de la",
            "start": 4090.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "guerra resuenen las",
            "start": 4092.839,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "fanaras redoblen los",
            "start": 4097.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tambores una marcha que",
            "start": 4101.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4106.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "L la",
            "start": 4107.239,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "patria a todos los",
            "start": 4109.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conf tu nombre sacro",
            "start": 4113.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Santo",
            "start": 4118.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colegio desfilan ante ustedes Cadetes de",
            "start": 4126.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la bater\u00eda de artiller\u00eda general fipe",
            "start": 4129.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles aord",
            "start": 4132.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4140.729,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "laos",
            "start": 4148.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4151.92,
            "duration": 20.52
        },
        {
            "text": "conocimiento humanismo disciplina cuna",
            "start": 4168.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de mujeres y hombres leales al servicio",
            "start": 4172.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4175.52,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "patria Escuela Militar de enfermer\u00eda",
            "start": 4176.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "establecimiento de Educaci\u00f3n militar de",
            "start": 4179.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4182.159,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "superior estudio valor bienestar Escuela",
            "start": 4185.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Militar de oficiales de sanidad",
            "start": 4190.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formadora de mujeres y hombres",
            "start": 4192.359,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "La Vanguardia en la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4195.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "prehospitalaria la salud como meta el",
            "start": 4199.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honor como gu\u00eda Escuela Militar de",
            "start": 4202.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Medicina se forman los futuros m\u00e9dicos",
            "start": 4205.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cirujanos del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 4208.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea en nuestras manos la salud y por",
            "start": 4212.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la patria la vida la Escuela Militar de",
            "start": 4216.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda forma mujeres y hombres",
            "start": 4219.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cirujanos dentistas",
            "start": 4221.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4223.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Crisol de la ciencia y el honor Escuela",
            "start": 4227.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Militar de ingenier\u00eda es una escuela de",
            "start": 4230.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nivel superior tiene como misi\u00f3n formar",
            "start": 4233.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 4236.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "militares Juramos forjar tu historia con",
            "start": 4238.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "honor la Escuela Militar de materiales",
            "start": 4240.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de guerra forma y capacita oficiales y",
            "start": 4243.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "clases para desempe\u00f1ar las funciones",
            "start": 4246.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "log\u00edsticas de abastecimiento evacuaci\u00f3n",
            "start": 4248.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y mantenimiento",
            "start": 4251.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "la ciencia y el progreso de M\u00e9xico",
            "start": 4255.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de transmisiones tiene",
            "start": 4258.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como misi\u00f3n formar oficiales en materia",
            "start": 4261.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n de las",
            "start": 4264.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comunicaciones soporte de la fuerza",
            "start": 4268.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea fortaleza de la patria Escuela",
            "start": 4270.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Militar de tropas especialistas de la",
            "start": 4273.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea noble instituci\u00f3n que forma",
            "start": 4275.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres con conocimientos para",
            "start": 4279.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la defensa del espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 4282.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la patria es primero lema que identifica",
            "start": 4286.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a la Escuela Militar de sargentos alma y",
            "start": 4290.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "columna vertebral del ej\u00e9rcito",
            "start": 4294.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicano ligo y fortaleza resultan de la",
            "start": 4297.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Excelencia en la formaci\u00f3n de sargentos",
            "start": 4301.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4315.81,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ahora podemos observar C\u00f3mo pasa frente",
            "start": 4321.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "al presidium la banda de m\u00fasica de la",
            "start": 4323.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sexta regi\u00f3n militar que engalana con",
            "start": 4326.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "singular alegr\u00eda este Magno",
            "start": 4329.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desfiles precauci\u00f3n desconfianza",
            "start": 4332.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n siempre leales desfila ante",
            "start": 4336.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nosotros el contingente del servicio de",
            "start": 4340.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar",
            "start": 4343.159,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4346.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "con fuego y acero en mi pecho sin temor",
            "start": 4352.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "defiendo mi patria con honor hace gala",
            "start": 4355.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en esta celebraci\u00f3n el contingente a pie",
            "start": 4359.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del arma",
            "start": 4362.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4368.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "blindada para la mujer militar nuestra",
            "start": 4370.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n respeto",
            "start": 4373.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y desfila en estos momentos mujeres",
            "start": 4376.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la 25 zona militar",
            "start": 4379.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hospital Militar regional centro de",
            "start": 4382.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desarrollo infantil centro de desarrollo",
            "start": 4385.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "infantil y Escuela Militar de",
            "start": 4387.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sargentos todo por M\u00e9xico recibamos al",
            "start": 4390.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "contingente representativo del cuerpo de",
            "start": 4394.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fuerzas especiales",
            "start": 4397.639,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.31,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "del cielo a la misi\u00f3n lema que",
            "start": 4408.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "identifica a los fusileros para caista",
            "start": 4410.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "portando su",
            "start": 4414.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "distintiva",
            "start": 4415.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4423.71,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "roja con lauer blindaje",
            "start": 4427.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dela",
            "start": 4436.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Blind ante ustedes sobre veh\u00edculos",
            "start": 4437.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avanza la banda de guerra que ejecuta la",
            "start": 4441.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "marcha militar fuego y",
            "start": 4444.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4450.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acero podemos observar el veh\u00edculo",
            "start": 4451.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "blindado dncg Pantera destinado a",
            "start": 4454.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cumplir misiones en el campo del orden",
            "start": 4458.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 4460.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4465.59,
            "duration": 11.569
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4476.239,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "haer sacrificio",
            "start": 4477.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4479.57,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4486.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4490.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 4491.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delado en mi pecho",
            "start": 4494.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 4497.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "defendiendo Mi",
            "start": 4499.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "bandera somos hijos del trueno y el",
            "start": 4504.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "acero invencibles por aire tierra y mar",
            "start": 4506.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se abre paso el contingente del arma de",
            "start": 4510.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda de un",
            "start": 4518.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fiente coraz\u00f3n",
            "start": 4520.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4524.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacer vivir y morir siempre de",
            "start": 4530.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda Contamos con la participaci\u00f3n",
            "start": 4534.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del contingente del arma de caballer\u00eda",
            "start": 4537.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "motorizada",
            "start": 4539.32,
            "duration": 13.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4541.31,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "una de las cinco misiones generales del",
            "start": 4560.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea es en caso de",
            "start": 4562.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desastre prestar ayuda para el",
            "start": 4566.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mantenimiento del orden auxilio de las",
            "start": 4568.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personas as\u00ed como la",
            "start": 4571.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas",
            "start": 4573.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mediante la aplicaci\u00f3n del plan d3e",
            "start": 4576.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4582.02,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "la juventud al servicio de M\u00e9xico los",
            "start": 4596.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Soldados del servicio militar nacional y",
            "start": 4599.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las mujeres voluntarias que cumplen en",
            "start": 4602.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuadrs se adiestran para adquirir los",
            "start": 4604.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "conocimientos",
            "start": 4607.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4609.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos desfila ante nosotros el cuerpo",
            "start": 4612.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de defensas Rurales se forman con",
            "start": 4615.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal voluntario de jatari",
            "start": 4618.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4620.79,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "mexicanos por un M\u00e9xico de justicia y",
            "start": 4626.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "paz Guardia nacional instituci\u00f3n de",
            "start": 4629.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil",
            "start": 4633.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "disciplinada y profesional adscrita como",
            "start": 4635.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano administrativo desconcentrado de",
            "start": 4638.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 4641.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4644.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4648.12,
            "duration": 18.119
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 4666.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4670.61,
            "duration": 18.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4692.38,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "FR",
            "start": 4702.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4705.2,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y laad p\u00fablica en las vases de",
            "start": 4707.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y los medios de transporte",
            "start": 4710.719,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que circulen en ell",
            "start": 4713.4,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4716.65,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4726.48,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "exp",
            "start": 4741.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4747.03,
            "duration": 28.82
        },
        {
            "text": "enseguida pasan frente al presidium",
            "start": 4777.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos patrulla que cuentan con una",
            "start": 4780.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capacidad m\u00e1xima de transporte de siete",
            "start": 4782.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "elementos son muy \u00fatiles en actividades",
            "start": 4785.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de reconocimiento y refuerzo a las",
            "start": 4788.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "operaciones en \u00e1reas urbanas y rurales",
            "start": 4790.84,
            "duration": 28.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4795.45,
            "duration": 24.95
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 4819.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4820.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "podemos apreciar que estos veh\u00edculos",
            "start": 4826.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transportan a elementos de la guardia",
            "start": 4829.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nacional quienes portan uniformes de",
            "start": 4831.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a equipo de protecci\u00f3n personal y",
            "start": 4833.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fusil",
            "start": 4836.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fx0 calibre",
            "start": 4837.719,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "5.56 mm",
            "start": 4840.04,
            "duration": 26.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4842.29,
            "duration": 24.699
        },
        {
            "text": "se presenta en este desfile el",
            "start": 4871.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contingente de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 4875.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 4878.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 4880.8,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico con honor deber lealtad",
            "start": 4884.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4891.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Patriotismo desfila al mando de la",
            "start": 4896.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "columna",
            "start": 4898.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "naval el contralmirante Juli\u00e1n Castillo",
            "start": 4900.44,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "Cepeda acompa\u00f1ado de su Estado Mayor",
            "start": 4905.199,
            "duration": 11.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4909.45,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el contingente naval est\u00e1 integrado por",
            "start": 4917.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "605 elementos pertenecientes a la",
            "start": 4920.4,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 4925.04,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4929.65,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ciencias salud y \u00e9tica escuela",
            "start": 4942.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico naval el 13 de junio de",
            "start": 4947.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "1988 se cre\u00f3 la escuela m\u00e9dico naval que",
            "start": 4952.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "forma oficiales con conocimientos",
            "start": 4956.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y",
            "start": 4959.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la",
            "start": 4962.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud ciencia humanismo y lealtad al",
            "start": 4965.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "servicio de M\u00e9xico escuela de enfermer",
            "start": 4970.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda naval este Centro Educativo se",
            "start": 4974.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el 6 de marzo de",
            "start": 4977.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1972 contin\u00faa el contingente del cuartel",
            "start": 4986.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "general del alto mando marchando con",
            "start": 4990.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Orgullo y gallard\u00eda esta compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 4993.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cuartel general del alto mando como lo",
            "start": 4997.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dice una de sus estrofas de su himno",
            "start": 4999.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "somos grandes",
            "start": 5002.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabamos con sin igual por nuestra",
            "start": 5006.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "querida patria a la que amamos con",
            "start": 5009.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Orgullo y con",
            "start": 5012.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lealtad ante nosotros el personal de",
            "start": 5016.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina de la armada de",
            "start": 5019.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico observamos personal portando",
            "start": 5022.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "traje especial denominado",
            "start": 5024.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5028.47,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "guilan su aparici\u00f3n en este desfile",
            "start": 5033.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "conmemorativo y con esto concluye la",
            "start": 5038.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del contingente de la",
            "start": 5042.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 5045.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para servir a",
            "start": 5049.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5053.92,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ante ustedes el sexto batall\u00f3n de",
            "start": 5058.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional de Puebla",
            "start": 5062.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "constituida por pobladores de Tetela",
            "start": 5064.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "socos",
            "start": 5067.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ylas se sumaron al llamado a las armas",
            "start": 5069.719,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 5072.76,
            "duration": 13.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5076.14,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "nacional recibimos al agrupamiento",
            "start": 5086.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "banderas de M\u00e9xico este bloque est\u00e1",
            "start": 5089.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "integrado por 36 alumnos y hombres de",
            "start": 5091.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las instituciones educativas que",
            "start": 5095.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orgullosamente participan el d\u00eda de hoy",
            "start": 5097.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en este desfile conmemorativo al 162",
            "start": 5099.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aniversario de la Batalla de Puebla de",
            "start": 5103.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5106.44,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "1862 dando inicio a las instituciones",
            "start": 5109.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "educativas se presenta el centro escolar",
            "start": 5112.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "profesor Gregorio degante la planta",
            "start": 5115.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "docente de esta instituci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 5118.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comprometida con la formaci\u00f3n humana",
            "start": 5120.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inclusiva e integral alumnado teniendo",
            "start": 5122.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una destacada participaci\u00f3n en la olmada",
            "start": 5125.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de conocimiento infantil as\u00ed como en los",
            "start": 5127.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juegos deportivos intercentros escolares",
            "start": 5130.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de media superior etapa regional",
            "start": 5132.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "obteniendo los primeros lugares en",
            "start": 5134.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "distintas disciplinas obtuvieron una",
            "start": 5136.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "destacada participaci\u00f3n en las rondas",
            "start": 5139.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "infantiles en el nivel",
            "start": 5141.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "preescolar obteniendo tambi\u00e9n los",
            "start": 5144.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "primeros lugares en distintas",
            "start": 5146.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "disciplinas en los juegos deportivos y",
            "start": 5148.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "culturales intercentros escolares de",
            "start": 5150.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5153.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "oig este centro escolar tiene",
            "start": 5157.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 5160.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "3719 alumnos inscritos de los cuales",
            "start": 5162.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "1673 son hombres y",
            "start": 5167.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "2046 mujeres tiene turno matutino y",
            "start": 5169.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vespertino fue fundado el 8 de",
            "start": 5174.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 5177.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1975 el lema de la instituci\u00f3n es",
            "start": 5179.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gregorio de Gante voz de",
            "start": 5183.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "triunfo actualmente lo dirige la",
            "start": 5186.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciada Julia Rom\u00e1n Casta\u00f1eda se",
            "start": 5188.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encuentra ubicado en camino real at",
            "start": 5192.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laxcala n\u00famero 11 en la colonia San",
            "start": 5194.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Jer\u00f3nimo",
            "start": 5196.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caleras es la presentaci\u00f3n del centro",
            "start": 5199.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escolar profesor Gregorio de Gante en",
            "start": 5201.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este desfile C\u00edvico militar",
            "start": 5205.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 162 aniversario de la",
            "start": 5207.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla de 1862",
            "start": 5211.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "Puebla se vive en",
            "start": 5214.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5217.37,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "familia este centro escolar nos presenta",
            "start": 5223.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un carro aleg\u00f3rico dedicado a Juan de",
            "start": 5227.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "palafox que con su labor como fundador",
            "start": 5230.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de la primera biblioteca p\u00fablica de",
            "start": 5233.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el continente americano mismo",
            "start": 5234.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hoy conocemos como biblioteca",
            "start": 5238.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "palafoxiana y como promotor de libre",
            "start": 5240.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acceso a la",
            "start": 5243.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Puebla se vive en familia",
            "start": 5246.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desfila ante nosotros el Tecnol\u00f3gico",
            "start": 5249.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Nacional de M\u00e9xico Instituto Tecnol\u00f3gico",
            "start": 5252.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Puebla es considerado como una de las",
            "start": 5255.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "10 mejores instituciones de educaci\u00f3n",
            "start": 5258.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "superior del estado y a lo largo de sus",
            "start": 5260.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "51 a\u00f1os de trabajo ha generado frutos",
            "start": 5262.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contundentes e irreversibles que podemos",
            "start": 5265.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encontrar en cada uno de los 25,000",
            "start": 5268.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "profesionales egresados es un una de las",
            "start": 5271.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "11 instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 5274.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico que cuenta con el programa",
            "start": 5276.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "combinado de estudia y realiza pr\u00e1cticas",
            "start": 5279.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profesionales en Alemania intercambios",
            "start": 5282.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en Francia Colombia Canad\u00e1 Nicaragua",
            "start": 5285.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Per\u00fa y Costa Rica la",
            "start": 5289.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "marchin Band leones y t puuebla estar\u00e1",
            "start": 5292.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "participando en el festival bza condom",
            "start": 5296.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en Francia el cual se llevar\u00e1 a cabo del",
            "start": 5299.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "10 al 12 de mayo del presente",
            "start": 5302.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Esta es la presentaci\u00f3n del",
            "start": 5308.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Instituto Tecnol\u00f3gico de Puebla Puebla",
            "start": 5311.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se vive en",
            "start": 5315.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5318.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "familia hace su presentaci\u00f3n en este",
            "start": 5322.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar conmemorativo al",
            "start": 5325.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "162 aniversario de la Batalla de Puebla",
            "start": 5328.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 1862",
            "start": 5331.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero uno",
            "start": 5334.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Benito Pablo Ju\u00e1rez Garc\u00eda que fue",
            "start": 5337.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fundada el 12 de noviembre de",
            "start": 5340.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1936 la instituci\u00f3n se ha convertido en",
            "start": 5343.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la primera opci\u00f3n para ni\u00f1os con",
            "start": 5346.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "problemas auditivos y de visi\u00f3n as\u00ed lo",
            "start": 5348.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "demuestra el incremento de la matr\u00edcula",
            "start": 5351.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con este tipo de alumnos hoy incluimos",
            "start": 5354.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el lenguaje de se\u00f1as mexicano y el",
            "start": 5356.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 5358.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "braile dentro de nuestras pr\u00e1cticas",
            "start": 5359.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educativas en honores a la bandera se",
            "start": 5362.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "entonan los himnos del estado de Puebla",
            "start": 5364.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y secundarias t\u00e9cnicas mediante el",
            "start": 5366.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lenguaje de se\u00f1as mexicano nuestros",
            "start": 5368.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alumnos que padecen sordera hoy forman",
            "start": 5371.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parte del grupo de danza trabajan",
            "start": 5373.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n e",
            "start": 5376.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inteligencia emocional la escuela Ha",
            "start": 5378.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establecido convenios con diferentes",
            "start": 5381.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "instituciones como son juconi Juntos por",
            "start": 5383.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os une mecap unidad de",
            "start": 5387.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas de centros de",
            "start": 5390.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria en",
            "start": 5392.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quienes imparten talleres pl\u00e1ticas y",
            "start": 5395.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conferencias Para orientar y dirigir",
            "start": 5398.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alumnos padres de familia y docentes",
            "start": 5400.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dentro del aspecto",
            "start": 5403.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "socioemocional es la secundaria t\u00e9cnica",
            "start": 5406.32,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 5409.28,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5410.71,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "uno ait",
            "start": 5421.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para su comodidad se les invita a tomar",
            "start": 5424.56,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5427.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "asiento les invitamos a todos los",
            "start": 5435.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presentes sean tan amables de tomar",
            "start": 5437.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asiento desfila ante nosotros el",
            "start": 5440.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contingente de la telesecundaria",
            "start": 5443.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "licenciado Adolfo L\u00f3pez M es una de las",
            "start": 5445.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primeras telesecundarias fundadas en el",
            "start": 5450.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de Puebla una de la modalidad a",
            "start": 5452.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nivel nacional desde el a\u00f1o",
            "start": 5455.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1968 ha formado \u00edntegramente a decenas",
            "start": 5458.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de generaciones de alumnos y alumnas con",
            "start": 5461.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en el desarrollo integral",
            "start": 5464.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de valores un alto sentido de",
            "start": 5466.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pertenencia y vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 5469.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunidad para mejorar su entorno la",
            "start": 5471.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrega y el servicio impactando en la",
            "start": 5473.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejora de la calidad de vida de la",
            "start": 5476.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidad fue la presencia de la",
            "start": 5479.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "telesecundaria licenciado Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 5481.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mateos Puebla se vive en",
            "start": 5484.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "familia recibimos en este desfile a la",
            "start": 5489.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuela secundaria H\u00e9roes de la Reforma",
            "start": 5492.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n ha destacado en",
            "start": 5496.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concursos estatales y nacionales",
            "start": 5498.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logrando El segundo lugar en dibujo",
            "start": 5500.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estatal y el tercer lugar en ortograf\u00eda",
            "start": 5502.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed como participando en el concurso de",
            "start": 5505.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oratoria Estatal 53 generaciones",
            "start": 5507.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entregadas a la saciedad con un alto",
            "start": 5511.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nivel acad\u00e9mico y valores universales",
            "start": 5514.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuenta actualmente con una poblaci\u00f3n de",
            "start": 5516.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "700 alumnos que son atendidos respetando",
            "start": 5519.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y aplicando la inclusi\u00f3n la diversidad y",
            "start": 5522.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los derechos de cada una de las alumnas",
            "start": 5525.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y los alumnos las bandas de guerra y",
            "start": 5528.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00fasica han participado en los desfiles",
            "start": 5531.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del 20 de noviembre 5 de mayo de",
            "start": 5534.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calaveras festival de bandas de guerra",
            "start": 5537.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "internacional y en festivales de otros",
            "start": 5540.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la escuela secundaria H\u00e9roes de la",
            "start": 5546.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Reforma se encuentra ubicada en la 13",
            "start": 5548.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poniente 902 Colonia Centro Y",
            "start": 5551.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actualmente la dirige la maestra normed",
            "start": 5555.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Alonso Garc\u00eda su lema es tu nombre es",
            "start": 5558.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "honor tu juventud",
            "start": 5562.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Victoria esta instituci\u00f3n presenta su",
            "start": 5567.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "carro aleg\u00f3rico llamado los tres",
            "start": 5570.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yan Frisco orondos de la Sierra Norte",
            "start": 5577.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla encabezaron y",
            "start": 5580.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "combatieron en la resistencia contra los",
            "start": 5583.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "franceses Puebla se vive en",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "familia desfila ante nosotros el Colegio",
            "start": 5594.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Nacional de Educaci\u00f3n profesional",
            "start": 5597.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del estado de Puebla con",
            "start": 5599.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de los mejores profesionales t\u00e9cnicos",
            "start": 5604.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pioneros en el sistema de Educaci\u00f3n Dual",
            "start": 5606.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a nivel Media Superior los docentes se",
            "start": 5608.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encuentran capacitados Para desarrollar",
            "start": 5611.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los procesos de ense\u00f1anza aprendizaje",
            "start": 5613.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde el enfoque humanista de la nueva",
            "start": 5617.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuela mexicana El conalet Puebla goza",
            "start": 5619.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de un amplio reconocimiento nacional e",
            "start": 5622.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacional por su participaci\u00f3n en la",
            "start": 5625.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n aplicada en el \u00e1mbito",
            "start": 5628.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "social incluyente y sustentable cuenta",
            "start": 5629.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con el tercer lugar a nivel nacional en",
            "start": 5633.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de est\u00e1ndares de",
            "start": 5635.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "competencias ling\u00fc\u00edsticas y digitales",
            "start": 5637.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preparando a l\u00edderes en el desarrollo",
            "start": 5640.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de la vanguardia es la",
            "start": 5643.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del Colegio Nacional de",
            "start": 5646.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica del estado",
            "start": 5648.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5651.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Puebla en este desfile C\u00edvico militar",
            "start": 5654.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 162 aniversario de la",
            "start": 5657.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla de 1862",
            "start": 5660.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su presentaci\u00f3n la Secundaria Federal",
            "start": 5663.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "n\u00famero nu M\u00e9xico 68 entre los logros m\u00e1s",
            "start": 5666.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "recientes que han conquistado alumnos de",
            "start": 5670.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n son primer lugar",
            "start": 5673.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional en campeonato juvenil de catas",
            "start": 5676.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "verde morada",
            "start": 5678.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "2024 primer lugar estatal en gimnasia",
            "start": 5679.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "r\u00edtmica juvenil primer lugar estatal en",
            "start": 5682.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "torneo tawan participaci\u00f3n en los juegos",
            "start": 5685.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "deportivos nacionales de educaci\u00f3n",
            "start": 5688.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en handb primer lugar en toro",
            "start": 5690.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Nacional de taw de la categor\u00eda juvenil",
            "start": 5693.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "2023 tiene participaci\u00f3n",
            "start": 5698.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ininterrumpida por m\u00e1s de 28 a\u00f1os",
            "start": 5701.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "consecutivos en el desfile del 5 de mayo",
            "start": 5703.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primeros lugares en corcus estatales de",
            "start": 5707.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "escolta a nivel secundaria participaci\u00f3n",
            "start": 5710.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en el Festival Internacional osmac mar",
            "start": 5714.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "chimban 2023 Acapulco participaci\u00f3n en",
            "start": 5717.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los diversos desfiles de la ciudad calas",
            "start": 5721.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "navideo y Reyes presentaciones de",
            "start": 5725.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estampas y bailables en la casa de la",
            "start": 5727.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultura del municipio de",
            "start": 5730.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Puebla es la presentaci\u00f3n de la Escuela",
            "start": 5733.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Secundaria Federal n\u00famero 9 M\u00e9xico",
            "start": 5736.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "68 Puebla se vive en familia",
            "start": 5746.0,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5750.1,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "el contingente del bachillerato general",
            "start": 5753.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oficial Gregorio de ganti el",
            "start": 5756.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bachillerato Busca ser la primera y",
            "start": 5760.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n acad\u00e9mica de los padres de",
            "start": 5762.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familia que garantice la formaci\u00f3n",
            "start": 5765.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica emocional \u00e9tica y profesional",
            "start": 5767.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la juventud en el mes de octubre",
            "start": 5770.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pasado en conjunto de la secretar\u00eda de",
            "start": 5772.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cultura de Puebla y el grupo cultural",
            "start": 5774.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yolot historias que laten se particip\u00f3",
            "start": 5777.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n del brevario historias",
            "start": 5780.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del Castillo yo tiempo se particip\u00f3 en",
            "start": 5782.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el festival que lleva el mismo nombre",
            "start": 5785.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de las delegaciones",
            "start": 5787.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa y Jap\u00f3n Cabe destacar que las",
            "start": 5789.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "historias Fueron redactadas por los",
            "start": 5792.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "alumnos y estas lecturas trascienden",
            "start": 5793.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fronteras pues forman parte del acervo",
            "start": 5796.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la biblioteca Nacional de Corea del",
            "start": 5799.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Sur logr\u00f3 la participaci\u00f3n destacada por",
            "start": 5801.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el equipo de basketbol femenil donde",
            "start": 5804.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obtuvieron el primer lugar en los juegos",
            "start": 5806.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "deportivos de Zona y buscan ser particip",
            "start": 5808.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la estapa estatal es la presentaci\u00f3n",
            "start": 5811.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del bachillerato general oficial",
            "start": 5814.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gregorio",
            "start": 5816.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "degante desfila ante nosotros la",
            "start": 5824.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "universidad tecnol\u00f3gica de Puebla",
            "start": 5827.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "utp en el marco de los 30 a\u00f1os de",
            "start": 5830.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n esta universidad Cuenta con 20",
            "start": 5833.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programas educativos en t\u00e9cnico superior",
            "start": 5836.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universitario ocho ingenier\u00edas tres",
            "start": 5838.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "licenciaturas y tres maestr\u00edas teniendo",
            "start": 5841.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una matr\u00edcula de 6113 j\u00f3venes de",
            "start": 5844.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior en la primera",
            "start": 5847.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n a nivel nacional de",
            "start": 5849.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior que oferta el",
            "start": 5850.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "programa educativo en electromovilidad",
            "start": 5852.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuenta con la formaci\u00f3n Dual con la",
            "start": 5855.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empresa Audi Volkswagen M\u00e9xico ventel",
            "start": 5857.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tecneco con jinetes",
            "start": 5860.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "smp",
            "start": 5863.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "smia la utp presenta el carro aleg\u00f3rico",
            "start": 5865.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dedicado a Vicente Su\u00e1rez ni\u00f1o h\u00e9roe",
            "start": 5869.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 vic ses de la soledad Su\u00e1rez Ortega",
            "start": 5874.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el 3 de abril de",
            "start": 5877.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1834 en el municipio de sochitlan de",
            "start": 5879.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Vicente Su\u00e1rez hijo de Miguel Su\u00e1rez y",
            "start": 5882.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primera ayudante de caballer\u00eda y de",
            "start": 5885.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda de la Luz Ortega de Su\u00e1rez Puebla",
            "start": 5887.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se vive en",
            "start": 5891.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familia participa en este desfile el",
            "start": 5893.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "centro escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes de",
            "start": 5896.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Chapultepec actualmente lo dirige el",
            "start": 5899.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 5902.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tiene turno matutino vespertino y",
            "start": 5906.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nocturno a lo largo de sus 67 a\u00f1os Ha",
            "start": 5909.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logrado consolidarse como una",
            "start": 5913.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n sobresaliente en sus",
            "start": 5915.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "actividades deportivas art\u00edsticas y",
            "start": 5916.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "culturales adem\u00e1s de implementar",
            "start": 5920.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estrategias y protocolos para la",
            "start": 5922.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de eventos masivos en donde",
            "start": 5924.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se integra a los alumnos docentes padres",
            "start": 5926.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de familia promoviendo con ello aci\u00f3n",
            "start": 5930.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "integral el centro escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes",
            "start": 5935.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de Chapultepec Ha logrado dar a conocer",
            "start": 5938.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Este modelo educativo de centros",
            "start": 5941.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "escolares fuera del pa\u00eds a trav\u00e9s de los",
            "start": 5943.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupos especiales siendo los siguientes",
            "start": 5946.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "banda de m\u00fasica banda de guerra grupo de",
            "start": 5949.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "animaci\u00f3n y el ballet costumbrista",
            "start": 5952.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "obteniendo reconocimiento a nivel",
            "start": 5956.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "internacional las generaciones que han",
            "start": 5959.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "egresado de la instituci\u00f3n han sabido",
            "start": 5961.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poner el alto el nombre de su Alma Mater",
            "start": 5964.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obteniendo cargos importantes en",
            "start": 5967.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1mbitos sociales dentro y",
            "start": 5970.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fuera de nuestro pa\u00eds siendo un ejemplo",
            "start": 5973.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Para futuras",
            "start": 5975.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 5979.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actualmente tiene",
            "start": 5981.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "6947 alumnos inscritos de los cuales",
            "start": 5984.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "3,342 son hombres y",
            "start": 5988.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "3605 son mujeres",
            "start": 5991.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el lema de la instituci\u00f3n es por la",
            "start": 5993.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultura de",
            "start": 5996.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la presentaci\u00f3n del centro",
            "start": 5998.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes de",
            "start": 6001.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Chapultepec Puebla se vive",
            "start": 6005.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familia recibimos la representaci\u00f3n de",
            "start": 6011.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 6014.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Puebla actualmente la dirige la doctora",
            "start": 6017.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Lilia Cedillo Ram\u00edrez el lema de",
            "start": 6021.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n pensar bien para vivir",
            "start": 6024.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mejor tiene sus antecedentes en",
            "start": 6027.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1578 que se crea como universidad en",
            "start": 6030.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1937 cuenta con una matr\u00edcula de",
            "start": 6034.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "12113 estudiantes de los cuales el",
            "start": 6038.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "53 son mujeres y el 47 son hombres uno",
            "start": 6041.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de cada cuatro estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 6046.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "superior en Puebla realiza sus estudios",
            "start": 6048.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la boap se ofrecen cinco programas a",
            "start": 6051.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nivel medio superior con presencia en 26",
            "start": 6055.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "municipios del",
            "start": 6059.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado la boap cuenta con 165 programas",
            "start": 6061.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de licenciatura en diversas sedes y",
            "start": 6066.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "modalidades con una matr\u00edcula de",
            "start": 6068.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "92371 alumnos con presencia en 20",
            "start": 6071.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "municipios en la universidad para",
            "start": 6074.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adultos se abren al a\u00f1o m\u00e1s de 500",
            "start": 6077.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cursos de Educaci\u00f3n continua a los",
            "start": 6080.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuales existen m\u00e1s de 4000 usuarios y",
            "start": 6082.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tienen tres programas de licenciatura en",
            "start": 6085.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "modalidad",
            "start": 6088.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mixta a nivel posgrado se ofertan 120",
            "start": 6089.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "programas educativos 27 de especialidad",
            "start": 6093.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "62 de maestr\u00eda y 31 de",
            "start": 6097.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctorado est\u00e1 reconocida a nivel",
            "start": 6100.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional e internacional como una de las",
            "start": 6103.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "universidades m\u00e1s importantes por la",
            "start": 6105.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calidad de sus programas educativos la",
            "start": 6107.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "planta acad\u00e9mico y sus convenios de",
            "start": 6110.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n e instalaciones la",
            "start": 6112.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la benem\u00e9rita",
            "start": 6115.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 6116.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6119.01,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "Puebla en este desfile C\u00edvico militar",
            "start": 6122.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 162 aniversario de la",
            "start": 6125.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla de",
            "start": 6128.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1862 desfila El contingente de la",
            "start": 6130.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "universidad tecnol\u00f3gica de Tehuac\u00e1n",
            "start": 6133.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dirigida por la rectora Nadia Hern\u00e1ndez",
            "start": 6136.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Carre\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os la",
            "start": 6139.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "universidad tecnol\u00f3gica de chac\u00e1n se ha",
            "start": 6141.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "distinguido por poner a la ciencia y los",
            "start": 6144.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "saberes de su talento humano al servicio",
            "start": 6145.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la sociedad interviniendo en",
            "start": 6148.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proyectos de desarrollo regional en los",
            "start": 6150.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "21 municipios de su \u00e1rea de influencia",
            "start": 6152.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entre los que destacan la creaci\u00f3n del",
            "start": 6155.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cl\u00faster de la gab del estado de Puebla",
            "start": 6158.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con un modelo de innovaci\u00f3n de cuatro",
            "start": 6160.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "h\u00e9lices en las que se involucra al",
            "start": 6162.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno universidades industria",
            "start": 6165.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformadora y productores agr\u00edcolas",
            "start": 6168.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que beneficia a productores",
            "start": 6171.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los municipios de chapulco caltepec",
            "start": 6173.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Coatepec y Nicol\u00e1s Bravo y que ha",
            "start": 6176.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "involucrado a 221 estudiantes y 17",
            "start": 6179.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "docentes del programa educativo de",
            "start": 6183.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "agricultura sustentable y protegida esta",
            "start": 6186.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importante iniciativa est\u00e1 alineada al",
            "start": 6188.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo Estatal y a la agenda",
            "start": 6191.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2030 de la ONU es la presentaci\u00f3n de la",
            "start": 6194.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "universidad tecnol\u00f3gica de Tehuac\u00e1n",
            "start": 6198.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "participando en este desfile llega el",
            "start": 6204.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contingente del instituto poblano de la",
            "start": 6207.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "juventud \u00c1ngeles banda de m\u00fasica de este",
            "start": 6209.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituto poblano se funda el 20 de",
            "start": 6212.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "noviembre del 2011 ha participado en los",
            "start": 6215.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principales festejos del 5 de mayo del",
            "start": 6218.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2011 a la fecha en 2014 en el festival",
            "start": 6220.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la fresa de Virginia as\u00ed como giras",
            "start": 6223.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estatales nacionales e internacionales",
            "start": 6226.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "representando a la juventud poblana en",
            "start": 6229.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "15 obtuvo el primer lugar en el concurso",
            "start": 6233.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Estatal de bandas de m\u00fasica organizado",
            "start": 6234.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n en la",
            "start": 6237.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "categor\u00eda",
            "start": 6239.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00e9lite frente a nosotros desfila el",
            "start": 6241.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "centro escolar Dr Alfredo toxy Fern\u00e1ndez",
            "start": 6245.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Lara se ha destacado por la",
            "start": 6249.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en eventos deportivos y",
            "start": 6251.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "culturales de b\u00e1sica y media superior",
            "start": 6253.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como primer lugar en rondas infantiles",
            "start": 6256.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en nivel preescolar primer lugar en 100",
            "start": 6258.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Met planos en el nivel secundaria as\u00ed",
            "start": 6261.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como primer lugar en f\u00fatbol varonil y",
            "start": 6263.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "femenil en torneos municipales primer",
            "start": 6266.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lugar en handbol primer lugar Estatal de",
            "start": 6269.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "danza folkl\u00f3rica a nivel bachillerato",
            "start": 6271.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como primer lugar regional y estatal",
            "start": 6274.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en spilling B ha implementado proyectos",
            "start": 6276.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "educativos en beneficios de la comunidad",
            "start": 6280.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como el reciclaje y el cuidado del medio",
            "start": 6283.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiente a trav\u00e9s de acciones como el",
            "start": 6285.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reciclado de botellas en los diferentes",
            "start": 6288.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "niveles educativos separando basura",
            "start": 6290.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "haciendo composta la siembra y cosecha",
            "start": 6292.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales como la granada el",
            "start": 6295.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nopal la tuna y el durazno entre otros",
            "start": 6298.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene clubes de lectura y ense\u00f1anza una",
            "start": 6302.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "segunda lengua en niveles de preescolar",
            "start": 6305.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6307.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primaria actualmente cuenta con una",
            "start": 6309.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de",
            "start": 6313.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1886 alumnos de los cuales",
            "start": 6315.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "874 son hombres y 102 son mujeres",
            "start": 6318.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6323.94,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "cuenta con turno matutino y",
            "start": 6328.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vespertino el centro escolar Dr Alfredo",
            "start": 6331.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "toxi Fern\u00e1ndez de Lara fue fundado el 13",
            "start": 6334.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de noviembre del",
            "start": 6337.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2003 el lema de esta instituci\u00f3n es por",
            "start": 6340.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ti la Gloria por ti la victoria por",
            "start": 6343.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "siempre Guerrero",
            "start": 6346.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Jaguar este centro escolar presenta un",
            "start": 6348.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "carro aleg\u00f3rico dedicado a Miguel",
            "start": 6352.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Negrete noboa fue un general milital",
            "start": 6355.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacido el 8 de mayo de",
            "start": 6357.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "1824 en Tepeaca Puebla es considerado el",
            "start": 6359.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "principal h\u00e9roe de la batalla del 5 de",
            "start": 6363.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mayo despu\u00e9s del General Ignacio",
            "start": 6365.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Zaragoza su primera acci\u00f3n importante",
            "start": 6368.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como militar fue en",
            "start": 6370.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1847 cuando combati\u00f3 en la invasi\u00f3n de",
            "start": 6372.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en la p\u00e9rdida de una gran parte",
            "start": 6374.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del territorio nacional ante los Estados",
            "start": 6377.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Unidos Puebla se vive familia desfila",
            "start": 6380.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ante nosotros el colegio de estudios",
            "start": 6385.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos del estado de",
            "start": 6387.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Puebla se cite ha sido pionero en la",
            "start": 6389.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n integral de j\u00f3venes en \u00e1reas",
            "start": 6393.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ciencia tecnolog\u00eda ingenier\u00eda y",
            "start": 6395.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas ha destacado por su enfoque",
            "start": 6399.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "innovador en la ense\u00f1anza de disciplinas",
            "start": 6401.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas las y los",
            "start": 6403.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estudiantes han tenido participaciones",
            "start": 6407.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobresalientes en pa\u00edses como china",
            "start": 6409.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Rusia Espa\u00f1a Estados Unidos Brasil",
            "start": 6411.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Colombia Costa Rica Paraguay Panam\u00e1",
            "start": 6415.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Argentina entre otros pa\u00edses en este",
            "start": 6420.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico se tiene su participaci\u00f3n",
            "start": 6424.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de estudiantes docentes personal",
            "start": 6426.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "administrativos del planel cesite",
            "start": 6430.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chignahuapan quienes representan con",
            "start": 6432.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Orgullo y gallard\u00eda a 10 planteles y",
            "start": 6434.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ocho centros enad del cesite Puebla",
            "start": 6438.44,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6443.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1",
            "start": 6448.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dirigido por Roberto El\u00ed esponda Islas",
            "start": 6450.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el Ema de esta instituci\u00f3n es la ciencia",
            "start": 6454.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y la tecnolog\u00eda al servicio de la",
            "start": 6458.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "humanidad es la presentaci\u00f3n del colegio",
            "start": 6461.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de estudios cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos",
            "start": 6464.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla se cite en el",
            "start": 6467.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar conmemorativo al",
            "start": 6469.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de la Batalla de Puebla de",
            "start": 6474.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6478.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "1862 Puebla se vive en",
            "start": 6482.199,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6485.58,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "familia la fundaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n",
            "start": 6491.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "fue el 4 de julio de 1997",
            "start": 6494.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6501.35,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "se presenta el contingente de la escuela",
            "start": 6506.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda",
            "start": 6508.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Monserrat es una instituci\u00f3n de calidad",
            "start": 6510.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "altamente reconocida por la formaci\u00f3n de",
            "start": 6514.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profesionales en enfermer\u00eda que se",
            "start": 6516.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "distinguen por su excelencia",
            "start": 6518.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n humanismo y profesionalidad",
            "start": 6520.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 6524.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fue fundada en el a\u00f1o",
            "start": 6527.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1968 bajo la direcci\u00f3n de la enfermera",
            "start": 6529.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Mag her Barrera con la misi\u00f3n de formar",
            "start": 6532.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "l\u00edderes humanitarios en el \u00e1rea de salud",
            "start": 6536.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la calidad el orden y la disciplina que",
            "start": 6539.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los destingue permite que los egresados",
            "start": 6541.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sean aceptados en el \u00e1mbito de las",
            "start": 6543.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "principales instituciones p\u00fablicas y",
            "start": 6545.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "particulares del pa\u00eds como lo son el IMS",
            "start": 6547.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salubridad Iste isp entre otras es la",
            "start": 6550.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la escuela de",
            "start": 6554.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda este desfile se presenta el",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "contingente del centro escolar",
            "start": 6564.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Manuel \u00c1vila",
            "start": 6566.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Camacho dentro de las acciones",
            "start": 6570.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gicas las alumnas de este centro",
            "start": 6572.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escolar de nivel primaria han obtenido",
            "start": 6574.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lugares destacados en la olimpiada del",
            "start": 6577.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil llegando a la",
            "start": 6579.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "etapa Estatal actividades culturales",
            "start": 6581.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como la participaci\u00f3n en oratoria",
            "start": 6584.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "declamaci\u00f3n lectura y producci\u00f3n de",
            "start": 6586.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "textos junto con c\u00e1lculo mental Endo los",
            "start": 6589.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "primeros lugares con 71 a\u00f1os de",
            "start": 6593.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n se ha consolidado como una",
            "start": 6596.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "escuela l\u00edder en la regi\u00f3n y estado",
            "start": 6598.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofreciendo un servicio de calidad a",
            "start": 6601.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad",
            "start": 6603.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escolar actualmente tiene",
            "start": 6605.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2596 alumnos inscritos de los cuales 112",
            "start": 6608.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "son hombres y",
            "start": 6612.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1484 son mujeres ofrece turno matutino y",
            "start": 6614.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vespertino este centro escolar tiene a",
            "start": 6619.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "su banda de m\u00fasica Pegaso marchin Band",
            "start": 6623.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se ha presentado en eventos nacionales e",
            "start": 6627.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacionales como concurso",
            "start": 6630.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "internacional de bandas musicales en",
            "start": 6632.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vilanova Italia figures Espa\u00f1a y",
            "start": 6634.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el desfile de las rosas",
            "start": 6637.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en paz adena",
            "start": 6639.84,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6642.54,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6649.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "California actualmente est\u00e1 dirigida por",
            "start": 6651.639,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "la licenciada Mar\u00eda Ester Rodr\u00edguez",
            "start": 6654.04,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6658.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "Naranjo Esta es la presentaci\u00f3n del",
            "start": 6662.36,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "centro escolar presidente Manuel \u00c1vila",
            "start": 6664.84,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6669.9,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "Camacho Puebla se vive en",
            "start": 6675.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "familia estamos presenciando el desfile",
            "start": 6679.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00edvico militar conmemorativo al 162",
            "start": 6682.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aniversario de la Batalla de Puebla de",
            "start": 6685.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6691.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "1862 se presenta ante nosotros el",
            "start": 6699.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contingente que representa al",
            "start": 6702.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bachillerato general oficial L\u00e1zaro",
            "start": 6704.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas tiene una destacada",
            "start": 6707.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 6709.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laci\u00f3n actividades acad\u00e9micas culturales",
            "start": 6711.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y deportivas de los equipos de",
            "start": 6715.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol rama varonil y femenil han",
            "start": 6718.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obtenido el primer lugar en ambas ramas",
            "start": 6721.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en la fase regional lo que propicia su",
            "start": 6723.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el Torneo Estatal de",
            "start": 6726.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 6728.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "superior implement\u00f3 el proyecto de",
            "start": 6730.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n salvemos a la madre tierra",
            "start": 6733.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 6736.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "escolar con la siembra de 900 plantas",
            "start": 6738.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "end\u00e9micas representativas de la regi\u00f3n",
            "start": 6741.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el compromiso educativo de docentes",
            "start": 6744.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "alumnos y padres de familia ha sido de",
            "start": 6746.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "suma importancia por el beneficio e",
            "start": 6749.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incremento del 67 de egresados de",
            "start": 6751.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n que contin\u00faan con",
            "start": 6754.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sus estudios a nivel",
            "start": 6757.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6760.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "superior actualmente cuenta con",
            "start": 6761.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "451 alumnos inscritos de los cuales 235",
            "start": 6764.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "son hombres y",
            "start": 6769.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "216 mujeres",
            "start": 6770.719,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6772.78,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigida por el director Marco",
            "start": 6776.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Antonio Velasco \u00e1lvarado el lema de la",
            "start": 6778.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es por la cultura y",
            "start": 6782.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de",
            "start": 6785.199,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6787.19,
            "duration": 12.409
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este bachillerato general oficial",
            "start": 6796.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ofrece turno",
            "start": 6799.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "matutino fue fundada el 12 de marzo de",
            "start": 6804.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "2002 y presenta un carro aleg\u00f3rico",
            "start": 6808.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dedicado a Ignacio Zaragoza medall\u00f3n",
            "start": 6812.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conmemorativo al General Ignacio",
            "start": 6816.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Zaragoza cuerpo de este con ofrenda",
            "start": 6817.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "floral manpara con la leyenda las armas",
            "start": 6820.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se han cubierto de gloria y seis cadetes",
            "start": 6824.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar con motivo de",
            "start": 6827.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "brindarles salvas de honor",
            "start": 6829.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este carro aleg\u00f3rico fue elaborado por",
            "start": 6833.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Marco Antonio Velasco Alvarado quien",
            "start": 6836.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dirige esta instituci\u00f3n y los",
            "start": 6838.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "principales materiales que utilizaron",
            "start": 6840.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue madera pintura esmalte vin\u00edlica",
            "start": 6842.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fibra de vidrio y metal de diferentes",
            "start": 6845.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "calibres es as\u00ed como hace su presencia",
            "start": 6849.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el bachillerato general oficial L\u00e1zaro",
            "start": 6852.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 6855.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla se vive en",
            "start": 6865.52,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6868.22,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "familia recibimos en este desfile al",
            "start": 6871.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "centro escolar",
            "start": 6875.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "general General Miguel Negrete Novoa en",
            "start": 6876.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los programas que se han realizado para",
            "start": 6880.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "concientizar a la poblaci\u00f3n en el \u00e1rea",
            "start": 6882.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuidando del medio ambiente este centro",
            "start": 6884.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "escolar el",
            "start": 6886.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prama universidades por",
            "start": 6888.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de todos los niveles en especial en",
            "start": 6892.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica obteniendo tercer lugar en",
            "start": 6895.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Latinoam\u00e9rica a nivel secundaria las",
            "start": 6897.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "actividades dentro del aula En los",
            "start": 6900.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "niveles educativos nos permiten",
            "start": 6902.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "participar en la olimpiada del",
            "start": 6904.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conocimiento en la cual uno de los",
            "start": 6906.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "alumnos obtuvo el primer lugar en el",
            "start": 6909.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "subsistema de centros escolares formando",
            "start": 6911.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parte de la delegaci\u00f3n Puebla integrada",
            "start": 6914.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por 43 alumnos destacados del",
            "start": 6917.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6921.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "escolar fue fundado el 3 de febrero del",
            "start": 6923.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2001 y ofrece turno matutino Y",
            "start": 6926.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vespertino actualmente tiene",
            "start": 6929.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "1793 alumnos",
            "start": 6932.48,
            "duration": 13.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6935.11,
            "duration": 13.969
        },
        {
            "text": "inscritos se presenta el contingente del",
            "start": 6946.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "centro escolar emperador cuautemo",
            "start": 6949.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este centro escolar obtuvo el primer",
            "start": 6954.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "lugar a nivel estatal en oratoria",
            "start": 6956.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "declamaci\u00f3n ajedrez varonil en los",
            "start": 6958.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "culturales de educaci\u00f3n media superior y",
            "start": 6961.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n destacada en baile",
            "start": 6964.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "regional esta instituci\u00f3n se encuentra",
            "start": 6966.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inscrita en diferentes programas como la",
            "start": 6969.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "escuela es",
            "start": 6972.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestra actualmente cuenta con 691",
            "start": 6974.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "alumnos inscritos de los cuales 327 son",
            "start": 6978.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombres y",
            "start": 6981.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "364 son",
            "start": 6983.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mujeres ofrece turno matutino y se",
            "start": 6985.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "encuentra ubicada en camino a Tepeji el",
            "start": 6988.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viejo sin n\u00famero en Tepeji de Rodr\u00edguez",
            "start": 6991.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Puebla este centro escolar est\u00e1 dirigido",
            "start": 6996.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por el maestro Ren\u00e9 Ferreira Garc\u00eda fue",
            "start": 6999.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n del centro escolar",
            "start": 7003.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "emperador",
            "start": 7005.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuautemoc Puebla se vive en familia",
            "start": 7006.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recibamos al contingente del centro",
            "start": 7013.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escolar presidente licenciado Miguel",
            "start": 7015.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n es un prototipo educativo",
            "start": 7018.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encaminado a mejorar la calidad de la",
            "start": 7021.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n integral de los estudiantes en",
            "start": 7022.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un contexto de vocaci\u00f3n y esfuerzo",
            "start": 7025.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continuo por alcanzar los objetivos en",
            "start": 7028.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un pueblo \u00e1vido de conocimientos y",
            "start": 7030.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "oportunidades que les ayuden a mejorar",
            "start": 7032.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida progreso y",
            "start": 7034.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desarrollo de la regi\u00f3n",
            "start": 7036.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cholulteca la banda de m\u00fasica G Al coatl",
            "start": 7039.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se funda en",
            "start": 7043.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "1994 y es integrada por j\u00f3venes de 11 a",
            "start": 7044.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os de los diferentes niveles",
            "start": 7048.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "escolares y ha tenido participaciones a",
            "start": 7050.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nivel nacional e internacional en",
            "start": 7054.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudades como Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7056.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Guadalajara Estado de M\u00e9xico Hidalgo",
            "start": 7058.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "laxcala Morelos Tepic as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 7061.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el music parade en frankfort y Berl\u00edn",
            "start": 7065.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alemania en Espa\u00f1a las fiestas de la",
            "start": 7068.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Magdalena en Castell\u00f3n las fallas en",
            "start": 7070.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Valencia y",
            "start": 7073.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Barcelona es la banda representante de",
            "start": 7075.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro estado en el evento",
            "start": 7078.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacional American",
            "start": 7080.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7083.26,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "bow es la presentaci\u00f3n del centro",
            "start": 7088.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "escolar presidente licenciado Miguel",
            "start": 7090.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "anem qui es dirigido actualmente por la",
            "start": 7095.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestra actualmente cuenta con",
            "start": 7101.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2583 alumnos",
            "start": 7104.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inscritos ofrece turno matutino y",
            "start": 7106.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "despertino el lema de esta instituci\u00f3n",
            "start": 7110.96,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es Selma lucha Selma triunfa Selma Selma",
            "start": 7113.76,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7119.93,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "Gloria despedimos Con un fuerte aplauso",
            "start": 7126.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a este centro escolar en su",
            "start": 7128.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en desfile C\u00edvico militar",
            "start": 7131.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conmemorativo al 162 aniversario de la",
            "start": 7133.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla de",
            "start": 7136.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "1862",
            "start": 7141.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "recibamos al Benem\u00e9rito instituto normal",
            "start": 7143.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Estado general Juan Cris\u00f3stomo",
            "start": 7146.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Bonilla el vine dirigido actualmente por",
            "start": 7149.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el maestro Andr\u00e9s Garc\u00eda Castillo es una",
            "start": 7153.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n centenaria que desde su",
            "start": 7157.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "origen ha forjado incontables",
            "start": 7159.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "generaciones de maestras Y maestros que",
            "start": 7161.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "teniendo como estandarte a la educaci\u00f3n",
            "start": 7163.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transforman conciencias y contribuyen a",
            "start": 7165.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n y fortalecimiento de",
            "start": 7168.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n pr\u00f3spera e influyente atiende",
            "start": 7170.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7174.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "9147 estudiantes en todos los niveles",
            "start": 7174.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos desde preescolar hasta",
            "start": 7178.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "posgrado oferta seis licenciaturas",
            "start": 7180.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n inicial educaci\u00f3n preescolar",
            "start": 7183.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n primaria ense\u00f1anza y",
            "start": 7186.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aprendizaje en Telesecundaria",
            "start": 7189.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "f\u00edsica e inclusi\u00f3n educativa como",
            "start": 7192.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n educativa favorece la",
            "start": 7195.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n contando con cinco cuerpos",
            "start": 7198.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos diversos grupos colegiados de",
            "start": 7200.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y tiene una inserci\u00f3n de",
            "start": 7203.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "11 docentes inscritos en el Sistema",
            "start": 7206.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Nacional de investigadores promueve la",
            "start": 7208.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "movilidad nacional e internacional de",
            "start": 7210.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estudiantes y docentes teniendo",
            "start": 7213.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con universidades de Espa\u00f1a",
            "start": 7215.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Colombia chile Uruguay y con escuelas",
            "start": 7217.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "normales de de Tabasco Coahuila Toluca",
            "start": 7221.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 7224.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "otras el lema del Benem\u00e9rito instituto",
            "start": 7228.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "normal del Estado general Juan",
            "start": 7232.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cris\u00f3stomo Bonilla es la ciencia",
            "start": 7234.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ennoblece educar es",
            "start": 7237.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "redimir el bine presenta el carro",
            "start": 7243.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico iglesia ixtamaxtitlan",
            "start": 7247.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7250.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la Sierra Norte del estado de Puebla",
            "start": 7252.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se encuentra esta comunidad que por su",
            "start": 7254.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nombre enat significa lugar cerca de la",
            "start": 7256.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "franja Blanca Quien llegue a este",
            "start": 7259.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "municipio ha de hacerlo en silencio",
            "start": 7261.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dispuesto a escuchar lo que tiene que",
            "start": 7264.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "decir la naturaleza y principalmente",
            "start": 7267.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aquel risco en el que se yergue",
            "start": 7269.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "majestuoso el convento de San",
            "start": 7271.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Francisco Puebla se vive en familia",
            "start": 7278.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desfila ante nosotros la telesecundaria",
            "start": 7281.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Aquiles cerd\u00e1 la triste se ha enfocado",
            "start": 7283.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las pr\u00e1cticas de valores el",
            "start": 7287.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de los educandos el",
            "start": 7288.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajo docente de calidad y la",
            "start": 7290.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los padres de familia",
            "start": 7293.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consiguiendo una transformaci\u00f3n en del",
            "start": 7295.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entorno social lo que genera dentro de",
            "start": 7297.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la escuela la entrega de resultados",
            "start": 7299.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "educativos sobresalientes tales como la",
            "start": 7301.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de los primeros lugares en",
            "start": 7304.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "evaluaciones diagn\u00f3sticas tanto",
            "start": 7306.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estatales como federales perfiles de",
            "start": 7307.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "egreso m\u00e1s adecuado a las necesidades",
            "start": 7310.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sociales actuales y lugares",
            "start": 7313.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobresalientes en aprovechamiento en",
            "start": 7314.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "busca de un perfil de egreso completo se",
            "start": 7317.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desarrollan habilidades tanto deportivas",
            "start": 7320.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como culturales en todo el alumnado",
            "start": 7322.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "consiguiendo reconocimiento en",
            "start": 7324.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "actividades art\u00edsticas en sus diversas",
            "start": 7326.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ramas en deportes como basketbol y",
            "start": 7328.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voleibol siendo este \u00faltimo donde se ha",
            "start": 7331.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobresalido en gran medida obteniendo",
            "start": 7334.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primeros lugares en competencias locales",
            "start": 7337.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y estatales adem\u00e1s de ser invitados a",
            "start": 7339.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Pilar en los eventos estatales",
            "start": 7341.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "demostrando compromiso con el",
            "start": 7343.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7348.22,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "estado en este desfile recibimos Con un",
            "start": 7352.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso a la secundaria ingeniero",
            "start": 7355.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jorge l Tamayo a lo largo del tiempo se",
            "start": 7358.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ha destacado en la participaci\u00f3n de",
            "start": 7361.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actividades culturales y deportivas que",
            "start": 7363.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ha permitido obtener un gran n\u00famero de",
            "start": 7365.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reconocimientos se fomenta la lectura",
            "start": 7367.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como un aspecto cultural social y",
            "start": 7369.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "emocional teniendo como un referente un",
            "start": 7372.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lector vive 1 vidas antes de morir y el",
            "start": 7374.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no lee solo vive una la banda de",
            "start": 7377.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00fasica ofrece al aprendiz una educaci\u00f3n",
            "start": 7380.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "musical para la vida permite la",
            "start": 7382.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n de sentimientos",
            "start": 7384.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "emociones empat\u00eda expresi\u00f3n oral",
            "start": 7387.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "razonamiento matem\u00e1tico misi\u00f3n que logra",
            "start": 7390.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transmitir a sus integrantes de la banda",
            "start": 7393.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Jaguares Marc chimban y que han visitado",
            "start": 7395.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como en el a\u00f1o 2008 en Europa",
            "start": 7398.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Alemania Francia y Espa\u00f1a en 2009",
            "start": 7401.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "su segunda gira Corea del Sur y en 2011",
            "start": 7406.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su tercera gira siendo la primera banda",
            "start": 7409.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicana en Plaza Roja de Mosc\u00fa Rusia en",
            "start": 7411.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2013 su cuarta gira en edimburgo en 2014",
            "start": 7415.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "su quinta gira regresando a Rusia en el",
            "start": 7419.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2018 su sexta gira en Francia Suiza",
            "start": 7422.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Escocia e Inglaterra en noviembre del",
            "start": 7426.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2019 la tima gira present\u00e1ndose en los",
            "start": 7430.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "emiratos \u00e1rabes en agosto de",
            "start": 7433.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "2022 regresaron a Escocia e Inglaterra y",
            "start": 7437.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el jubileo de la Reina Isabel de",
            "start": 7441.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Inglaterra en julio y agosto del",
            "start": 7443.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "2023 basilea Suiza participando en el",
            "start": 7446.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "festival basel",
            "start": 7450.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7452.53,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Tattoo esta secundaria ofrece turno",
            "start": 7456.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "matutino y vespertino cuenta con un",
            "start": 7459.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 7462.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "153 alumnos inscritos y en este momento",
            "start": 7463.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es dirigida por la maestra lentia Tomasa",
            "start": 7467.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "valderrama ar roel el lema de la",
            "start": 7470.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es juventud presente M\u00e9xico",
            "start": 7473.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cree en ti",
            "start": 7476.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "adelante despedimos Con un fuerte",
            "start": 7477.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aplauso a la secundaria ingeniero Jorge",
            "start": 7480.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "l Tamayo Puebla se vive",
            "start": 7482.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "familia recibamos a la escuela",
            "start": 7487.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "secundaria vespertina n\u00famero do Isaac",
            "start": 7489.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Coto",
            "start": 7492.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "erena es una escuela Baluarte de la",
            "start": 7494.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de atrixco a ser la primera",
            "start": 7497.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuela para trabajadores del Estado su",
            "start": 7499.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "calidad educativa la ha mantenido como",
            "start": 7501.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una de las instituciones m\u00e1s importantes",
            "start": 7503.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la entidad formando t\u00e9cnicos en",
            "start": 7506.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "electricidad confecci\u00f3n artesan\u00edas danza",
            "start": 7509.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "folkl\u00f3rica teatro y m\u00fasica La escolta de",
            "start": 7512.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la escuela gan\u00f3 el concurso de escoltas",
            "start": 7515.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de Zona y regional representando a la",
            "start": 7517.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en concurso total",
            "start": 7520.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2023 esta escuela Ha obtenido primeros",
            "start": 7522.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugares en atletismo ajedrez f\u00fatbol en",
            "start": 7525.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ramas varonil y femenil la escuela es",
            "start": 7528.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "referente en el \u00e1mbito deportivo desde",
            "start": 7530.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os los alumnos han",
            "start": 7532.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "representado al Estado a nivel nacional",
            "start": 7535.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e internacional la escuela es reconocida",
            "start": 7537.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por sus valores deportivos y trabajo",
            "start": 7541.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "incansable en beneficio de la juventud",
            "start": 7543.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Atlixco en el ciclo escolar",
            "start": 7545.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2022-2023 obtuvo 26 medallas en los",
            "start": 7549.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "juevos deportivos regionales y en los",
            "start": 7551.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "juevos deportivos del ciclo escolar",
            "start": 7553.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2023-2024 29 medallas y primeros lugares",
            "start": 7557.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en f\u00fatbol actualmente la escuela se",
            "start": 7560.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "encuentra en el proceso para obtener la",
            "start": 7563.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de la red pa UNESCO con la",
            "start": 7564.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cual Busca consolidar los valores",
            "start": 7567.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "institucionales en su regi\u00f3n a nivel",
            "start": 7570.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "internacional estamos en el desfile",
            "start": 7574.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar conmemorativo al 162",
            "start": 7576.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aniversario de la Batalla de Puebla de",
            "start": 7579.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "1862 desfila ante nosotros la escuela",
            "start": 7584.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 2 Francisco y",
            "start": 7587.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Madero esta instituci\u00f3n es de alta",
            "start": 7590.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "demanda por el profesionalismo y por el",
            "start": 7593.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "alto nivel acad\u00e9mico ha obtenido",
            "start": 7596.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "primeros lugares en diferentes",
            "start": 7598.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actividades acad\u00e9micas culturales y",
            "start": 7600.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "deportivas tambi\u00e9n ha logrado el primer",
            "start": 7603.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lugar en la elaboraci\u00f3n de carros",
            "start": 7605.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3ricos ofrece preparaci\u00f3n en siete",
            "start": 7607.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas que funcionan al 100% En",
            "start": 7610.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beneficio de las alumnas y los alumnos y",
            "start": 7613.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la sociedad en general han logrado",
            "start": 7616.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desarrollar las habilidades de las y los",
            "start": 7618.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "adolescentes en los talleres de m\u00e1quinas",
            "start": 7621.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "herramienta y sistema de control dise\u00f1o",
            "start": 7623.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de estructuras met\u00e1licas confecci\u00f3n del",
            "start": 7626.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vestido e industria textil carpinter\u00eda e",
            "start": 7628.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "industria de la madera dise\u00f1o gr\u00e1fico",
            "start": 7631.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de circuitos el\u00e9ctricos",
            "start": 7634.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n contable y",
            "start": 7636.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ofim\u00e1tica adem\u00e1s es una escuela que",
            "start": 7638.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fomenta el",
            "start": 7640.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el arte la danza y la",
            "start": 7642.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00fasica ha tenido importantes",
            "start": 7645.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presentaciones en diversos escenarios en",
            "start": 7647.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especial promueve valores para ser una",
            "start": 7650.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuela libre de violencia actualmente",
            "start": 7652.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cumple 98 a\u00f1os de",
            "start": 7655.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "existencia est\u00e1 dirigida por el maestro",
            "start": 7659.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "C\u00e1ndido Pe\u00f1a",
            "start": 7662.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mentado esta escuela secundaria presenta",
            "start": 7668.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el carro aleg\u00f3rico llamado Santa Rita",
            "start": 7672.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tlahuapan avistamento de luci\u00e9rnagas",
            "start": 7674.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carro inspirado en el colorido y",
            "start": 7678.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actividades tur\u00edsticas en la zona en",
            "start": 7679.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primer plano tenemos la iglesia de la",
            "start": 7682.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidad en honor a Santa Rita que",
            "start": 7684.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibe a Los visitantes con su Estilo en",
            "start": 7687.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el siglo X a los costados tenemos las",
            "start": 7689.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "actividades m\u00e1s importantes de la zona",
            "start": 7693.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representadas con",
            "start": 7695.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "iconograf\u00eda esta es la presentaci\u00f3n de",
            "start": 7698.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero dos",
            "start": 7700.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Francisco imadero",
            "start": 7702.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7704.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recibamos Con un fuerte aplauso al",
            "start": 7709.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contingente de la escuela secundaria",
            "start": 7711.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica n\u00famero 5 Basilio Badillo en el",
            "start": 7713.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 sus alumnos destacaron en la",
            "start": 7717.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "olimpiada Nacional de matem\u00e1ticas la",
            "start": 7720.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se considera como la primera",
            "start": 7722.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuela secundaria en el estado de",
            "start": 7724.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Puebla en tener a dos alumnos en el",
            "start": 7725.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "equipo internacional de matem\u00e1ticas",
            "start": 7728.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ente su alumnado Sigue participando",
            "start": 7731.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "brillantemente en dicha olimpiada en la",
            "start": 7733.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "olimpiada nacional en deportes se han",
            "start": 7737.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "obtenido resultados muy destacados",
            "start": 7739.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "representando al municipio y al Estado",
            "start": 7742.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido loable su participaci\u00f3n",
            "start": 7745.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en actividades art\u00edsticas la banda de",
            "start": 7747.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de esta instituci\u00f3n ha sido",
            "start": 7750.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pionera En la sierra nororiental y en el",
            "start": 7752.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "grupo de danza obteniendo primeros",
            "start": 7755.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lugares estatales adem\u00e1s de representar",
            "start": 7757.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds en programas nacionales e",
            "start": 7760.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacionales desde la espea niebla de",
            "start": 7763.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la Sierra Norte surge altivo y Gallardo",
            "start": 7766.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el contingente del personal y alumnos",
            "start": 7769.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que representan el glorioso internado de",
            "start": 7771.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "varones Basilio Badillo cuna de hombres",
            "start": 7773.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y profesionistas esta gloriosa",
            "start": 7776.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se destaca porque sus",
            "start": 7778.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alumnos elaboran diversos productos en",
            "start": 7780.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las tecnolog\u00edas",
            "start": 7782.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "establecidas Puebla se vive en familia",
            "start": 7785.719,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7790.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "recibimos Con un fuerte aplauso a la",
            "start": 7795.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Escuela Normal superior del estado de",
            "start": 7798.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Puebla cuenta con 10 licenciaturas en",
            "start": 7800.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "modalidad presencial y se ha consolidado",
            "start": 7803.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como la Escuela Normal m\u00e1s importante",
            "start": 7806.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla de esta entidad",
            "start": 7808.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativa han egresado miles de alumnos",
            "start": 7811.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que diseminados en el \u00e1mbito nacional",
            "start": 7814.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elevan la calidad de la educaci\u00f3n en",
            "start": 7816.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7819.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "rincones desempe\u00f1\u00e1ndose competentemente",
            "start": 7820.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en sus centros de trabajo y enalteciendo",
            "start": 7822.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con orgullo nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 7825.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "certificada con ISO 9001 por la norma",
            "start": 7827.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "nmx cc 9001 por sus servicios educativos",
            "start": 7831.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a nivel profesional ofrecidos por la",
            "start": 7836.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Escuela Normal superior del estado de",
            "start": 7838.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Puebla actualmente la dirige la maestra",
            "start": 7841.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Irma del Carmen L\u00f3pez monilla despedimos",
            "start": 7843.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Con un fuerte aplauso a la Escuela",
            "start": 7847.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "Normal superior del estado de Puebla",
            "start": 7849.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7851.41,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "Puebla se vive en familia recibimos al",
            "start": 7858.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contingente de la escuela secundaria",
            "start": 7861.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica 56 dirigida actualmente por el",
            "start": 7863.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maestro Hugo villafa\u00f1e",
            "start": 7867.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez hace aproximadamente 15 a\u00f1os",
            "start": 7869.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crearon el proyecto 56 con la",
            "start": 7872.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el colectivo de",
            "start": 7874.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los de ambos turnos y de los padres de",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "familia que actualmente te han dado",
            "start": 7879.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "excelentes resultados con las",
            "start": 7881.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "competencias y saberes con las que",
            "start": 7883.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "egresan los estudiantes los alumnos de",
            "start": 7885.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los tres grados llevan la curr\u00edcula",
            "start": 7887.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "completa dise\u00f1o gr\u00e1fica rob\u00f3tica y",
            "start": 7890.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "habilidades matem\u00e1ticas conexi\u00f3n lectora",
            "start": 7893.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "primer grado vida saludable mecanograf\u00eda",
            "start": 7896.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "computaci\u00f3n habilidades matem\u00e1ticas y",
            "start": 7899.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n lectora misi\u00f3n de la escuela",
            "start": 7902.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es desarrollar las capacidades de",
            "start": 7905.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n an\u00e1lisis y reflexi\u00f3n de los",
            "start": 7907.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "alumnos Para para que sean cr\u00edticos",
            "start": 7910.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos solidarios y participativos",
            "start": 7912.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para que con sus saberes convivan con su",
            "start": 7916.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familia y con la sociedad y una mejor",
            "start": 7917.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "calidad de vida la visi\u00f3n del futuro es",
            "start": 7920.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "propiciar en los alumnos la capacidad de",
            "start": 7923.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reconocer plantear resolver Y presidir",
            "start": 7926.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "problemas para generar resultados que",
            "start": 7929.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "les desarrollen el pensamiento cr\u00edtico",
            "start": 7931.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "deductivo y la marginaci\u00f3n espacial para",
            "start": 7935.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se desenvuelvan en la vida con El",
            "start": 7938.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dominio de las",
            "start": 7940.119,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Esta es la presentaci\u00f3n de la escuela",
            "start": 7946.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero",
            "start": 7948.559,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7952.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "56 se presenta ante nosotros la Escuela",
            "start": 7961.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Secundaria General n\u00famero",
            "start": 7964.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "turnos matutino y vespertino el 22 de",
            "start": 7971.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo del 2022 el equipo de basquetbol",
            "start": 7974.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "juvenil obtuvo el tercer lugar en la",
            "start": 7976.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "olimpiada nacional celebrada en la",
            "start": 7979.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en febrero del 2014 el",
            "start": 7981.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primer lugar en ajedrez en la olimpiada",
            "start": 7985.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Estatal el segundo lugar en la olimpiada",
            "start": 7988.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nacional de matem\u00e1ticas que se llev\u00f3 a",
            "start": 7990.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cabo en la Ciudad de M\u00e9xico en diciembre",
            "start": 7993.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2023 la banda de m\u00fasica de esta",
            "start": 7996.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n titanes marchin Band con 14",
            "start": 7999.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de fundaci\u00f3n ha participado en",
            "start": 8003.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desfiles del 5 de mayo 16 de septiembre",
            "start": 8005.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "20 de noviembre y destacadas",
            "start": 8009.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "participaciones a nivel nacional en los",
            "start": 8012.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estados de Guerrero Durango Estado de",
            "start": 8014.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tlaxcala y Guanajuato actualmente",
            "start": 8017.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cuenta con 1304 alumnos inscritos de los",
            "start": 8022.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuales 478 son hombres y",
            "start": 8026.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "826 son mujeres el lema de las",
            "start": 8029.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3nes formando al hombre del",
            "start": 8032.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "futuro aseguramos un M\u00e9xico mejor esta",
            "start": 8035.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Escuela Secundaria General n\u00famero uno",
            "start": 8039.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e1rdenas nos presenta su",
            "start": 8041.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "carro aleg\u00f3rico zona",
            "start": 8043.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cafetalera sogos tola este carro",
            "start": 8046.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico retoma la tradici\u00f3n del r\u00f3tulo",
            "start": 8049.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a mano los globos de cantoya de la zona",
            "start": 8052.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y la belleza de las plantas de caf\u00e9",
            "start": 8054.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "representa con gran detalle la vida",
            "start": 8057.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "misma de la zona cafetalera destaca la",
            "start": 8059.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n del r\u00f3tulo a mano una t\u00e9cnica",
            "start": 8061.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "artesanal donde se pinta a mano sobre",
            "start": 8063.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tela por el artista \u00d3scar L\u00f3pez",
            "start": 8066.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Ojeda Puebla se vive en",
            "start": 8070.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8077.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "familia desfila ante nosotros el centro",
            "start": 8082.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escolar general Rodolfo",
            "start": 8085.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez a lo largo de 20 a\u00f1os la",
            "start": 8090.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n ha obtenido premios con las",
            "start": 8092.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica leones marching Band",
            "start": 8094.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tales como el segundo y tercer lugar en",
            "start": 8097.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el concurso de banda Estatal as\u00ed como",
            "start": 8099.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participando en el 400 aniversario de la",
            "start": 8102.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de Colima como tambi\u00e9n en el",
            "start": 8105.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mes de noviembre en el evento Nacional",
            "start": 8107.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de bandas sinf\u00f3nicas en el municipio de",
            "start": 8109.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "r\u00edoverde en San Luis",
            "start": 8112.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed derivado de la nueva escuela",
            "start": 8114.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana esta instituci\u00f3n trabaja bajo",
            "start": 8116.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proyectos comunitarios En beneficio de",
            "start": 8119.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la comunidad escolar privilegiando con",
            "start": 8121.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eventos en historia ingl\u00e9s matem\u00e1ticas",
            "start": 8124.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y",
            "start": 8128.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciencias esta escuela se encuentra",
            "start": 8131.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ubicada en prolongaci\u00f3n 5 de mayo en el",
            "start": 8134.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "barrio de Tetela Acatzingo Puebla cuenta",
            "start": 8136.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "con 1084 alumnos de los cuales 497 son",
            "start": 8140.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hombres y",
            "start": 8144.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "587 son mujeres ofrece turno matutino la",
            "start": 8146.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "dirige el maestro Mario H\u00e9ctor Mu\u00f1oz",
            "start": 8151.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salgado despidamos al centro escolar",
            "start": 8154.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "general Rodolfo S\u00e1nchez",
            "start": 8156.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8161.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "taboada recibamos al contingente de la",
            "start": 8171.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "academia militarizada Ignacio Zaragoza",
            "start": 8175.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los cadetes de la academia militarizada",
            "start": 8178.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Zaragoza avanzan gallardos por este",
            "start": 8180.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desfile evocando la",
            "start": 8183.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bravura del General Ignacio Zaragoza que",
            "start": 8185.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Encarna la batalla m\u00e1s \u00e9pica que haya",
            "start": 8188.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "existido en el territorio nacional esta",
            "start": 8191.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es un s\u00edmbolo de la",
            "start": 8193.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n y el Patriotismo poblano donde",
            "start": 8195.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se forgan cadetes con disciplina lealtad",
            "start": 8197.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fuerza y valor en sus honrosas",
            "start": 8201.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalaciones se consolida la uni\u00f3n",
            "start": 8203.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar que perfila ciudadanos de",
            "start": 8205.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "excelencia que apuestan todo a los",
            "start": 8208.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ideales y uban en el pin\u00e1culo del",
            "start": 8210.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8213.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8218.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico estamos disfrutando el desfile",
            "start": 8220.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar conmemorativo al 162",
            "start": 8224.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aniversario de la Batalla de Puebla de",
            "start": 8227.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "1862 desfila ante nosotros el centro",
            "start": 8231.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escolar comunitario del Sur",
            "start": 8234.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que ostenta un modelo educativo",
            "start": 8241.16,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comunitario en donde se combinan",
            "start": 8242.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "espacios abiertos aprendizajes",
            "start": 8244.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "significativos metodolog\u00edas de ense\u00f1anza",
            "start": 8247.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrales y participativas pero sobre",
            "start": 8249.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todo valores que impactan y nos unen de",
            "start": 8251.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forma directa y positiva con la sociedad",
            "start": 8254.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se encuentra afiliada a la UNESCO desde",
            "start": 8256.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el 19 de agosto del 2002 en sus cuatro",
            "start": 8259.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "niveles educativos teniendo como",
            "start": 8262.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "prioridad la promoci\u00f3n y pr\u00e1ctica de la",
            "start": 8264.479,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no violencia los baluartes educativos",
            "start": 8266.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para la paz y el ejercicio de la",
            "start": 8269.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integridad y la inclusi\u00f3n en toda la",
            "start": 8271.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunidad educativa propulsando modelos",
            "start": 8273.519,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de interculturalidad con impactos",
            "start": 8276.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "positivos hacia la comunidad generando",
            "start": 8278.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "una nueva cultura de paz y armon\u00eda esta",
            "start": 8281.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se preocupa y se ocupa por",
            "start": 8283.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el cuidado y mejoramiento del medio",
            "start": 8286.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ambiente siendo Pioneros en la",
            "start": 8288.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del sistema fotovoltaico",
            "start": 8290.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "impulsado as\u00ed el uso de las energ\u00edas",
            "start": 8293.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "renovables en la",
            "start": 8295.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "escuela despidamos centro escolar",
            "start": 8298.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunitario del sur licenciado Manuel",
            "start": 8301.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bar",
            "start": 8303.84,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8310.059,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Puebla se vive en",
            "start": 8312.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familia llega la representaci\u00f3n del",
            "start": 8315.439,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres del estado de",
            "start": 8317.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Puebla cobaep actualmente dirigido por",
            "start": 8319.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Luis nera Mu\u00f1oz es el organismo",
            "start": 8322.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico descentralizado que atiende al",
            "start": 8326.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de estudiantes",
            "start": 8328.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "superior en el estado cuenta con 37",
            "start": 8331.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "planteles distribuidos en las diferentes",
            "start": 8333.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regiones trabajando comprometido por la",
            "start": 8335.439,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de los principios de la",
            "start": 8338.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nueva escuela mexicana priorizando El",
            "start": 8340.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "compromiso social como finalidad \u00faltima",
            "start": 8343.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los procesos educativos",
            "start": 8345.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "anualmente se participa en diversos",
            "start": 8348.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eventos de corte acad\u00e9mico deportivo",
            "start": 8351.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "C\u00edvico y cultural impulsando el",
            "start": 8354.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo de las personas en todos los",
            "start": 8357.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos obteniendo destacadas",
            "start": 8359.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "participaciones en las disciplinas de",
            "start": 8361.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ciencias experimentales ciencias",
            "start": 8363.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sociales humanidades lenguaje y",
            "start": 8366.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con proyectos y tem\u00e1ticas",
            "start": 8368.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "relacionadas al emprendimiento el",
            "start": 8371.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollo cient\u00edfico y el pensamiento",
            "start": 8373.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "filos\u00f3fico durante el actual circlo",
            "start": 8377.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "escolar el cobaep representar\u00e1 al Estado",
            "start": 8380.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de Puebla en la competencia regeneron y",
            "start": 8383.04,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cf en 2023 se celebr\u00f3 el presente mes en",
            "start": 8387.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la ciudad de tallas Texas y en Estados",
            "start": 8392.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos de Norteam\u00e9rica despu\u00e9s de",
            "start": 8394.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "obtener el primer lugar en la categor\u00eda",
            "start": 8396.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00edas y computaci\u00f3n de igual",
            "start": 8398.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "manera participar\u00e1 en el Foro de",
            "start": 8401.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ciencias a celebrarse en Argentina en el",
            "start": 8403.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mes de octubre y en materia de",
            "start": 8405.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "humanidades se obtuvo el primer y",
            "start": 8406.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "segundo lugar en la categor\u00eda lengua",
            "start": 8408.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjera el cobaep presenta su carro",
            "start": 8411.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico guapan y sus bordados huyapan",
            "start": 8415.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es una comunidad la norte de Puebla",
            "start": 8419.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mejor conocida por sus tradicionales",
            "start": 8422.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bordados artesanales te\u00f1idos con colores",
            "start": 8424.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "naturales que provienen de plantas y",
            "start": 8427.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especies de la regi\u00f3n este proyecto",
            "start": 8429.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "surge basado en la leyenda chal de",
            "start": 8432.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "guapan donde menciona que la noble y",
            "start": 8435.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "educada doncella ense\u00f1\u00f3 la habilidad de",
            "start": 8438.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "bordado primitivo a las mujeres de la",
            "start": 8440.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunidad es como despedimos al colegio",
            "start": 8442.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de bachilleres del estado de Puebla",
            "start": 8446.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cobaep",
            "start": 8448.28,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8450.79,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "Puebla se vive en",
            "start": 8458.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familia recibimos al instituto",
            "start": 8460.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Washington AC en el a\u00f1o 2005 el",
            "start": 8463.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Instituto se convierte en la primera",
            "start": 8467.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escuela a nivel mundial en certificarse",
            "start": 8469.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bajo la norma ISO 9001 En los niveles de",
            "start": 8472.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secundaria y bachillerato a lo largo de",
            "start": 8476.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 54 a\u00f1os al servicio de la",
            "start": 8479.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "juventud poblana el Instituto ha sido",
            "start": 8481.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reconocido como una de las instituciones",
            "start": 8483.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s tradici\u00f3n y prestigio de nuestra",
            "start": 8486.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ciudad obteniendo distinciones como el",
            "start": 8488.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 8491.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "iberoamericano en honor a la calidad El",
            "start": 8492.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "laurel de olo a la calidad el premio",
            "start": 8495.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "excelsis a la calidad premio de la",
            "start": 8498.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "honorable academia Mundial de la",
            "start": 8500.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n premio empresa mexicana en el",
            "start": 8502.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2012 y en el 2018 la distinci\u00f3n como",
            "start": 8505.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escuela emblem\u00e1tica de Puebla por parte",
            "start": 8509.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 8512.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Historia fue fundada el 15 de septiembre",
            "start": 8516.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8519.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "1969 actualmente cuenta con 400 alumnos",
            "start": 8520.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inscritos despidamos al contingente del",
            "start": 8525.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "instituto Washington",
            "start": 8528.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8534.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "AC desfile C\u00edvico militar el centro",
            "start": 8539.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escolar presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz",
            "start": 8542.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "actualmente dirigido por Alejandro N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 8546.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Quiroz el lema de esa instituci\u00f3n por la",
            "start": 8548.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cultura de M\u00e9xico ofrece turno matutino",
            "start": 8551.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8554.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vespertino ha participado en eventos",
            "start": 8555.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos c\u00edvicos culturales y",
            "start": 8558.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "deportivos en el \u00e1mbito local Estatal",
            "start": 8561.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nacional e internacional como en 2004 la",
            "start": 8564.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primera banda de m\u00fasica del pa\u00eds",
            "start": 8569.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "invitada a viajar al continente europeo",
            "start": 8571.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en los carnavales y desfiles de ment\u00f3n",
            "start": 8573.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en Francia y San Remo Italia en 2017",
            "start": 8576.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "shalom en lon Francia en Roma en Italia",
            "start": 8579.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el music parade de Alemania",
            "start": 8584.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2013 representa a M\u00e9xico y su",
            "start": 8586.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tradicional m\u00fasica en el festival de",
            "start": 8589.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mandas",
            "start": 8591.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "militares tambi\u00e9n en el festival de",
            "start": 8593.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bandas militares y escolares del mundo y",
            "start": 8595.279,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en Mosc\u00fa Rusia",
            "start": 8597.64,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8600.18,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8600.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este centro escolar ofrece turnos",
            "start": 8602.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "matutino Y vespertino actualmente cuenta",
            "start": 8604.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con un total de",
            "start": 8607.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "5258 alumnos inscritos de los cuales",
            "start": 8610.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "1512 son hombres",
            "start": 8613.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "2743 son",
            "start": 8616.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mujeres Esta es la presentaci\u00f3n en el",
            "start": 8620.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar conmemorativo al",
            "start": 8623.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "162 aniversario de la Batalla de Puebla",
            "start": 8625.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de 1860",
            "start": 8628.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "centro escolar presidente Gustavo D\u00edaz",
            "start": 8631.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8637.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hordaz cerrando el bloque de escuelas se",
            "start": 8641.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presenta el centro escolar Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 8644.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Morelos y",
            "start": 8647.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n actualmente lo dirige Jos\u00e9 Agust\u00edn",
            "start": 8648.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Alfaro del toro el lema de la",
            "start": 8652.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n honor y gloria",
            "start": 8654.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "turno matutino de este centro escolar",
            "start": 8660.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pertenece al padr\u00f3n desde el a\u00f1o 2013",
            "start": 8662.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "calidad a nivel nacional convenios",
            "start": 8665.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "institucionales de becas para",
            "start": 8668.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estudiantes que egresan de la",
            "start": 8670.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n esta instituci\u00f3n ofrece",
            "start": 8674.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "turno matutino Y",
            "start": 8677.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vespertino actualmente cuenta con",
            "start": 8680.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "4819 alumnos de los cuales",
            "start": 8683.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "2343 son hombres 2476",
            "start": 8686.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fue fundada un 2 de octubre de",
            "start": 8693.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1984 la escuela de bachillerato turno",
            "start": 8698.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "matutino cuenta con El dominio educativo",
            "start": 8701.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "@",
            "start": 8706.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "morelos.edu.mx",
            "start": 8707.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que le da herramientas virtuales para",
            "start": 8709.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alumnos y docentes para la prevenci\u00f3n",
            "start": 8712.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ante cualquier contingencia",
            "start": 8715.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8718.09,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "es la presentaci\u00f3n en este desfile",
            "start": 8720.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar del centro escolar Jos\u00e9",
            "start": 8722.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n que se encuentra",
            "start": 8725.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ubicado en Avenida Jes\u00fas Reyes heroles",
            "start": 8727.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 8730.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "4402 en la Colonia Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ortega",
            "start": 8731.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Puebla Puebla esta instituci\u00f3n nos",
            "start": 8734.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presenta su carro aleg\u00f3rico nealtican y",
            "start": 8737.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su Ermita del Silencio la ermita del",
            "start": 8740.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Silencio en Puebla es un lugar M\u00edstico y",
            "start": 8742.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "espiritual ese lugar tan m\u00e1gico est\u00e1",
            "start": 8746.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ubicado en Las faldas del parque",
            "start": 8748.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacionalo en medio del Bosque poblano el",
            "start": 8751.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lugar fue creado para la meditaci\u00f3n los",
            "start": 8754.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rezos y conectarte m\u00e1s con tu lado",
            "start": 8756.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espiritual fue terminado en el a\u00f1o de",
            "start": 8758.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1986 relajar la mente y",
            "start": 8761.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Esp\u00edritu presenta la parroquia dedicada",
            "start": 8766.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a San Buenaventura",
            "start": 8768.6,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8770.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el punto de inicio que invita a",
            "start": 8780.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "practicar el senderismo por los",
            "start": 8782.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "alrededores de este lugar M\u00edstico lleno",
            "start": 8783.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de cordialidad militar observamos en",
            "start": 8785.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este momento al Batall\u00f3n cazadores de",
            "start": 8789.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Morelia que encabez\u00f3 la primera l\u00ednea de",
            "start": 8792.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "combate enfrentando a los suavos en el",
            "start": 8794.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerte de",
            "start": 8798.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8801.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Guadalupe ante ustedes el segundo y",
            "start": 8805.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sexto batall\u00f3n de la guardia nacional de",
            "start": 8808.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Puebla unidad constituida por pobladores",
            "start": 8810.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de Tetela socos y",
            "start": 8813.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8821.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sacuas desfilan los batallones primero y",
            "start": 8823.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "segundo de suavos personal proveniente",
            "start": 8827.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las monta\u00f1as de Argelia y que desde",
            "start": 8830.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1830 ingres\u00f3 al servicio colonial",
            "start": 8833.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 8836.08,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8837.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "desfilan ante ustedes oficiales y",
            "start": 8849.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda",
            "start": 8851.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ignacio Allende del heroico colegio",
            "start": 8854.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "militar toma su nombre de quien fuera",
            "start": 8857.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uno de los principales H\u00e9roes de la",
            "start": 8860.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 8862.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8865.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8871.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8873.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8877.67,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8879.61,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8880.62,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8882.07,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "de abriendo paso al agrupamiento montado",
            "start": 8893.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del Ej\u00e9rcito de Oriente",
            "start": 8897.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lanceros deaca el cual particip\u00f3 en la",
            "start": 8900.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n sobre la columna francesa",
            "start": 8903.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante la batalla del 5 de mayo de",
            "start": 8906.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "1862 caracterizados por su Cazadora",
            "start": 8909.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Blanca desfila ante nosotros el grupo de",
            "start": 8916.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "carabineros en el terreno se empe\u00f1aron",
            "start": 8919.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en un tenaz ataque en contra del",
            "start": 8922.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de marinos con decisi\u00f3n coraje",
            "start": 8924.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y valent\u00eda",
            "start": 8928.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cerrando este desfile C\u00edvico militar",
            "start": 8930.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conmemorativo el 162 aniversario de la",
            "start": 8932.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla de",
            "start": 8935.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1862 recibimos a la secretar\u00eda de medio",
            "start": 8936.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ambiente desarrollo sustentable y",
            "start": 8939.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial gracias a la",
            "start": 8941.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n interinstitucional del",
            "start": 8944.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estado de Puebla tiene una media de",
            "start": 8946.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n por incendio forestal de",
            "start": 8948.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "26.89 por incendio misma que est\u00e1 por",
            "start": 8951.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "debajo de la media Nacional de",
            "start": 8954.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n de la cual es de",
            "start": 8955.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "44.86 Puebla se encuentra entre los",
            "start": 8958.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estados con mayor infraestructura para",
            "start": 8961.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la detecci\u00f3n de incendios forestales se",
            "start": 8963.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuenta con 29 c\u00e1maras de video con una",
            "start": 8965.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cobertura de 80% de la superficie",
            "start": 8968.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "forestal del estado y el 20% restante",
            "start": 8970.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "monitorea con apoyo de im\u00e1genes",
            "start": 8973.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "satelitales Asimismo se destaca la",
            "start": 8976.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del tiempo de detecci\u00f3n que",
            "start": 8978.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de una hora a 40 minutos a 10",
            "start": 8981.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "minutos con 51 segundos actualmente a",
            "start": 8984.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional forestal",
            "start": 8987.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por primera vez el gobierno del Estado",
            "start": 8990.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Puebla envi\u00f3 a dos brigadistas en un",
            "start": 8992.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contingente que represent\u00f3 a M\u00e9xico para",
            "start": 8995.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyar en las labores de combate en los",
            "start": 8998.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incendios forestales que se presentaron",
            "start": 9000.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 es as\u00ed Como cerramos este",
            "start": 9002.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar conmemorativo al",
            "start": 9006.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "162 aniversario de la Batalla de Puebla",
            "start": 9008.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 1862",
            "start": 9012.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9016.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de todas las",
            "start": 9022.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personas que estuvieron con nosotros las",
            "start": 9024.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "autoridades y todos los j\u00f3venes y",
            "start": 9026.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1oritas de las diferentes",
            "start": 9029.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "instituciones educativas",
            "start": 9030.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9039.32,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9065.51,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor el general de",
            "start": 9072.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de Estado",
            "start": 9075.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Mayor comandante de la columna de",
            "start": 9078.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desfile y de la 25 zona militar rendir\u00e1",
            "start": 9081.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el parte de Novedades al presidente de",
            "start": 9084.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9087.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 9088.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 9092.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 9095.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas le informo a usted que",
            "start": 9098.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desfilaron ante la sociedad poblana 20",
            "start": 9101.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "banderas de guerra 22 guiones 3",
            "start": 9105.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "59 integrantes de las tres fuerzas",
            "start": 9110.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "armadas Incluyendo a la guardia nacional",
            "start": 9113.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "35 instituciones educativas",
            "start": 9117.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "12500 ni\u00f1os j\u00f3venes y adultos",
            "start": 9121.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pertenecientes a diferentes",
            "start": 9125.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituciones educativas 140 zacapuastla",
            "start": 9127.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "chapulos y",
            "start": 9131.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "telenesti can\u00f3 filos 97 semovientes y 10",
            "start": 9138.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "carros aleg\u00f3ricos concluyendo el desfile",
            "start": 9144.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9147.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "novedad finaliza este evento con los",
            "start": 9153.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 9156.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 9158.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 9160.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 9163.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 9165.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 9168.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9181.88,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "meico",
            "start": 9193.88,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9196.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9202.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 9204.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Alor ca\u00f1\u00f3n y tiene sus",
            "start": 9206.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "centrosa al",
            "start": 9212.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sol de ca sio padre tuenes de",
            "start": 9213.96,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "ol de la Paz El alc de ti que tuo",
            "start": 9219.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 9226.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Dios",
            "start": 9230.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 m\u00e1 se sabe un extra\u00f1o enemigo",
            "start": 9231.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "profanar",
            "start": 9237.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 9239.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "patri del cielo",
            "start": 9241.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un hijo de Dios",
            "start": 9244.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un hijo de",
            "start": 9248.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 9250.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicano elero",
            "start": 9254.72,
            "duration": 18.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9256.96,
            "duration": 16.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9272.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9273.81,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 9276.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 9278.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio lo acompa\u00f1an",
            "start": 9280.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa nacional y",
            "start": 9283.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de Marina",
            "start": 9286.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "m nh",
            "start": 9306.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 9342.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico as\u00ed como de los funcionarios e",
            "start": 9344.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "invitados que lo acompa\u00f1ar durante el",
            "start": 9347.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar con motivo del",
            "start": 9350.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "162 aniversario de la Batalla de Puebla",
            "start": 9352.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del 5 de mayo de",
            "start": 9356.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1862 que tengan todos una excelente",
            "start": 9358.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 9361.68,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9362.69,
            "duration": 3.139
        }
    ],
    "transcription_text": "heroico colegio militar lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional y de Marina damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] bu [M\u00fasica] C y [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento en el marco del 162 aniversario de la Batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 preside esta ceremonia con motivo de la toma de protesta de bandera a los Soldados del servicio militar nacional el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de honor el licenciado cedes peregrina gobernador del estado de Puebla maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura licenciado Miguel torruco marz secretario de turismo licenciada Nuria Fern\u00e1ndez expresate directora general del Sistema Nacional para el desarrollo integral de la familia general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa nacional almirante cuerpo general diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz subsecretario de Marina y licenciado Ad\u00e1n Dom\u00ednguez S\u00e1nchez presidente municipal de Puebla Puebla tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de integrantes gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de presidencia de la Rep\u00fablica funcionarios de la secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional directores generales de las armas y servicios directores de planteles del sistema educativo militar agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales en situaci\u00f3n de retiro invitados especiales autoridades estatales y municipales del estado de Puebla generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Arm naon Soldados del servicio militar nacional integrantes de la banda de m\u00fasica del Benem\u00e9rito instituto normal del estado de Puebla as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie en el marco del 162 aniversario de la Batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 el d\u00eda de hoy el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas realizar\u00e1 la toma de protesta de bandera a los Soldados del servicio militar nacional simult\u00e1neamente a trav\u00e9s de la red digital el presidente de M\u00e9xico realizar\u00e1 la toma de protesta de bandera a los 49,800 Soldados del servicio militar nacional que se encuentran distribuidos en los 166 centros de adiestramiento en el resto del pa\u00eds se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y a los secretarios de la defensa nacional y de Marina a trasladarse al templete ubicado frente a la l\u00ednea de honor para llevar a cabo la toma de protesta de bandera [M\u00fasica] j\u00f3venes del servicio militar nacional clase [M\u00fasica] 2005 remisos y mujeres voluntarias protestan honrar y defender con lealtad y constancia esta bandera que simboliza la Independencia el honor las instituciones y la integridad del territorio nacional sin protesto si no lo hicieran As\u00ed que la naci\u00f3n se los demande [M\u00fasica] se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico y funcionarios que lo acompa\u00f1an Para ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento hace uso de la palabra el licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes peregrina gobernador del estado de Puebla se\u00f1or presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les saludo con profunda emoci\u00f3n siempre es un honor tener en Puebla a quien es sin duda el luchador social m\u00e1s emblem\u00e1tico del m\u00e9xic que hoy nos hac favor de acompa\u00f1arnos sean todos y todas bienvenidas Puebla es su casa queridas y queridos compatriotas representantes de nuestras fuerzas armadas miembros del gobierno de M\u00e9xico que nos acompa\u00f1an distinguidas y distinguidos invitados poblanas y poblanos es un privilegio dirigirme a ustedes desde este sitio hist\u00f3rico en el marco del 162 aniversario de la Batalla de Puebla son muchas y variadas las rese\u00f1as de c\u00f3mo a pesar de las circunstancias de desventaja num\u00e9rica y de armamento Al escuchar que se enfrentar\u00edan al ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo nuestro Ej\u00e9rcito de Oriente jam\u00e1s dud\u00f3 en defender a la patria hasta las \u00faltimas consecuencias es por ello que se recuerda su haza\u00f1a Y m\u00e1s all\u00e1 del Triunfo de las armas nacionales aquella batalla da origen a la resilencia y al pundo honor de nuestro pueblo de M\u00e9xico para enfrentar las adversidades y salir Avante estamos aqu\u00ed reunidos no solo para recordar una victoria sino para reafirmar los principios que esta fecha implica la defensa de la soberan\u00eda la justicia y la unidad estos valores han sido gu\u00eda de nuestra naci\u00f3n desde aquellos a\u00f1os en los que el Benem\u00e9rito Benito Ju\u00e1rez con el ejemplo dio c\u00e1tedra de esp\u00edritu libertario de coro y dignidad la historia nos dice que a las 9 de la ma\u00f1ana del 5 de mayo de 1862 una de las piezas de artiller\u00eda instaladas en el fuerte de Guadalupe dispar\u00f3 una salva como se\u00f1al convenida para prevenir de la presencia del enemigo en la zona de inmediato las campanas de la Catedral poblana repicaron para qu\u00e9 tanto las unidades militares como la de poblaci\u00f3n civil hicieran los \u00faltimos preparativos de guerra una hora despu\u00e9s el General Ignacio Zaragoza comandante en jefe del Ej\u00e9rcito de Oriente actu\u00f3 con presteza para concentrar en este lugar el grueso de nuestra nuas fuerzas tengo patria antes que partido dijo Miguel Negrete noboa general tep quense de la reacci\u00f3n al ponerse a las \u00f3rdenes del General Zaragoza y as\u00ed ser enviado a enfrentar al enemigo desde estos cerros no importaban los bandos o partidos el pa\u00eds necesitaba como ha necesitado siempre de todos sus hombres y de todas sus mujeres Bernardo ibarrola relata el suceso con mucha precisi\u00f3n eran aproximadamente las 2 de la tarde cuando El conde de lorences orden\u00f3 el asalto hasta entonces los 22 viejos ca\u00f1ones mexicanos no hab\u00edan entrado en acci\u00f3n pero una vez que el enemigo se lanz\u00f3 en dos columnas al asalto de los fortines Los ca\u00f1ones de las unidades de la guardia Nacional de tetel do campo y zacapoastla caus seras bajas en el ej\u00e9rcito franc\u00e9s al darse cuenta que la investida no pudo abrir los muros Loren decidi\u00f3 replegar sus fuerzas reorganizarlas y lanzarlas en un segundo ataque el cual tambi\u00e9n fue repelido poco antes de las 6 de la tarde Zaragoza envi\u00f3 a la capital del pa\u00eds el mensaje m\u00e1s c\u00e9lebre de nuestra historia las armas nacionales se han cubierto de gloria Zaragoza resum\u00eda lo ocurrido con precisi\u00f3n despu\u00e9s de 3 horas de un re\u00f1ido combate qued\u00f3 bien puesto el honor de nuestras armas con algunas p\u00e9rdidas y escarmentado el enemigo brill\u00f3 el valor por ambas partes pero la victoria favoreci\u00f3 a la justicia de nuestra causa hoy nos reunimos en honor a una gesta que resuena a trav\u00e9s del tiempo recordamos el hero\u00edsmo Y al hacerlo reflexionamos tambi\u00e9n sobre los valores que guiaron aquella lucha valores que siguen siendo vigentes en esta \u00e9poca de cambio y de transformaci\u00f3n los cambios se manifiestan en cada reforma en cada pol\u00edtica implementada desde una l\u00f3gica que tiene que ver mucho m\u00e1s con las personas que con las cifras esto es sin duda un logro de aquellas gestas la batalla del 5 de mayo nos compromete con la defensa irrenunciable de la soberan\u00eda lo mismo alzando la voz con firmeza ante la vulneraci\u00f3n de nuestras embajadas que plantando cara a quienes desde el exterior buscan incidir en asuntos que nos competen solo a los mexicanos olvidando por momentos que como bien lo ha dicho se\u00f1or presidente M\u00e9xico no es Colonia ni protectorado de nadie estas acciones parten de la memoria colectiva de aquel 5 de Mayo entender que los pueblos no se miden por su extensi\u00f3n o por Su riqueza sino por la dignidad que manifiestan frente al embate de afuera y esa dignidad se construye desde adentro cada paso que damos hacia la justicia Social es consecuencia de nuestras gestas hist\u00f3ricas luchar por los que menos tienen es hacer patria Elevar niveles de bienestar para todas y todos Comenzando por los m\u00e1s desvalidos es hacer patria sacar a millones de familias de su condici\u00f3n de pobreza es hacer patria defender la libertad de expresi\u00f3n hablar de frente y con la verdad responder calumnias en el marco del sano debate democr\u00e1tico es hacer Patria y aqu\u00ed hay un hombre que desde hace muchas d\u00e9cadas viene haciendo patria primero con conciencia y en los \u00faltimos 6 a\u00f1os con hechos y resultados el futuro pinta bien para M\u00e9xico sin duda Pero ese futuro no podr\u00eda perfilarse sin este presente se\u00f1or presidente su visi\u00f3n de un M\u00e9xico gobernado por y para su pueblo refleja la misma visi\u00f3n que un d\u00eda motiv\u00f3 a nuestros seres en Puebla la batalla del 5 de mayo nos ense\u00f1a que la verdadera pas\u00f3n surge de un profundo amor por la patria y el compromiso con los ideales m\u00e1s nobles hoy en la continuidad de esa lucha hist\u00f3rica encontramos paralelismos con el presente en Puebla estamos llamados a continuar la batalla a cerrar filas a trabajar con verdad y compromiso haci\u00e9ndolo desde la familia por nuestros hijos y por los hijos de nuestros hijos todos Unidos hoy convoco a cada mexicana y mexicano a mirar hacia el futuro con esperanza y determinaci\u00f3n inspirados por nuestro pasado y y motivados por nuestras victorias presentes trabajemos juntas y juntos para construir un M\u00e9xico donde la justicia prevalezca donde Cada ciudadano tenga la oportunidad de prosperar donde cada ni\u00f1a y ni\u00f1o puede educarse donde cada joven pueda profesionalizarse y trabajar y cada adulto mayor pueda vivir con dignidad Esta es la visi\u00f3n humanista que compartimos Y esa tambi\u00e9n es la tarea que nos une Gracias se\u00f1or presidente por acompa\u00f1arnos su presencia nos habla de la importancia que tiene Puebla para usted Gracias por su incansable labor en unos pocos meses M\u00e9xico entero Lo vamos a extra\u00f1ar se lo digo como Sergio Salom\u00f3n m\u00e1s que como gobernador ha sido un gran presidente sobre todo un entra\u00f1able ejemplo qu\u00e9 orgullo poder platicar alg\u00fan d\u00eda mis nietos que me toc\u00f3 estrechar trabajar con usted y verlo de frente para entregarle buenas cuentas por Puebla algo muy similar habr\u00e1n sentido Los h\u00e9roes del 19 que tuvieron el privilegio de estrechar la mano y luchar al lado del General Zaragoza para entregarle buenas cuentas al presidente Ju\u00e1rez por ello Que viva la memoria de nuestros H\u00e9roes Que viva la batalla de Puebla que viva Puebla que viva M\u00e9xico y que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos ciudadano gobernador integrantes del gabinete del Gobierno Federal servidores p\u00fablicos soldados integrantes de las fuerzas armadas nuestro pa\u00eds construy\u00f3 el respeto a su soberan\u00eda y el sufrimiento de varias generaciones de mexicanos y enfrent\u00f3 como pocas naciones traiciones internas de conservadores y prepotentes intervenciones extranjeras antes de la heroica Batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 que hoy conmemoramos nuestro actual territorio ya hab\u00eda sido invadido y colonizado durante 300 a\u00f1os por la monarqu\u00eda espa\u00f1ola la independencia nacional hubo de enfrentar y derrotar varios intentos de reconquista Y casi al mismo tiempo Que los espa\u00f1oles dejaron de asediar noos con nuevos desembarcos en 1838 nos invadieron por primera vez los franceses en la llamada guerra de los pasteles se le dio ese nombre Porque el gobierno reclamante sumaba a una deuda supuesta de 600000 pesos 80.000 en nombre de un repostero franc\u00e9s que exig\u00eda el pago por da\u00f1os causados a su pasteler\u00eda en Tacubaya en la Ciudad de M\u00e9xico donde se hab\u00eda producido un disturbio obviamente detr\u00e1s de ese rid\u00edculo pretexto estaba el inter\u00e9s de Francia de ocupar el vac\u00edo dejado por Espa\u00f1a para regresarnos a la condici\u00f3n de colonia El Patriotismo se manifest\u00f3 en los puertos del Golfo cuando invadieron de nuevo los estadounidenses de modo que cuando la invasi\u00f3n francesa de 1862 ya los mexicanos sab\u00edan que la defensa de la patria era cuesti\u00f3n de vida o muerte esto Explica en buena medida el Por qu\u00e9 en la batalla de Puebla no solo lucharan militares dirigidos por el General Ignacio Zaragoza sino tambi\u00e9n gente pueblo campesinos ind\u00edgenas que fueron decisivos para escribir el c\u00e9lebre telegrama las armas del supremo gobierno se han cubierto de gloria Aqu\u00ed es importante reconocer en especial la participaci\u00f3n de los pueblos originarios de la Sierra nororiental de Puebla que participaron en la defensa de la soberan\u00eda nacional como sabemos esta batalla y la defensa posterior de Puebla el sitio de Puebla as\u00ed como otros actos de hero\u00edsmo le permitieron al presidente Ju\u00e1rez ganar tiempo organizar la resistencia y emprender su peregrinar hacia el norte es Tambi\u00e9n conocido que el presidente Ju\u00e1rez cont\u00f3 con el apoyo del presidente Lincoln adem\u00e1s el gobierno de Estados Unidos se abstuvo de reconocer a Maximiliano y ejerci\u00f3 presiones diplom\u00e1ticas para que Francia pusiera fin a su Aventura Aunque la ayuda estadounidense estaba determinada por sus intereses en Am\u00e9rica Latina ya se hab\u00eda definido la llamada doctrina monro seg\u00fan la cual Am\u00e9rica para los americanos no hay duda a pesar de eso de que su comportamiento contribuy\u00f3 a mantener viva la resistencia republicana prueba de es que Ju\u00e1rez pudo utilizar la zona fronteriza como centro de operaciones de su gobierno estuvo en el estado de Chihuahua 2s a\u00f1os y un a\u00f1o en lo que se conoc\u00eda en ese entonces como Paso del norte hoy Ciudad Ju\u00e1rez por otro lado el Imperio no fue lo que inicialmente imaginaron los reaccionarios del pa\u00eds y el propio Napole\u00f3n tercero el emperador Maximiliano result\u00f3 m\u00e1s liberal de lo que los conservadores en general y la iglesia en particular esperaban o quer\u00edan inclusive intent\u00f3 negociar con los republicanos pero su pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n encontr\u00f3 siempre la negativa de Ju\u00e1rez es m\u00e1s el archiduque mantuvo la misma estrategia de los liberales con respecto a los bienes del clero con el prop\u00f3sito de atraer aliados decret\u00f3 el 26 de febrero de 1865 el reconocimiento de la ley de desamortizaci\u00f3n de los bienes eclesi\u00e1sticos y la ley de nacionalizaci\u00f3n pero en realidad Maximiliano por Invasor y extranjero jam\u00e1s cont\u00f3 con el apoyo del pueblo de M\u00e9xico el otro problema que enfrent\u00f3 Maximiliano fue la escasez de recursos econ\u00f3micos al igual que los anteriores gobiernos mexicanos los ingresos del imperio no alcanzaban a cubrir los gastos ante esta situaci\u00f3n el mismo Napole\u00f3n tercero se hab\u00eda desilusionado y a final de 1866 orden\u00f3 al general bas que evacuara M\u00e9xico debido a lo oneroso que ya resultaba al gobierno franc\u00e9s el mantenimiento de las tropas expedicionarias adicionalmente el entorno internacional hab\u00eda cambiado la guerra civil en Estados Unidos hab\u00ed su fin hab\u00eda triunfado el presidente Lincoln amigo de M\u00e9xico y en Par\u00eds cund\u00eda una creciente preocupaci\u00f3n por la pol\u00edtica expansionista de prusia la cual derivar\u00eda 4 a\u00f1os m\u00e1s tarde en la derrota del imperio franc\u00e9s y en la unificaci\u00f3n de Alemania el proceso de retirada de las fuerzas invasoras aviv\u00f3 de inmediato al movimiento de resistencia a la intervenci\u00f3n por todas partes surg\u00edan ej\u00e9rcitos republicanos que ocupaban con rapidez las plazas abandonadas por los franceses aunque las tropas imperiales se embarcaban en Veracruz para abandonar el suelo mexicano Maximiliano se aferraba al Trono en esta circunstancia su esposa carlotas Carlota emprendi\u00f3 un infructuoso viaje a Europa en busca de apoyo para el Imperio que cada vez integraba m\u00e1s sus gestiones fracasaron y la desesperaci\u00f3n la condujo a padecimientos nerviosos que le impidieron volver a M\u00e9xico para reencontrarse con su esposo en esa nueva situaci\u00f3n favorable Ju\u00e1rez inici\u00f3 su marcha hacia el sur y ocup\u00f3 con relativa facilidad Durango Zacatecas y San Luis Potos\u00ed en marzo de 1867 el general bas quiso convencer a Maximiliano de que abandonara el territorio nacional sin embargo el emperador volvi\u00f3 a negarse esta actitud resultaba imprudente pues ya para entonces el Imperio no contaba con inter y el externo no pasaba de los buenos deseos la \u00faltima y definitiva batalla se libr\u00f3 en Quer\u00e9taro donde Mariano escovedo al mando de 40000 hombres siti\u00f3 la ciudad por casi 100 d\u00edas hasta que las fuerzas del imperio se rindieron Maximiliano miram\u00f3n y Mej\u00eda capturados y sometidos a una corte Marcial a pesar de algunas opiniones en contrario Ju\u00e1rez no despu\u00e9s del acto solemne de Justicia como lo llam\u00f3 Justo Sierra las fuerzas republicanas al mando de Porfirio D\u00edaz tomaron la Ciudad de M\u00e9xico y el 15 de julio juares lleg\u00f3 a la capital de la rep\u00fablica triunfante para pronunciar un c\u00e9lebre discurso con una frase memorable entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz sin embargo cuando se pensaba que el conservadurismo ya hab\u00eda borrado ya se hab\u00eda borrado de la faz de nuestra tierra y ya se hab\u00eda lejado para siempre el peligro de las intervenciones extranjeras nuestro querido pa\u00eds hubo de sufrir todav\u00eda la dictadura porfirista y en plena Revoluci\u00f3n en 1914 los estadounidenses nos volvieron a invadir m\u00e1s tarde cost\u00f3 mucho recuperar nuestro petr\u00f3leo y otros bienes de la naci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjero pero el sacrificio de los mexicanos nunca jam\u00e1s ha sido en vano la revoluci\u00f3n de 1910 iniciada por Francisco y Madero secundada por dirigentes sociales como los Hermanos Flores Mag\u00f3n como Villa como zapat dio como resultado la Constituci\u00f3n m\u00e1s avanzada del mundo en cuanto a justicia social en 1900 17 esa Constituci\u00f3n a\u00fan vigente garantiz\u00f3 el derecho de los campesinos a la tierra mejores salarios prestaciones para los trabajadores y otras acciones orientadas a garantizar la justicia social y El dominio de la naci\u00f3n sobre nuestros recursos naturales el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n como otros recursos de de nuestro pa\u00eds sin embargo en los \u00faltimos tiempos durante el periodo que Nosotros llamamos de lancing quien fue secretario de estado durante el mandato del presidente Wilson los a\u00f1os 40 del siglo pasado este jefe de estado del gobierno estadounidense escribi\u00f3 con toda Claridad lo que deb\u00edan hacer desde extranjero para dominarnos Aunque me he referido En diversas ocasiones a ese texto es tan aleccionador tan ilustrativo que es imposible no regresar a \u00e9l una y otra vez Pues bien en 1914 lan recomendaba M\u00e9xico es un pa\u00eds extraordinariamente f\u00e1cil de dominar porque basta en controlar a un solo hombre el presidente tenemos que abandonar la idea de poner en la presidencia de M\u00e9xico a un ciudadano americano ya que esto nos llevar\u00eda otra vez a la guerra la soluci\u00f3n dec\u00eda el secretario de estado necesita de m\u00e1s tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano en nuestros valores y en el respeto al liderazgo de los estados Unidos M\u00e9xico necesitar\u00e1 con el tiempo de administradores competentes esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar cargos importantes y eventualmente se adue\u00f1ar de la presidencia sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro har\u00e1n lo que queremos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente que nosotros como todos los mexicanos sabemos este consejo se convirti\u00f3 en profec\u00eda o en otro destino manifiesto sin embargo por la voluntad de nuestro pueblo de nueva cuenta Esta subordinaci\u00f3n o dependencia solo se aplic\u00f3 de manera transitoria no dur\u00f3 imper\u00f3 \u00fanicamente durante el periodo de 1983 a finales de 2018 porque desde la llegada de nuestro gobierno inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la Rep\u00fablica con una pol\u00edtica econ\u00f3mica En beneficio de todos haciendo realidad una aut\u00e9ntica democracia gobierno del pueblo y para el pueblo no oligarqu\u00eda que es el gobierno para una minor\u00eda con fachada de democracia hemos mantenido buenas relaciones econ\u00f3micas y comerciales con los Estados Unidos pero trat\u00e1ndonos con respeto Y aprovechando mutuamente la vecindad En beneficio de nuestros pueblos afortunadamente esto lo ha entendido el presidente biden quien siempre dice que nuestra relaci\u00f3n debe darse a partir de la igualdad y eso lo agradecemos porque M\u00e9xico no puede negarse a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica Menos ahora que hay 40 millones de mexicanos viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos miles de poblanos y de todos los estados de nuestro pa\u00eds H\u00e9roes hero\u00ednas que en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles por los que ha atravesado nuestro pa\u00eds sobre todo por la pandemia no dejaron en el abandono a sus familiares no dejaron de enviar recursos para fortalecer la econom\u00eda popular y que no se agravara la crisis de bienestar social somos como aqu\u00ed se ha dicho somos un pa\u00eds libre e independiente Esa es la condici\u00f3n fundamental S\u00ed a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica S\u00ed a la cooperaci\u00f3n si a una relaci\u00f3n de respeto s\u00ed a una pol\u00edtica de buena vecindad la amistad entre nuestros pueblos Pero sin olvidar nunca que M\u00e9xico es una naci\u00f3n libre independiente y soberana que no somos ni queremos ser nunca una colonia o un protectorado de ning\u00fan gobierno extrano tr\u00e1tese de Rusia de China de Francia o de Estados Unidos M\u00e9xico lo dije al principio se gan\u00f3 con el sacrificio con el sufrimiento con la sangre derramada de hombres y mujeres su derecho a ser un pa\u00eds independiente y soberano Amigas y amigos el mejor homenaje que podemos rendir a quienes hace 162 a\u00f1os defendieron a la patria de la agresi\u00f3n y la voracidad extranjera es invocar su memoria para decirles que las y los mexicanos de nuestra de Esta generaci\u00f3n hemos recuperado la soberan\u00eda la dignidad nacional y la libertad para decidir el rumbo de M\u00e9xico sin injerencias ni presiones extranjeras que hemos establecido relaciones constructivas pac\u00edficas respetuosas y en pie de igualdad con otros pueblos del mundo que hemos dejado atr\u00e1s una \u00e9poca de entreguismo y sumisi\u00f3n que estamos empe\u00f1ados en construir un M\u00e9xico verdaderamente democr\u00e1tico y en combatir la corrupci\u00f3n la desigualdad y la pobreza y que del ejemplo de los que lucharon en la batalla de Puebla ha ca\u00eddo en tierra f\u00e9rtil en suma que en nosotros est\u00e1n vivos esos mejores hijos de la patria a quienes el general a quienes el general Zaragoza convoc\u00f3 aqu\u00ed en Puebla a derrotar a Los Invasores que vive el General Ignacio Zaragoza que vivan los ind\u00edgenas que lucharon por defender a nuestra patria que vive el presidente Benito Ju\u00e1rez que vivan nuestras fuerzas armadas Que viva la rep\u00fablica que viva la soberan\u00eda nacional Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico [Aplausos] viva favor de ponerse de pie el presidente de la Rep\u00fablica en compa\u00f1\u00eda de los funcionarios del \u00e1mbito federal y Estatal depositar\u00e1n una ofrenda floral en el Monumento que la patria erigi\u00f3 al General Ignacio Zaragoza comandante de las tropas del Ej\u00e9rcito de Oriente do [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico as\u00ed como a los funcionarios que lo acompa\u00f1an a trasladar al presidium del desfile C\u00edvico militar con motivo del 162 aniversario de la Batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 a continuaci\u00f3n la banda de m\u00fasica del Benem\u00e9rito instituto normal del estado de Puebla interpretar\u00e1 un popurr mexicano derecha TR un dos tres un TR dos vio [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien es [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] B la m ese g\u00fcey En estos momentos soy en estos momentos m\u00fa un galoncito m\u00e1ss ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] eu S\u00ed s\u00ed lo veo papi s\u00ed lo veo s\u00ed S\u00ed se ve un poquito contrapicado tambi\u00e9n ya no puedo subir m\u00e1s la [M\u00fasica] baj S\u00ed yo aqu\u00ed lo [M\u00fasica] aunto nada m\u00e1s te recibo y me voy para all\u00e1 para que vas al presidente gy est\u00e1s de acuerdo ya soy cinco liste pero [M\u00fasica] [M\u00fasica] brindemos nuevamente un fuerte aplauso para despedir a la banda de m\u00fasica del Benem\u00e9rito instituto normal del estado de Puebla Agradeciendo su participaci\u00f3n en esta ceremonia much bar est\u00e1 el presidio no quieres que te d\u00e9 el arranque del desf ch th C est\u00e1 con [M\u00fasica] Okay Okay voy voy a c voy a cco voy a c cco voy cco cco a la cco a la C y caballeros muy buenos d\u00edas damos la m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] est Jos\u00e9 Manuel Ram\u00edrez Mart\u00ednez comandante de la columna de desfile y de la 25 zona militar proceder a solicitar mic licenciado and manz Obrador presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas Solicito autorizaci\u00f3n para iniciar el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla 5 de mayo de 1862 [M\u00fasica] [M\u00fasica] V [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] que [M\u00fasica] la Ho una marcha en que hoy con Colegio Militar por elor de Li y la guerra que suenen las campas que doblen los tambores una marcha de que ven la patria [M\u00fasica] todos los confines tu nombre sacro Santo Colegio Militar tu nombre es sacro Santo Colegio Militar colegio sacro santo de memoria bendita por sus almas fontes de Oca y Melgar la patria p que marcha que horor a tu pasado deellas gloriosas y de nombre inmortal que tu gesto de amor y de Caro los que supieron morir ba\u00f1ados por la R\u00e1faga de los [M\u00fasica] esplendorosa el \u00e1ngel de la gloria enviar [M\u00fasica] del de la guerra resuenen las fanaras redoblen los tambores una marcha que y L la patria a todos los conf tu nombre sacro Santo colegio desfilan ante ustedes Cadetes de la bater\u00eda de artiller\u00eda general fipe \u00c1ngeles aord [M\u00fasica] laos [M\u00fasica] conocimiento humanismo disciplina cuna de mujeres y hombres leales al servicio de la patria Escuela Militar de enfermer\u00eda establecimiento de Educaci\u00f3n militar de nivel superior estudio valor bienestar Escuela Militar de oficiales de sanidad formadora de mujeres y hombres La Vanguardia en la atenci\u00f3n m\u00e9dica prehospitalaria la salud como meta el honor como gu\u00eda Escuela Militar de Medicina se forman los futuros m\u00e9dicos cirujanos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea en nuestras manos la salud y por la patria la vida la Escuela Militar de odontolog\u00eda forma mujeres y hombres cirujanos dentistas [M\u00fasica] Crisol de la ciencia y el honor Escuela Militar de ingenier\u00eda es una escuela de nivel superior tiene como misi\u00f3n formar ingenieros militares Juramos forjar tu historia con honor la Escuela Militar de materiales de guerra forma y capacita oficiales y clases para desempe\u00f1ar las funciones log\u00edsticas de abastecimiento evacuaci\u00f3n y mantenimiento la ciencia y el progreso de M\u00e9xico Escuela Militar de transmisiones tiene como misi\u00f3n formar oficiales en materia de administraci\u00f3n de las comunicaciones soporte de la fuerza a\u00e9rea fortaleza de la patria Escuela Militar de tropas especialistas de la fuerza a\u00e9rea noble instituci\u00f3n que forma mujeres y hombres con conocimientos para la defensa del espacio a\u00e9reo nacional la patria es primero lema que identifica a la Escuela Militar de sargentos alma y columna vertebral del ej\u00e9rcito mexicano ligo y fortaleza resultan de la Excelencia en la formaci\u00f3n de sargentos [M\u00fasica] ahora podemos observar C\u00f3mo pasa frente al presidium la banda de m\u00fasica de la sexta regi\u00f3n militar que engalana con singular alegr\u00eda este Magno desfiles precauci\u00f3n desconfianza reacci\u00f3n siempre leales desfila ante nosotros el contingente del servicio de polic\u00eda militar [M\u00fasica] con fuego y acero en mi pecho sin temor defiendo mi patria con honor hace gala en esta celebraci\u00f3n el contingente a pie del arma [M\u00fasica] blindada para la mujer militar nuestra admiraci\u00f3n respeto y desfila en estos momentos mujeres pertenecientes a la 25 zona militar hospital Militar regional centro de desarrollo infantil centro de desarrollo infantil y Escuela Militar de sargentos todo por M\u00e9xico recibamos al contingente representativo del cuerpo de fuerzas especiales [M\u00fasica] del cielo a la misi\u00f3n lema que identifica a los fusileros para caista portando su distintiva [M\u00fasica] roja con lauer blindaje dela Blind ante ustedes sobre veh\u00edculos avanza la banda de guerra que ejecuta la marcha militar fuego y [M\u00fasica] acero podemos observar el veh\u00edculo blindado dncg Pantera destinado a cumplir misiones en el campo del orden interno [M\u00fasica] de haer sacrificio [M\u00fasica] y siempre fuerza delado en mi pecho coraz\u00f3n defendiendo Mi bandera somos hijos del trueno y el acero invencibles por aire tierra y mar se abre paso el contingente del arma de artiller\u00eda de un fiente coraz\u00f3n [M\u00fasica] nacer vivir y morir siempre de caballer\u00eda Contamos con la participaci\u00f3n del contingente del arma de caballer\u00eda motorizada [M\u00fasica] una de las cinco misiones generales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea es en caso de desastre prestar ayuda para el mantenimiento del orden auxilio de las personas as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas mediante la aplicaci\u00f3n del plan d3e [M\u00fasica] la juventud al servicio de M\u00e9xico los Soldados del servicio militar nacional y las mujeres voluntarias que cumplen en cuadrs se adiestran para adquirir los conocimientos [M\u00fasica] b\u00e1sicos desfila ante nosotros el cuerpo de defensas Rurales se forman con personal voluntario de jatari [M\u00fasica] mexicanos por un M\u00e9xico de justicia y paz Guardia nacional instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional adscrita como \u00f3rgano administrativo desconcentrado de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana [M\u00fasica] est [M\u00fasica] [M\u00fasica] FR [M\u00fasica] y laad p\u00fablica en las vases de comunicaci\u00f3n y los medios de transporte que circulen en ell [M\u00fasica] [M\u00fasica] exp [M\u00fasica] enseguida pasan frente al presidium veh\u00edculos patrulla que cuentan con una capacidad m\u00e1xima de transporte de siete elementos son muy \u00fatiles en actividades de reconocimiento y refuerzo a las operaciones en \u00e1reas urbanas y rurales [M\u00fasica] B [M\u00fasica] podemos apreciar que estos veh\u00edculos transportan a elementos de la guardia nacional quienes portan uniformes de campa\u00f1a equipo de protecci\u00f3n personal y fusil fx0 calibre 5.56 mm [M\u00fasica] se presenta en este desfile el contingente de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico Secretar\u00eda de Marina servir a M\u00e9xico con honor deber lealtad y Patriotismo desfila al mando de la columna naval el contralmirante Juli\u00e1n Castillo Cepeda acompa\u00f1ado de su Estado Mayor [M\u00fasica] el contingente naval est\u00e1 integrado por 605 elementos pertenecientes a la Secretar\u00eda de Marina armada de [M\u00fasica] M\u00e9xico ciencias salud y \u00e9tica escuela m\u00e9dico naval el 13 de junio de 1988 se cre\u00f3 la escuela m\u00e9dico naval que forma oficiales con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud ciencia humanismo y lealtad al servicio de M\u00e9xico escuela de enfermer d\u00eda naval este Centro Educativo se inaugur\u00f3 el 6 de marzo de 1972 contin\u00faa el contingente del cuartel general del alto mando marchando con Orgullo y gallard\u00eda esta compa\u00f1\u00eda del cuartel general del alto mando como lo dice una de sus estrofas de su himno somos grandes trabamos con sin igual por nuestra querida patria a la que amamos con Orgullo y con lealtad ante nosotros el personal de Infanter\u00eda de Marina de la armada de M\u00e9xico observamos personal portando traje especial denominado [M\u00fasica] guilan su aparici\u00f3n en este desfile conmemorativo y con esto concluye la participaci\u00f3n del contingente de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico para servir a [M\u00fasica] M\u00e9xico ante ustedes el sexto batall\u00f3n de la guardia Nacional de Puebla constituida por pobladores de Tetela socos ylas se sumaron al llamado a las armas en defensa de la soberan\u00eda [M\u00fasica] nacional recibimos al agrupamiento banderas de M\u00e9xico este bloque est\u00e1 integrado por 36 alumnos y hombres de las instituciones educativas que orgullosamente participan el d\u00eda de hoy en este desfile conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de [M\u00fasica] 1862 dando inicio a las instituciones educativas se presenta el centro escolar profesor Gregorio degante la planta docente de esta instituci\u00f3n est\u00e1 comprometida con la formaci\u00f3n humana inclusiva e integral alumnado teniendo una destacada participaci\u00f3n en la olmada de conocimiento infantil as\u00ed como en los juegos deportivos intercentros escolares de media superior etapa regional obteniendo los primeros lugares en distintas disciplinas obtuvieron una destacada participaci\u00f3n en las rondas infantiles en el nivel preescolar obteniendo tambi\u00e9n los primeros lugares en distintas disciplinas en los juegos deportivos y culturales intercentros escolares de educaci\u00f3n oig este centro escolar tiene actualmente 3719 alumnos inscritos de los cuales 1673 son hombres y 2046 mujeres tiene turno matutino y vespertino fue fundado el 8 de septiembre de 1975 el lema de la instituci\u00f3n es Gregorio de Gante voz de triunfo actualmente lo dirige la licenciada Julia Rom\u00e1n Casta\u00f1eda se encuentra ubicado en camino real at laxcala n\u00famero 11 en la colonia San Jer\u00f3nimo caleras es la presentaci\u00f3n del centro escolar profesor Gregorio de Gante en este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 Puebla se vive en [M\u00fasica] familia este centro escolar nos presenta un carro aleg\u00f3rico dedicado a Juan de palafox que con su labor como fundador de la primera biblioteca p\u00fablica de M\u00e9xico y el continente americano mismo que hoy conocemos como biblioteca palafoxiana y como promotor de libre acceso a la informaci\u00f3n Puebla se vive en familia desfila ante nosotros el Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico Instituto Tecnol\u00f3gico de Puebla es considerado como una de las 10 mejores instituciones de educaci\u00f3n superior del estado y a lo largo de sus 51 a\u00f1os de trabajo ha generado frutos contundentes e irreversibles que podemos encontrar en cada uno de los 25,000 profesionales egresados es un una de las 11 instituciones de educaci\u00f3n superior en M\u00e9xico que cuenta con el programa combinado de estudia y realiza pr\u00e1cticas profesionales en Alemania intercambios en Francia Colombia Canad\u00e1 Nicaragua Estados Unidos Per\u00fa y Costa Rica la marchin Band leones y t puuebla estar\u00e1 participando en el festival bza condom en Francia el cual se llevar\u00e1 a cabo del 10 al 12 de mayo del presente a\u00f1o Esta es la presentaci\u00f3n del Instituto Tecnol\u00f3gico de Puebla Puebla se vive en [M\u00fasica] familia hace su presentaci\u00f3n en este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero uno Benito Pablo Ju\u00e1rez Garc\u00eda que fue fundada el 12 de noviembre de 1936 la instituci\u00f3n se ha convertido en la primera opci\u00f3n para ni\u00f1os con problemas auditivos y de visi\u00f3n as\u00ed lo demuestra el incremento de la matr\u00edcula con este tipo de alumnos hoy incluimos el lenguaje de se\u00f1as mexicano y el sistema braile dentro de nuestras pr\u00e1cticas educativas en honores a la bandera se entonan los himnos del estado de Puebla y secundarias t\u00e9cnicas mediante el lenguaje de se\u00f1as mexicano nuestros alumnos que padecen sordera hoy forman parte del grupo de danza trabajan sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n e inteligencia emocional la escuela Ha establecido convenios con diferentes instituciones como son juconi Juntos por los ni\u00f1os une mecap unidad de especialidades m\u00e9dicas de centros de atenci\u00f3n primaria en quienes imparten talleres pl\u00e1ticas y conferencias Para orientar y dirigir alumnos padres de familia y docentes dentro del aspecto socioemocional es la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero [M\u00fasica] uno ait para su comodidad se les invita a tomar [M\u00fasica] asiento les invitamos a todos los presentes sean tan amables de tomar asiento desfila ante nosotros el contingente de la telesecundaria licenciado Adolfo L\u00f3pez M es una de las primeras telesecundarias fundadas en el estado de Puebla una de la modalidad a nivel nacional desde el a\u00f1o 1968 ha formado \u00edntegramente a decenas de generaciones de alumnos y alumnas con \u00e9nfasis en el desarrollo integral pr\u00e1ctica de valores un alto sentido de pertenencia y vinculaci\u00f3n con la comunidad para mejorar su entorno la entrega y el servicio impactando en la mejora de la calidad de vida de la comunidad fue la presencia de la telesecundaria licenciado Adolfo L\u00f3pez Mateos Puebla se vive en familia recibimos en este desfile a la escuela secundaria H\u00e9roes de la Reforma esta instituci\u00f3n ha destacado en concursos estatales y nacionales logrando El segundo lugar en dibujo Estatal y el tercer lugar en ortograf\u00eda as\u00ed como participando en el concurso de oratoria Estatal 53 generaciones entregadas a la saciedad con un alto nivel acad\u00e9mico y valores universales cuenta actualmente con una poblaci\u00f3n de 700 alumnos que son atendidos respetando y aplicando la inclusi\u00f3n la diversidad y los derechos de cada una de las alumnas y los alumnos las bandas de guerra y m\u00fasica han participado en los desfiles del 20 de noviembre 5 de mayo de calaveras festival de bandas de guerra internacional y en festivales de otros la escuela secundaria H\u00e9roes de la Reforma se encuentra ubicada en la 13 poniente 902 Colonia Centro Y actualmente la dirige la maestra normed Alonso Garc\u00eda su lema es tu nombre es honor tu juventud Victoria esta instituci\u00f3n presenta su carro aleg\u00f3rico llamado los tres yan Frisco orondos de la Sierra Norte del estado de Puebla encabezaron y combatieron en la resistencia contra los franceses Puebla se vive en familia desfila ante nosotros el Colegio Nacional de Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica del estado de Puebla con de los mejores profesionales t\u00e9cnicos Pioneros en el sistema de Educaci\u00f3n Dual a nivel Media Superior los docentes se encuentran capacitados Para desarrollar los procesos de ense\u00f1anza aprendizaje desde el enfoque humanista de la nueva escuela mexicana El conalet Puebla goza de un amplio reconocimiento nacional e internacional por su participaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n aplicada en el \u00e1mbito social incluyente y sustentable cuenta con el tercer lugar a nivel nacional en certificaci\u00f3n de est\u00e1ndares de competencias ling\u00fc\u00edsticas y digitales preparando a l\u00edderes en el desarrollo tecnol\u00f3gico de la vanguardia es la presentaci\u00f3n del Colegio Nacional de Educaci\u00f3n profesional t\u00e9cnica del estado de Puebla en este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 su presentaci\u00f3n la Secundaria Federal n\u00famero nu M\u00e9xico 68 entre los logros m\u00e1s recientes que han conquistado alumnos de esta instituci\u00f3n son primer lugar nacional en campeonato juvenil de catas verde morada 2024 primer lugar estatal en gimnasia r\u00edtmica juvenil primer lugar estatal en torneo tawan participaci\u00f3n en los juegos deportivos nacionales de educaci\u00f3n b\u00e1sica en handb primer lugar en toro Nacional de taw de la categor\u00eda juvenil 2023 tiene participaci\u00f3n ininterrumpida por m\u00e1s de 28 a\u00f1os consecutivos en el desfile del 5 de mayo primeros lugares en corcus estatales de escolta a nivel secundaria participaci\u00f3n en el Festival Internacional osmac mar chimban 2023 Acapulco participaci\u00f3n en los diversos desfiles de la ciudad calas navideo y Reyes presentaciones de estampas y bailables en la casa de la cultura del municipio de Puebla es la presentaci\u00f3n de la Escuela Secundaria Federal n\u00famero 9 M\u00e9xico 68 Puebla se vive en familia [M\u00fasica] el contingente del bachillerato general oficial Gregorio de ganti el bachillerato Busca ser la primera y mejor opci\u00f3n acad\u00e9mica de los padres de familia que garantice la formaci\u00f3n acad\u00e9mica emocional \u00e9tica y profesional de la juventud en el mes de octubre pasado en conjunto de la secretar\u00eda de cultura de Puebla y el grupo cultural yolot historias que laten se particip\u00f3 en la creaci\u00f3n del brevario historias del Castillo yo tiempo se particip\u00f3 en el festival que lleva el mismo nombre con la colaboraci\u00f3n de las delegaciones de Per\u00fa y Jap\u00f3n Cabe destacar que las historias Fueron redactadas por los alumnos y estas lecturas trascienden fronteras pues forman parte del acervo de la biblioteca Nacional de Corea del Sur logr\u00f3 la participaci\u00f3n destacada por el equipo de basketbol femenil donde obtuvieron el primer lugar en los juegos deportivos de Zona y buscan ser particip de la estapa estatal es la presentaci\u00f3n del bachillerato general oficial Gregorio degante desfila ante nosotros la universidad tecnol\u00f3gica de Puebla utp en el marco de los 30 a\u00f1os de fundaci\u00f3n esta universidad Cuenta con 20 programas educativos en t\u00e9cnico superior universitario ocho ingenier\u00edas tres licenciaturas y tres maestr\u00edas teniendo una matr\u00edcula de 6113 j\u00f3venes de educaci\u00f3n superior en la primera instituci\u00f3n a nivel nacional de educaci\u00f3n superior que oferta el programa educativo en electromovilidad cuenta con la formaci\u00f3n Dual con la empresa Audi Volkswagen M\u00e9xico ventel tecneco con jinetes smp smia la utp presenta el carro aleg\u00f3rico dedicado a Vicente Su\u00e1rez ni\u00f1o h\u00e9roe Jos\u00e9 vic ses de la soledad Su\u00e1rez Ortega naci\u00f3 el 3 de abril de 1834 en el municipio de sochitlan de Vicente Su\u00e1rez hijo de Miguel Su\u00e1rez y primera ayudante de caballer\u00eda y de Mar\u00eda de la Luz Ortega de Su\u00e1rez Puebla se vive en familia participa en este desfile el centro escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec actualmente lo dirige el maestro tiene turno matutino vespertino y nocturno a lo largo de sus 67 a\u00f1os Ha logrado consolidarse como una instituci\u00f3n sobresaliente en sus actividades deportivas art\u00edsticas y culturales adem\u00e1s de implementar estrategias y protocolos para la realizaci\u00f3n de eventos masivos en donde se integra a los alumnos docentes padres de familia promoviendo con ello aci\u00f3n integral el centro escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec Ha logrado dar a conocer Este modelo educativo de centros escolares fuera del pa\u00eds a trav\u00e9s de los grupos especiales siendo los siguientes banda de m\u00fasica banda de guerra grupo de animaci\u00f3n y el ballet costumbrista obteniendo reconocimiento a nivel internacional las generaciones que han egresado de la instituci\u00f3n han sabido poner el alto el nombre de su Alma Mater obteniendo cargos importantes en diferentes \u00e1mbitos sociales dentro y fuera de nuestro pa\u00eds siendo un ejemplo Para futuras generaciones actualmente tiene 6947 alumnos inscritos de los cuales 3,342 son hombres y 3605 son mujeres el lema de la instituci\u00f3n es por la cultura de M\u00e9xico es la presentaci\u00f3n del centro escolar Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec Puebla se vive familia recibimos la representaci\u00f3n de la benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla actualmente la dirige la doctora Mar\u00eda Lilia Cedillo Ram\u00edrez el lema de la instituci\u00f3n pensar bien para vivir mejor tiene sus antecedentes en 1578 que se crea como universidad en 1937 cuenta con una matr\u00edcula de 12113 estudiantes de los cuales el 53 son mujeres y el 47 son hombres uno de cada cuatro estudiantes de educaci\u00f3n superior en Puebla realiza sus estudios en la boap se ofrecen cinco programas a nivel medio superior con presencia en 26 municipios del estado la boap cuenta con 165 programas de licenciatura en diversas sedes y modalidades con una matr\u00edcula de 92371 alumnos con presencia en 20 municipios en la universidad para adultos se abren al a\u00f1o m\u00e1s de 500 cursos de Educaci\u00f3n continua a los cuales existen m\u00e1s de 4000 usuarios y tienen tres programas de licenciatura en modalidad mixta a nivel posgrado se ofertan 120 programas educativos 27 de especialidad 62 de maestr\u00eda y 31 de doctorado est\u00e1 reconocida a nivel nacional e internacional como una de las universidades m\u00e1s importantes por la calidad de sus programas educativos la planta acad\u00e9mico y sus convenios de colaboraci\u00f3n e instalaciones la presentaci\u00f3n de la benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de [M\u00fasica] Puebla en este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 desfila El contingente de la universidad tecnol\u00f3gica de Tehuac\u00e1n dirigida por la rectora Nadia Hern\u00e1ndez Carre\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os la universidad tecnol\u00f3gica de chac\u00e1n se ha distinguido por poner a la ciencia y los saberes de su talento humano al servicio de la sociedad interviniendo en proyectos de desarrollo regional en los 21 municipios de su \u00e1rea de influencia entre los que destacan la creaci\u00f3n del cl\u00faster de la gab del estado de Puebla con un modelo de innovaci\u00f3n de cuatro h\u00e9lices en las que se involucra al gobierno universidades industria transformadora y productores agr\u00edcolas que beneficia a productores de los municipios de chapulco caltepec Coatepec y Nicol\u00e1s Bravo y que ha involucrado a 221 estudiantes y 17 docentes del programa educativo de agricultura sustentable y protegida esta importante iniciativa est\u00e1 alineada al plan de desarrollo Estatal y a la agenda 2030 de la ONU es la presentaci\u00f3n de la universidad tecnol\u00f3gica de Tehuac\u00e1n participando en este desfile llega el contingente del instituto poblano de la juventud \u00c1ngeles banda de m\u00fasica de este instituto poblano se funda el 20 de noviembre del 2011 ha participado en los principales festejos del 5 de mayo del 2011 a la fecha en 2014 en el festival de la fresa de Virginia as\u00ed como giras estatales nacionales e internacionales representando a la juventud poblana en 15 obtuvo el primer lugar en el concurso Estatal de bandas de m\u00fasica organizado por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n en la categor\u00eda \u00e9lite frente a nosotros desfila el centro escolar Dr Alfredo toxy Fern\u00e1ndez de Lara se ha destacado por la participaci\u00f3n en eventos deportivos y culturales de b\u00e1sica y media superior como primer lugar en rondas infantiles en nivel preescolar primer lugar en 100 Met planos en el nivel secundaria as\u00ed como primer lugar en f\u00fatbol varonil y femenil en torneos municipales primer lugar en handbol primer lugar Estatal de danza folkl\u00f3rica a nivel bachillerato as\u00ed como primer lugar regional y estatal en spilling B ha implementado proyectos educativos en beneficios de la comunidad como el reciclaje y el cuidado del medio ambiente a trav\u00e9s de acciones como el reciclado de botellas en los diferentes niveles educativos separando basura haciendo composta la siembra y cosecha de \u00e1rboles frutales como la granada el nopal la tuna y el durazno entre otros tiene clubes de lectura y ense\u00f1anza una segunda lengua en niveles de preescolar y primaria actualmente cuenta con una poblaci\u00f3n de 1886 alumnos de los cuales 874 son hombres y 102 son mujeres [M\u00fasica] cuenta con turno matutino y vespertino el centro escolar Dr Alfredo toxi Fern\u00e1ndez de Lara fue fundado el 13 de noviembre del 2003 el lema de esta instituci\u00f3n es por ti la Gloria por ti la victoria por siempre Guerrero Jaguar este centro escolar presenta un carro aleg\u00f3rico dedicado a Miguel Negrete noboa fue un general milital nacido el 8 de mayo de 1824 en Tepeaca Puebla es considerado el principal h\u00e9roe de la batalla del 5 de mayo despu\u00e9s del General Ignacio Zaragoza su primera acci\u00f3n importante como militar fue en 1847 cuando combati\u00f3 en la invasi\u00f3n de M\u00e9xico y en la p\u00e9rdida de una gran parte del territorio nacional ante los Estados Unidos Puebla se vive familia desfila ante nosotros el colegio de estudios cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos del estado de Puebla se cite ha sido pionero en la formaci\u00f3n integral de j\u00f3venes en \u00e1reas de ciencia tecnolog\u00eda ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas ha destacado por su enfoque innovador en la ense\u00f1anza de disciplinas cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas las y los estudiantes han tenido participaciones sobresalientes en pa\u00edses como china Rusia Espa\u00f1a Estados Unidos Brasil Colombia Costa Rica Paraguay Panam\u00e1 Argentina entre otros pa\u00edses en este desfile C\u00edvico se tiene su participaci\u00f3n de estudiantes docentes personal administrativos del planel cesite Chignahuapan quienes representan con Orgullo y gallard\u00eda a 10 planteles y ocho centros enad del cesite Puebla [M\u00fasica] actualmente est\u00e1 dirigido por Roberto El\u00ed esponda Islas el Ema de esta instituci\u00f3n es la ciencia y la tecnolog\u00eda al servicio de la humanidad es la presentaci\u00f3n del colegio de estudios cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos del estado de Puebla se cite en el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al de la Batalla de Puebla de [Aplausos] 1862 Puebla se vive en [Aplausos] familia la fundaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n fue el 4 de julio de 1997 [M\u00fasica] se presenta el contingente de la escuela de enfermer\u00eda Monserrat es una instituci\u00f3n de calidad altamente reconocida por la formaci\u00f3n de profesionales en enfermer\u00eda que se distinguen por su excelencia capacitaci\u00f3n humanismo y profesionalidad en la atenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud fue fundada en el a\u00f1o 1968 bajo la direcci\u00f3n de la enfermera Mag her Barrera con la misi\u00f3n de formar l\u00edderes humanitarios en el \u00e1rea de salud la calidad el orden y la disciplina que los destingue permite que los egresados sean aceptados en el \u00e1mbito de las principales instituciones p\u00fablicas y particulares del pa\u00eds como lo son el IMS salubridad Iste isp entre otras es la presentaci\u00f3n de la escuela de enfermer\u00eda este desfile se presenta el contingente del centro escolar presidente Manuel \u00c1vila Camacho dentro de las acciones pedag\u00f3gicas las alumnas de este centro escolar de nivel primaria han obtenido lugares destacados en la olimpiada del conocimiento infantil llegando a la etapa Estatal actividades culturales como la participaci\u00f3n en oratoria declamaci\u00f3n lectura y producci\u00f3n de textos junto con c\u00e1lculo mental Endo los primeros lugares con 71 a\u00f1os de fundaci\u00f3n se ha consolidado como una escuela l\u00edder en la regi\u00f3n y estado ofreciendo un servicio de calidad a nuestra comunidad escolar actualmente tiene 2596 alumnos inscritos de los cuales 112 son hombres y 1484 son mujeres ofrece turno matutino y vespertino este centro escolar tiene a su banda de m\u00fasica Pegaso marchin Band se ha presentado en eventos nacionales e internacionales como concurso internacional de bandas musicales en vilanova Italia figures Espa\u00f1a y participaci\u00f3n en el desfile de las rosas en paz adena [M\u00fasica] [Aplausos] California actualmente est\u00e1 dirigida por la licenciada Mar\u00eda Ester Rodr\u00edguez [M\u00fasica] Naranjo Esta es la presentaci\u00f3n del centro escolar presidente Manuel \u00c1vila [M\u00fasica] Camacho Puebla se vive en familia estamos presenciando el desfile c\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de [M\u00fasica] 1862 se presenta ante nosotros el contingente que representa al bachillerato general oficial L\u00e1zaro C\u00e1rdenas tiene una destacada participaci\u00f3n de laci\u00f3n actividades acad\u00e9micas culturales c\u00edvicas y deportivas de los equipos de f\u00fatbol rama varonil y femenil han obtenido el primer lugar en ambas ramas en la fase regional lo que propicia su participaci\u00f3n en el Torneo Estatal de media superior implement\u00f3 el proyecto de reforestaci\u00f3n salvemos a la madre tierra con la colaboraci\u00f3n de la comunidad escolar con la siembra de 900 plantas end\u00e9micas representativas de la regi\u00f3n el compromiso educativo de docentes alumnos y padres de familia ha sido de suma importancia por el beneficio e incremento del 67 de egresados de nuestra instituci\u00f3n que contin\u00faan con sus estudios a nivel [M\u00fasica] superior actualmente cuenta con 451 alumnos inscritos de los cuales 235 son hombres y 216 mujeres [M\u00fasica] est\u00e1 dirigida por el director Marco Antonio Velasco \u00e1lvarado el lema de la instituci\u00f3n es por la cultura y educaci\u00f3n de [M\u00fasica] M\u00e9xico este bachillerato general oficial L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ofrece turno matutino fue fundada el 12 de marzo de 2002 y presenta un carro aleg\u00f3rico dedicado a Ignacio Zaragoza medall\u00f3n conmemorativo al General Ignacio Zaragoza cuerpo de este con ofrenda floral manpara con la leyenda las armas se han cubierto de gloria y seis cadetes del Colegio Militar con motivo de brindarles salvas de honor este carro aleg\u00f3rico fue elaborado por Marco Antonio Velasco Alvarado quien dirige esta instituci\u00f3n y los principales materiales que utilizaron fue madera pintura esmalte vin\u00edlica fibra de vidrio y metal de diferentes calibres es as\u00ed como hace su presencia el bachillerato general oficial L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Puebla se vive en [M\u00fasica] familia recibimos en este desfile al centro escolar general General Miguel Negrete Novoa en los programas que se han realizado para concientizar a la poblaci\u00f3n en el \u00e1rea cuidando del medio ambiente este centro escolar el prama universidades por de todos los niveles en especial en b\u00e1sica obteniendo tercer lugar en Latinoam\u00e9rica a nivel secundaria las actividades dentro del aula En los niveles educativos nos permiten participar en la olimpiada del conocimiento en la cual uno de los alumnos obtuvo el primer lugar en el subsistema de centros escolares formando parte de la delegaci\u00f3n Puebla integrada por 43 alumnos destacados del estado escolar fue fundado el 3 de febrero del 2001 y ofrece turno matutino Y vespertino actualmente tiene 1793 alumnos [M\u00fasica] inscritos se presenta el contingente del centro escolar emperador cuautemo este centro escolar obtuvo el primer lugar a nivel estatal en oratoria declamaci\u00f3n ajedrez varonil en los culturales de educaci\u00f3n media superior y participaci\u00f3n destacada en baile regional esta instituci\u00f3n se encuentra inscrita en diferentes programas como la escuela es nuestra actualmente cuenta con 691 alumnos inscritos de los cuales 327 son hombres y 364 son mujeres ofrece turno matutino y se encuentra ubicada en camino a Tepeji el viejo sin n\u00famero en Tepeji de Rodr\u00edguez Puebla este centro escolar est\u00e1 dirigido por el maestro Ren\u00e9 Ferreira Garc\u00eda fue la presentaci\u00f3n del centro escolar emperador cuautemoc Puebla se vive en familia recibamos al contingente del centro escolar presidente licenciado Miguel Alem\u00e1n es un prototipo educativo encaminado a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n integral de los estudiantes en un contexto de vocaci\u00f3n y esfuerzo continuo por alcanzar los objetivos en un pueblo \u00e1vido de conocimientos y oportunidades que les ayuden a mejorar las condiciones de vida progreso y desarrollo de la regi\u00f3n cholulteca la banda de m\u00fasica G Al coatl se funda en 1994 y es integrada por j\u00f3venes de 11 a 18 a\u00f1os de los diferentes niveles escolares y ha tenido participaciones a nivel nacional e internacional en ciudades como Ciudad de M\u00e9xico Guadalajara Estado de M\u00e9xico Hidalgo laxcala Morelos Tepic as\u00ed como tambi\u00e9n en el music parade en frankfort y Berl\u00edn Alemania en Espa\u00f1a las fiestas de la Magdalena en Castell\u00f3n las fallas en Valencia y Barcelona es la banda representante de nuestro estado en el evento internacional American [M\u00fasica] bow es la presentaci\u00f3n del centro escolar presidente licenciado Miguel anem qui es dirigido actualmente por la maestra actualmente cuenta con 2583 alumnos inscritos ofrece turno matutino y despertino el lema de esta instituci\u00f3n es Selma lucha Selma triunfa Selma Selma [M\u00fasica] Gloria despedimos Con un fuerte aplauso a este centro escolar en su participaci\u00f3n en desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 recibamos al Benem\u00e9rito instituto normal del Estado general Juan Cris\u00f3stomo Bonilla el vine dirigido actualmente por el maestro Andr\u00e9s Garc\u00eda Castillo es una instituci\u00f3n centenaria que desde su origen ha forjado incontables generaciones de maestras Y maestros que teniendo como estandarte a la educaci\u00f3n transforman conciencias y contribuyen a la modernizaci\u00f3n y fortalecimiento de una naci\u00f3n pr\u00f3spera e influyente atiende a 9147 estudiantes en todos los niveles educativos desde preescolar hasta posgrado oferta seis licenciaturas educaci\u00f3n inicial educaci\u00f3n preescolar educaci\u00f3n primaria ense\u00f1anza y aprendizaje en Telesecundaria f\u00edsica e inclusi\u00f3n educativa como instituci\u00f3n educativa favorece la investigaci\u00f3n contando con cinco cuerpos acad\u00e9micos diversos grupos colegiados de investigaci\u00f3n y tiene una inserci\u00f3n de 11 docentes inscritos en el Sistema Nacional de investigadores promueve la movilidad nacional e internacional de estudiantes y docentes teniendo vinculaci\u00f3n con universidades de Espa\u00f1a Colombia chile Uruguay y con escuelas normales de de Tabasco Coahuila Toluca entre otras el lema del Benem\u00e9rito instituto normal del Estado general Juan Cris\u00f3stomo Bonilla es la ciencia ennoblece educar es redimir el bine presenta el carro aleg\u00f3rico iglesia ixtamaxtitlan [M\u00fasica] en la Sierra Norte del estado de Puebla se encuentra esta comunidad que por su nombre enat significa lugar cerca de la franja Blanca Quien llegue a este municipio ha de hacerlo en silencio dispuesto a escuchar lo que tiene que decir la naturaleza y principalmente aquel risco en el que se yergue majestuoso el convento de San Francisco Puebla se vive en familia desfila ante nosotros la telesecundaria Aquiles cerd\u00e1 la triste se ha enfocado en las pr\u00e1cticas de valores el desarrollo integral de los educandos el trabajo docente de calidad y la disposici\u00f3n de los padres de familia consiguiendo una transformaci\u00f3n en del entorno social lo que genera dentro de la escuela la entrega de resultados educativos sobresalientes tales como la obtenci\u00f3n de los primeros lugares en evaluaciones diagn\u00f3sticas tanto estatales como federales perfiles de egreso m\u00e1s adecuado a las necesidades sociales actuales y lugares sobresalientes en aprovechamiento en busca de un perfil de egreso completo se desarrollan habilidades tanto deportivas como culturales en todo el alumnado consiguiendo reconocimiento en actividades art\u00edsticas en sus diversas ramas en deportes como basketbol y voleibol siendo este \u00faltimo donde se ha sobresalido en gran medida obteniendo primeros lugares en competencias locales y estatales adem\u00e1s de ser invitados a Pilar en los eventos estatales demostrando compromiso con el [M\u00fasica] estado en este desfile recibimos Con un fuerte aplauso a la secundaria ingeniero Jorge l Tamayo a lo largo del tiempo se ha destacado en la participaci\u00f3n de actividades culturales y deportivas que ha permitido obtener un gran n\u00famero de reconocimientos se fomenta la lectura como un aspecto cultural social y emocional teniendo como un referente un lector vive 1 vidas antes de morir y el que no lee solo vive una la banda de m\u00fasica ofrece al aprendiz una educaci\u00f3n musical para la vida permite la expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n de sentimientos emociones empat\u00eda expresi\u00f3n oral razonamiento matem\u00e1tico misi\u00f3n que logra transmitir a sus integrantes de la banda Jaguares Marc chimban y que han visitado pa\u00edses como en el a\u00f1o 2008 en Europa pa\u00edses Alemania Francia y Espa\u00f1a en 2009 su segunda gira Corea del Sur y en 2011 su tercera gira siendo la primera banda mexicana en Plaza Roja de Mosc\u00fa Rusia en 2013 su cuarta gira en edimburgo en 2014 su quinta gira regresando a Rusia en el 2018 su sexta gira en Francia Suiza Escocia e Inglaterra en noviembre del 2019 la tima gira present\u00e1ndose en los emiratos \u00e1rabes en agosto de 2022 regresaron a Escocia e Inglaterra y el jubileo de la Reina Isabel de Inglaterra en julio y agosto del 2023 basilea Suiza participando en el festival basel [M\u00fasica] Tattoo esta secundaria ofrece turno matutino y vespertino cuenta con un total de 153 alumnos inscritos y en este momento es dirigida por la maestra lentia Tomasa valderrama ar roel el lema de la instituci\u00f3n es juventud presente M\u00e9xico cree en ti adelante despedimos Con un fuerte aplauso a la secundaria ingeniero Jorge l Tamayo Puebla se vive familia recibamos a la escuela secundaria vespertina n\u00famero do Isaac Coto erena es una escuela Baluarte de la regi\u00f3n de atrixco a ser la primera escuela para trabajadores del Estado su calidad educativa la ha mantenido como una de las instituciones m\u00e1s importantes de la entidad formando t\u00e9cnicos en electricidad confecci\u00f3n artesan\u00edas danza folkl\u00f3rica teatro y m\u00fasica La escolta de la escuela gan\u00f3 el concurso de escoltas de Zona y regional representando a la regi\u00f3n en concurso total 2023 esta escuela Ha obtenido primeros lugares en atletismo ajedrez f\u00fatbol en ramas varonil y femenil la escuela es referente en el \u00e1mbito deportivo desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os los alumnos han representado al Estado a nivel nacional e internacional la escuela es reconocida por sus valores deportivos y trabajo incansable en beneficio de la juventud de Atlixco en el ciclo escolar 2022-2023 obtuvo 26 medallas en los juevos deportivos regionales y en los juevos deportivos del ciclo escolar 2023-2024 29 medallas y primeros lugares en f\u00fatbol actualmente la escuela se encuentra en el proceso para obtener la certificaci\u00f3n de la red pa UNESCO con la cual Busca consolidar los valores institucionales en su regi\u00f3n a nivel internacional estamos en el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 desfila ante nosotros la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 2 Francisco y Madero esta instituci\u00f3n es de alta demanda por el profesionalismo y por el alto nivel acad\u00e9mico ha obtenido primeros lugares en diferentes actividades acad\u00e9micas culturales y deportivas tambi\u00e9n ha logrado el primer lugar en la elaboraci\u00f3n de carros aleg\u00f3ricos ofrece preparaci\u00f3n en siete tecnolog\u00edas que funcionan al 100% En beneficio de las alumnas y los alumnos y la sociedad en general han logrado desarrollar las habilidades de las y los adolescentes en los talleres de m\u00e1quinas herramienta y sistema de control dise\u00f1o de estructuras met\u00e1licas confecci\u00f3n del vestido e industria textil carpinter\u00eda e industria de la madera dise\u00f1o gr\u00e1fico dise\u00f1o de circuitos el\u00e9ctricos administraci\u00f3n contable y ofim\u00e1tica adem\u00e1s es una escuela que fomenta el el arte la danza y la m\u00fasica ha tenido importantes presentaciones en diversos escenarios en especial promueve valores para ser una escuela libre de violencia actualmente cumple 98 a\u00f1os de existencia est\u00e1 dirigida por el maestro C\u00e1ndido Pe\u00f1a mentado esta escuela secundaria presenta el carro aleg\u00f3rico llamado Santa Rita tlahuapan avistamento de luci\u00e9rnagas carro inspirado en el colorido y actividades tur\u00edsticas en la zona en primer plano tenemos la iglesia de la comunidad en honor a Santa Rita que recibe a Los visitantes con su Estilo en el siglo X a los costados tenemos las actividades m\u00e1s importantes de la zona representadas con iconograf\u00eda esta es la presentaci\u00f3n de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero dos Francisco imadero [M\u00fasica] recibamos Con un fuerte aplauso al contingente de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 5 Basilio Badillo en el a\u00f1o 2019 sus alumnos destacaron en la olimpiada Nacional de matem\u00e1ticas la instituci\u00f3n se considera como la primera escuela secundaria en el estado de Puebla en tener a dos alumnos en el equipo internacional de matem\u00e1ticas ente su alumnado Sigue participando brillantemente en dicha olimpiada en la olimpiada nacional en deportes se han obtenido resultados muy destacados representando al municipio y al Estado tambi\u00e9n ha sido loable su participaci\u00f3n en actividades art\u00edsticas la banda de m\u00fasica de esta instituci\u00f3n ha sido pionera En la sierra nororiental y en el grupo de danza obteniendo primeros lugares estatales adem\u00e1s de representar a nuestro pa\u00eds en programas nacionales e internacionales desde la espea niebla de la Sierra Norte surge altivo y Gallardo el contingente del personal y alumnos que representan el glorioso internado de varones Basilio Badillo cuna de hombres y profesionistas esta gloriosa instituci\u00f3n se destaca porque sus alumnos elaboran diversos productos en las tecnolog\u00edas establecidas Puebla se vive en familia [M\u00fasica] recibimos Con un fuerte aplauso a la Escuela Normal superior del estado de Puebla cuenta con 10 licenciaturas en modalidad presencial y se ha consolidado como la Escuela Normal m\u00e1s importante del estado de Puebla de esta entidad educativa han egresado miles de alumnos que diseminados en el \u00e1mbito nacional elevan la calidad de la educaci\u00f3n en todos los rincones desempe\u00f1\u00e1ndose competentemente en sus centros de trabajo y enalteciendo con orgullo nuestra instituci\u00f3n certificada con ISO 9001 por la norma nmx cc 9001 por sus servicios educativos a nivel profesional ofrecidos por la Escuela Normal superior del estado de Puebla actualmente la dirige la maestra Irma del Carmen L\u00f3pez monilla despedimos Con un fuerte aplauso a la Escuela Normal superior del estado de Puebla [M\u00fasica] Puebla se vive en familia recibimos al contingente de la escuela secundaria t\u00e9cnica 56 dirigida actualmente por el maestro Hugo villafa\u00f1e L\u00f3pez hace aproximadamente 15 a\u00f1os crearon el proyecto 56 con la participaci\u00f3n de todo el colectivo de los de ambos turnos y de los padres de familia que actualmente te han dado excelentes resultados con las competencias y saberes con las que egresan los estudiantes los alumnos de los tres grados llevan la curr\u00edcula completa dise\u00f1o gr\u00e1fica rob\u00f3tica y habilidades matem\u00e1ticas conexi\u00f3n lectora primer grado vida saludable mecanograf\u00eda computaci\u00f3n habilidades matem\u00e1ticas y comprensi\u00f3n lectora misi\u00f3n de la escuela es desarrollar las capacidades de observaci\u00f3n an\u00e1lisis y reflexi\u00f3n de los alumnos Para para que sean cr\u00edticos democr\u00e1ticos solidarios y participativos para que con sus saberes convivan con su familia y con la sociedad y una mejor calidad de vida la visi\u00f3n del futuro es propiciar en los alumnos la capacidad de reconocer plantear resolver Y presidir problemas para generar resultados que les desarrollen el pensamiento cr\u00edtico deductivo y la marginaci\u00f3n espacial para que se desenvuelvan en la vida con El dominio de las Esta es la presentaci\u00f3n de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero [M\u00fasica] 56 se presenta ante nosotros la Escuela Secundaria General n\u00famero turnos matutino y vespertino el 22 de mayo del 2022 el equipo de basquetbol juvenil obtuvo el tercer lugar en la olimpiada nacional celebrada en la Ciudad de M\u00e9xico en febrero del 2014 el primer lugar en ajedrez en la olimpiada Estatal el segundo lugar en la olimpiada Nacional de matem\u00e1ticas que se llev\u00f3 a cabo en la Ciudad de M\u00e9xico en diciembre 2023 la banda de m\u00fasica de esta instituci\u00f3n titanes marchin Band con 14 a\u00f1os de fundaci\u00f3n ha participado en desfiles del 5 de mayo 16 de septiembre 20 de noviembre y destacadas participaciones a nivel nacional en los estados de Guerrero Durango Estado de M\u00e9xico Tlaxcala y Guanajuato actualmente cuenta con 1304 alumnos inscritos de los cuales 478 son hombres y 826 son mujeres el lema de las instituci\u00f3nes formando al hombre del futuro aseguramos un M\u00e9xico mejor esta Escuela Secundaria General n\u00famero uno presidente C\u00e1rdenas nos presenta su carro aleg\u00f3rico zona cafetalera sogos tola este carro aleg\u00f3rico retoma la tradici\u00f3n del r\u00f3tulo a mano los globos de cantoya de la zona y la belleza de las plantas de caf\u00e9 representa con gran detalle la vida misma de la zona cafetalera destaca la tradici\u00f3n del r\u00f3tulo a mano una t\u00e9cnica artesanal donde se pinta a mano sobre tela por el artista \u00d3scar L\u00f3pez Ojeda Puebla se vive en [M\u00fasica] familia desfila ante nosotros el centro escolar general Rodolfo S\u00e1nchez a lo largo de 20 a\u00f1os la instituci\u00f3n ha obtenido premios con las bandas de m\u00fasica leones marching Band tales como el segundo y tercer lugar en el concurso de banda Estatal as\u00ed como participando en el 400 aniversario de la fundaci\u00f3n de Colima como tambi\u00e9n en el mes de noviembre en el evento Nacional de bandas sinf\u00f3nicas en el municipio de r\u00edoverde en San Luis Potos\u00ed derivado de la nueva escuela mexicana esta instituci\u00f3n trabaja bajo proyectos comunitarios En beneficio de la comunidad escolar privilegiando con eventos en historia ingl\u00e9s matem\u00e1ticas espa\u00f1ol y ciencias esta escuela se encuentra ubicada en prolongaci\u00f3n 5 de mayo en el barrio de Tetela Acatzingo Puebla cuenta con 1084 alumnos de los cuales 497 son hombres y 587 son mujeres ofrece turno matutino la dirige el maestro Mario H\u00e9ctor Mu\u00f1oz Salgado despidamos al centro escolar general Rodolfo S\u00e1nchez [M\u00fasica] taboada recibamos al contingente de la academia militarizada Ignacio Zaragoza los cadetes de la academia militarizada Zaragoza avanzan gallardos por este desfile evocando la bravura del General Ignacio Zaragoza que Encarna la batalla m\u00e1s \u00e9pica que haya existido en el territorio nacional esta instituci\u00f3n es un s\u00edmbolo de la tradici\u00f3n y el Patriotismo poblano donde se forgan cadetes con disciplina lealtad fuerza y valor en sus honrosas instalaciones se consolida la uni\u00f3n c\u00edvico-militar que perfila ciudadanos de excelencia que apuestan todo a los ideales y uban en el pin\u00e1culo del desarrollo [M\u00fasica] acad\u00e9mico estamos disfrutando el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 desfila ante nosotros el centro escolar comunitario del Sur que ostenta un modelo educativo comunitario en donde se combinan espacios abiertos aprendizajes significativos metodolog\u00edas de ense\u00f1anza integrales y participativas pero sobre todo valores que impactan y nos unen de forma directa y positiva con la sociedad se encuentra afiliada a la UNESCO desde el 19 de agosto del 2002 en sus cuatro niveles educativos teniendo como prioridad la promoci\u00f3n y pr\u00e1ctica de la no violencia los baluartes educativos para la paz y el ejercicio de la integridad y la inclusi\u00f3n en toda la comunidad educativa propulsando modelos de interculturalidad con impactos positivos hacia la comunidad generando una nueva cultura de paz y armon\u00eda esta instituci\u00f3n se preocupa y se ocupa por el cuidado y mejoramiento del medio ambiente siendo Pioneros en la instalaci\u00f3n del sistema fotovoltaico impulsado as\u00ed el uso de las energ\u00edas renovables en la escuela despidamos centro escolar comunitario del sur licenciado Manuel bar [M\u00fasica] D\u00edaz Puebla se vive en familia llega la representaci\u00f3n del colegio de bachilleres del estado de Puebla cobaep actualmente dirigido por Jos\u00e9 Luis nera Mu\u00f1oz es el organismo p\u00fablico descentralizado que atiende al mayor n\u00famero de estudiantes superior en el estado cuenta con 37 planteles distribuidos en las diferentes regiones trabajando comprometido por la implementaci\u00f3n de los principios de la nueva escuela mexicana priorizando El compromiso social como finalidad \u00faltima de los procesos educativos anualmente se participa en diversos eventos de corte acad\u00e9mico deportivo C\u00edvico y cultural impulsando el desarrollo de las personas en todos los \u00e1mbitos obteniendo destacadas participaciones en las disciplinas de ciencias experimentales ciencias sociales humanidades lenguaje y comunicaci\u00f3n con proyectos y tem\u00e1ticas relacionadas al emprendimiento el desarrollo cient\u00edfico y el pensamiento filos\u00f3fico durante el actual circlo escolar el cobaep representar\u00e1 al Estado de Puebla en la competencia regeneron y cf en 2023 se celebr\u00f3 el presente mes en la ciudad de tallas Texas y en Estados Unidos de Norteam\u00e9rica despu\u00e9s de obtener el primer lugar en la categor\u00eda de ingenier\u00edas y computaci\u00f3n de igual manera participar\u00e1 en el Foro de ciencias a celebrarse en Argentina en el mes de octubre y en materia de humanidades se obtuvo el primer y segundo lugar en la categor\u00eda lengua extranjera el cobaep presenta su carro aleg\u00f3rico guapan y sus bordados huyapan es una comunidad la norte de Puebla mejor conocida por sus tradicionales bordados artesanales te\u00f1idos con colores naturales que provienen de plantas y especies de la regi\u00f3n este proyecto surge basado en la leyenda chal de guapan donde menciona que la noble y educada doncella ense\u00f1\u00f3 la habilidad de bordado primitivo a las mujeres de la comunidad es como despedimos al colegio de bachilleres del estado de Puebla cobaep [M\u00fasica] Puebla se vive en familia recibimos al instituto Washington AC en el a\u00f1o 2005 el Instituto se convierte en la primera escuela a nivel mundial en certificarse bajo la norma ISO 9001 En los niveles de secundaria y bachillerato a lo largo de m\u00e1s de 54 a\u00f1os al servicio de la juventud poblana el Instituto ha sido reconocido como una de las instituciones con m\u00e1s tradici\u00f3n y prestigio de nuestra ciudad obteniendo distinciones como el premio iberoamericano en honor a la calidad El laurel de olo a la calidad el premio excelsis a la calidad premio de la honorable academia Mundial de la educaci\u00f3n premio empresa mexicana en el a\u00f1o 2012 y en el 2018 la distinci\u00f3n como escuela emblem\u00e1tica de Puebla por parte del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia fue fundada el 15 de septiembre de 1969 actualmente cuenta con 400 alumnos inscritos despidamos al contingente del instituto Washington [M\u00fasica] AC desfile C\u00edvico militar el centro escolar presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz actualmente dirigido por Alejandro N\u00fa\u00f1ez Quiroz el lema de esa instituci\u00f3n por la cultura de M\u00e9xico ofrece turno matutino y vespertino ha participado en eventos acad\u00e9micos c\u00edvicos culturales y deportivos en el \u00e1mbito local Estatal nacional e internacional como en 2004 la primera banda de m\u00fasica del pa\u00eds invitada a viajar al continente europeo en los carnavales y desfiles de ment\u00f3n en Francia y San Remo Italia en 2017 shalom en lon Francia en Roma en Italia el music parade de Alemania 2013 representa a M\u00e9xico y su tradicional m\u00fasica en el festival de mandas militares tambi\u00e9n en el festival de bandas militares y escolares del mundo y en Mosc\u00fa Rusia [M\u00fasica] [Aplausos] este centro escolar ofrece turnos matutino Y vespertino actualmente cuenta con un total de 5258 alumnos inscritos de los cuales 1512 son hombres 2743 son mujeres Esta es la presentaci\u00f3n en el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1860 centro escolar presidente Gustavo D\u00edaz [M\u00fasica] hordaz cerrando el bloque de escuelas se presenta el centro escolar Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n actualmente lo dirige Jos\u00e9 Agust\u00edn Alfaro del toro el lema de la instituci\u00f3n honor y gloria turno matutino de este centro escolar pertenece al padr\u00f3n desde el a\u00f1o 2013 calidad a nivel nacional convenios institucionales de becas para estudiantes que egresan de la instituci\u00f3n esta instituci\u00f3n ofrece turno matutino Y vespertino actualmente cuenta con 4819 alumnos de los cuales 2343 son hombres 2476 fue fundada un 2 de octubre de 1984 la escuela de bachillerato turno matutino cuenta con El dominio educativo @ morelos.edu.mx que le da herramientas virtuales para alumnos y docentes para la prevenci\u00f3n ante cualquier contingencia [M\u00fasica] es la presentaci\u00f3n en este desfile C\u00edvico militar del centro escolar Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n que se encuentra ubicado en Avenida Jes\u00fas Reyes heroles n\u00famero 4402 en la Colonia Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Ortega de Puebla Puebla esta instituci\u00f3n nos presenta su carro aleg\u00f3rico nealtican y su Ermita del Silencio la ermita del Silencio en Puebla es un lugar M\u00edstico y espiritual ese lugar tan m\u00e1gico est\u00e1 ubicado en Las faldas del parque nacionalo en medio del Bosque poblano el lugar fue creado para la meditaci\u00f3n los rezos y conectarte m\u00e1s con tu lado espiritual fue terminado en el a\u00f1o de 1986 relajar la mente y Esp\u00edritu presenta la parroquia dedicada a San Buenaventura [M\u00fasica] el punto de inicio que invita a practicar el senderismo por los alrededores de este lugar M\u00edstico lleno de cordialidad militar observamos en este momento al Batall\u00f3n cazadores de Morelia que encabez\u00f3 la primera l\u00ednea de combate enfrentando a los suavos en el fuerte de [M\u00fasica] Guadalupe ante ustedes el segundo y sexto batall\u00f3n de la guardia nacional de Puebla unidad constituida por pobladores de Tetela socos y [M\u00fasica] sacuas desfilan los batallones primero y segundo de suavos personal proveniente de las monta\u00f1as de Argelia y que desde 1830 ingres\u00f3 al servicio colonial franc\u00e9s [M\u00fasica] desfilan ante ustedes oficiales y cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende del heroico colegio militar toma su nombre de quien fuera uno de los principales H\u00e9roes de la patria [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de abriendo paso al agrupamiento montado del Ej\u00e9rcito de Oriente lanceros deaca el cual particip\u00f3 en la persecuci\u00f3n sobre la columna francesa durante la batalla del 5 de mayo de 1862 caracterizados por su Cazadora Blanca desfila ante nosotros el grupo de carabineros en el terreno se empe\u00f1aron en un tenaz ataque en contra del Batall\u00f3n de marinos con decisi\u00f3n coraje y valent\u00eda cerrando este desfile C\u00edvico militar conmemorativo el 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 recibimos a la secretar\u00eda de medio ambiente desarrollo sustentable y ordenamiento territorial gracias a la coordinaci\u00f3n interinstitucional del estado de Puebla tiene una media de afectaci\u00f3n por incendio forestal de 26.89 por incendio misma que est\u00e1 por debajo de la media Nacional de afectaci\u00f3n de la cual es de 44.86 Puebla se encuentra entre los estados con mayor infraestructura para la detecci\u00f3n de incendios forestales se cuenta con 29 c\u00e1maras de video con una cobertura de 80% de la superficie forestal del estado y el 20% restante monitorea con apoyo de im\u00e1genes satelitales Asimismo se destaca la reducci\u00f3n del tiempo de detecci\u00f3n que pas\u00f3 de una hora a 40 minutos a 10 minutos con 51 segundos actualmente a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional forestal por primera vez el gobierno del Estado de Puebla envi\u00f3 a dos brigadistas en un contingente que represent\u00f3 a M\u00e9xico para apoyar en las labores de combate en los incendios forestales que se presentaron en Canad\u00e1 es as\u00ed Como cerramos este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 162 aniversario de la Batalla de Puebla de 1862 [M\u00fasica] agradecemos la presencia de todas las personas que estuvieron con nosotros las autoridades y todos los j\u00f3venes y se\u00f1oritas de las diferentes instituciones educativas [M\u00fasica] [M\u00fasica] su atenci\u00f3n por favor el general de brigada diplomado de Estado Mayor comandante de la columna de desfile y de la 25 zona militar rendir\u00e1 el parte de Novedades al presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le informo a usted que desfilaron ante la sociedad poblana 20 banderas de guerra 22 guiones 3 59 integrantes de las tres fuerzas armadas Incluyendo a la guardia nacional 35 instituciones educativas 12500 ni\u00f1os j\u00f3venes y adultos pertenecientes a diferentes instituciones educativas 140 zacapuastla chapulos y telenesti can\u00f3 filos 97 semovientes y 10 carros aleg\u00f3ricos concluyendo el desfile sin novedad finaliza este evento con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] meico [M\u00fasica] su centros Alor ca\u00f1\u00f3n y tiene sus centrosa al sol de ca sio padre tuenes de ol de la Paz El alc de ti que tuo destino de Dios escribi\u00f3 m\u00e1 se sabe un extra\u00f1o enemigo profanar suelo patri del cielo un hijo de Dios un hijo de Dios mexicano elero [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional y de Marina m nh se agradece la asistencia del presidente de M\u00e9xico as\u00ed como de los funcionarios e invitados que lo acompa\u00f1ar durante el desfile C\u00edvico militar con motivo del 162 aniversario de la Batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 que tengan todos una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:16.170071"
}