{
    "video_id": "uQAvvKcux_8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uQAvvKcux_8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgsIGUoPTAP&rs=AOn4CLBs3aAtP8eB_Y8y9SKpLTXZ0NZBDQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uQAvvKcux_8",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 20 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3829,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 336.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 351.0,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 354.11,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n muy buenas noches",
            "start": 360.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con 3 minutos del",
            "start": 363.65,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "jueves 20 de mayo de 2021",
            "start": 367.04,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed desde el palacio nacional de",
            "start": 371.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la ciudad de mexico vamos a",
            "start": 373.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "iniciar la conferencia de prensa diaria",
            "start": 375.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre kobe 19 la epidemia causada por el",
            "start": 376.46,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "coronavirus arcos 2",
            "start": 381.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hoy tenemos los componentes que",
            "start": 385.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tradicionalmente ponemos durante la",
            "start": 387.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "semana que son el informe del curso de",
            "start": 388.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la epidemia seguimos viendo un estado",
            "start": 390.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy positivo de persistencia de",
            "start": 393.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia en todos los",
            "start": 395.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "indicadores ya por 17 semanas y media un",
            "start": 398.37,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de nvidia semana finalmente si",
            "start": 403.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocurre como es lo m\u00e1s probable que",
            "start": 406.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ocurra que lleguemos al s\u00e1bado con esta",
            "start": 408.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tendencia de reducci\u00f3n completaremos 18",
            "start": 411.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "semanas y por otro lado tenemos la",
            "start": 414.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y comentaremos sobre las",
            "start": 418.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuevas marcas que tenemos en capacidad",
            "start": 421.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n el porqu\u00e9 y lo que sigue",
            "start": 424.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en los siguientes d\u00edas y semanas como",
            "start": 428.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "casi todos los jueves y tambi\u00e9n ocurren",
            "start": 431.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los lunes acabamos de terminar la",
            "start": 434.67,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n a la que nos convoca el",
            "start": 436.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador y en donde",
            "start": 437.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "revisamos con \u00e9l todo el gabinete que",
            "start": 439.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 involucrado en el proceso los",
            "start": 442.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "avances en esta materia revisamos",
            "start": 443.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calendarios de recepci\u00f3n de vacunas",
            "start": 445.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el proceso de inspecci\u00f3n y verificaci\u00f3n",
            "start": 448.86,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por parte de cofepris tanto en lo que",
            "start": 451.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respecta a producci\u00f3n como en",
            "start": 453.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y liberaci\u00f3n desde luego el",
            "start": 455.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "avance territorial de la estrategia de",
            "start": 458.759,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que tenemos cubierto",
            "start": 462.18,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds con ya la",
            "start": 464.729,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "segunda dosis de vacuna en personas",
            "start": 467.849,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adultas mayores ojo que si usted es una",
            "start": 471.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "persona adulta mayor y todav\u00eda no se le",
            "start": 474.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ha vacunado de la segunda dosis lo m\u00e1s",
            "start": 477.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "probable es que a usted le opci\u00f3n la",
            "start": 480.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna astra no se olviden que la vacuna",
            "start": 481.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "astra por sus caracter\u00edsticas",
            "start": 484.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas se pone ocho semanas despu\u00e9s",
            "start": 486.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es decir dos meses despu\u00e9s de la primera",
            "start": 490.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y hasta tres meses despu\u00e9s hay un",
            "start": 492.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "periodo de 8 a 12 semanas es decir de 2",
            "start": 495.33,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "meses a tres meses no antes no antes y",
            "start": 499.59,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "nos queda y por lo tanto cerca del 11%",
            "start": 502.949,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los municipios que est\u00e1n en esa",
            "start": 506.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 509.189,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no se puede poner la vacuna hasta que",
            "start": 510.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corresponde que se ponga pero fuera de",
            "start": 513.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eso 90% del territorio est\u00e1 ya cubierto",
            "start": 515.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con la segunda dosis para personas",
            "start": 518.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adultas mayores estamos avanzando muy",
            "start": 521.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 523.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el personal educativo",
            "start": 524.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se ha concluido tambi\u00e9n",
            "start": 526.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos quedan solamente dos entidades",
            "start": 529.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federativas chihuahua y puebla que ya",
            "start": 531.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fueron programadas para iniciar su",
            "start": 534.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en persona educativo la",
            "start": 536.87,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "siguiente semana y tenemos la",
            "start": 539.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vacunaciones personas de 50 a 59 a\u00f1os",
            "start": 545.18,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando a buen ritmo",
            "start": 549.089,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de acuerdo con lo planeado y lo iremos",
            "start": 551.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informando este es el resumen de lo que",
            "start": 554.31,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tenemos de la epidemia",
            "start": 556.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hoy quisiera tambi\u00e9n m\u00e1s tarde en la",
            "start": 559.209,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y comentarios hablar",
            "start": 561.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de las personas postradas que ayer en",
            "start": 563.05,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una de las colegas nos insist\u00eda sobre",
            "start": 565.48,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "este tema y hoy nos han hecho favor de",
            "start": 568.209,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llegar algunos mensajes \u00fatiles en el",
            "start": 571.929,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respecto lo vamos a platicar debido al",
            "start": 573.999,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda si es tan amable de",
            "start": 576.49,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "iniciar y continuamos como yo gusto",
            "start": 577.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario muy buenas tardes",
            "start": 581.259,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas y todos los presentes",
            "start": 583.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "as\u00ed como toda la poblaci\u00f3n que nos sigue",
            "start": 586.05,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los diferentes medios de",
            "start": 588.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes digitales vamos a",
            "start": 589.929,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "actualizar al d\u00eda de hoy nuevamente la",
            "start": 594.22,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica y el comportamiento",
            "start": 596.079,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico recordamos que siempre el",
            "start": 597.639,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "enfoque lo realizamos sobre la curva de",
            "start": 599.649,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "color azul en donde est\u00e1n precisamente",
            "start": 602.47,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "distribuidas por fecha de inicio de",
            "start": 604.499,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas para su semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 606.939,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de dos millones 576 mil personas",
            "start": 608.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que hasta el momento se consideran como",
            "start": 612.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casos estimados ya de kobe a diecinueve",
            "start": 614.319,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y entonces obviamente distribuidas y",
            "start": 617.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "graficar las podemos ver",
            "start": 620.529,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "forma que esta l\u00ednea dibuja y por lo",
            "start": 622.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tanto el comportamiento de la epidemia",
            "start": 625.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional aprovechamos para recordar que",
            "start": 627.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justo este es el comportamiento nacional",
            "start": 631.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y para cada una de las semanas pues",
            "start": 633.01,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "representa entonces la media de las",
            "start": 635.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cargas de las 32 entidades federativas y",
            "start": 637.149,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "si bien es cierto en el contexto de todo",
            "start": 641.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 644.14,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "continuamos teniendo esta tendencia",
            "start": 645.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "descendente tambi\u00e9n ya comentaba estamos",
            "start": 647.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cerrando la semana 17 de",
            "start": 649.75,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "descensos a 17 semanas continuas con",
            "start": 653.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tendencia descendente pues bueno ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 655.959,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "algunas de 23 entidades que est\u00e1n",
            "start": 659.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentando para efectos de este tipo de",
            "start": 662.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico y de esta curva de casos",
            "start": 665.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estimados un ligero incremento en",
            "start": 667.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas y coment\u00e1bamos tambi\u00e9n",
            "start": 670.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya desde hace b\u00e1sicamente dos esta ser\u00eda",
            "start": 673.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la tercera semana que hemos estado",
            "start": 676.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mencionando al estado de quintana roo",
            "start": 677.77,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "con este comportamiento d\u00eda de varias",
            "start": 680.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "semanas y bueno hay que obviamente",
            "start": 682.959,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "llevar a cabo acciones actividades",
            "start": 684.87,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 687.31,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "para controlar mitigar y que vuelva",
            "start": 689.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "volvamos nuevamente a un comportamiento",
            "start": 692.019,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de meseta o inclusive descendente pero",
            "start": 693.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bueno si la epidemia a nivel nacional a",
            "start": 697.149,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este punto est\u00e1 bajo control y",
            "start": 700.36,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "obviamente lo hemos dicho ese control es",
            "start": 703.149,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "gracias a que se est\u00e1n poniendo en",
            "start": 706.029,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica y que la poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 707.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuyendo con la implementaci\u00f3n de",
            "start": 710.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "las medidas preventivas la sana",
            "start": 712.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "distancia que inicia con quedarnos en",
            "start": 715.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casa si no tenemos ninguna actividad",
            "start": 718.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esencial que llevar a cabo si vamos a",
            "start": 720.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realizar esta actividad esencial y vamos",
            "start": 722.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a participar en el espacio p\u00fablico pues",
            "start": 725.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bueno el uso de adecuado del cubrebocas",
            "start": 727.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el lavado constante de manos y",
            "start": 730.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mantenernos lo m\u00e1s digamos a un metro y",
            "start": 733.39,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "medio dos metros de distancia de las",
            "start": 736.839,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s \u00e9ste personas obviamente tratar de",
            "start": 739.149,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en este momento realizar lo",
            "start": 742.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos posible actividades que nos",
            "start": 745.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "congreguen o que en su momento nos",
            "start": 748.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acerquen a grupos masivos de personas y",
            "start": 750.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que por lo tanto en ellas puede haber",
            "start": 753.279,
            "duration": 2.071
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 754.81,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "persona con el virus si pudi\u00e9ramos",
            "start": 755.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda obviamente contagiar",
            "start": 756.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los congruente el porcentaje de casos",
            "start": 758.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "activos estimados ya ven\u00edamos diciendo",
            "start": 762.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de semanas previas que se ten\u00eda menos",
            "start": 764.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del 1 por ciento se abre el decimal para",
            "start": 767.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poder tener el movimiento diario",
            "start": 770.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "punto 7 o 0.7 por ciento representan las",
            "start": 772.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "personas que han enfermado en los 14",
            "start": 777.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la epidemia activa es peque\u00f1a la",
            "start": 779.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "epidemia activa todas las dem\u00e1s m\u00e1s de",
            "start": 781.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos millones 576 mil son personas que",
            "start": 785.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermaron ya despu\u00e9s de estas de estos",
            "start": 787.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "catorce d\u00edas y obviamente conforman el",
            "start": 790.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comportamiento hist\u00f3rico de lo que hasta",
            "start": 793.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el momento ha ocurrido veamos la",
            "start": 795.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 797.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que es entre las 17 y la 18",
            "start": 799.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un descenso de menos 17% el cual",
            "start": 801.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se ha mantenido constante recordemos que",
            "start": 805.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "abrimos la semana con menos 20 lo que",
            "start": 807.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quiere decir que pr\u00e1cticamente ya hoy",
            "start": 809.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jueves s\u00f3lo a dos d\u00edas de cerrar la",
            "start": 811.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semana la disminuci\u00f3n ha sido s\u00f3lo de",
            "start": 813.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tres puntos porcentuales no para efecto",
            "start": 815.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de menos 20 o menos 17",
            "start": 817.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente nos quiere decir que el",
            "start": 820.48,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado estaremos conservando y cerrando",
            "start": 822.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con esta tendencia descendente y veremos",
            "start": 824.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como abre la semana 19 veamos la",
            "start": 826.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva esta imagen se",
            "start": 830.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "toma con la informaci\u00f3n que proviene de",
            "start": 834.76,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "la red",
            "start": 836.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "irak o la red que monitorea la infecci\u00f3n",
            "start": 837.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave todas aquellas",
            "start": 839.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas que desarrollan signos o",
            "start": 842.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas compatibles con kobe pero grave",
            "start": 844.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico y que por lo tanto requieren",
            "start": 848.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n ya sea una cama general",
            "start": 850.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o ya sea en una cama est\u00e9 con ventilador",
            "start": 852.519,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y por lo tanto es una se\u00f1al tambi\u00e9n",
            "start": 855.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sumamente importante porque entonces nos",
            "start": 857.38,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dice m\u00e1s all\u00e1 de la carga de enfermedad",
            "start": 859.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la cantidad de casos que era la curva",
            "start": 862.269,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "azul anterior aqu\u00ed podemos ver si de",
            "start": 864.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esas personas c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 867.459,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comportamiento de la enfermedad grave y",
            "start": 869.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "vemos que es tambi\u00e9n congruente porque",
            "start": 871.329,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se mantiene este descenso observado",
            "start": 872.92,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "desde principios de a\u00f1o si medimos el",
            "start": 875.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s alto al corte del d\u00eda de ayer",
            "start": 877.389,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pues es menos 87% de lo que ten\u00edamos a",
            "start": 879.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "principios de a\u00f1os los indicadores",
            "start": 883.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "puntuales",
            "start": 885.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "generales y camas con ventilador han",
            "start": 887.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado ondulando ligeramente fluctuando",
            "start": 888.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre este 11 por ciento para las",
            "start": 891.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "generales 14% para las camas con",
            "start": 894.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ventilador y obviamente esto se",
            "start": 896.91,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "distribuye en las 32 entidades",
            "start": 898.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federativas pero como podemos ver una",
            "start": 901.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gran capacidad de respuesta hospitalaria",
            "start": 904.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es decir gran cantidad de camas que",
            "start": 907.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n disponibles y en su momento",
            "start": 909.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pudieran utilizarse en caso de que",
            "start": 911.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hubiera alg\u00fan rebrote sobre todo en lo",
            "start": 913.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "local pensando en un municipio pensando",
            "start": 916.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en una localidad o en una entidad que en",
            "start": 918.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su momento si pudiera estar teniendo un",
            "start": 921.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incremento en la hospitalizaci\u00f3n pero",
            "start": 923.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vemos que obviamente a nivel nacional",
            "start": 926.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto no ocurre entonces bueno vamos a",
            "start": 928.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguir obviamente d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 930.73,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "actualizando esta informaci\u00f3n",
            "start": 931.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds al um\u00eda",
            "start": 935.209,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de vacunas el presidente",
            "start": 938.55,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ya esta misma ma\u00f1ana nos habl\u00f3 de la",
            "start": 942.209,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nueva cifra marca la nueva punto de",
            "start": 944.339,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "referencia de vacunaci\u00f3n pero todav\u00eda de",
            "start": 947.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l anunci\u00f3 en la ma\u00f1ana que",
            "start": 950.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fueron 7 710 mil cinco vacunas recibimos",
            "start": 952.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "unas piezas de informaci\u00f3n de otro par",
            "start": 956.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de estados oaxaca y veracruz que",
            "start": 960.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguieron con un poquito m\u00e1s de",
            "start": 962.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n durante varios minutos",
            "start": 965.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las nueve de la noche de modo",
            "start": 966.959,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que la cifra de ayer 19 de mayo fue en",
            "start": 969.39,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "realidad de 727 mil 638 dosis es la",
            "start": 973.589,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima capacidad que hemos logrado hasta",
            "start": 979.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el momento y nuestra meta es mantenernos",
            "start": 981.99,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "en promedio por arriba de 500.000 dosis",
            "start": 986.01,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 d\u00edas en donde dejamos 250000 o",
            "start": 991.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "menos pero en promedio si consideramos",
            "start": 995.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estas variaciones esperamos que en",
            "start": 997.899,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "promedio estemos al menos en 500.000",
            "start": 1000.54,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "dosis posiblemente vamos a lograr tener",
            "start": 1004.05,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "600.000 o incluso m\u00e1s como en este caso",
            "start": 1007.189,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "727.000 porque es esto importante si",
            "start": 1011.449,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hacemos un c\u00e1lculo podemos ver que",
            "start": 1014.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edamos estar vacunando arriba de",
            "start": 1016.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "500.000 para lograr la meta de octubre",
            "start": 1019.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nos quedar\u00edan 5 meses de vacunaci\u00f3n y si",
            "start": 1023.15,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "logramos vacunar 500.000 al d\u00eda esto nos",
            "start": 1027.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dar\u00eda la posibilidad de tener un mill\u00f3n",
            "start": 1031.439,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "y medio",
            "start": 1034.02,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "algunas o 15 millones por por mes y",
            "start": 1035.67,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "luego ya llegar hasta los 75 millones en",
            "start": 1039.309,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los cinco meses ese es el c\u00e1lculo en",
            "start": 1042.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales para que quede claro",
            "start": 1044.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se opera por supuesto tenemos un",
            "start": 1046.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo puntual de acuerdo a la",
            "start": 1048.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "velocidad en que funciona un megacentro",
            "start": 1050.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un macrocentro y finalmente una unidad",
            "start": 1053.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de menor tama\u00f1o tanto en zona rural como",
            "start": 1057.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en zona urbana y ya lo tenemos",
            "start": 1060.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cronometrado lo tenemos estimado se",
            "start": 1061.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "requiere que cada c\u00e9lula de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1064.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunando cerca de 150 dosis o",
            "start": 1066.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "personas por hora para que se logre y lo",
            "start": 1070.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos logrando hay c\u00e9lulas de",
            "start": 1074.29,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que en este momento est\u00e1n",
            "start": 1075.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunando hasta 220 250 por hora sobre",
            "start": 1076.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo cuando hablamos de estos mega y",
            "start": 1081.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "macro centros fue muy ben\u00e9fico el haber",
            "start": 1083.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hecho esta reorganizaci\u00f3n del programa",
            "start": 1085.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1088.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en forma acumulativa pr\u00e1cticamente 25",
            "start": 1091.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "millones 24 millones 988 mil 66 dosis de",
            "start": 1093.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vacuna que se han puesto hasta el",
            "start": 1098.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento recordar que esta gr\u00e1fica",
            "start": 1100.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precisamente tiene ese prop\u00f3sito es el",
            "start": 1103.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "veloc\u00edmetro lo que nos muestra es a qu\u00e9",
            "start": 1105.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "velocidad estamos vacunando inicialmente",
            "start": 1107.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde luego lenta cuando fue la fase de",
            "start": 1110.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n poca vacuna pocos",
            "start": 1113.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "territorios",
            "start": 1115.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pocas personas despu\u00e9s fue creciendo y",
            "start": 1116.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora estamos a esta velocidad aqu\u00ed se",
            "start": 1119.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miden d\u00edas y la cantidad de vacunas que",
            "start": 1122.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se ponen cada d\u00eda la siguiente por favor",
            "start": 1125.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n que esas casi 25 millones",
            "start": 1129.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de dosis de vacunas se han aplicado a",
            "start": 1132.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "16.8 millones de personas ya durante",
            "start": 1135.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas esta semana hemos explicado",
            "start": 1139.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9 b\u00e1sicamente porque todas las 5",
            "start": 1140.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "excepto una es decir cuatro vacunas",
            "start": 1145.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "requieren dos dosis por lo tanto una",
            "start": 1147.07,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "persona que recibi\u00f3 la primera dosis",
            "start": 1150.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solo tiene medio esquema cuando ya tiene",
            "start": 1151.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las dos dosis tiene un esquema completo",
            "start": 1154.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "32 por ciento en este momento que son",
            "start": 1156.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cinco millones 5.4 millones de personas",
            "start": 1158.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tienen la primera dosis y el resto 68%",
            "start": 1161.93,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que es la gran mayor\u00eda tienen ya las dos",
            "start": 1166.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dosis o bien recibieron la vacuna",
            "start": 1169.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cancino y solo requieren una dosis la",
            "start": 1172.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1175.73,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hoy tuvimos tambi\u00e9n un muy jugoso",
            "start": 1177.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda de vacunas m\u00e1s de tres",
            "start": 1180.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas van a",
            "start": 1183.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llegar al d\u00eda de hoy todav\u00eda no",
            "start": 1185.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "completas porque en la noche hoy a las",
            "start": 1187.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "22 30 horas llega el \u00faltimo embarque el",
            "start": 1189.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la vacuna astraz\u00e9neca pero que",
            "start": 1193.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recibimos en la ma\u00f1ana recibimos casi",
            "start": 1195.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "700.000 dosis de la vacuna pzifer",
            "start": 1197.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "biotech en dos vuelos distintos uno que",
            "start": 1200.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a las cinco y media y otro poco",
            "start": 1203.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antes de las diez de la ma\u00f1ana la",
            "start": 1206.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1207.85,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "la segunda un mill\u00f3n de dosis de la",
            "start": 1210.119,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacuna si novak generalmente est\u00e1 llega",
            "start": 1213.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en embarques de un mill\u00f3n de dosis como",
            "start": 1215.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se puede ver lleg\u00f3 esto en la madrugada",
            "start": 1219.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por cierto quiero agradecer p\u00fablicamente",
            "start": 1221.759,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a nuestros colegas que est\u00e1n todas las",
            "start": 1223.289,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ocasiones recibiendo el material en el",
            "start": 1226.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aeropuerto colegas de la secretar\u00eda de",
            "start": 1229.439,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salud como el doctor gerardo perdig\u00f3n",
            "start": 1231.479,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quien fue el encargado esta ma\u00f1ana de",
            "start": 1233.099,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informar al presidente pero tambi\u00e9n",
            "start": 1235.169,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colegas de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 1237.629,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aduanas y tambi\u00e9n del servicio de",
            "start": 1239.579,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria por supuesto",
            "start": 1243.029,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la marina de la",
            "start": 1245.429,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa nacional y el",
            "start": 1247.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "propio personal de los recintos",
            "start": 1248.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aduanales y dem\u00e1s instalaciones del",
            "start": 1251.359,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "aeropuerto muchas gracias por todo el",
            "start": 1253.949,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo muchas gracias por ese buen",
            "start": 1255.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ambiente de colaboraci\u00f3n con un sentido",
            "start": 1258.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy patri\u00f3tico y muy generoso hacia la",
            "start": 1260.759,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1263.369,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "vamos a ver la siguiente",
            "start": 1264.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y los compa\u00f1eros de la guardia nacional",
            "start": 1266.61,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por cierto ah\u00ed estaban en la foto que no",
            "start": 1267.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se nos olvide ej\u00e9rcito marina guardia",
            "start": 1269.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1272.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 32 millones 74 mil",
            "start": 1273.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "915 dosis de vacuna que alg\u00fan momento",
            "start": 1276.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "han llegado a m\u00e9xico desde el 23 de",
            "start": 1279.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 1281.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda 25 millones ya fueron",
            "start": 1283.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aplicadas aqu\u00ed vemos es m\u00e1s uno de los",
            "start": 1286.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo que hemos comentado en",
            "start": 1289.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ocasiones previas si no cont\u00e1ramos el",
            "start": 1291.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "embarque de hoy",
            "start": 1293.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos con una diferencia de 5",
            "start": 1295.27,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "millones de dosis entre las que ya",
            "start": 1297.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegaron y las que ya se pusieron pero",
            "start": 1299.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy como hoy recibimos casi 3 millones",
            "start": 1302.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esta cifra va a subir hasta 33 millones",
            "start": 1304.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y de manera inmediata tenemos 8 millones",
            "start": 1307.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de vacunas que no se han puesto personas",
            "start": 1311.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se han inquietado con este tema",
            "start": 1314.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dir\u00edan como est\u00e1n all\u00e1 almacenadas 8",
            "start": 1315.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones pues tan solo 3 de esos 8 es",
            "start": 1318.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque acaban de llegar por cierto una",
            "start": 1321.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gran cantidad de ellas el mismo d\u00eda se",
            "start": 1324.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueden desplazar en las rutas terrestres",
            "start": 1327.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya hemos explicado el proceso con",
            "start": 1328.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "detalle de la selecci\u00f3n para cada una de",
            "start": 1331.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las rutas y eso se lleva a veces un d\u00eda",
            "start": 1334.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "completo una noche completa porque",
            "start": 1336.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1338.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en birmex como en los otros recintos",
            "start": 1340.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo esa redistribuci\u00f3n y",
            "start": 1343.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "verificando que el material est\u00e9 en",
            "start": 1345.89,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "perfectas condiciones",
            "start": 1347.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1350.029,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el calendario aqu\u00ed est\u00e1 tenemos lo que",
            "start": 1352.33,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "recibimos hoy casi 700.000 de facer el",
            "start": 1355.39,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de sinovac y est\u00e1 pendiente un",
            "start": 1360.909,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 394 mil 800 de astraz\u00e9neca que",
            "start": 1363.85,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n hoy por la noche 22 30 horas la",
            "start": 1367.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1370.269,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1372.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 1373.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puntos de contacto contacto ciudadano",
            "start": 1375.99,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1378.42,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "acceder a cualquier inquietud y",
            "start": 1380.08,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "agregamos aqu\u00ed gracias al doctor l\u00f3pez",
            "start": 1381.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manning que nos agreg\u00f3 aqu\u00ed el c\u00f3digo qr",
            "start": 1384.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "recuerden que si es con un tel\u00e9fono",
            "start": 1387.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "celular con un lector de qr escanean",
            "start": 1391.21,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "esta figura se abre un servicio de",
            "start": 1394.36,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "automatizados de preguntas respuestas en",
            "start": 1399.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n whatsapp con el doctor",
            "start": 1402.309,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "armando vacuno y la p\u00e1gina vacuna cobit",
            "start": 1405.1,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "punto gob.mx muchas gracias",
            "start": 1409.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vamos entonces a abrir preguntas y",
            "start": 1412.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y respuestas solo quisiera comentar este",
            "start": 1416.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tema de las personas con dificultad de",
            "start": 1419.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "movimiento que ayer se comentaba l\u00e1stima",
            "start": 1422.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 hoy para poder mencionar la",
            "start": 1425.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica de ayer pero todo mundo la",
            "start": 1428.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presencia la colega reportera de animal",
            "start": 1430.15,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1433.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ayer nos comentaba sobre que en el",
            "start": 1435.399,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico no se est\u00e1 vacunando a",
            "start": 1439.57,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "las personas con dificultad de moverse",
            "start": 1441.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "personas postradas dec\u00eda",
            "start": 1444.549,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "la manera en que lo formul\u00f3 parec\u00eda una",
            "start": 1447.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generalizaci\u00f3n parec\u00eda como que era una",
            "start": 1449.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n no vacunar a personas postradas",
            "start": 1451.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y su ejemplo en el estado de mexico y no",
            "start": 1454.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "recuerdo que otra entidad federativa",
            "start": 1456.15,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 1457.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "explic\u00e1bamos ayer es muy importante que",
            "start": 1459.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nadie asuma este tipo de cosas y piense",
            "start": 1462.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hay una decisi\u00f3n de excluir a alg\u00fan",
            "start": 1465.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grupo social en particular ser\u00eda un",
            "start": 1467.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "disparate por supuesto suponer que esto",
            "start": 1470.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es as\u00ed m\u00e1s cuando se trata de personas",
            "start": 1473.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que enfrentan un elemento de",
            "start": 1475.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad social como es el no",
            "start": 1477.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poderse mover ya en la conversaci\u00f3n",
            "start": 1479.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "posterior a la conferencia no se",
            "start": 1482.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "especific\u00f3 la compa\u00f1\u00eda andrea vega que",
            "start": 1484.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "conoce de casos espec\u00edficos que le han",
            "start": 1489.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "relatado que no han sido vacunados y",
            "start": 1491.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acordamos lo que tambi\u00e9n para ello es",
            "start": 1494.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00fatil este espacio es la contribuci\u00f3n que",
            "start": 1497.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueden tener las compa\u00f1eras reporteras y",
            "start": 1501.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reporteros para ayudarnos a identificar",
            "start": 1504.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hay alg\u00fan problema",
            "start": 1506.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "una vez que queda claro que no es que",
            "start": 1509.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sea ni una decisi\u00f3n ni un problema",
            "start": 1511.71,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "generalizado",
            "start": 1513.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a lo largo del d\u00eda de hoy tambi\u00e9n a",
            "start": 1515.539,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ustedes en este caso liliana",
            "start": 1518.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noble quien se lo agradezco nos facilit\u00f3",
            "start": 1520.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uno de esos casos una persona existe",
            "start": 1522.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "existente muy espec\u00edfica de residente",
            "start": 1525.919,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del estado de mexico que relata un",
            "start": 1529.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "problema precisamente as\u00ed elementos m\u00e1s",
            "start": 1531.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "elementos menos su familiar es una",
            "start": 1533.899,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "persona adulta muy mayor que tiene un",
            "start": 1536.09,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "problema de osteoporosis es decir una",
            "start": 1538.429,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gran propensi\u00f3n a fracturas en los",
            "start": 1540.769,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "huesos y en su momento le atendi\u00f3",
            "start": 1542.749,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico en una ambulancia como",
            "start": 1545.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte del operativo pero considerado que",
            "start": 1548.96,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un riesgo muy elevado de que se",
            "start": 1551.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fracturara y no consideran pertinente",
            "start": 1553.129,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "movilizar le a la unidad de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1555.679,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en seguimiento a todo esto hablamos con",
            "start": 1558.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro colega el coordinador del",
            "start": 1561.499,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "operativo correcaminos en el estado de",
            "start": 1563.599,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mexico el doctor mauricio hern\u00e1ndez el",
            "start": 1565.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director de prestaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 1568.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sociales del estado de mexico",
            "start": 1569.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "primero nos corrobora que de ninguna",
            "start": 1571.34,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "manera hay decisi\u00f3n alguna de excluir a",
            "start": 1573.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas con discapacidades",
            "start": 1576.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que existe registro de cada una de las",
            "start": 1579.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "unidades operativas en comunidad de que",
            "start": 1581.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente se ha estado vacunando",
            "start": 1584.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a estas personas que tienen dificultades",
            "start": 1586.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de movimiento",
            "start": 1589.01,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "por supuesto puede haber alg\u00fan caso",
            "start": 1589.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "puntual que no haya sido vacunado y el",
            "start": 1591.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mensaje para la poblaci\u00f3n para todos",
            "start": 1594.049,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "ustedes es",
            "start": 1596.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ayuden a comunicarlo cuando una persona",
            "start": 1598.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en necesidad no tiene el",
            "start": 1602.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mecanismo para hacerlo si usted es el",
            "start": 1604.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vecino la vecina de alguien que conoce",
            "start": 1606.039,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "en esa situaci\u00f3n",
            "start": 1608.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "por favor ayude ayude a su vecina ayude",
            "start": 1609.25,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a su vecino a que tenga el mecanismo de",
            "start": 1611.919,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "comunicarlo y tambi\u00e9n a ustedes les",
            "start": 1616.49,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agradezco y aqu\u00ed p\u00fablicamente a liliana",
            "start": 1618.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "noble de pulso saludable por el caso",
            "start": 1620.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico gracias",
            "start": 1622.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "liliana pero si hay alg\u00fan caso semejante",
            "start": 1624.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias por ayudarnos o en",
            "start": 1626.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales por eso est\u00e1 estos",
            "start": 1628.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "n\u00fameros telef\u00f3nicos y est\u00e1 el portal",
            "start": 1631.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de internet para que se comunique",
            "start": 1636.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cualquier pendiente que haya muchas",
            "start": 1639.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias por ayudarnos vamos a abrir a",
            "start": 1642.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntas comentarios son las 19 horas",
            "start": 1644.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con 24 minutos vamos a empezar con juan",
            "start": 1646.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez arturo contreras nos seguimos",
            "start": 1649.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con ustedes y nos pasamos de este",
            "start": 1650.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 1653.1,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "gracias y buenas tardes este joven",
            "start": 1654.419,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez ya no basta de europa",
            "start": 1657.029,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precisamente era espec\u00edficamente sobre",
            "start": 1658.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de las personas postradas",
            "start": 1660.989,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ustedes ya en diferentes ocasiones ya en",
            "start": 1663.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ha ido explicando y como la",
            "start": 1665.58,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda puede reportar este tipo de",
            "start": 1668.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "casos pero padre la pena que se nos",
            "start": 1670.049,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puede volver a recordar a d\u00f3nde deben de",
            "start": 1671.73,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acudir a quien est\u00e9 bueno hace unos d\u00edas",
            "start": 1674.279,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les preguntaba cu\u00e1ntas herramientas",
            "start": 1677.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ustedes han este puesto o han echado a",
            "start": 1680.009,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "andar precisamente uno para combatir una",
            "start": 1682.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "infamia dos precisamente para que la",
            "start": 1684.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se acerque a consultar y a",
            "start": 1686.369,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tener este m\u00e1s informaci\u00f3n a la mano y",
            "start": 1688.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tres pues obviamente bueno estamos",
            "start": 1692.039,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed del chat work chat box bot",
            "start": 1693.69,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pero de todos los que dan todo lo otro",
            "start": 1696.45,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo que en este hecho ustedes echar la",
            "start": 1699.629,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mano pero m\u00e1s o menos a donde podr\u00edan",
            "start": 1701.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar cerca ser\u00e1 reportar estos casos",
            "start": 1704.249,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos o alg\u00fan este en este caso",
            "start": 1705.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "donde este chat todo este tipo de pues",
            "start": 1708.629,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "herramientas que han puesto la mano",
            "start": 1711.359,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n",
            "start": 1713.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como no muchas gracias b\u00e1sicamente",
            "start": 1714.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00faltiples canales m\u00faltiples en",
            "start": 1716.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el gobierno federal los tenemos desde el",
            "start": 1720.12,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia uno de los que",
            "start": 1724.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fueron muy utilizados en la parte m\u00e1s",
            "start": 1727.169,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "activa de la epidemia fue el n\u00famero 800",
            "start": 1729.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la unidad de inteligencia",
            "start": 1733.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y sanitaria este es un",
            "start": 1734.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "n\u00famero que tenemos siempre antes de la",
            "start": 1737.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "epidemia ya estaba en funciones",
            "start": 1739.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente para tener informes",
            "start": 1741.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ciudadanos de situaciones que pudieran",
            "start": 1744.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "amenazar la salud p\u00fablica el n\u00famero es",
            "start": 1746.61,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "800 00 44 800",
            "start": 1749.76,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda no es perm\u00edtame quite lo",
            "start": 1754.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que no se cree confusi\u00f3n",
            "start": 1756.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ese n\u00famero 800 00 44 800 es de la unidad",
            "start": 1758.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de inteligencia primero oficial itar ya",
            "start": 1765.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la direcci\u00f3n general de",
            "start": 1768.32,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda que dirige el doctor jos\u00e9",
            "start": 1769.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alom\u00eda \u00e9ste funciona las 24 horas",
            "start": 1771.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 1774.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contestan personas reales son m\u00e9dicas y",
            "start": 1774.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que est\u00e1n en esta unidad de",
            "start": 1778.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica y est\u00e1n entrenadas y",
            "start": 1782.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entrenados son el proceso de",
            "start": 1785.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entrenamiento sobre epidemiolog\u00eda",
            "start": 1786.83,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hemos puesto en servicio tambi\u00e9n",
            "start": 1790.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "otras maneras de este momento que empez\u00f3",
            "start": 1793.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el operativo de vacunaci\u00f3n decidimos",
            "start": 1797.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tener un n\u00famero espec\u00edfico no es tan",
            "start": 1799.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de recordar desafortunadamente",
            "start": 1801.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero es un n\u00famero espec\u00edfico y ahora s\u00ed",
            "start": 1804.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si le es tan amable de ponerlo y",
            "start": 1806.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es lo que se ve en pantalla este centro",
            "start": 1811.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 1813.97,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "tiene 55 36 84 03 70 36 84 03 70",
            "start": 1816.93,
            "duration": 13.369
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se puede reportar todo se pueden",
            "start": 1828.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacer preguntas sobre vacuna comida",
            "start": 1830.299,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "no si hay un bache deseo si se necesita",
            "start": 1832.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una ambulancia y no confundir que esto",
            "start": 1834.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es para atender emergencias no es",
            "start": 1837.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para hablar y decir est\u00e1 mi familiar",
            "start": 1839.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "enfermo no",
            "start": 1841.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no important\u00edsimo no confundirse con eso",
            "start": 1842.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 el 911 n\u00famero universal de",
            "start": 1845.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "emergencias que hemos mencionado",
            "start": 1848.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas veces si usted tiene una",
            "start": 1851.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "persona que tiene comida o tiene usted",
            "start": 1853.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es s\u00edntomas sugerentes de kobe 911 esto",
            "start": 1855.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es aparte esto es para una situaci\u00f3n",
            "start": 1859.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como \u00e9sta que relat\u00f3 que nos hizo llegar",
            "start": 1861.91,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "liliana",
            "start": 1864.19,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mi familiar no fue vacunado aqu\u00ed",
            "start": 1866.809,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina vacuna con punto",
            "start": 1873.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gob.mx hay una secci\u00f3n espec\u00edfica para",
            "start": 1876.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informar los eventos asociados a",
            "start": 1879.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n los es xavi el doctor ricardo",
            "start": 1882.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cortez director de promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 1885.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quien ha puesto a disposici\u00f3n todo este",
            "start": 1888.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "material junto con su equipo de trabajo",
            "start": 1890.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 habilitando precisamente a partir",
            "start": 1894.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la conversaci\u00f3n de ayer que ahora",
            "start": 1896.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estamos extendiendo est\u00e1 habilitando",
            "start": 1897.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para que en este mismo portal no",
            "start": 1900.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solamente se tenga la posibilidad de",
            "start": 1902.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reportar eventos asociados a vacunaci\u00f3n",
            "start": 1904.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sino situaciones varias sobre retos de",
            "start": 1906.83,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acceso a la vacuna",
            "start": 1910.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero hoy lanzar algunos cambios para que",
            "start": 1914.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s f\u00e1cil de el mecanismo existe en",
            "start": 1917.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la escena la misma p\u00e1gina vacuna cobit",
            "start": 1919.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto punto mx de acuerdo y finalmente",
            "start": 1921.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este c\u00f3digo qr es lo que present\u00f3 el",
            "start": 1924.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "propio ricardo cortez hace algunos d\u00edas",
            "start": 1927.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "recientes es un mecanismo de informaci\u00f3n",
            "start": 1929.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ese no es para hacer reportes es",
            "start": 1932.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero s\u00e9",
            "start": 1934.53,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hace un escaneo de ese c\u00f3digo todo este",
            "start": 1938.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "material estar\u00e1 p\u00fablico por supuesto y",
            "start": 1941.809,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se carga una aplicaci\u00f3n esto se llama",
            "start": 1944.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "chat bote es la tecnolog\u00eda de hoy y uno",
            "start": 1948.409,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "le va haciendo preguntas a la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1951.799,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sobre las cosas que m\u00e1s frecuentemente",
            "start": 1953.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueden preguntarse tenemos otro para",
            "start": 1956.769,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "susana distancia que recordar\u00e1n lo",
            "start": 1960.47,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "pusimos a disposici\u00f3n desde hace mucho",
            "start": 1962.509,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y entonces por favor",
            "start": 1964.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos a difundirlo ya s\u00e9 ustedes como",
            "start": 1966.649,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicadores y comunicadoras a usted",
            "start": 1968.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 viendo corre la voz corre",
            "start": 1971.299,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la voz de que existen canales de",
            "start": 1973.549,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1974.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "auxiliar a todo el mundo y ayude a su",
            "start": 1978.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vecino por favor",
            "start": 1981.309,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muchas gracias juan hern\u00e1ndez arturo",
            "start": 1983.13,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "contreras",
            "start": 1985.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina",
            "start": 1987.549,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches arturo puntillas",
            "start": 1990.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de pie p\u00e1gina un poco relacionado al",
            "start": 1992.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tema de moda no igual nos llegaron por",
            "start": 1993.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por redes sociales consultas de personas",
            "start": 1996.679,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan no han vacunado a mi abuelito",
            "start": 1998.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no bomba con nada mi abuelita no uno de",
            "start": 2000.309,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estos caros en es capital con la ciudad",
            "start": 2002.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico nosotros causa en guerrero",
            "start": 2003.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces es saber ah\u00ed en donde en donde",
            "start": 2005.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atorando la bolita no nos dicen",
            "start": 2007.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 el registro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2010.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos los datos y nos dijeron que nos",
            "start": 2011.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iban a llamar cuando fueran a venir y ya",
            "start": 2014.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pasaron cuatro meses y no han venido",
            "start": 2016.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n mi abuelita le pasa",
            "start": 2018.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algo parecido no \u00e9ste me dijo y me",
            "start": 2021.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apunt\u00e9 para que me vacunen y me dice yo",
            "start": 2024.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "creo que el gobierno creo que a esta",
            "start": 2027.37,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "pobre vieja ya m\u00e1s vale no ponerle la",
            "start": 2028.63,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vacuna no eso lo dice en broma ella la",
            "start": 2030.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e9 estos me dijo puede llevarme t\u00fa y",
            "start": 2031.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la lleve a la alcald\u00eda de al lado",
            "start": 2034.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hart no pero pero hay mucha gente que no",
            "start": 2036.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sabe entonces pues si ella la que hacen",
            "start": 2039.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esperar periodos largos entonces saber",
            "start": 2042.37,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en las gracias por",
            "start": 2044.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencionarlo de arturo porque este es",
            "start": 2046.41,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "otro reto de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2048.55,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "e importante",
            "start": 2051.129,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto debo esperar entre la primera",
            "start": 2053.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "dosis y la segunda dosis",
            "start": 2054.99,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "usted sabe cu\u00e1nto tiene que esperar lo",
            "start": 2058.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "primero que hay que saber es que vacuna",
            "start": 2061.669,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "le pusieron",
            "start": 2062.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque dependiendo que vacuna le",
            "start": 2064.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pusieron es el tiempo de espera si le",
            "start": 2066.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pusieron la vacuna cancino no necesita",
            "start": 2069.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esperar ya est\u00e1 completamente protegida",
            "start": 2071.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si le pusieron la vacuna a facer entre",
            "start": 2074.639,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "21 d\u00edas y 35 d\u00edas le debe llegar la cita",
            "start": 2077.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para la segunda dosis",
            "start": 2083.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero si le puso la vacuna astra no le va",
            "start": 2085.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a llegar la cita antes de dos meses",
            "start": 2087.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tres meses porque es el periodo que",
            "start": 2092.909,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente m\u00e9dicamente se recomienda",
            "start": 2096.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "para vacunar la segunda dosis de astra",
            "start": 2098.52,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "si le pusieron la vacuna sputnik igual",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que a su vecina quiz\u00e1s a su vecina la",
            "start": 2104.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llamaron a los 28 d\u00edas pero hay un nuevo",
            "start": 2106.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "criterio que fue planteado por el",
            "start": 2109.319,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "instituto de jamal ella de que la vacuna",
            "start": 2111.39,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se puede ir hasta 3 meses 90 d\u00edas",
            "start": 2113.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces eso es importante insisto en",
            "start": 2116.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que es un reto de comunicaci\u00f3n porque",
            "start": 2119.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "identificamos cuando hemos detectado",
            "start": 2121.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casos semejantes que llegan por",
            "start": 2123.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples v\u00edas averiguamos y resulta que",
            "start": 2125.19,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "era correcto todav\u00eda no le tocaba la",
            "start": 2128.78,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "vacuna porque la vacuna que le pusieron",
            "start": 2131.579,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la primera dosis corresponde",
            "start": 2133.799,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la abuelita de arturo no ahora",
            "start": 2135.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "respecto al otro elemento que se puede",
            "start": 2137.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ayudar a solucionar",
            "start": 2140.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un saludo respetuos\u00edsimo para su",
            "start": 2142.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "abuelita que nos est\u00e1 ayudando a dar un",
            "start": 2145.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejemplo posiblemente de uso general",
            "start": 2148.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "si usted no le han llamado pero ya sabe",
            "start": 2151.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vacunando cerca de su casa",
            "start": 2154.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pres\u00e9ntese",
            "start": 2157.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no pasa nada pres\u00e9ntese ah\u00ed",
            "start": 2158.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le van a asesorar ah\u00ed hay personal",
            "start": 2162.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tanto de la brigada como de caminos que",
            "start": 2164.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es del gobierno federal como quien",
            "start": 2167.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "auxilia y es del gobierno del estado y",
            "start": 2170.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son parte del operativo y le van a",
            "start": 2172.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orientar y a lo mejor le dicen todav\u00eda",
            "start": 2174.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no le toca o le dicen uy",
            "start": 2176.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disculpe efectivamente ya le tocaba pase",
            "start": 2178.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por favor entonces la idea del operativo",
            "start": 2181.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n es que sea incluyente los",
            "start": 2184.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos requisitos aqu\u00ed no queremos",
            "start": 2187.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "burocracia y trabas por favor",
            "start": 2188.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si algunos casos son casos que les",
            "start": 2192.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hablamos en cuatro meses y desde la",
            "start": 2194.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera vacuna usted decorados de la",
            "start": 2196.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segunda no est\u00e1 m\u00e1s que eso",
            "start": 2198.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nos pregunta tambi\u00e9n mucho de la",
            "start": 2201.65,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a mujeres embarazadas en",
            "start": 2202.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "otros estados no si se van a requerir",
            "start": 2204.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los mismos requerimientos que no se",
            "start": 2206.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y dem\u00e1s todos valen ninguno en la",
            "start": 2207.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escribirse el mismo les gustaba",
            "start": 2209.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 este arturo para mujer",
            "start": 2211.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "embarazada dos requisitos que usted",
            "start": 2213.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenga 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s que usted ya",
            "start": 2217.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "lleve 10 semanas de embarazo o m\u00e1s",
            "start": 2222.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00fanicos requisitos",
            "start": 2225.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se presenta al centro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2227.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "declara que est\u00e1 embarazada muestra su",
            "start": 2229.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "credencial donde se verifica la edad y",
            "start": 2232.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en un criterio basado en la confianza",
            "start": 2235.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos insistido el gobierno conf\u00eda en el",
            "start": 2238.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo se le va cola",
            "start": 2241.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "un comentario rapid\u00edsimo sobre el c\u00f3digo",
            "start": 2244.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "qr no que muy amablemente pusieron el",
            "start": 2247.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "skin inferior de la transmisi\u00f3n nos",
            "start": 2248.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dicen que se encima con el logo de",
            "start": 2251.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica entonces",
            "start": 2253.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pues bueno hay como pero no vamos a",
            "start": 2255.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mover problemas 2 y am ahora con toda",
            "start": 2257.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta idea de aumentar la cantidad de la",
            "start": 2261.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico no a uno de los",
            "start": 2263.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "grandes problemas para surtir las",
            "start": 2265.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vacunas es que no hab\u00edan vacunas es que",
            "start": 2267.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los laboratorios no estaban produciendo",
            "start": 2268.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la cantidad necesaria ahora en m\u00e9xico ya",
            "start": 2270.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las las cuestiones del envasado de",
            "start": 2273.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "varias vacunas va avanzando entonces a",
            "start": 2275.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ver si esta prisa no esta nueva",
            "start": 2278.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "velocidad que se le est\u00e1 imprimiendo a",
            "start": 2280.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico obedece a que ya",
            "start": 2282.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n basando ya se para poder",
            "start": 2285.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "envasar y producir m\u00e1s vacunas en m\u00e9xico",
            "start": 2287.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o que en el pa\u00eds en el mundo hay una",
            "start": 2289.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de donde est\u00e1n saliendo",
            "start": 2292.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como uno va con un espacio como no qu\u00e9",
            "start": 2294.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "buena pregunta",
            "start": 2296.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya casi",
            "start": 2298.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n principal va a ser el envasado",
            "start": 2299.94,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico",
            "start": 2303.03,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "estimamos lo que vamos a revisar en la",
            "start": 2304.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n t\u00e9cnica se espera que en el 24",
            "start": 2307.039,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de mayo a m\u00e1s tardar el 25 tal como",
            "start": 2312.38,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "estaba planeado se van a liberar 4 lotes",
            "start": 2316.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 2320.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se fabricaron en",
            "start": 2321.529,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "argentina me consta",
            "start": 2323.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "yo los vi cuando me estaba en enero all\u00e1",
            "start": 2325.849,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y han sido envasados en la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2328.64,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "liomont",
            "start": 2332.989,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado que esto sigui\u00f3 un",
            "start": 2335.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proceso muy riguroso de calidad y el",
            "start": 2338.47,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "\u00faltimo paso es un estudio que se llama",
            "start": 2342.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intercambiabilidad y que quiere decir",
            "start": 2346.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que cada uno de los lotes cada lote son",
            "start": 2349.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciclos de producci\u00f3n que tienen",
            "start": 2351.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 300.000 dosis",
            "start": 2353.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que interesa es que como son los",
            "start": 2356.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primeros cuatro se demuestre que esos",
            "start": 2358.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuatro tienen la misma potencia ese es",
            "start": 2362.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un proceso estandarizado normalizado por",
            "start": 2364.79,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y liomont lo ha conducido de",
            "start": 2368.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manera muy ordenada y dura 18 d\u00edas ese",
            "start": 2371.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2374.96,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "cuando termine ese proceso cofepris",
            "start": 2376.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene un recibe una documentaci\u00f3n al",
            "start": 2378.829,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respecto a la revisa y si todo est\u00e1 en",
            "start": 2381.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "regla como parece ser se libera cuatro",
            "start": 2383.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lotes de esta vacuna ahora recordar que",
            "start": 2386.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas del contrato entre",
            "start": 2390.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las m\u00faltiples partes la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2393.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "argentina mark science la compa\u00f1\u00eda l\u00e9o",
            "start": 2395.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "montseny mexico y astraz\u00e9neca m\u00e1s los",
            "start": 2398.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amientos gubernamentales que ha",
            "start": 2403.72,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "habido por parte del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 2405.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y el gobierno de",
            "start": 2407.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "argentina y el financiador principal de",
            "start": 2409.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este proyecto que es la fundaci\u00f3n carlos",
            "start": 2413.16,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "slim para la salud",
            "start": 2415.08,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 que 55 por ciento de lo",
            "start": 2418.789,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed se produce se queda en m\u00e9xico",
            "start": 2422.539,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "45 por ciento se va a otros pa\u00edses de",
            "start": 2425.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina en primera instancia",
            "start": 2429.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 2431.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces eso es las cantidades por",
            "start": 2433.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cierto argentinas en este momento est\u00e1",
            "start": 2437.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "viviendo una situaci\u00f3n dif\u00edcil en",
            "start": 2439.63,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la epidemia tiene una",
            "start": 2441.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epidemia creciente lo opuesto a nosotros",
            "start": 2443.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "lleva aproximadamente las mismas 17",
            "start": 2446.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "semanas con una tendencia creciente",
            "start": 2449.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "creciente creciente en la intensidad de",
            "start": 2451.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica confiamos en que el gobierno",
            "start": 2453.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "argentina est\u00e1 actuando correctamente",
            "start": 2456.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conocemos los elementos que quer\u00edan su",
            "start": 2459.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "respuesta epid\u00e9mica y son muy s\u00f3lidos",
            "start": 2462.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces confiamos en que en un momento",
            "start": 2466.51,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "dado esta curva va a cambiar de",
            "start": 2468.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trayectoria pero seguramente se va a",
            "start": 2470.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "requerir el apoyo al gobierno de",
            "start": 2473.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "argentina y veremos si se le puede",
            "start": 2475.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 2477.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "anticipando algunas dosis tambi\u00e9n dado",
            "start": 2479.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que nosotros en este momento tenemos",
            "start": 2482.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "menos apremio ahora la segunda parte de",
            "start": 2483.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la respuesta a su pregunta arturo es",
            "start": 2486.26,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2488.77,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "estas cantidades grandes no dependen",
            "start": 2490.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "solamente de lo que se embasa en m\u00e9xico",
            "start": 2494.479,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sino que la capacidad de producci\u00f3n de",
            "start": 2496.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las distintas compa\u00f1\u00edas ya es cada vez",
            "start": 2499.609,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2502.579,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por razones varias a veces hubo",
            "start": 2504.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "expansiones a las f\u00e1bricas por ejemplo",
            "start": 2506.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cansino acaba de expandir con una nueva",
            "start": 2509.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "planta y con pista en el proceso de",
            "start": 2512.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de esa planta si la",
            "start": 2514.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconoce vamos a aceptar producto de esa",
            "start": 2516.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otra planta de la misma compa\u00f1\u00eda cancino",
            "start": 2519.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la vamos a aceptar de rusia en este",
            "start": 2522.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento como recordar\u00e1n el doctor pedro",
            "start": 2525.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zenteno nuestro director general de",
            "start": 2527.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "birmex est\u00e1 en mosc\u00fa y ha estado toda la",
            "start": 2530.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana platicando con los funcionarios",
            "start": 2533.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rusos tanto del gobierno como del fondo",
            "start": 2536.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ruso de inversi\u00f3n directa como del",
            "start": 2538.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instituto gamal ella y le est\u00e1 dando",
            "start": 2540.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguimiento al proyecto de envasar la",
            "start": 2542.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik que ve en m\u00e9xico",
            "start": 2545.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este proyecto recordar\u00e1n se empez\u00f3 a",
            "start": 2548.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plantear en enero cuando fuimos a la",
            "start": 2550.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "visita argentina y a partir de ah\u00ed le",
            "start": 2552.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fuimos dando seguimiento en el gobierno",
            "start": 2554.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de mexico y estamos ya",
            "start": 2557.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con una posibilidad muy cercana a que en",
            "start": 2559.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "junio se empiece a envasar la vacuna",
            "start": 2562.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero el propio rus ya ha ido",
            "start": 2566.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consiguiendo plantas adicionales que le",
            "start": 2568.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permiten producir m\u00e1s r\u00e1pido esto ha",
            "start": 2571.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado pasando en el mundo en general y",
            "start": 2575.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eso es lo que explica que cada vez",
            "start": 2577.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos abastecimientos m\u00e1s grandes de",
            "start": 2578.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2581.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias alturas por favor hay",
            "start": 2584.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no seguimos como esto",
            "start": 2585.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buenas tardes doctor oscar sosa de la",
            "start": 2590.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mente digital y pregunta es referente a",
            "start": 2593.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la temporalidad de la vacuna se ha",
            "start": 2595.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "llevado a las redes sociales que nos",
            "start": 2597.13,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "dice la gente que se llame va a poner",
            "start": 2598.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo el d\u00eda de hoy con alguna de",
            "start": 2600.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las vacunas cuando tiempo va a tardar",
            "start": 2603.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta vacuna si existe un registro de una",
            "start": 2605.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "temporalidad a futuro o tendr\u00e9 que estar",
            "start": 2608.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me va curando continuamente para evitar",
            "start": 2611.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un contagio y tambi\u00e9n que ser\u00edan las",
            "start": 2614.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "medidas que tendr\u00edan que hacer para",
            "start": 2616.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poder protegerme o quitarme del",
            "start": 2618.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cubrebocas para siempre o seguir",
            "start": 2621.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "utiliz\u00e1ndolo no s\u00e9 cu\u00e1l es la",
            "start": 2623.49,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n que se nos da como no muchas",
            "start": 2625.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias a oscar este es un tema de gran",
            "start": 2627.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en el",
            "start": 2629.23,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2631.06,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2632.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hay varios elementos que destacar el",
            "start": 2635.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "primer sobre la duraci\u00f3n de la inmunidad",
            "start": 2638.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya me dio cobijo cu\u00e1nto tiempo voy estar",
            "start": 2641.39,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "inmune",
            "start": 2643.97,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "no me ha dado comida pero me pusieron la",
            "start": 2645.339,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "vacuna cu\u00e1nto tiempo voy a estar",
            "start": 2647.469,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 2649.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este momento hay evidencia cient\u00edfica",
            "start": 2651.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que al menos ocho meses y hay razones",
            "start": 2653.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para considerar que es probable que al",
            "start": 2656.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "menos dure un a\u00f1o completo la inmunidad",
            "start": 2659.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "al menos es posible que dure m\u00e1s pero la",
            "start": 2662.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "respuesta concreta a la pregunta",
            "start": 2666.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "important\u00edsima de mi necesitar\u00e9",
            "start": 2669.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revacunar o no todav\u00eda no se conoce",
            "start": 2672.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ayer precisamente tuve una reuni\u00f3n que",
            "start": 2676.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente tengo con los",
            "start": 2679.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "representantes de la ope s en m\u00e9xico a",
            "start": 2682.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quienes apreciamos y respetamos mucho y",
            "start": 2685.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "revisa vamos con cristian morales con la",
            "start": 2687.69,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "marca bast\u00f3n",
            "start": 2690.21,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "justamente el estado de conocimiento que",
            "start": 2690.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se tiene en el mundo sobre esto y hay",
            "start": 2693.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunas proyecciones de c\u00f3mo podr\u00eda",
            "start": 2695.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "comportarse en los siguientes a\u00f1os la",
            "start": 2697.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "epidemia y algunas de estos",
            "start": 2700.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "planteamientos te\u00f3ricos son que esto ya",
            "start": 2702.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edamos mencionado muchos meses",
            "start": 2705.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s la posibilidad de que empiece a",
            "start": 2707.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entrar en una fase estacional",
            "start": 2711.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "kovic es decir que la \u00e9poca de virus",
            "start": 2714.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "respiratorios que para el hemisferio",
            "start": 2716.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "norte es de octubre a marzo aumente los",
            "start": 2717.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2722.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "llega un punto m\u00e1ximo en enero y luego",
            "start": 2723.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "baje tal como nos ocurri\u00f3 en esta misma",
            "start": 2725.51,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 2727.61,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pero que despu\u00e9s ya se vuelve un patr\u00f3n",
            "start": 2729.029,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fijo y en el hemisferio sur lo opuesto",
            "start": 2730.769,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que justamente de marzo a septiembre",
            "start": 2733.429,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "suben los casos y luego hacia octubre y",
            "start": 2736.789,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "baje ese es uno de los planteamientos",
            "start": 2739.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricos no est\u00e1 demostrado y se",
            "start": 2741.269,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "requerir\u00e1 que el tiempo vaya diciendo",
            "start": 2745.559,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se comportan pero esto tiene que",
            "start": 2747.419,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ver con la inmunidad cu\u00e1nto dura que tan",
            "start": 2749.13,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "protectora resulta no porque nos lleva",
            "start": 2751.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "al segundo elemento",
            "start": 2755.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya quitamos las medidas son las",
            "start": 2757.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mantenemos en algunos lugares del mundo",
            "start": 2760.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es interesante porque incluso al",
            "start": 2762.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "interior del mismo pa\u00eds pensemos por",
            "start": 2764.099,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ejemplo en nuestros vecinos en eeuu hay",
            "start": 2766.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que est\u00e1n empujando",
            "start": 2770.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para ya no utilizar el cubrebocas texas",
            "start": 2772.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por ejemplo y en cambio el gobierno",
            "start": 2777.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federal de eeuu a trav\u00e9s de su centro de",
            "start": 2779.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "control de enfermedades cdc est\u00e1",
            "start": 2782.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfatizando la importancia de mantener",
            "start": 2785.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el uso de cubrebocas hasta que los",
            "start": 2787.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "\u00edndices epid\u00e9micos est\u00e9n suficientemente",
            "start": 2790.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bajos y el porcentaje de personas",
            "start": 2792.38,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vacunadas sea muy muy alto",
            "start": 2795.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico seguimos recomendando que se",
            "start": 2799.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mantengan las medidas sana distancia",
            "start": 2801.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "colectiva sana distancia individual uso",
            "start": 2804.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de cubrebocas sobre todo en espacios",
            "start": 2807.54,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cerrados recordad que el",
            "start": 2809.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cubrebocas es para evitar la salida no",
            "start": 2810.869,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tanto la llegada de los vivos",
            "start": 2813.51,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y el lavado continuo de manos el",
            "start": 2815.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estornudo de etiqueta etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2817.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y seguiremos con el sem\u00e1foro",
            "start": 2820.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mientras exista todav\u00eda actividad",
            "start": 2821.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica en cualquier parte del pa\u00eds",
            "start": 2824.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la pregunta sea tambi\u00e9n referente",
            "start": 2825.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a lo que tiene que ver con el mes de",
            "start": 2828.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "octubre despu\u00e9s del mes de octubre",
            "start": 2832.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 la misma estrategia cambiar\u00e1 lo",
            "start": 2833.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que proyecci\u00f3n tienen para despu\u00e9s de",
            "start": 2836.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que se haya vacunado a la mayor parte de",
            "start": 2838.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n gracias gracias tambi\u00e9n es",
            "start": 2840.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "uno de los escenarios que estamos",
            "start": 2842.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "visualizando formalizando justo por esto",
            "start": 2844.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es que el presidente hace un par de d\u00edas",
            "start": 2848.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el martes en el pulso de la salud",
            "start": 2850.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 2852.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que queremos lograr",
            "start": 2854.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que antes de octubre o cuando menos",
            "start": 2856.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta octubre toda la mitad de la",
            "start": 2858.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n toda la poblaci\u00f3n adulta que",
            "start": 2862.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de vacunada con al menos una dosis por",
            "start": 2864.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "supuesto habr\u00e1 quien si se vacun\u00f3 en",
            "start": 2866.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "septiembre todav\u00eda no va a tener la",
            "start": 2868.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener la segunda dosis no",
            "start": 2870.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque no haya vacuna sino porque no le",
            "start": 2873.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "toca si es por ejemplo la vacuna de",
            "start": 2874.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "astra no pero al menos la primera dosis",
            "start": 2876.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que la tengan todas las personas adultas",
            "start": 2879.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayores antes de octubre o m\u00e1ximo y en",
            "start": 2882.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "octubre porque una de las posibilidades",
            "start": 2884.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que es la que consideramos factible",
            "start": 2888.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justamente es esta es la temporada de",
            "start": 2890.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "virus respiratorios hay varias razones",
            "start": 2892.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la temperatura y",
            "start": 2894.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que a su vez repercuten en el",
            "start": 2898.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funcionamiento celular",
            "start": 2900.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y fisiol\u00f3gico del aparato respiratorio y",
            "start": 2903.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del sistema inmune que hacen que es en",
            "start": 2906.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "temporadas de fr\u00edo aumentan las",
            "start": 2909.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias ocurre con",
            "start": 2911.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "casi cualquier virus respiratorio",
            "start": 2913.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico ha sido la influenza pero",
            "start": 2916.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que ahora sea la influenza",
            "start": 2918.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que seguir\u00e1 y el cobijo entonces por eso",
            "start": 2920.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es que esa es la proyecci\u00f3n b\u00e1sica que",
            "start": 2924.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hasta ahorita tenemos",
            "start": 2928.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias por favor vamos al",
            "start": 2930.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y haya usted ah\u00ed atr\u00e1s nuestra",
            "start": 2933.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de medios p\u00fablicos gracias",
            "start": 2935.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ramon trias de predic\u00f3 el universal del",
            "start": 2937.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deportes sobre el partido de ayer en",
            "start": 2939.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pachuca que ya se confirm\u00f3 el sobrecupo",
            "start": 2942.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en en el estadio se dice que alrededor",
            "start": 2944.93,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "del 80% de la capacidad del mismo ya se",
            "start": 2947.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "igual se comunic\u00f3 una sanci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2952.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el mismo club para usted para el",
            "start": 2953.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno federal a lo mejor la sanci\u00f3n",
            "start": 2956.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "debe ser firme y debe ser fuerte para",
            "start": 2958.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n sirva como ejemplo y ya lo",
            "start": 2961.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mejor no s\u00e9",
            "start": 2963.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 otra sanci\u00f3n como que se juega a",
            "start": 2966.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puerta cerrada en caso de que pacheco",
            "start": 2968.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "juegue la final igual que sirva como",
            "start": 2969.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo para los otros dos clubes porque",
            "start": 2971.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy hace minutos empez\u00f3 la liga",
            "start": 2974.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicana de b\u00e9isbol y sin contar que",
            "start": 2976.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tijuana todos los estadios van a recibir",
            "start": 2979.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aforo y seguramente en dos meses cuando",
            "start": 2982.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "arranque el nuevo torneo de f\u00fatbol pues",
            "start": 2984.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos los estadios estar\u00e1n abiertos cual",
            "start": 2986.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "carlos opini\u00f3n acerca de lo que pas\u00f3 hoy",
            "start": 2988.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en toluca y cu\u00e1les son",
            "start": 2990.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lyon en pachuca perd\u00f3n y cu\u00e1les son las",
            "start": 2992.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medidas que se deben tomar muchas muchas",
            "start": 2993.92,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta",
            "start": 2996.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "efectivamente los eventos deportivos",
            "start": 2998.259,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "masivos y en general los eventos masivos",
            "start": 2999.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deportivos o culturales musicales",
            "start": 3002.769,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "cualquier tipo",
            "start": 3005.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s peligrosos en t\u00e9rminos del",
            "start": 3006.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "riesgo de propagaci\u00f3n epid\u00e9mica esto",
            "start": 3009.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiere decir en riel el riesgo de que",
            "start": 3012.299,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "haya m\u00faltiples contagios en general",
            "start": 3014.46,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "es por esto que en las actividades",
            "start": 3018.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recomendadas para cada uno de los",
            "start": 3021.509,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "colores del sem\u00e1foro se dej\u00f3 hasta el",
            "start": 3023.979,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 3026.919,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "no se pueden en sem\u00e1foro rojo",
            "start": 3028.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "definitivamente no se puede en sem\u00e1foro",
            "start": 3029.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "naranja definitivamente a\u00fan en sem\u00e1foro",
            "start": 3032.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amarillo es preferente que no se hagan",
            "start": 3035.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero fue donde se empez\u00f3 a considerar la",
            "start": 3038.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibilidad de s\u00ed pero con aforos",
            "start": 3040.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reducidos o primero s\u00ed pero a puerta",
            "start": 3042.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cerrada sin p\u00fablico los jugadores s\u00ed",
            "start": 3045.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero no el p\u00fablico y solamente en",
            "start": 3047.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verdes donde ya se considera",
            "start": 3050.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tener estadios con ocupaci\u00f3n",
            "start": 3053.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es entendible consideramos que es",
            "start": 3057.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entendible y hasta leg\u00edtimo que las",
            "start": 3060.2,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "personas empresarias del deporte los que",
            "start": 3064.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son due\u00f1os o accionistas del estadio los",
            "start": 3068.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que son due\u00f1os o accionistas de los",
            "start": 3071.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "equipos los que participan en el resto",
            "start": 3073.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la derrama econ\u00f3mica como algunos la",
            "start": 3076.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llaman la venta de los propios boletos",
            "start": 3079.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la venta de comida de bebidas etc\u00e9tera",
            "start": 3082.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es entendible que est\u00e9n con cierta",
            "start": 3085.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ansiedad de que se abra ya y se abra lo",
            "start": 3088.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidamente posible porque hay que",
            "start": 3090.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "recuperar ganancias hay que recuperar",
            "start": 3092.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pero no debemos no debemos",
            "start": 3095.8,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "perder de vista que el riesgo es notorio",
            "start": 3099.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando se abren de golpe instalaciones",
            "start": 3103.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de gran tama\u00f1o no conozco yo los",
            "start": 3106.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detalles ya nos comentar\u00e1 ahorita",
            "start": 3108.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo qued\u00f3 el marcador",
            "start": 3111.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como usted bien comenta a foros grandes",
            "start": 3114.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de que haya muchos",
            "start": 3116.95,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "contagios y de que en el estado",
            "start": 3119.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico se active la epidemia o",
            "start": 3121.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluso m\u00e1s all\u00e1 del estadio de iu diego",
            "start": 3124.869,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del estado porque si esto ocurri\u00f3 en",
            "start": 3126.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pachuca es esperable que habitantes de",
            "start": 3128.829,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico fueron para all\u00e1 y",
            "start": 3131.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "habitantes del estado de mexico y de",
            "start": 3132.94,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y dem\u00e1s entonces gracias por",
            "start": 3134.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la oportunidad de se\u00f1alar esto toda",
            "start": 3137.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actividad deportiva o toda actividad",
            "start": 3140.319,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cultural o de cualquier naturaleza",
            "start": 3142.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "masiva debe tratarse con mucha cautela",
            "start": 3143.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "recomendamos a todas las personas",
            "start": 3147.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "empresarias del deporte o de los",
            "start": 3149.529,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culos p\u00fablicos ayuden a tener la",
            "start": 3153.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cautela necesaria ya las autoridades",
            "start": 3157.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sanitarias locales que son los gobiernos",
            "start": 3159.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los estados son autoridades",
            "start": 3162.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sanitarias locales locales y es a",
            "start": 3164.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "quienes les compete tienen la atribuci\u00f3n",
            "start": 3166.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para ejercer las sanciones",
            "start": 3169.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "correspondientes si es que sea",
            "start": 3171.279,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "incumplido con las recomendaciones",
            "start": 3175.089,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas del sem\u00e1foro y ya sea",
            "start": 3177.109,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sanciones ya sea di\u00e1logo persuasi\u00f3n es",
            "start": 3180.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muy importante que act\u00faen los",
            "start": 3183.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobernadores y la gobernadora de sonora",
            "start": 3184.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que es la \u00fanica mujer junto con la jefa",
            "start": 3188.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de gobierno para regular lo que sea",
            "start": 3190.16,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "lento pero seguro",
            "start": 3193.519,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "acerca del hospital la expansi\u00f3n en el",
            "start": 3200.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hermanos rodr\u00edguez c\u00f3mo va el cupo",
            "start": 3202.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabiendo que igual aprovechan el tema",
            "start": 3205.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deportivo pues que en octubre se espera",
            "start": 3207.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la visita de la f\u00f3rmula-1 ipso",
            "start": 3210.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obviamente ah\u00ed es donde se realiza la la",
            "start": 3211.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 3215.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el porcentaje de posibilidad de",
            "start": 3219.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se pueda realizar con un aforo",
            "start": 3221.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de entre 50 hasta 100 por ciento",
            "start": 3223.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para tomando considerado en",
            "start": 3226.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n perd\u00f3n que es el \u00faltimo",
            "start": 3229.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fin de semana de octubre como no de aqu\u00ed",
            "start": 3230.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a esa fecha ser\u00eda una predicci\u00f3n muy",
            "start": 3233.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aventurada y justo por lo que",
            "start": 3235.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos que a la pregunta de \u00f3scar",
            "start": 3237.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muchas cosas pueden pasar de ah\u00ed",
            "start": 3239.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces en el escenario que",
            "start": 3241.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contemplamos lo como probable como el",
            "start": 3244.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s factible es que tengamos una",
            "start": 3247.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n sostenida pero como hemos",
            "start": 3249.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dicho siempre y lo dejamos muy en claro",
            "start": 3251.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que nadie despu\u00e9s no nos vaya a",
            "start": 3253.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reclamar que no lo dijimos en todo",
            "start": 3256.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "momento y de manera hasta cierto punto",
            "start": 3258.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "impredecible puede darse un cambio",
            "start": 3260.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00fabito en la tendencia de la curva",
            "start": 3263.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica esta ma\u00f1ana tuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 3267.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n que tenemos cada 15 d\u00edas con",
            "start": 3269.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los gobernadores la gobernadora y la",
            "start": 3271.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 3273.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mencionamos esto precisamente el ejemplo",
            "start": 3275.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de europa occidental los pa\u00edses de",
            "start": 3277.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "europa occidental hab\u00edan tenido una",
            "start": 3279.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy significativa de la",
            "start": 3281.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "epidemia y s\u00fabitamente y el pa\u00eds que",
            "start": 3283.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con esto fue italia s\u00fabitamente",
            "start": 3287.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empezaron a tener aumentos epid\u00e9micos y",
            "start": 3289.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "luego se propag\u00f3 por toda la regi\u00f3n y",
            "start": 3292.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "luego se extendi\u00f3 a europa oriental",
            "start": 3293.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces eso le puede pasar a cualquier",
            "start": 3295.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a cualquier estado el interior de",
            "start": 3297.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds oa cualquier regi\u00f3n",
            "start": 3299.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "como hemos dicho esperanza y prudencia",
            "start": 3302.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando al mismo tiempo tengamos",
            "start": 3305.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esperanza 18 casi 18 semanas de",
            "start": 3308.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n es muy alentador pero",
            "start": 3310.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mantengamos con prudencia porque si se",
            "start": 3312.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empieza a acelerar el abrir actividades",
            "start": 3315.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre todo \u00e9stas de gran tama\u00f1o de gran",
            "start": 3316.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cantidad de personas puede ser el punto",
            "start": 3320.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de quiebre para que empiece la actividad",
            "start": 3323.13,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica en gran escala muchas gracias",
            "start": 3324.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por favor nuestra compa\u00f1era de",
            "start": 3329.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos",
            "start": 3330.93,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches a libia lobos de",
            "start": 3333.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "canal 14 preguntarle tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 3335.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que ayer autoridades de laredo en",
            "start": 3338.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eeuu hicieron un llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3340.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicana una invitaci\u00f3n a que podr\u00edan ir",
            "start": 3343.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a vacunarse a la entidad si tiene",
            "start": 3345.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto y retomando esta",
            "start": 3347.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta tambi\u00e9n preguntarle respecto al",
            "start": 3350.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "turismo de vacunaci\u00f3n que le dir\u00eda a la",
            "start": 3352.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n al respecto si tiene",
            "start": 3355.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recomendaciones que puede se\u00f1alar",
            "start": 3356.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias este es un tema",
            "start": 3358.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de gran inter\u00e9s en las regiones",
            "start": 3360.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fronterizas precisamente no conozco",
            "start": 3362.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre este llamado que presuntamente de",
            "start": 3365.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que usted nos relata",
            "start": 3368.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hubieran hecho autoridades en nuevo",
            "start": 3369.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "laredo bueno laredo",
            "start": 3372.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero hablemos del caso general en la",
            "start": 3375.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frontera en este caso en la frontera",
            "start": 3378.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-eeuu pero podr\u00eda ocurrir en",
            "start": 3379.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cualquier otra frontera desde luego",
            "start": 3381.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puede darse la circunstancia de que un",
            "start": 3383.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenga una mayor disponibilidad de",
            "start": 3385.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacunas que el otro pa\u00eds",
            "start": 3387.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y esto invita a la deseo sobre todo en",
            "start": 3391.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estas comunidades fronterizas hay una",
            "start": 3395.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gran movilidad local entonces invita al",
            "start": 3397.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deseo decir bueno me paso la frontera me",
            "start": 3399.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vacuno all\u00e1",
            "start": 3401.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3403.26,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica uno podr\u00eda",
            "start": 3404.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensar no hay ning\u00fan inconveniente si",
            "start": 3407.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esto es un acto espont\u00e1neo cada familia",
            "start": 3409.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "libremente decide asume el riesgo que",
            "start": 3413.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pudiera implicar cualquier situaci\u00f3n no",
            "start": 3416.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prevista que pudiera ocurrirle cuando se",
            "start": 3418.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacuna en un pa\u00eds que no es en el cual",
            "start": 3421.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiene derechos constituidos de acceso a",
            "start": 3424.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la salud de respuesta",
            "start": 3427.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ante una reacci\u00f3n adversa etc\u00e9tera",
            "start": 3430.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una consideraci\u00f3n",
            "start": 3433.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la otra ser\u00eda muy importante que esto no",
            "start": 3435.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sea un acto programado u organizado que",
            "start": 3438.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "genere desbalances por ejemplo",
            "start": 3442.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hipot\u00e9ticamente que alguien est\u00e9",
            "start": 3444.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "organizando",
            "start": 3447.71,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "estos cursos recorridos o caravanas para",
            "start": 3450.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "llevarse a las personas trabajadoras por",
            "start": 3455.979,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ejemplo de las maquiladoras en la",
            "start": 3457.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "frontera ofreciendo ya estos paquetes de",
            "start": 3460.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n all\u00e1 eso en un momento dado",
            "start": 3464.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "lo que podr\u00eda tambi\u00e9n exponer es a qu\u00e9",
            "start": 3466.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "vacunas que no est\u00e1n autorizadas en",
            "start": 3468.759,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mexico y ya est\u00e1n en estados unidos",
            "start": 3470.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pudieran ser las vacunas que se ofrezcan",
            "start": 3472.589,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y la consecuencia importante de eso es",
            "start": 3475.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico se puede hacer",
            "start": 3478.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsable y se hace responsable de las",
            "start": 3480.999,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunas que ha autorizado cofepris para",
            "start": 3483.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nuestro territorio que son las 5",
            "start": 3485.529,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conocidas fighter hasta sputnik de",
            "start": 3487.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cansino y si novak si en un momento dado",
            "start": 3490.289,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hubiera otra vacuna y alguien est\u00e1",
            "start": 3493.45,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "organizando este tipo de recorridos",
            "start": 3496.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "puede generar un desbalance porque",
            "start": 3498.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "pudiera haber una situaci\u00f3n no prevista",
            "start": 3499.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que en gran escala por ser un esquema",
            "start": 3503.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizado afectada",
            "start": 3505.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para juzgar el gobierno m\u00e9xico no podr\u00eda",
            "start": 3508.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tener una responsabilidad espec\u00edfica y",
            "start": 3510.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "una adicional es el empresariado",
            "start": 3514.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicano esto es algo que ya hab\u00edamos",
            "start": 3516.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "relatado antes ha estado buscando la",
            "start": 3518.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oportunidad de que las empresas abran a",
            "start": 3520.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partir de colaborar con el gobierno de",
            "start": 3524.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexico en conseguir vacunas lo cual",
            "start": 3525.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agradecemos y nos hemos mantenido un",
            "start": 3528.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo muy cordial muy constructivo",
            "start": 3530.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero hemos dejado muy en claro que como",
            "start": 3533.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se conoce hasta el momento las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3536.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas dada la limitada",
            "start": 3538.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de vacuna solo la venden a",
            "start": 3540.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los gobiernos y de hecho a los gobiernos",
            "start": 3543.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacionales por ejemplo en eeuu todas las",
            "start": 3545.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunas que hay all\u00ed son responsabilidad",
            "start": 3548.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el gobierno federal de eeuu igual que en",
            "start": 3550.39,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3553.51,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces en un momento dado el reto que",
            "start": 3554.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 lo que podr\u00eda resultar",
            "start": 3558.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inconveniente es si en una zona",
            "start": 3560.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fronteriza se aprovecha esa proximidad",
            "start": 3562.31,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con el pa\u00eds vecino",
            "start": 3563.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "activar estos espacios de trabajo a",
            "start": 3566.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "partir de vacunar a las personas",
            "start": 3569.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadoras pero eso ocurre",
            "start": 3571.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "discrecionalmente en unas empresas pero",
            "start": 3573.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 ocurriendo en otros no pongamos",
            "start": 3577.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "un ejemplo hipot\u00e9tico una maquiladora en",
            "start": 3579.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la frontera y entonces se alguien",
            "start": 3581.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "organiza de vacunar a sus trabajadores",
            "start": 3584.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero \u00e9sta desfavoreciendo la oportunidad",
            "start": 3586.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para una f\u00e1brica de zapatos en le\u00f3n",
            "start": 3588.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guanajuato de propiedad nacional",
            "start": 3591.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces ese es el tipo de",
            "start": 3594.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "consideraciones creo que hay que tener",
            "start": 3595.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en cuenta en resumen si es un acto libre",
            "start": 3597.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de que cada familia que goza de",
            "start": 3599.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "movilidad va y viene y decide hacerlo no",
            "start": 3602.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le veo inconveniente desde el punto de",
            "start": 3605.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vista de salud p\u00fablica si es un acto",
            "start": 3607.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizado que est\u00e1 pasando por encima",
            "start": 3610.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3612.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico o quiz\u00e1s la propia de eeuu si",
            "start": 3614.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que ser\u00eda desfavorable por",
            "start": 3617.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todas las razones comentadas",
            "start": 3619.86,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3621.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "finalmente ahora ni nos pasamos para ac\u00e1",
            "start": 3623.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "janet y nos queda poquito tiempo pero a",
            "start": 3625.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ver si alcanzamos para ser liviana nuble",
            "start": 3628.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "impulso saludable doctor vettel buenas",
            "start": 3630.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 3634.48,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "liliana noble de polio saludable",
            "start": 3634.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si esto es as\u00ed sirve",
            "start": 3638.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3644.619,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana no le apoyo",
            "start": 3645.829,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "saludable hoy se conmemora el d\u00eda",
            "start": 3647.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mundial de las abejas en temas de salud",
            "start": 3649.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alimentaria de qu\u00e9 forma el gobierno",
            "start": 3652.519,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "federal contribuir\u00e1 a proteger a estos",
            "start": 3654.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "polinizadores tan importantes hoy",
            "start": 3658.749,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "platicaba en el programa de radio con el",
            "start": 3660.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "doctor cardo cortes y me hac\u00eda de la",
            "start": 3662.539,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de la importancia de estos",
            "start": 3665.029,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "polinizadores en el mundo y ayer se",
            "start": 3668.569,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentaba la encuesta serol\u00f3gica de",
            "start": 3671.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cero prevalencia de guanajuato y dec\u00eda",
            "start": 3673.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el director del instituto nacional de",
            "start": 3676.88,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica que es un tema muy",
            "start": 3678.44,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "importante que hay que poner especial",
            "start": 3680.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud alimentaria",
            "start": 3681.709,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si hayan preparado o tengan",
            "start": 3685.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pensado preparar algo doctor al respecto",
            "start": 3687.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de salud alimentaria le\u00eda un art\u00edculo",
            "start": 3689.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "muy interesante de la uni\u00f3n americana en",
            "start": 3691.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "particular de los \u00e1ngeles y hablaba del",
            "start": 3694.64,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "tema de la comida y la salud alimentaria",
            "start": 3696.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "durante el confinamiento y pr\u00e1cticamente",
            "start": 3698.749,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en santa barbara por ejemplo y c\u00f3mo se",
            "start": 3701.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "redujo y se puso en riesgo aqu\u00ed estar\u00edan",
            "start": 3704.66,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pensando hacer o presentarnos alg\u00fan tema",
            "start": 3707.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "relacionado a la salud alimentaria que",
            "start": 3709.849,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ser\u00eda con",
            "start": 3712.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pareciera que no pero sin polinizadores",
            "start": 3713.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el ser humano no existir\u00eda gracias",
            "start": 3715.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchas gracias liliana indiscutiblemente",
            "start": 3718.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el tema de salud alimentaria es un tema",
            "start": 3720.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de alta prioridad para el gobierno de",
            "start": 3722.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexico y lo abordamos desde que empez\u00f3",
            "start": 3726.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n recordar\u00e1n que el 14",
            "start": 3728.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de febrero de 2019",
            "start": 3731.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a menos de dos meses de haber entrado al",
            "start": 3733.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno estableci\u00f3 el doctor a coser el",
            "start": 3736.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "grupo intersectan sectorial de salud de",
            "start": 3738.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n que despu\u00e9s se convirti\u00f3 en",
            "start": 3742.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud de alimentaci\u00f3n medioambiente y",
            "start": 3744.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "competitividad quiz\u00e1 m\u00e1s este grupo es",
            "start": 3745.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un ejercicio de colaboraci\u00f3n multi",
            "start": 3748.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "institucional que tiene como agenda",
            "start": 3751.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundamental el hacer modificaciones",
            "start": 3753.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estructurales y algunas que podr\u00edan",
            "start": 3756.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "requerir cambios legales o",
            "start": 3758.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "reglamentarios para lograr que tengamos",
            "start": 3760.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un sistema agroalimentario",
            "start": 3762.619,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "socialmente justo saludable",
            "start": 3766.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicamente sostenible y",
            "start": 3769.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente competitivo basado sobre",
            "start": 3771.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo en el incentivo de las econom\u00edas",
            "start": 3774.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sociales las econom\u00edas de terreno las de",
            "start": 3776.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a escala tanto rurales como",
            "start": 3779.589,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "urbanas este trae este grupo no se ha",
            "start": 3782.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interrumpido a pesar de la pandemia nos",
            "start": 3786.13,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "seguimos reuniendo seguimos avanzando el",
            "start": 3787.99,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "etiquetado frontal de alimentos fue",
            "start": 3790.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "producto de trabajo de gisa mack y vamos",
            "start": 3791.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a seguir el doctor juan rivera director",
            "start": 3795.4,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "del instituto de salud p\u00fablica y",
            "start": 3797.23,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "miembros de his amac ha venido varias",
            "start": 3798.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "veces aqu\u00ed a comentar esto tambi\u00e9n otros",
            "start": 3800.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funcionarios y funcionarias y yo creo",
            "start": 3803.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que en unos par de semanas",
            "start": 3806.349,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "vamos a retomar sobre la agenda de gisa",
            "start": 3808.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mack afortunadamente se nos acab\u00f3 el",
            "start": 3811.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiempo porque de abejas s\u00e9 muy poco y",
            "start": 3813.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo podr\u00eda decir que bueno",
            "start": 3815.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conservemos a las abejas porque si son",
            "start": 3817.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 3819.43,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias 20 horas con un minuto y",
            "start": 3820.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 3823.82,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] como est\u00e1n muy buenas noches son las 19 horas con 3 minutos del jueves 20 de mayo de 2021 y aqu\u00ed desde el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la epidemia causada por el coronavirus arcos 2 hoy tenemos los componentes que tradicionalmente ponemos durante la semana que son el informe del curso de la epidemia seguimos viendo un estado muy positivo de persistencia de reducci\u00f3n de la epidemia en todos los indicadores ya por 17 semanas y media un poco m\u00e1s de nvidia semana finalmente si ocurre como es lo m\u00e1s probable que ocurra que lleguemos al s\u00e1bado con esta tendencia de reducci\u00f3n completaremos 18 semanas y por otro lado tenemos la vacunaci\u00f3n y comentaremos sobre las nuevas marcas que tenemos en capacidad de vacunaci\u00f3n el porqu\u00e9 y lo que sigue en los siguientes d\u00edas y semanas como casi todos los jueves y tambi\u00e9n ocurren los lunes acabamos de terminar la reuni\u00f3n a la que nos convoca el presidente de l\u00f3pez obrador y en donde revisamos con \u00e9l todo el gabinete que est\u00e1 involucrado en el proceso los avances en esta materia revisamos calendarios de recepci\u00f3n de vacunas el proceso de inspecci\u00f3n y verificaci\u00f3n por parte de cofepris tanto en lo que respecta a producci\u00f3n como en importaci\u00f3n y liberaci\u00f3n desde luego el avance territorial de la estrategia de vacunaci\u00f3n que tenemos cubierto pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds con ya la segunda dosis de vacuna en personas adultas mayores ojo que si usted es una persona adulta mayor y todav\u00eda no se le ha vacunado de la segunda dosis lo m\u00e1s probable es que a usted le opci\u00f3n la vacuna astra no se olviden que la vacuna astra por sus caracter\u00edsticas espec\u00edficas se pone ocho semanas despu\u00e9s es decir dos meses despu\u00e9s de la primera y hasta tres meses despu\u00e9s hay un periodo de 8 a 12 semanas es decir de 2 meses a tres meses no antes no antes y nos queda y por lo tanto cerca del 11% de los municipios que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n y no se puede poner la vacuna hasta que corresponde que se ponga pero fuera de eso 90% del territorio est\u00e1 ya cubierto con la segunda dosis para personas adultas mayores estamos avanzando muy bien tambi\u00e9n con el personal educativo pr\u00e1cticamente se ha concluido tambi\u00e9n nos quedan solamente dos entidades federativas chihuahua y puebla que ya fueron programadas para iniciar su vacunaci\u00f3n en persona educativo la siguiente semana y tenemos la vacunaciones personas de 50 a 59 a\u00f1os que tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando a buen ritmo de acuerdo con lo planeado y lo iremos informando este es el resumen de lo que tenemos de la epidemia hoy quisiera tambi\u00e9n m\u00e1s tarde en la sesi\u00f3n de preguntas y comentarios hablar de las personas postradas que ayer en una de las colegas nos insist\u00eda sobre este tema y hoy nos han hecho favor de llegar algunos mensajes \u00fatiles en el respecto lo vamos a platicar debido al doctor alom\u00eda si es tan amable de iniciar y continuamos como yo gusto se\u00f1or secretario muy buenas tardes tambi\u00e9n a todas y todos los presentes as\u00ed como toda la poblaci\u00f3n que nos sigue a trav\u00e9s de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n y redes digitales vamos a actualizar al d\u00eda de hoy nuevamente la estad\u00edstica y el comportamiento epid\u00e9mico recordamos que siempre el enfoque lo realizamos sobre la curva de color azul en donde est\u00e1n precisamente distribuidas por fecha de inicio de s\u00edntomas para su semana epidemiol\u00f3gica las m\u00e1s de dos millones 576 mil personas que hasta el momento se consideran como casos estimados ya de kobe a diecinueve y entonces obviamente distribuidas y graficar las podemos ver forma que esta l\u00ednea dibuja y por lo tanto el comportamiento de la epidemia nacional aprovechamos para recordar que justo este es el comportamiento nacional y para cada una de las semanas pues representa entonces la media de las cargas de las 32 entidades federativas y si bien es cierto en el contexto de todo el pa\u00eds continuamos teniendo esta tendencia descendente tambi\u00e9n ya comentaba estamos pr\u00e1cticamente cerrando la semana 17 de descensos a 17 semanas continuas con tendencia descendente pues bueno ah\u00ed s\u00ed algunas de 23 entidades que est\u00e1n presentando para efectos de este tipo de gr\u00e1fico y de esta curva de casos estimados un ligero incremento en \u00faltimas semanas y coment\u00e1bamos tambi\u00e9n ya desde hace b\u00e1sicamente dos esta ser\u00eda la tercera semana que hemos estado mencionando al estado de quintana roo con este comportamiento d\u00eda de varias semanas y bueno hay que obviamente llevar a cabo acciones actividades intervenciones para controlar mitigar y que vuelva volvamos nuevamente a un comportamiento de meseta o inclusive descendente pero bueno si la epidemia a nivel nacional a este punto est\u00e1 bajo control y obviamente lo hemos dicho ese control es gracias a que se est\u00e1n poniendo en pr\u00e1ctica y que la poblaci\u00f3n est\u00e1 contribuyendo con la implementaci\u00f3n de las medidas preventivas la sana distancia que inicia con quedarnos en casa si no tenemos ninguna actividad esencial que llevar a cabo si vamos a realizar esta actividad esencial y vamos a participar en el espacio p\u00fablico pues bueno el uso de adecuado del cubrebocas el lavado constante de manos y mantenernos lo m\u00e1s digamos a un metro y medio dos metros de distancia de las dem\u00e1s \u00e9ste personas obviamente tratar de todav\u00eda en este momento realizar lo menos posible actividades que nos congreguen o que en su momento nos acerquen a grupos masivos de personas y que por lo tanto en ellas puede haber alguna persona con el virus si pudi\u00e9ramos entonces todav\u00eda obviamente contagiar los congruente el porcentaje de casos activos estimados ya ven\u00edamos diciendo de semanas previas que se ten\u00eda menos del 1 por ciento se abre el decimal para tambi\u00e9n poder tener el movimiento diario punto 7 o 0.7 por ciento representan las personas que han enfermado en los 14 d\u00edas de la epidemia activa es peque\u00f1a la epidemia activa todas las dem\u00e1s m\u00e1s de dos millones 576 mil son personas que enfermaron ya despu\u00e9s de estas de estos catorce d\u00edas y obviamente conforman el comportamiento hist\u00f3rico de lo que hasta el momento ha ocurrido veamos la medici\u00f3n en las \u00faltimas dos semanas gr\u00e1ficas que es entre las 17 y la 18 todav\u00eda un descenso de menos 17% el cual se ha mantenido constante recordemos que abrimos la semana con menos 20 lo que quiere decir que pr\u00e1cticamente ya hoy jueves s\u00f3lo a dos d\u00edas de cerrar la semana la disminuci\u00f3n ha sido s\u00f3lo de tres puntos porcentuales no para efecto de menos 20 o menos 17 obviamente nos quiere decir que el s\u00e1bado estaremos conservando y cerrando con esta tendencia descendente y veremos como abre la semana 19 veamos la siguiente diapositiva esta imagen se toma con la informaci\u00f3n que proviene de la red irak o la red que monitorea la infecci\u00f3n respiratoria aguda grave todas aquellas personas que desarrollan signos o s\u00edntomas compatibles con kobe pero grave cr\u00edtico y que por lo tanto requieren hospitalizaci\u00f3n ya sea una cama general o ya sea en una cama est\u00e9 con ventilador y por lo tanto es una se\u00f1al tambi\u00e9n sumamente importante porque entonces nos dice m\u00e1s all\u00e1 de la carga de enfermedad de la cantidad de casos que era la curva azul anterior aqu\u00ed podemos ver si de esas personas c\u00f3mo est\u00e1 el comportamiento de la enfermedad grave y vemos que es tambi\u00e9n congruente porque se mantiene este descenso observado desde principios de a\u00f1o si medimos el punto m\u00e1s alto al corte del d\u00eda de ayer pues es menos 87% de lo que ten\u00edamos a principios de a\u00f1os los indicadores puntuales generales y camas con ventilador han estado ondulando ligeramente fluctuando entre este 11 por ciento para las generales 14% para las camas con ventilador y obviamente esto se distribuye en las 32 entidades federativas pero como podemos ver una gran capacidad de respuesta hospitalaria es decir gran cantidad de camas que est\u00e1n disponibles y en su momento pudieran utilizarse en caso de que hubiera alg\u00fan rebrote sobre todo en lo local pensando en un municipio pensando en una localidad o en una entidad que en su momento si pudiera estar teniendo un incremento en la hospitalizaci\u00f3n pero vemos que obviamente a nivel nacional esto no ocurre entonces bueno vamos a seguir obviamente d\u00eda con d\u00eda actualizando esta informaci\u00f3n gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds al um\u00eda vamos a hablar de vacunas el presidente ya esta misma ma\u00f1ana nos habl\u00f3 de la nueva cifra marca la nueva punto de referencia de vacunaci\u00f3n pero todav\u00eda de lo que \u00e9l anunci\u00f3 en la ma\u00f1ana que fueron 7 710 mil cinco vacunas recibimos unas piezas de informaci\u00f3n de otro par de estados oaxaca y veracruz que siguieron con un poquito m\u00e1s de vacunaci\u00f3n durante varios minutos despu\u00e9s de las nueve de la noche de modo que la cifra de ayer 19 de mayo fue en realidad de 727 mil 638 dosis es la m\u00e1xima capacidad que hemos logrado hasta el momento y nuestra meta es mantenernos en promedio por arriba de 500.000 dosis habr\u00e1 d\u00edas en donde dejamos 250000 o menos pero en promedio si consideramos estas variaciones esperamos que en promedio estemos al menos en 500.000 dosis posiblemente vamos a lograr tener 600.000 o incluso m\u00e1s como en este caso 727.000 porque es esto importante si hacemos un c\u00e1lculo podemos ver que necesitar\u00edamos estar vacunando arriba de 500.000 para lograr la meta de octubre nos quedar\u00edan 5 meses de vacunaci\u00f3n y si logramos vacunar 500.000 al d\u00eda esto nos dar\u00eda la posibilidad de tener un mill\u00f3n y medio algunas o 15 millones por por mes y luego ya llegar hasta los 75 millones en los cinco meses ese es el c\u00e1lculo en t\u00e9rminos generales para que quede claro c\u00f3mo se opera por supuesto tenemos un c\u00e1lculo puntual de acuerdo a la velocidad en que funciona un megacentro un macrocentro y finalmente una unidad de menor tama\u00f1o tanto en zona rural como en zona urbana y ya lo tenemos cronometrado lo tenemos estimado se requiere que cada c\u00e9lula de vacunaci\u00f3n est\u00e1 vacunando cerca de 150 dosis o personas por hora para que se logre y lo estamos logrando hay c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n que en este momento est\u00e1n vacunando hasta 220 250 por hora sobre todo cuando hablamos de estos mega y macro centros fue muy ben\u00e9fico el haber hecho esta reorganizaci\u00f3n del programa la siguiente por favor en forma acumulativa pr\u00e1cticamente 25 millones 24 millones 988 mil 66 dosis de vacuna que se han puesto hasta el momento recordar que esta gr\u00e1fica precisamente tiene ese prop\u00f3sito es el veloc\u00edmetro lo que nos muestra es a qu\u00e9 velocidad estamos vacunando inicialmente desde luego lenta cuando fue la fase de calibraci\u00f3n poca vacuna pocos territorios pocas personas despu\u00e9s fue creciendo y ahora estamos a esta velocidad aqu\u00ed se miden d\u00edas y la cantidad de vacunas que se ponen cada d\u00eda la siguiente por favor vemos tambi\u00e9n que esas casi 25 millones de dosis de vacunas se han aplicado a 16.8 millones de personas ya durante varios d\u00edas esta semana hemos explicado el porqu\u00e9 b\u00e1sicamente porque todas las 5 excepto una es decir cuatro vacunas requieren dos dosis por lo tanto una persona que recibi\u00f3 la primera dosis solo tiene medio esquema cuando ya tiene las dos dosis tiene un esquema completo 32 por ciento en este momento que son cinco millones 5.4 millones de personas tienen la primera dosis y el resto 68% que es la gran mayor\u00eda tienen ya las dos dosis o bien recibieron la vacuna cancino y solo requieren una dosis la siguiente hoy tuvimos tambi\u00e9n un muy jugoso proveedur\u00eda de vacunas m\u00e1s de tres millones de dosis de vacunas van a llegar al d\u00eda de hoy todav\u00eda no completas porque en la noche hoy a las 22 30 horas llega el \u00faltimo embarque el de la vacuna astraz\u00e9neca pero que recibimos en la ma\u00f1ana recibimos casi 700.000 dosis de la vacuna pzifer biotech en dos vuelos distintos uno que lleg\u00f3 a las cinco y media y otro poco antes de las diez de la ma\u00f1ana la siguiente la segunda un mill\u00f3n de dosis de la vacuna si novak generalmente est\u00e1 llega en embarques de un mill\u00f3n de dosis como se puede ver lleg\u00f3 esto en la madrugada por cierto quiero agradecer p\u00fablicamente a nuestros colegas que est\u00e1n todas las ocasiones recibiendo el material en el aeropuerto colegas de la secretar\u00eda de salud como el doctor gerardo perdig\u00f3n quien fue el encargado esta ma\u00f1ana de informar al presidente pero tambi\u00e9n colegas de la direcci\u00f3n general de aduanas y tambi\u00e9n del servicio de administraci\u00f3n tributaria por supuesto de la secretar\u00eda de la marina de la secretar\u00eda de defensa nacional y el propio personal de los recintos aduanales y dem\u00e1s instalaciones del aeropuerto muchas gracias por todo el apoyo muchas gracias por ese buen ambiente de colaboraci\u00f3n con un sentido muy patri\u00f3tico y muy generoso hacia la sociedad vamos a ver la siguiente y los compa\u00f1eros de la guardia nacional por cierto ah\u00ed estaban en la foto que no se nos olvide ej\u00e9rcito marina guardia nacional tenemos un total de 32 millones 74 mil 915 dosis de vacuna que alg\u00fan momento han llegado a m\u00e9xico desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado la gran mayor\u00eda 25 millones ya fueron aplicadas aqu\u00ed vemos es m\u00e1s uno de los ejemplos de lo que hemos comentado en ocasiones previas si no cont\u00e1ramos el embarque de hoy estar\u00edamos con una diferencia de 5 millones de dosis entre las que ya llegaron y las que ya se pusieron pero hoy como hoy recibimos casi 3 millones esta cifra va a subir hasta 33 millones y de manera inmediata tenemos 8 millones de vacunas que no se han puesto personas que se han inquietado con este tema dir\u00edan como est\u00e1n all\u00e1 almacenadas 8 millones pues tan solo 3 de esos 8 es porque acaban de llegar por cierto una gran cantidad de ellas el mismo d\u00eda se pueden desplazar en las rutas terrestres ya hemos explicado el proceso con detalle de la selecci\u00f3n para cada una de las rutas y eso se lleva a veces un d\u00eda completo una noche completa porque nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros en birmex como en los otros recintos est\u00e1n haciendo esa redistribuci\u00f3n y verificando que el material est\u00e9 en perfectas condiciones la siguiente por favor el calendario aqu\u00ed est\u00e1 tenemos lo que recibimos hoy casi 700.000 de facer el mill\u00f3n de sinovac y est\u00e1 pendiente un mill\u00f3n 394 mil 800 de astraz\u00e9neca que llegar\u00e1n hoy por la noche 22 30 horas la siguiente finalmente esta informaci\u00f3n puntos de contacto contacto ciudadano para acceder a cualquier inquietud y agregamos aqu\u00ed gracias al doctor l\u00f3pez manning que nos agreg\u00f3 aqu\u00ed el c\u00f3digo qr recuerden que si es con un tel\u00e9fono celular con un lector de qr escanean esta figura se abre un servicio de automatizados de preguntas respuestas en la aplicaci\u00f3n whatsapp con el doctor armando vacuno y la p\u00e1gina vacuna cobit punto gob.mx muchas gracias vamos entonces a abrir preguntas y y respuestas solo quisiera comentar este tema de las personas con dificultad de movimiento que ayer se comentaba l\u00e1stima que no est\u00e1 hoy para poder mencionar la pl\u00e1tica de ayer pero todo mundo la presencia la colega reportera de animal pol\u00edtico que ayer nos comentaba sobre que en el estado de m\u00e9xico no se est\u00e1 vacunando a las personas con dificultad de moverse personas postradas dec\u00eda la manera en que lo formul\u00f3 parec\u00eda una generalizaci\u00f3n parec\u00eda como que era una decisi\u00f3n no vacunar a personas postradas y su ejemplo en el estado de mexico y no recuerdo que otra entidad federativa mencion\u00f3 explic\u00e1bamos ayer es muy importante que nadie asuma este tipo de cosas y piense que hay una decisi\u00f3n de excluir a alg\u00fan grupo social en particular ser\u00eda un disparate por supuesto suponer que esto es as\u00ed m\u00e1s cuando se trata de personas que enfrentan un elemento de vulnerabilidad social como es el no poderse mover ya en la conversaci\u00f3n posterior a la conferencia no se especific\u00f3 la compa\u00f1\u00eda andrea vega que conoce de casos espec\u00edficos que le han relatado que no han sido vacunados y acordamos lo que tambi\u00e9n para ello es \u00fatil este espacio es la contribuci\u00f3n que pueden tener las compa\u00f1eras reporteras y reporteros para ayudarnos a identificar d\u00f3nde hay alg\u00fan problema una vez que queda claro que no es que sea ni una decisi\u00f3n ni un problema generalizado a lo largo del d\u00eda de hoy tambi\u00e9n a trav\u00e9s de ustedes en este caso liliana noble quien se lo agradezco nos facilit\u00f3 uno de esos casos una persona existe existente muy espec\u00edfica de residente del estado de mexico que relata un problema precisamente as\u00ed elementos m\u00e1s elementos menos su familiar es una persona adulta muy mayor que tiene un problema de osteoporosis es decir una gran propensi\u00f3n a fracturas en los huesos y en su momento le atendi\u00f3 personal m\u00e9dico en una ambulancia como parte del operativo pero considerado que ten\u00eda un riesgo muy elevado de que se fracturara y no consideran pertinente movilizar le a la unidad de vacunaci\u00f3n en seguimiento a todo esto hablamos con nuestro colega el coordinador del operativo correcaminos en el estado de mexico el doctor mauricio hern\u00e1ndez el director de prestaciones econ\u00f3micas y sociales del estado de mexico primero nos corrobora que de ninguna manera hay decisi\u00f3n alguna de excluir a personas con discapacidades que existe registro de cada una de las unidades operativas en comunidad de que sistem\u00e1ticamente se ha estado vacunando a estas personas que tienen dificultades de movimiento por supuesto puede haber alg\u00fan caso puntual que no haya sido vacunado y el mensaje para la poblaci\u00f3n para todos ustedes es ayuden a comunicarlo cuando una persona que est\u00e1 en necesidad no tiene el mecanismo para hacerlo si usted es el vecino la vecina de alguien que conoce en esa situaci\u00f3n por favor ayude ayude a su vecina ayude a su vecino a que tenga el mecanismo de comunicarlo y tambi\u00e9n a ustedes les agradezco y aqu\u00ed p\u00fablicamente a liliana noble de pulso saludable por el caso espec\u00edfico gracias liliana pero si hay alg\u00fan caso semejante muchas gracias por ayudarnos o en t\u00e9rminos generales por eso est\u00e1 estos n\u00fameros telef\u00f3nicos y est\u00e1 el portal de internet para que se comunique cualquier pendiente que haya muchas gracias por ayudarnos vamos a abrir a preguntas comentarios son las 19 horas con 24 minutos vamos a empezar con juan hern\u00e1ndez arturo contreras nos seguimos all\u00e1 con ustedes y nos pasamos de este lado gracias y buenas tardes este joven hern\u00e1ndez ya no basta de europa precisamente era espec\u00edficamente sobre esta situaci\u00f3n de las personas postradas ustedes ya en diferentes ocasiones ya en \u00e9ste ha ido explicando y como la ciudadan\u00eda puede reportar este tipo de casos pero padre la pena que se nos puede volver a recordar a d\u00f3nde deben de acudir a quien est\u00e9 bueno hace unos d\u00edas les preguntaba cu\u00e1ntas herramientas ustedes han este puesto o han echado a andar precisamente uno para combatir una infamia dos precisamente para que la poblaci\u00f3n se acerque a consultar y a tener este m\u00e1s informaci\u00f3n a la mano y tres pues obviamente bueno estamos hablando aqu\u00ed del chat work chat box bot pero de todos los que dan todo lo otro lo que en este hecho ustedes echar la mano pero m\u00e1s o menos a donde podr\u00edan estar cerca ser\u00e1 reportar estos casos tel\u00e9fonos o alg\u00fan este en este caso donde este chat todo este tipo de pues herramientas que han puesto la mano presi\u00f3n como no muchas gracias b\u00e1sicamente tenemos m\u00faltiples canales m\u00faltiples en el gobierno federal los tenemos desde el inicio de la epidemia uno de los que fueron muy utilizados en la parte m\u00e1s activa de la epidemia fue el n\u00famero 800 de la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria este es un n\u00famero que tenemos siempre antes de la epidemia ya estaba en funciones precisamente para tener informes ciudadanos de situaciones que pudieran amenazar la salud p\u00fablica el n\u00famero es 800 00 44 800 este todav\u00eda no es perm\u00edtame quite lo para que no se cree confusi\u00f3n ese n\u00famero 800 00 44 800 es de la unidad de inteligencia primero oficial itar ya que est\u00e1 en la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que dirige el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda \u00e9ste funciona las 24 horas al d\u00eda contestan personas reales son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que est\u00e1n en esta unidad de manera espec\u00edfica y est\u00e1n entrenadas y entrenados son el proceso de entrenamiento sobre epidemiolog\u00eda despu\u00e9s hemos puesto en servicio tambi\u00e9n otras maneras de este momento que empez\u00f3 el operativo de vacunaci\u00f3n decidimos tener un n\u00famero espec\u00edfico no es tan f\u00e1cil de recordar desafortunadamente pero es un n\u00famero espec\u00edfico y ahora s\u00ed si le es tan amable de ponerlo y es lo que se ve en pantalla este centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica tiene 55 36 84 03 70 36 84 03 70 ah\u00ed se puede reportar todo se pueden hacer preguntas sobre vacuna comida no si hay un bache deseo si se necesita una ambulancia y no confundir que esto no es para atender emergencias no es para hablar y decir est\u00e1 mi familiar enfermo no no important\u00edsimo no confundirse con eso para eso est\u00e1 el 911 n\u00famero universal de emergencias que hemos mencionado much\u00edsimas veces si usted tiene una persona que tiene comida o tiene usted es s\u00edntomas sugerentes de kobe 911 esto es aparte esto es para una situaci\u00f3n como \u00e9sta que relat\u00f3 que nos hizo llegar liliana mi familiar no fue vacunado aqu\u00ed en la p\u00e1gina vacuna con punto gob.mx hay una secci\u00f3n espec\u00edfica para informar los eventos asociados a vacunaci\u00f3n los es xavi el doctor ricardo cortez director de promoci\u00f3n de la salud quien ha puesto a disposici\u00f3n todo este material junto con su equipo de trabajo est\u00e1 habilitando precisamente a partir de la conversaci\u00f3n de ayer que ahora estamos extendiendo est\u00e1 habilitando para que en este mismo portal no solamente se tenga la posibilidad de reportar eventos asociados a vacunaci\u00f3n sino situaciones varias sobre retos de acceso a la vacuna pero hoy lanzar algunos cambios para que sea m\u00e1s f\u00e1cil de el mecanismo existe en la escena la misma p\u00e1gina vacuna cobit punto punto mx de acuerdo y finalmente este c\u00f3digo qr es lo que present\u00f3 el propio ricardo cortez hace algunos d\u00edas recientes es un mecanismo de informaci\u00f3n ese no es para hacer reportes es informaci\u00f3n pero s\u00e9 hace un escaneo de ese c\u00f3digo todo este material estar\u00e1 p\u00fablico por supuesto y se carga una aplicaci\u00f3n esto se llama chat bote es la tecnolog\u00eda de hoy y uno le va haciendo preguntas a la aplicaci\u00f3n sobre las cosas que m\u00e1s frecuentemente pueden preguntarse tenemos otro para susana distancia que recordar\u00e1n lo pusimos a disposici\u00f3n desde hace mucho mucho tiempo y entonces por favor ay\u00fadenos a difundirlo ya s\u00e9 ustedes como comunicadores y comunicadoras a usted que nos est\u00e1 viendo corre la voz corre la voz de que existen canales de comunicaci\u00f3n auxiliar a todo el mundo y ayude a su vecino por favor muchas gracias juan hern\u00e1ndez arturo contreras pie de p\u00e1gina gracias buenas noches arturo puntillas de pie p\u00e1gina un poco relacionado al tema de moda no igual nos llegaron por por redes sociales consultas de personas que dec\u00edan no han vacunado a mi abuelito no bomba con nada mi abuelita no uno de estos caros en es capital con la ciudad de m\u00e9xico nosotros causa en guerrero entonces es saber ah\u00ed en donde en donde se est\u00e1 atorando la bolita no nos dicen nos lleg\u00f3 el registro de vacunaci\u00f3n tenemos los datos y nos dijeron que nos iban a llamar cuando fueran a venir y ya pasaron cuatro meses y no han venido entonces tambi\u00e9n mi abuelita le pasa algo parecido no \u00e9ste me dijo y me apunt\u00e9 para que me vacunen y me dice yo creo que el gobierno creo que a esta pobre vieja ya m\u00e1s vale no ponerle la vacuna no eso lo dice en broma ella la est\u00e9 estos me dijo puede llevarme t\u00fa y la lleve a la alcald\u00eda de al lado hart no pero pero hay mucha gente que no sabe entonces pues si ella la que hacen esperar periodos largos entonces saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando en las gracias por mencionarlo de arturo porque este es otro reto de comunicaci\u00f3n e importante cu\u00e1nto debo esperar entre la primera dosis y la segunda dosis usted sabe cu\u00e1nto tiene que esperar lo primero que hay que saber es que vacuna le pusieron porque dependiendo que vacuna le pusieron es el tiempo de espera si le pusieron la vacuna cancino no necesita esperar ya est\u00e1 completamente protegida si le pusieron la vacuna a facer entre 21 d\u00edas y 35 d\u00edas le debe llegar la cita para la segunda dosis pero si le puso la vacuna astra no le va a llegar la cita antes de dos meses tres meses porque es el periodo que t\u00e9cnicamente m\u00e9dicamente se recomienda para vacunar la segunda dosis de astra si le pusieron la vacuna sputnik igual que a su vecina quiz\u00e1s a su vecina la llamaron a los 28 d\u00edas pero hay un nuevo criterio que fue planteado por el instituto de jamal ella de que la vacuna se puede ir hasta 3 meses 90 d\u00edas entonces eso es importante insisto en que es un reto de comunicaci\u00f3n porque identificamos cuando hemos detectado casos semejantes que llegan por m\u00faltiples v\u00edas averiguamos y resulta que era correcto todav\u00eda no le tocaba la vacuna porque la vacuna que le pusieron la primera dosis corresponde quiz\u00e1 la abuelita de arturo no ahora respecto al otro elemento que se puede ayudar a solucionar un saludo respetuos\u00edsimo para su abuelita que nos est\u00e1 ayudando a dar un ejemplo posiblemente de uso general si usted no le han llamado pero ya sabe que est\u00e1n vacunando cerca de su casa pres\u00e9ntese no pasa nada pres\u00e9ntese ah\u00ed ah\u00ed le van a asesorar ah\u00ed hay personal tanto de la brigada como de caminos que es del gobierno federal como quien auxilia y es del gobierno del estado y son parte del operativo y le van a orientar y a lo mejor le dicen todav\u00eda no le toca o le dicen uy disculpe efectivamente ya le tocaba pase por favor entonces la idea del operativo de vacunaci\u00f3n es que sea incluyente los m\u00ednimos requisitos aqu\u00ed no queremos burocracia y trabas por favor si algunos casos son casos que les hablamos en cuatro meses y desde la primera vacuna usted decorados de la segunda no est\u00e1 m\u00e1s que eso nos pregunta tambi\u00e9n mucho de la vacunaci\u00f3n a mujeres embarazadas en otros estados no si se van a requerir los mismos requerimientos que no se m\u00e9xico y dem\u00e1s todos valen ninguno en la escribirse el mismo les gustaba aprovech\u00f3 este arturo para mujer embarazada dos requisitos que usted tenga 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s que usted ya lleve 10 semanas de embarazo o m\u00e1s \u00fanicos requisitos se presenta al centro de vacunaci\u00f3n declara que est\u00e1 embarazada muestra su credencial donde se verifica la edad y en un criterio basado en la confianza hemos insistido el gobierno conf\u00eda en el pueblo se le va cola un comentario rapid\u00edsimo sobre el c\u00f3digo qr no que muy amablemente pusieron el skin inferior de la transmisi\u00f3n nos dicen que se encima con el logo de presidencia de la rep\u00fablica entonces pues bueno hay como pero no vamos a mover problemas 2 y am ahora con toda esta idea de aumentar la cantidad de la vacunaci\u00f3n en mexico no a uno de los grandes problemas para surtir las vacunas es que no hab\u00edan vacunas es que los laboratorios no estaban produciendo la cantidad necesaria ahora en m\u00e9xico ya las las cuestiones del envasado de varias vacunas va avanzando entonces a ver si esta prisa no esta nueva velocidad que se le est\u00e1 imprimiendo a la vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico obedece a que ya se est\u00e1n basando ya se para poder envasar y producir m\u00e1s vacunas en m\u00e9xico o que en el pa\u00eds en el mundo hay una mayor cantidad de donde est\u00e1n saliendo como uno va con un espacio como no qu\u00e9 buena pregunta ya casi la raz\u00f3n principal va a ser el envasado en m\u00e9jico estimamos lo que vamos a revisar en la reuni\u00f3n t\u00e9cnica se espera que en el 24 de mayo a m\u00e1s tardar el 25 tal como estaba planeado se van a liberar 4 lotes de la vacuna astraz\u00e9neca que se fabricaron en argentina me consta yo los vi cuando me estaba en enero all\u00e1 y han sido envasados en la compa\u00f1\u00eda liomont hab\u00edamos comentado que esto sigui\u00f3 un proceso muy riguroso de calidad y el \u00faltimo paso es un estudio que se llama intercambiabilidad y que quiere decir que cada uno de los lotes cada lote son ciclos de producci\u00f3n que tienen alrededor de 300.000 dosis lo que interesa es que como son los primeros cuatro se demuestre que esos cuatro tienen la misma potencia ese es un proceso estandarizado normalizado por astraz\u00e9neca y liomont lo ha conducido de manera muy ordenada y dura 18 d\u00edas ese proceso cuando termine ese proceso cofepris tiene un recibe una documentaci\u00f3n al respecto a la revisa y si todo est\u00e1 en regla como parece ser se libera cuatro lotes de esta vacuna ahora recordar que las caracter\u00edsticas del contrato entre las m\u00faltiples partes la compa\u00f1\u00eda argentina mark science la compa\u00f1\u00eda l\u00e9o montseny mexico y astraz\u00e9neca m\u00e1s los acompa\u00f1amientos gubernamentales que ha habido por parte del gobierno de m\u00e9xico y el gobierno de argentina y el financiador principal de este proyecto que es la fundaci\u00f3n carlos slim para la salud se estableci\u00f3 que 55 por ciento de lo que ah\u00ed se produce se queda en m\u00e9xico 45 por ciento se va a otros pa\u00edses de am\u00e9rica latina en primera instancia argentina entonces eso es las cantidades por cierto argentinas en este momento est\u00e1 viviendo una situaci\u00f3n dif\u00edcil en t\u00e9rminos de la epidemia tiene una epidemia creciente lo opuesto a nosotros lleva aproximadamente las mismas 17 semanas con una tendencia creciente creciente creciente en la intensidad de epid\u00e9mica confiamos en que el gobierno argentina est\u00e1 actuando correctamente conocemos los elementos que quer\u00edan su respuesta epid\u00e9mica y son muy s\u00f3lidos entonces confiamos en que en un momento dado esta curva va a cambiar de trayectoria pero seguramente se va a requerir el apoyo al gobierno de argentina y veremos si se le puede ayudar anticipando algunas dosis tambi\u00e9n dado que nosotros en este momento tenemos menos apremio ahora la segunda parte de la respuesta a su pregunta arturo es afortunadamente estas cantidades grandes no dependen solamente de lo que se embasa en m\u00e9xico sino que la capacidad de producci\u00f3n de las distintas compa\u00f1\u00edas ya es cada vez mayor por razones varias a veces hubo expansiones a las f\u00e1bricas por ejemplo cansino acaba de expandir con una nueva planta y con pista en el proceso de verificaci\u00f3n de esa planta si la reconoce vamos a aceptar producto de esa otra planta de la misma compa\u00f1\u00eda cancino la vamos a aceptar de rusia en este momento como recordar\u00e1n el doctor pedro zenteno nuestro director general de birmex est\u00e1 en mosc\u00fa y ha estado toda la semana platicando con los funcionarios rusos tanto del gobierno como del fondo ruso de inversi\u00f3n directa como del instituto gamal ella y le est\u00e1 dando seguimiento al proyecto de envasar la vacuna sputnik que ve en m\u00e9xico este proyecto recordar\u00e1n se empez\u00f3 a plantear en enero cuando fuimos a la visita argentina y a partir de ah\u00ed le fuimos dando seguimiento en el gobierno de mexico y estamos ya con una posibilidad muy cercana a que en junio se empiece a envasar la vacuna pero el propio rus ya ha ido consiguiendo plantas adicionales que le permiten producir m\u00e1s r\u00e1pido esto ha estado pasando en el mundo en general y eso es lo que explica que cada vez tenemos abastecimientos m\u00e1s grandes de vacuna muchas gracias alturas por favor hay atr\u00e1s no seguimos como esto buenas tardes doctor oscar sosa de la mente digital y pregunta es referente a la temporalidad de la vacuna se ha llevado a las redes sociales que nos dice la gente que se llame va a poner por ejemplo el d\u00eda de hoy con alguna de las vacunas cuando tiempo va a tardar esta vacuna si existe un registro de una temporalidad a futuro o tendr\u00e9 que estar me va curando continuamente para evitar un contagio y tambi\u00e9n que ser\u00edan las medidas que tendr\u00edan que hacer para poder protegerme o quitarme del cubrebocas para siempre o seguir utiliz\u00e1ndolo no s\u00e9 cu\u00e1l es la recolecci\u00f3n que se nos da como no muchas gracias a oscar este es un tema de gran inter\u00e9s no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en el mundo y la hay varios elementos que destacar el primer sobre la duraci\u00f3n de la inmunidad ya me dio cobijo cu\u00e1nto tiempo voy estar inmune no me ha dado comida pero me pusieron la vacuna cu\u00e1nto tiempo voy a estar protegido en este momento hay evidencia cient\u00edfica de que al menos ocho meses y hay razones para considerar que es probable que al menos dure un a\u00f1o completo la inmunidad al menos es posible que dure m\u00e1s pero la respuesta concreta a la pregunta important\u00edsima de mi necesitar\u00e9 revacunar o no todav\u00eda no se conoce ayer precisamente tuve una reuni\u00f3n que peri\u00f3dicamente tengo con los representantes de la ope s en m\u00e9xico a quienes apreciamos y respetamos mucho y revisa vamos con cristian morales con la marca bast\u00f3n justamente el estado de conocimiento que se tiene en el mundo sobre esto y hay algunas proyecciones de c\u00f3mo podr\u00eda comportarse en los siguientes a\u00f1os la epidemia y algunas de estos planteamientos te\u00f3ricos son que esto ya lo hab\u00edamos mencionado muchos meses atr\u00e1s la posibilidad de que empiece a entrar en una fase estacional kovic es decir que la \u00e9poca de virus respiratorios que para el hemisferio norte es de octubre a marzo aumente los casos llega un punto m\u00e1ximo en enero y luego baje tal como nos ocurri\u00f3 en esta misma temporada pero que despu\u00e9s ya se vuelve un patr\u00f3n fijo y en el hemisferio sur lo opuesto que justamente de marzo a septiembre suben los casos y luego hacia octubre y baje ese es uno de los planteamientos te\u00f3ricos no est\u00e1 demostrado y se requerir\u00e1 que el tiempo vaya diciendo c\u00f3mo se comportan pero esto tiene que ver con la inmunidad cu\u00e1nto dura que tan protectora resulta no porque nos lleva al segundo elemento ya quitamos las medidas son las mantenemos en algunos lugares del mundo es interesante porque incluso al interior del mismo pa\u00eds pensemos por ejemplo en nuestros vecinos en eeuu hay gobiernos estatales que est\u00e1n empujando para ya no utilizar el cubrebocas texas por ejemplo y en cambio el gobierno federal de eeuu a trav\u00e9s de su centro de control de enfermedades cdc est\u00e1 enfatizando la importancia de mantener el uso de cubrebocas hasta que los \u00edndices epid\u00e9micos est\u00e9n suficientemente bajos y el porcentaje de personas vacunadas sea muy muy alto en m\u00e9xico seguimos recomendando que se mantengan las medidas sana distancia colectiva sana distancia individual uso de cubrebocas sobre todo en espacios p\u00fablicos cerrados recordad que el cubrebocas es para evitar la salida no tanto la llegada de los vivos y el lavado continuo de manos el estornudo de etiqueta etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y seguiremos con el sem\u00e1foro mientras exista todav\u00eda actividad epid\u00e9mica en cualquier parte del pa\u00eds seg\u00fan la pregunta sea tambi\u00e9n referente a lo que tiene que ver con el mes de octubre despu\u00e9s del mes de octubre seguir\u00e1 la misma estrategia cambiar\u00e1 lo que proyecci\u00f3n tienen para despu\u00e9s de que se haya vacunado a la mayor parte de la poblaci\u00f3n gracias gracias tambi\u00e9n es uno de los escenarios que estamos visualizando formalizando justo por esto es que el presidente hace un par de d\u00edas el martes en el pulso de la salud comentaba que queremos lograr que antes de octubre o cuando menos hasta octubre toda la mitad de la poblaci\u00f3n toda la poblaci\u00f3n adulta que de vacunada con al menos una dosis por supuesto habr\u00e1 quien si se vacun\u00f3 en septiembre todav\u00eda no va a tener la posibilidad de tener la segunda dosis no porque no haya vacuna sino porque no le toca si es por ejemplo la vacuna de astra no pero al menos la primera dosis que la tengan todas las personas adultas mayores antes de octubre o m\u00e1ximo y en octubre porque una de las posibilidades que es la que consideramos factible justamente es esta es la temporada de virus respiratorios hay varias razones que tienen que ver con la temperatura y que a su vez repercuten en el funcionamiento celular y fisiol\u00f3gico del aparato respiratorio y del sistema inmune que hacen que es en temporadas de fr\u00edo aumentan las infecciones respiratorias ocurre con casi cualquier virus respiratorio emblem\u00e1tico ha sido la influenza pero podr\u00eda ser que ahora sea la influenza que seguir\u00e1 y el cobijo entonces por eso es que esa es la proyecci\u00f3n b\u00e1sica que hasta ahorita tenemos muchas gracias por favor vamos al compa\u00f1ero y haya usted ah\u00ed atr\u00e1s nuestra compa\u00f1era de medios p\u00fablicos gracias ramon trias de predic\u00f3 el universal del deportes sobre el partido de ayer en pachuca que ya se confirm\u00f3 el sobrecupo en en el estadio se dice que alrededor del 80% de la capacidad del mismo ya se igual se comunic\u00f3 una sanci\u00f3n econ\u00f3mica para el mismo club para usted para el gobierno federal a lo mejor la sanci\u00f3n debe ser firme y debe ser fuerte para que tambi\u00e9n sirva como ejemplo y ya lo mejor no s\u00e9 tom\u00e9 otra sanci\u00f3n como que se juega a puerta cerrada en caso de que pacheco juegue la final igual que sirva como ejemplo para los otros dos clubes porque tambi\u00e9n hoy hace minutos empez\u00f3 la liga mexicana de b\u00e9isbol y sin contar que tijuana todos los estadios van a recibir aforo y seguramente en dos meses cuando arranque el nuevo torneo de f\u00fatbol pues todos los estadios estar\u00e1n abiertos cual carlos opini\u00f3n acerca de lo que pas\u00f3 hoy en toluca y cu\u00e1les son lyon en pachuca perd\u00f3n y cu\u00e1les son las medidas que se deben tomar muchas muchas gracias por la pregunta efectivamente los eventos deportivos masivos y en general los eventos masivos deportivos o culturales musicales cualquier tipo son los m\u00e1s peligrosos en t\u00e9rminos del riesgo de propagaci\u00f3n epid\u00e9mica esto quiere decir en riel el riesgo de que haya m\u00faltiples contagios en general es por esto que en las actividades recomendadas para cada uno de los colores del sem\u00e1foro se dej\u00f3 hasta el final no se pueden en sem\u00e1foro rojo definitivamente no se puede en sem\u00e1foro naranja definitivamente a\u00fan en sem\u00e1foro amarillo es preferente que no se hagan pero fue donde se empez\u00f3 a considerar la posibilidad de s\u00ed pero con aforos reducidos o primero s\u00ed pero a puerta cerrada sin p\u00fablico los jugadores s\u00ed pero no el p\u00fablico y solamente en sem\u00e1foro verdes donde ya se considera tener estadios con ocupaci\u00f3n es entendible consideramos que es entendible y hasta leg\u00edtimo que las personas empresarias del deporte los que son due\u00f1os o accionistas del estadio los que son due\u00f1os o accionistas de los equipos los que participan en el resto de la derrama econ\u00f3mica como algunos la llaman la venta de los propios boletos la venta de comida de bebidas etc\u00e9tera es entendible que est\u00e9n con cierta ansiedad de que se abra ya y se abra lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible porque hay que recuperar ganancias hay que recuperar econom\u00eda pero no debemos no debemos perder de vista que el riesgo es notorio cuando se abren de golpe instalaciones de gran tama\u00f1o no conozco yo los detalles ya nos comentar\u00e1 ahorita tambi\u00e9n c\u00f3mo qued\u00f3 el marcador como usted bien comenta a foros grandes mayor riesgo de que haya muchos contagios y de que en el estado espec\u00edfico se active la epidemia o incluso m\u00e1s all\u00e1 del estadio de iu diego del estado porque si esto ocurri\u00f3 en pachuca es esperable que habitantes de la ciudad de m\u00e9xico fueron para all\u00e1 y habitantes del estado de mexico y de quer\u00e9taro y dem\u00e1s entonces gracias por la oportunidad de se\u00f1alar esto toda actividad deportiva o toda actividad cultural o de cualquier naturaleza masiva debe tratarse con mucha cautela recomendamos a todas las personas empresarias del deporte o de los espect\u00e1culos p\u00fablicos ayuden a tener la cautela necesaria ya las autoridades sanitarias locales que son los gobiernos de los estados son autoridades sanitarias locales locales y es a quienes les compete tienen la atribuci\u00f3n para ejercer las sanciones correspondientes si es que sea incumplido con las recomendaciones espec\u00edficas del sem\u00e1foro y ya sea sanciones ya sea di\u00e1logo persuasi\u00f3n es muy importante que act\u00faen los gobernadores y la gobernadora de sonora que es la \u00fanica mujer junto con la jefa de gobierno para regular lo que sea lento pero seguro acerca del hospital la expansi\u00f3n en el hermanos rodr\u00edguez c\u00f3mo va el cupo sabiendo que igual aprovechan el tema deportivo pues que en octubre se espera la visita de la f\u00f3rmula-1 ipso obviamente ah\u00ed es donde se realiza la la situaci\u00f3n y qu\u00e9 cu\u00e1l es el porcentaje de posibilidad de que se pueda realizar con un aforo m\u00e1ximo de entre 50 hasta 100 por ciento para tomando considerado en consideraci\u00f3n perd\u00f3n que es el \u00faltimo fin de semana de octubre como no de aqu\u00ed a esa fecha ser\u00eda una predicci\u00f3n muy aventurada y justo por lo que coment\u00e1bamos que a la pregunta de \u00f3scar todav\u00eda muchas cosas pueden pasar de ah\u00ed entonces en el escenario que contemplamos lo como probable como el m\u00e1s factible es que tengamos una reducci\u00f3n sostenida pero como hemos dicho siempre y lo dejamos muy en claro para que nadie despu\u00e9s no nos vaya a reclamar que no lo dijimos en todo momento y de manera hasta cierto punto impredecible puede darse un cambio s\u00fabito en la tendencia de la curva epid\u00e9mica esta ma\u00f1ana tuvimos tambi\u00e9n una reuni\u00f3n que tenemos cada 15 d\u00edas con los gobernadores la gobernadora y la jefa de gobierno mencionamos esto precisamente el ejemplo de europa occidental los pa\u00edses de europa occidental hab\u00edan tenido una reducci\u00f3n muy significativa de la epidemia y s\u00fabitamente y el pa\u00eds que inici\u00f3 con esto fue italia s\u00fabitamente empezaron a tener aumentos epid\u00e9micos y luego se propag\u00f3 por toda la regi\u00f3n y luego se extendi\u00f3 a europa oriental entonces eso le puede pasar a cualquier pa\u00eds a cualquier estado el interior de un pa\u00eds oa cualquier regi\u00f3n como hemos dicho esperanza y prudencia est\u00e1n actuando al mismo tiempo tengamos esperanza 18 casi 18 semanas de reducci\u00f3n es muy alentador pero mantengamos con prudencia porque si se empieza a acelerar el abrir actividades sobre todo \u00e9stas de gran tama\u00f1o de gran cantidad de personas puede ser el punto de quiebre para que empiece la actividad epid\u00e9mica en gran escala muchas gracias all\u00e1 por favor nuestra compa\u00f1era de medios p\u00fablicos gracias buenas noches a libia lobos de canal 14 preguntarle tenemos informaci\u00f3n de que ayer autoridades de laredo en eeuu hicieron un llamado a la poblaci\u00f3n mexicana una invitaci\u00f3n a que podr\u00edan ir a vacunarse a la entidad si tiene informaci\u00f3n al respecto y retomando esta pregunta tambi\u00e9n preguntarle respecto al turismo de vacunaci\u00f3n que le dir\u00eda a la poblaci\u00f3n al respecto si tiene recomendaciones que puede se\u00f1alar gracias muchas gracias este es un tema de gran inter\u00e9s en las regiones fronterizas precisamente no conozco sobre este llamado que presuntamente de acuerdo a lo que usted nos relata hubieran hecho autoridades en nuevo laredo bueno laredo pero hablemos del caso general en la frontera en este caso en la frontera m\u00e9xico-eeuu pero podr\u00eda ocurrir en cualquier otra frontera desde luego puede darse la circunstancia de que un pa\u00eds tenga una mayor disponibilidad de vacunas que el otro pa\u00eds y esto invita a la deseo sobre todo en estas comunidades fronterizas hay una gran movilidad local entonces invita al deseo decir bueno me paso la frontera me vacuno all\u00e1 y en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica uno podr\u00eda pensar no hay ning\u00fan inconveniente si esto es un acto espont\u00e1neo cada familia libremente decide asume el riesgo que pudiera implicar cualquier situaci\u00f3n no prevista que pudiera ocurrirle cuando se vacuna en un pa\u00eds que no es en el cual tiene derechos constituidos de acceso a la protecci\u00f3n de la salud de respuesta ante una reacci\u00f3n adversa etc\u00e9tera ser\u00eda una consideraci\u00f3n la otra ser\u00eda muy importante que esto no sea un acto programado u organizado que genere desbalances por ejemplo hipot\u00e9ticamente que alguien est\u00e9 organizando estos cursos recorridos o caravanas para llevarse a las personas trabajadoras por ejemplo de las maquiladoras en la frontera ofreciendo ya estos paquetes de vacunaci\u00f3n all\u00e1 eso en un momento dado lo que podr\u00eda tambi\u00e9n exponer es a qu\u00e9 vacunas que no est\u00e1n autorizadas en mexico y ya est\u00e1n en estados unidos pudieran ser las vacunas que se ofrezcan y la consecuencia importante de eso es el gobierno de mexico se puede hacer responsable y se hace responsable de las vacunas que ha autorizado cofepris para nuestro territorio que son las 5 conocidas fighter hasta sputnik de cansino y si novak si en un momento dado hubiera otra vacuna y alguien est\u00e1 organizando este tipo de recorridos puede generar un desbalance porque pudiera haber una situaci\u00f3n no prevista que en gran escala por ser un esquema organizado afectada para juzgar el gobierno m\u00e9xico no podr\u00eda tener una responsabilidad espec\u00edfica y una adicional es el empresariado mexicano esto es algo que ya hab\u00edamos relatado antes ha estado buscando la oportunidad de que las empresas abran a partir de colaborar con el gobierno de mexico en conseguir vacunas lo cual agradecemos y nos hemos mantenido un di\u00e1logo muy cordial muy constructivo pero hemos dejado muy en claro que como se conoce hasta el momento las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas dada la limitada producci\u00f3n de vacuna solo la venden a los gobiernos y de hecho a los gobiernos nacionales por ejemplo en eeuu todas las vacunas que hay all\u00ed son responsabilidad el gobierno federal de eeuu igual que en mexico entonces en un momento dado el reto que identific\u00f3 lo que podr\u00eda resultar inconveniente es si en una zona fronteriza se aprovecha esa proximidad con el pa\u00eds vecino activar estos espacios de trabajo a partir de vacunar a las personas trabajadoras pero eso ocurre discrecionalmente en unas empresas pero no est\u00e1 ocurriendo en otros no pongamos un ejemplo hipot\u00e9tico una maquiladora en la frontera y entonces se alguien organiza de vacunar a sus trabajadores pero \u00e9sta desfavoreciendo la oportunidad para una f\u00e1brica de zapatos en le\u00f3n guanajuato de propiedad nacional entonces ese es el tipo de consideraciones creo que hay que tener en cuenta en resumen si es un acto libre de que cada familia que goza de movilidad va y viene y decide hacerlo no le veo inconveniente desde el punto de vista de salud p\u00fablica si es un acto organizado que est\u00e1 pasando por encima de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n de m\u00e9jico o quiz\u00e1s la propia de eeuu si consider\u00f3 que ser\u00eda desfavorable por todas las razones comentadas muchas gracias finalmente ahora ni nos pasamos para ac\u00e1 janet y nos queda poquito tiempo pero a ver si alcanzamos para ser liviana nuble impulso saludable doctor vettel buenas noches liliana noble de polio saludable si esto es as\u00ed sirve y buenas noches liliana no le apoyo saludable hoy se conmemora el d\u00eda mundial de las abejas en temas de salud alimentaria de qu\u00e9 forma el gobierno federal contribuir\u00e1 a proteger a estos polinizadores tan importantes hoy platicaba en el programa de radio con el doctor cardo cortes y me hac\u00eda de la reflexi\u00f3n de la importancia de estos polinizadores en el mundo y ayer se presentaba la encuesta serol\u00f3gica de cero prevalencia de guanajuato y dec\u00eda el director del instituto nacional de salud p\u00fablica que es un tema muy importante que hay que poner especial atenci\u00f3n a la salud alimentaria no s\u00e9 si hayan preparado o tengan pensado preparar algo doctor al respecto de salud alimentaria le\u00eda un art\u00edculo muy interesante de la uni\u00f3n americana en particular de los \u00e1ngeles y hablaba del tema de la comida y la salud alimentaria durante el confinamiento y pr\u00e1cticamente en santa barbara por ejemplo y c\u00f3mo se redujo y se puso en riesgo aqu\u00ed estar\u00edan pensando hacer o presentarnos alg\u00fan tema relacionado a la salud alimentaria que ser\u00eda con pareciera que no pero sin polinizadores el ser humano no existir\u00eda gracias muchas gracias liliana indiscutiblemente el tema de salud alimentaria es un tema de alta prioridad para el gobierno de mexico y lo abordamos desde que empez\u00f3 la administraci\u00f3n recordar\u00e1n que el 14 de febrero de 2019 a menos de dos meses de haber entrado al gobierno estableci\u00f3 el doctor a coser el grupo intersectan sectorial de salud de alimentaci\u00f3n que despu\u00e9s se convirti\u00f3 en salud de alimentaci\u00f3n medioambiente y competitividad quiz\u00e1 m\u00e1s este grupo es un ejercicio de colaboraci\u00f3n multi institucional que tiene como agenda fundamental el hacer modificaciones estructurales y algunas que podr\u00edan requerir cambios legales o reglamentarios para lograr que tengamos un sistema agroalimentario socialmente justo saludable ecol\u00f3gicamente sostenible y econ\u00f3micamente competitivo basado sobre todo en el incentivo de las econom\u00edas sociales las econom\u00edas de terreno las de peque\u00f1a escala tanto rurales como urbanas este trae este grupo no se ha interrumpido a pesar de la pandemia nos seguimos reuniendo seguimos avanzando el etiquetado frontal de alimentos fue producto de trabajo de gisa mack y vamos a seguir el doctor juan rivera director del instituto de salud p\u00fablica y miembros de his amac ha venido varias veces aqu\u00ed a comentar esto tambi\u00e9n otros funcionarios y funcionarias y yo creo que en unos par de semanas vamos a retomar sobre la agenda de gisa mack afortunadamente se nos acab\u00f3 el tiempo porque de abejas s\u00e9 muy poco y s\u00f3lo podr\u00eda decir que bueno conservemos a las abejas porque si son muy importantes muchas gracias 20 horas con un minuto y nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:18.312114"
}