{
    "video_id": "USOmOz4--eA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/USOmOz4--eA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7qJcx26lxVVsP1BNNfkrtpwRbAg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=USOmOz4--eA",
    "video_title": "Democracia se reafirma en consulta para la revocaci\u00f3n de mandato. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7126,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 610.66,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 651.19,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas buenos",
            "start": 968.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues vamos a iniciar la semana me da",
            "start": 978.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho gusto que luego de Navidad",
            "start": 981.839,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos volvamos a encontrar aqu\u00ed",
            "start": 985.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Y de nuevo felicidades",
            "start": 989.639,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "a todas a todos esto extensivo",
            "start": 992.639,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 997.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los reportes que tenemos en general es",
            "start": 1005.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que hubo mucha",
            "start": 1010.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tranquilidad que hubo Paz No hubieron",
            "start": 1014.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 1018.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lamentable es graves",
            "start": 1021.699,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desde luego siempre hay",
            "start": 1024.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "delitos que se cometen pero no",
            "start": 1030.1,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "hubieron cosas excepcionales as\u00ed",
            "start": 1034.88,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "graves que lamentar",
            "start": 1039.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 bien",
            "start": 1042.579,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la Nochebuena la Navidad y vamos a",
            "start": 1045.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 1048.919,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "con Ricardo",
            "start": 1050.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que nos va a dar a conocer c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1053.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los precios ahora s\u00ed que no solo de los",
            "start": 1056.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "combustibles Sino de todos los precios",
            "start": 1059.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ya tomamos Esa esa decisi\u00f3n adelante",
            "start": 1063.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1070.28,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y todos ustedes",
            "start": 1072.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Feliz Navidad a todas y a todos Estoy",
            "start": 1074.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguro que la pasaron muy bien el precio",
            "start": 1077.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de los combustibles quienes qui\u00e9n en las",
            "start": 1080.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gasolinas y \u00e9l dice \u00e9l con corte el 23",
            "start": 1084.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de diciembre el precio de la mezcla",
            "start": 1087.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo 68 d\u00f3lares con 57",
            "start": 1090.08,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "centavos por eso el est\u00edmulo fiscal el",
            "start": 1095.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal es de",
            "start": 1100.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "45.34% del jets en esta semana el",
            "start": 1103.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "promedio del precio de la regular por",
            "start": 1109.039,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "litro 20 pesos 58 centavos el de la",
            "start": 1112.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Premium 22 58 centavos y el del diesel",
            "start": 1116.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "21 pesos con 78 centavos las tres marcas",
            "start": 1119.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que dieron m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s",
            "start": 1123.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alto la semana pasada redco Chevron y la",
            "start": 1126.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ga mientras que las tres m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1129.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rendichicas Epson m\u00f3vil y orz\u00e1n y vamos",
            "start": 1132.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a ver por cada uno de los tipos de",
            "start": 1136.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "combustibles para la gasolina regular el",
            "start": 1138.5,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 1141.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Oxxo Gas en San Nicol\u00e1s de los Garza",
            "start": 1143.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n 22 pesos con 55 centavos por",
            "start": 1147.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "litro siempre andan en el promedio",
            "start": 1151.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "normal de margen y de precio Pero ahora",
            "start": 1154.539,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "se fueron a un margen de tres pesos con",
            "start": 1158.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "90 centavos no s\u00e9 qu\u00e9 les pic\u00f3 esta",
            "start": 1160.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "semana los de Oxxo Gas Comparado con",
            "start": 1165.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "g500 con un margen de 15 centavos por",
            "start": 1168.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "litro en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene un precio",
            "start": 1171.74,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 1969 por litro y no tiene",
            "start": 1174.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mucha ciencia si quieren subir mucho el",
            "start": 1179.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "margen pues van a tener que subir el el",
            "start": 1181.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "precio y nos van a afectar a los",
            "start": 1184.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consumidores de la Premium es de shell",
            "start": 1185.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cara con al margen m\u00e1s alto aqu\u00ed",
            "start": 1189.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico en Iztapalapa 24",
            "start": 1191.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos por litro un",
            "start": 1194.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "margen de tres pesos 41 centavos",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mientras que para la Premium la m\u00e1s",
            "start": 1200.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es de franquicia Pemex en La",
            "start": 1202.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Paz Baja California 21 pesos con 70",
            "start": 1205.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 27",
            "start": 1208.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos para el diesel la m\u00e1s cara con",
            "start": 1211.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto PEMEX en Talpa de",
            "start": 1214.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Allende Jalisco 24 pesos con 90 centavos",
            "start": 1217.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por litro dos pesos 42 centavos de",
            "start": 1221.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "margen Comparado con los 15 centavos de",
            "start": 1224.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "margen de franquicia Pemex de M\u00e9rida",
            "start": 1227.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n 21 pesos con 31 centavos en",
            "start": 1230.24,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "verificaciones a gasolineras atendimos",
            "start": 1234.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "394 denuncias presentadas a trav\u00e9s de la",
            "start": 1239.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "app de litro por litro por medio de 166",
            "start": 1242.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones no hubo nada en",
            "start": 1245.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "especial que reportar por fortuna todos",
            "start": 1249.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se dejaron verificar la gasolina regular",
            "start": 1252.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la app que no tome en cuenta el",
            "start": 1255.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "margen 1893 es de m\u00f3vil all\u00e1 con mis",
            "start": 1257.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "paisanos en Le\u00f3n Guanajuato y 1893",
            "start": 1260.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy buen precio en Puebla Puebla",
            "start": 1264.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Esta es importada de Estados Unidos y",
            "start": 1267.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "distribuida a trav\u00e9s de San Jos\u00e9",
            "start": 1270.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Iturbide Guanajuato que es donde est\u00e1 la",
            "start": 1273.039,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "base de distribuci\u00f3n f\u00e9rrea de esta",
            "start": 1275.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "marca y las m\u00e1s caras 2299 de shell en",
            "start": 1278.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "moyoac\u00e1n Veracruz y de franquicia Pemex",
            "start": 1282.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de 22,94 en Chilpancingo Guerrero para",
            "start": 1285.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la Premium la m\u00e1s cara la m\u00e1s barata",
            "start": 1289.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "2099 Perd\u00f3n servif\u00e1cil en Coatzacoalcos",
            "start": 1291.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Veracruz y 20.99 en tambi\u00e9n de",
            "start": 1295.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil en centro Tabasco las m\u00e1s",
            "start": 1298.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caras 2589 de shell en Iztapalapa aqu\u00ed",
            "start": 1300.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y 25-49 de Pemex",
            "start": 1304.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en Mascota Jalisco",
            "start": 1307.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el diesel la m\u00e1s barata 20-05 de",
            "start": 1310.1,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en Le\u00f3n Guanajuato y 2018 por",
            "start": 1313.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "litro de m\u00f3vil en San Andr\u00e9s Puebla las",
            "start": 1317.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras 2493 de Pemex en Talpa de",
            "start": 1320.419,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "Allende Jalisco y 2395 de g500 en San",
            "start": 1323.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Pedro mixtepec esos de Jalpa de Allende",
            "start": 1328.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jalisco abusan porque no hay muchas",
            "start": 1331.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gasolineras en la zona eso est\u00e1 mal",
            "start": 1334.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 vuelvan a ser solidarios ya se",
            "start": 1338.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00edan portado bien con los consumidores",
            "start": 1340.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un buen tiempo vamos a ver el precio del",
            "start": 1342.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gas LP en el gas LP el precio promedio",
            "start": 1345.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "internacional convertido a pesos por",
            "start": 1349.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "kilo ser\u00eda el con corte el 22 de",
            "start": 1353.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diciembre 23 pesos con 52 centavos sin",
            "start": 1356.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "embargo el promedio de los 145 precios",
            "start": 1360.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos es 21 79 por kilo Esto es para",
            "start": 1362.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cilindros de gas LP y para tanques",
            "start": 1366.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comentarios el precio promedio de la 145",
            "start": 1370.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "regiones en el pa\u00eds de 11 pesos 71",
            "start": 1372.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos para estacionarios y ese mismo",
            "start": 1376.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda 22 de diciembre",
            "start": 1378.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "12 56 por litro ser\u00eda el precio",
            "start": 1380.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "internacional y tenemos precios abajo de",
            "start": 1384.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los m\u00e1ximos",
            "start": 1388.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en cada una de las 145 regiones tenemos",
            "start": 1389.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ejemplos en M\u00e9xico Hidalgo Guerrero",
            "start": 1393.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca Jalisco Zacatecas y San Luis",
            "start": 1396.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed para tanques estacionarios use",
            "start": 1399.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "gas Coacalco en Coacalco estado de",
            "start": 1402.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 10 pesos con 41 centavos por",
            "start": 1405.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "litro Mientras que el precio m\u00e1ximo es",
            "start": 1409.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 11 pesos con 69 centavos y en el caso",
            "start": 1412.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los cilindros de gas hay ejemplos por",
            "start": 1415.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n en",
            "start": 1418.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Hidalgo en Tlaxcala en Guerrero en",
            "start": 1421.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en Oaxaca y tenemos el ejemplo",
            "start": 1423.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de flamagas en mineral de la Reforma",
            "start": 1426.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Hidalgo un precio al p\u00fablico de 20 pesos",
            "start": 1428.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "31 centavos cuando es de 22 pesos con 8",
            "start": 1431.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "centavos el precio m\u00e1ximo casi dos pesos",
            "start": 1436.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "por abajo del precio m\u00e1ximo Gracias por",
            "start": 1439.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer ese apoyo dar ese apoyo a los",
            "start": 1443.059,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "consumidores en esa regi\u00f3n",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "803",
            "start": 1450.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verificaciones o visitas que realizamos",
            "start": 1452.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a expendedores de gas LP el 794 salieron",
            "start": 1455.6,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "bien 9 con algunos problemas en las",
            "start": 1460.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas que fueron cerradas 13 13 de",
            "start": 1464.539,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ellas y de veh\u00edculos en cuanto a la",
            "start": 1469.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n de la carga 6.6% de los",
            "start": 1472.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cilindros en mal estado y de las 800 3",
            "start": 1476.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "todos estaban respetando el precio",
            "start": 1480.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de la regi\u00f3n una pol\u00edtica que",
            "start": 1482.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1486.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador muy efectiva ya en los",
            "start": 1487.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "hechos del d\u00eda a d\u00eda en el caso del gas",
            "start": 1491.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "LP Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 1494.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "productos de primera necesidad recuerden",
            "start": 1497.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es un paquete de 21 productos de primera",
            "start": 1501.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "necesidad y es la comparaci\u00f3n dentro de",
            "start": 1504.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuatro regiones de acuerdo a la",
            "start": 1508.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "regionalizaci\u00f3n que hace el banco de",
            "start": 1511.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Vamos a ver las m\u00e1s caras",
            "start": 1513.919,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Soriana s\u00faper en Benito Ju\u00e1rez aqu\u00ed en",
            "start": 1516.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico es de las m\u00e1s caras",
            "start": 1521.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "1019 pesos con 95 centavos los 21",
            "start": 1524.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "productos en las cantidades que",
            "start": 1529.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos la semana pasada y tambi\u00e9n",
            "start": 1531.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entre las caras la Comer aqu\u00ed en la",
            "start": 1535.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en la Cuauht\u00e9moc 1011",
            "start": 1538.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pesos con 40 centavos Soriana h\u00edper en",
            "start": 1542.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Lerma Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1545.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "991 pesos con 95 centavos Qui\u00e9nes son",
            "start": 1547.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s econ\u00f3micas vuelve a salir la",
            "start": 1551.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "central de abastos de Iztapalapa aqu\u00ed en",
            "start": 1554.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico el paquete en 775",
            "start": 1557.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos son precios al",
            "start": 1560.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "menudeo obviamente en la central de",
            "start": 1564.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abastos vas y compras el frijol en una",
            "start": 1566.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en un lugar en un local compras el mel\u00f3n",
            "start": 1569.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en otro local compras la tortilla en",
            "start": 1572.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otro local porque as\u00ed est\u00e1 organizada la",
            "start": 1576.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "central de de de Abastos normalmente",
            "start": 1578.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas ellas en la periferia de las",
            "start": 1582.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "manchas urbanas pero tambi\u00e9n Bodega",
            "start": 1585.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en Le\u00f3n Guanajuato el paquete",
            "start": 1587.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "942 44 pesos con 25 centavos y Soriana",
            "start": 1590.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hiper tambi\u00e9n en Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 1594.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "949 pesos con 15 centavos para que",
            "start": 1597.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aprovechen por all\u00e1 mis paisanos y en la",
            "start": 1600.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que abarca Baja California Sur",
            "start": 1604.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Durango Jalisco Michoac\u00e1n",
            "start": 1606.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1608.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Zacatecas las m\u00e1s caras Walmart es",
            "start": 1610.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Walmart Revoluci\u00f3n en Guadalajara",
            "start": 1613.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Jalisco 996 pesos el paquete de los m\u00e1s",
            "start": 1615.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "caros m\u00e1s barato por ejemplo aqu\u00ed que",
            "start": 1620.539,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Walmart en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1623.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "978 pesos con 25 centavos en Soriana",
            "start": 1625.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hiper de Tonal\u00e1 Jalisco y en Walmart de",
            "start": 1629.059,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la Paz Baja California",
            "start": 1632.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "973 pesos con 30 centavos las m\u00e1s",
            "start": 1634.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "baratas en la central de abastos de",
            "start": 1638.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco",
            "start": 1640.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "877 pesos con 65 centavos 917 pesos en",
            "start": 1642.22,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n en Walmart y en",
            "start": 1648.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Soriana hiper de la Paz Baja California",
            "start": 1651.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "922 pesos con 30 centavos la tercera",
            "start": 1654.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que abarca Baja California",
            "start": 1659.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Chihuahua Coahuila Nuevo Le\u00f3n Sonora y",
            "start": 1661.059,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Tamaulipas la m\u00e1s cara Walmart Las",
            "start": 1664.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Torres en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1667.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mil cuatro pesos con 40 centavos Walmart",
            "start": 1670.0,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en Saltillo Coahuila 14 pesos con 40",
            "start": 1674.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "centavos tambi\u00e9n ahora s\u00ed que igual de",
            "start": 1677.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Caro en los dos lugares y Soriana hiper",
            "start": 1680.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1683.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "991 pesos con 80 centavos las m\u00e1s",
            "start": 1686.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "baratas la central de abastos de",
            "start": 1690.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n otra vez",
            "start": 1692.48,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "741 pesos con 41 centavos pero Soriana",
            "start": 1694.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "h\u00edper tambi\u00e9n en Monterrey",
            "start": 1698.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "928 pesos con 25 centavos y ley en",
            "start": 1701.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora",
            "start": 1706.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "942 pesos con 55 centavos y por \u00faltimo",
            "start": 1707.679,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tenemos los precios de la zona de",
            "start": 1714.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Campeche Chiapas Guerrero Oaxaca",
            "start": 1716.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Tabasco Veracruz y Yucat\u00e1n",
            "start": 1718.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del sureste mega Soriana en Campeche",
            "start": 1721.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1725.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "984 pesos con 80 centavos el paquete",
            "start": 1726.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "megas Soriana de Tabasco en municipio",
            "start": 1730.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centro 981 pesos con 25 centavos y",
            "start": 1733.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Soriana h\u00edper en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 954",
            "start": 1737.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pesos con 35 centavos Esos son los",
            "start": 1741.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "careros y qui\u00e9nes son los m\u00e1s baratos la",
            "start": 1744.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "central de abastos de Villahermosa",
            "start": 1747.26,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 1748.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "774 pesos con",
            "start": 1749.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "70 centavos Walmart en Campeche Campeche",
            "start": 1752.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "894 pesos con 85 centavos y Walmart de",
            "start": 1756.34,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "Centro Tabasco 909 pesos con 35 centavos",
            "start": 1761.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fueron eh compras realizadas el viernes",
            "start": 1765.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y s\u00e1bado de la semana que acaba de",
            "start": 1770.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concluir y tambi\u00e9n aprovechando la",
            "start": 1773.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n un comercial",
            "start": 1776.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "segalmex tiene 25.000 establecimientos",
            "start": 1779.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ubicados principalmente en comunidades",
            "start": 1783.26,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "rurales y en las zonas suburbanas de de",
            "start": 1786.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "algunas de las principales ciudades y",
            "start": 1791.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos solamente venden siete de los 21",
            "start": 1794.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "productos pero en estos siete de los 21",
            "start": 1797.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "productos los van a encontrar",
            "start": 1800.779,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "14.84% m\u00e1s barato que los precios de",
            "start": 1804.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "centrales de Abastos segalmec no es un",
            "start": 1808.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no es un competidor no tiene subsidios",
            "start": 1811.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ning\u00fan subsidio pero tampoco obtienen",
            "start": 1815.419,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ninguna utilidad vende al costo y es",
            "start": 1819.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprador de mayoreo queremos",
            "start": 1822.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presentarles un breve informe del",
            "start": 1824.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comportamiento de Profeco en las redes",
            "start": 1827.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sociales y de la revista del consumidor",
            "start": 1831.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en 2018 ten\u00edamos 32 millones de",
            "start": 1834.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seguidores en Facebook subimos a 97",
            "start": 1838.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "millones en este a\u00f1o que est\u00e1 cerrando",
            "start": 1842.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en Twitter empezamos en 16 millones en",
            "start": 1845.899,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "el 2018 y estamos en 43 millones de",
            "start": 1850.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Seguidores de nuestras cuentas de",
            "start": 1855.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Twitter y en Profeco tv es un canal en",
            "start": 1857.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "YouTube",
            "start": 1861.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de 14 millones subimos a 83 millones de",
            "start": 1862.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Seguidores 43% son hombres",
            "start": 1867.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "56% son mujeres la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 1871.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "entre los 25 y los 44 a\u00f1os de edad en la",
            "start": 1874.22,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "revista del consumidor en el 2017",
            "start": 1879.679,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1883.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "136.000 seguidores de la revista impresa",
            "start": 1884.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la cual se dej\u00f3 de imprimir en el a\u00f1o",
            "start": 1888.08,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "2020 la revista digital pas\u00f3 de tener 11",
            "start": 1891.22,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "millones de Seguidores a 78 millones de",
            "start": 1896.059,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "seguidores en tres a\u00f1os por eso ya no la",
            "start": 1900.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "imprimimos en en papel ya se salvaron",
            "start": 1904.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "muchos muchos \u00e1rboles y el crecimiento",
            "start": 1906.74,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os Fue del",
            "start": 1909.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "600% estamos muy contentos con la",
            "start": 1911.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "revista del consumidor",
            "start": 1915.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "36% de los que leen la revista digital",
            "start": 1916.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "son hombres",
            "start": 1920.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "64% son mujeres nos siguen m\u00e1s mujeres y",
            "start": 1922.659,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos siguen m\u00e1s mujeres j\u00f3venes 27% Entre",
            "start": 1926.12,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "25 y 34 a\u00f1os de edad 18% entre 35 y 44",
            "start": 1929.779,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellas mam\u00e1s y ah\u00ed es donde",
            "start": 1935.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hemos estado difundiendo la campa\u00f1a que",
            "start": 1939.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "presentamos aqu\u00ed hace 14 meses de la",
            "start": 1942.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n empieza con lo que llevas",
            "start": 1946.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "a tu mesa lo que pap\u00e1 y mam\u00e1 llevamos a",
            "start": 1948.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la mesa de nuestras casas",
            "start": 1952.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "As\u00ed que es en este caso la primera",
            "start": 1954.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que fue con la guayaba el",
            "start": 1956.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personaje Central es una fruta verdura o",
            "start": 1959.419,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "prote\u00edna animal que se produce en M\u00e9xico",
            "start": 1963.62,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 en abundancia en ese mes por",
            "start": 1968.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tanto Al haber abundancia de ese",
            "start": 1971.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "producto nacional es lo m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1973.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que podemos comer en enero del 2020 el",
            "start": 1975.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1979.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Obrador nos hace la indicaci\u00f3n de que",
            "start": 1980.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajemos en este proyecto en junio del",
            "start": 1984.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2020 a trav\u00e9s de mesas de trabajo con la",
            "start": 1986.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud de econom\u00eda",
            "start": 1990.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n bienestar y agricultura se",
            "start": 1991.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dise\u00f1a esta campa\u00f1a que arranca en",
            "start": 1994.82,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "octubre del 2020 de la mano con sader",
            "start": 1997.399,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con agricultura y con segalmex en esta",
            "start": 2001.779,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2005.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sader nos dice Cu\u00e1l es el producto que",
            "start": 2006.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en ese mes est\u00e1 m\u00e1s disponible en todo",
            "start": 2009.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y En consecuencia es el m\u00e1s",
            "start": 2012.7,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Ese es el el la estrella de",
            "start": 2016.14,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "nuestra campa\u00f1a una fruta una verdura o",
            "start": 2020.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "una prote\u00edna una por mes la que es de",
            "start": 2023.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "temporada la que est\u00e1 barata y abundante",
            "start": 2027.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y preparamos un platillo sabio dos o",
            "start": 2029.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres recetas r\u00e1pidas econ\u00f3micas sabrosas",
            "start": 2032.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "saludables sobre ese producto que est\u00e1",
            "start": 2035.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en abundancia adem\u00e1s de una tecnolog\u00eda",
            "start": 2039.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica algo que podamos hacer para",
            "start": 2042.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preservar en casa ese producto hasta",
            "start": 2044.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ahorita hemos trabajado con 22",
            "start": 2048.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ingredientes de temporada a lo largo de",
            "start": 2050.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "14 meses ya 15 con este mes de diciembre",
            "start": 2053.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la guayaba la mojarra tilapia es la at\u00fan",
            "start": 2057.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "carne de res jitomate calabacitas",
            "start": 2061.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "naranja chile serrano aguacate lim\u00f3n",
            "start": 2064.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mango cebolla pl\u00e1tano manzana pera mel\u00f3n",
            "start": 2067.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "durazno br\u00f3coli coliflor lechuga Ca\u00f1a",
            "start": 2070.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "todo orgullosamente mexicano producido",
            "start": 2074.22,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en ese mes en abundancia y que fue la",
            "start": 2077.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estrella de la campa\u00f1a en cada mes y en",
            "start": 2080.619,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "total se han producido 15 v\u00eddeos",
            "start": 2083.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "documentales que los pueden ver todav\u00eda",
            "start": 2088.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en internet todo est\u00e1n en consulta",
            "start": 2090.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanente 20 videos de platillos sabios",
            "start": 2093.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recetas muy buenas se las recomendamos",
            "start": 2096.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Profeco tiene m\u00e1s de mil desde los a\u00f1os",
            "start": 2099.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "80s estamos preparando inventando y",
            "start": 2103.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "compartiendo de parte de muchos chefs y",
            "start": 2108.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chef y muchas mujeres chefs del pa\u00eds",
            "start": 2110.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estos platillos sabios 12 videos de",
            "start": 2113.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda dom\u00e9stica y 322 piezas",
            "start": 2116.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas en total esta campa\u00f1a la",
            "start": 2121.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n comienza con lo que",
            "start": 2124.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "llevas a tu mesa a trav\u00e9s de la revista",
            "start": 2126.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del consumidor ha alcanzado a 800 mil",
            "start": 2128.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2132.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de YouTube 9.3 millones es",
            "start": 2133.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las recetas y las",
            "start": 2136.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas dom\u00e9sticas y a trav\u00e9s de las",
            "start": 2138.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "redes sociales Facebook Twitter y",
            "start": 2141.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Telegram 30.5 millones en total 40.6",
            "start": 2145.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos",
            "start": 2150.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "alcanzados en promedio 3.4 millones cada",
            "start": 2152.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mes Muchas gracias",
            "start": 2158.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2163.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2165.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esperamos los v\u00eddeos",
            "start": 2167.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2171.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2173.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 2175.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles al 27 de diciembre del 2021 en",
            "start": 2177.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la torre de control el servicios de",
            "start": 2181.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se realizan",
            "start": 2183.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "trabajos de aplicaci\u00f3n de soldadura",
            "start": 2185.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "final en estructura del radar",
            "start": 2187.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico Asimismo se contin\u00faa con",
            "start": 2188.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el equipamiento de consolas de",
            "start": 2191.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "controladores en la cabina de control y",
            "start": 2192.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de mobiliario en edificios",
            "start": 2194.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administrativos en el estacionamiento y",
            "start": 2196.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "terminar intermodal de transporte",
            "start": 2199.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "terrestre en el estacionamiento para",
            "start": 2200.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de alquiler se realiza el",
            "start": 2202.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "montaje de vigas principales y",
            "start": 2204.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secundarias de estructura met\u00e1lica el",
            "start": 2206.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tendido de l\u00e1mina los acero y el colado",
            "start": 2208.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de firmes de compresi\u00f3n en la terminal",
            "start": 2210.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de combustibles y redes de distribuci\u00f3n",
            "start": 2212.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo la aplicaci\u00f3n de estuco",
            "start": 2214.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en acceso Monumental y la colocaci\u00f3n de",
            "start": 2217.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bases para estructuras de paneles en el",
            "start": 2219.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campo fotovoltaico en redes el\u00e9ctricas",
            "start": 2221.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voz y datos en la central de eco",
            "start": 2223.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 2225.7,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de los motogeneradores",
            "start": 2227.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "tendidos de concreto hidr\u00e1ulico en el",
            "start": 2228.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "patio de ma As\u00ed mismo se contin\u00faa con la",
            "start": 2230.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terracer\u00edas para el",
            "start": 2233.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tendido de concreto en la subestaciones",
            "start": 2235.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de radio ayuda y tableros de metal Clap",
            "start": 2237.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la plancha Se han generado",
            "start": 2239.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "139,910 empleos civiles bajo el control",
            "start": 2242.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 militares",
            "start": 2245.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "faltan 84 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2249.119,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2251.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2257.42,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2258.15,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2260.94,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.37,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "es 23 de diciembre y estamos dentro del",
            "start": 2269.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuarto de control desde aqu\u00ed se va a",
            "start": 2273.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevar todo el control de la refiner\u00eda",
            "start": 2275.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las 17 plantas de proceso la gente",
            "start": 2277.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sigue trabajando y espero para todos los",
            "start": 2280.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos que hayan pasado unas felices",
            "start": 2283.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fiestas en familia esta semana se llev\u00f3",
            "start": 2284.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a cabo en el puerto de dos bocas la",
            "start": 2287.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "descarga de componentes para la",
            "start": 2289.54,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de hornos que se instalar\u00e1n",
            "start": 2290.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en las plantas qu\u00edmicas de la refiner\u00eda",
            "start": 2292.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Olmeca de igual manera se traslad\u00f3 desde",
            "start": 2294.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de recepci\u00f3n de equipos una",
            "start": 2296.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de convecci\u00f3n del horno",
            "start": 2298.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ba61.002 de la planta hidro tratadora de",
            "start": 2300.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "naftas as\u00ed como la tercera secci\u00f3n de",
            "start": 2303.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "radiaci\u00f3n en el tren 1 en la planta",
            "start": 2304.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "combinada se realiz\u00f3 el montaje de dos",
            "start": 2307.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intercambiadores de agua para desalado y",
            "start": 2309.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en los diversos equipos montados en las",
            "start": 2311.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "plantas del \u00e1rea de proceso se lleva a",
            "start": 2313.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cabo la instalaci\u00f3n de plataformas y",
            "start": 2315.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escaleras para el personal operativo en",
            "start": 2316.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las torres de enfriamiento se coloc\u00f3 el",
            "start": 2319.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "primer difusor en la parte superior de",
            "start": 2321.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la Torre ct203 y contin\u00faa la colocaci\u00f3n",
            "start": 2323.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de l\u00e1mina y cubierta en el resto las",
            "start": 2326.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "torres contin\u00faa los trabajos de",
            "start": 2328.66,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y equipamiento de las",
            "start": 2330.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas y se Avanza en",
            "start": 2331.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "las bases estructurales de las \u00e1reas de",
            "start": 2333.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efluentes y congeneraci\u00f3n en el \u00e1rea de",
            "start": 2335.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "almacenamiento se trabaja en rotulado",
            "start": 2338.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de tuber\u00eda y construcci\u00f3n de",
            "start": 2339.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mochetas en tanques terminados entran a",
            "start": 2341.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la fase final los trabajos de acabados e",
            "start": 2344.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas en los",
            "start": 2346.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "edificios administrativos en el cuarto",
            "start": 2348.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de control contin\u00faa el trabajo de",
            "start": 2350.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n y colocaci\u00f3n de mamparas y",
            "start": 2352.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "soportes para el doble piso de su",
            "start": 2353.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "interior donde se realizar\u00e1 el monitoreo",
            "start": 2355.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de las 17 plantas de proceso se avanza",
            "start": 2357.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de muros de block en el",
            "start": 2359.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "laboratorio y en el detallado de los",
            "start": 2361.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Zetas en la plaza de integraci\u00f3n en el",
            "start": 2363.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e1rea administrativa se instala tuber\u00edas",
            "start": 2365.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y charolas de servicios en los racks de",
            "start": 2367.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y en el acueducto y",
            "start": 2369.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "gasoducto contin\u00faa el tendido a",
            "start": 2371.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de tuber\u00eda en sus tramos",
            "start": 2373.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para proporcionar agua y gas en el \u00e1rea",
            "start": 2374.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 de servicios auxiliares",
            "start": 2377.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el trasplante de plantas de",
            "start": 2378.839,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "ornato cultivadas en el vivero hacia las",
            "start": 2380.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes de la refiner\u00eda olmeca",
            "start": 2383.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances semana 59",
            "start": 2388.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 2392.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la semana pasada avanzamos con el acopio",
            "start": 2394.859,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de Reyes a lo largo de todos los tramos",
            "start": 2397.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del tren maya en el tramo 1 en el",
            "start": 2400.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "triunfo Balanc\u00e1n hemos acopiado",
            "start": 2403.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "12,708 toneladas de rieles en el tramo 3",
            "start": 2405.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en maschkanu la cifra de rieles",
            "start": 2409.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recibidos asciende a",
            "start": 2412.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "18.649 toneladas y en pamul y Tulum",
            "start": 2414.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos recibido",
            "start": 2418.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "12,322 toneladas lo que representa m\u00e1s",
            "start": 2419.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del 80% de la necesidad del material",
            "start": 2423.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para el tramo 5 Sur en Balanc\u00e1n Tabasco",
            "start": 2425.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "avanzamos con la construcci\u00f3n de obras",
            "start": 2428.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de drenaje transversal ya tenemos 88 o",
            "start": 2431.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de Test finalizadas y 26 en ejecuci\u00f3n en",
            "start": 2434.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el tramo 2 en Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuamos con la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 2440.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de fauna y actividades de excavaci\u00f3n",
            "start": 2442.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para ductos de comunicaci\u00f3n en el tramo",
            "start": 2444.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "3 en",
            "start": 2447.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n avanzamos con los trabajos de",
            "start": 2449.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda con actividades como el",
            "start": 2452.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "afinado de capa de subrasante y la",
            "start": 2454.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n hemos avanzado 41",
            "start": 2456.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros es decir un 60% de los 68",
            "start": 2459.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros disponibles en el tramo 4",
            "start": 2464.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "continuamos con la construcci\u00f3n de 107",
            "start": 2467.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pasos ganaderos en las ubicaciones",
            "start": 2469.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acordadas con las comunidades de la zona",
            "start": 2471.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente finalizamos las",
            "start": 2474.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "actividades de desmonte en 126",
            "start": 2476.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que es la totalidad de los",
            "start": 2479.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "frentes abiertos",
            "start": 2481.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en la planta de prefabricados el tramo 4",
            "start": 2483.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "continuamos la producci\u00f3n de trav\u00e9s y",
            "start": 2486.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "barreras central hemos construido 124",
            "start": 2489.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traves y 216 kil\u00f3metros de Barrera",
            "start": 2492.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "central Lo que equivale a un 89% de la",
            "start": 2495.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 2499.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los empleos generados por el tren maya",
            "start": 2501.7,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula asciende la 92.975",
            "start": 2504.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el tren Maya avanza",
            "start": 2509.98,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2512.1,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico",
            "start": 2514.859,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y",
            "start": 2517.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Obra electromec\u00e1nica avance",
            "start": 2521.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "46.5%. instalaci\u00f3n de catenaria tras",
            "start": 2524.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "concluir la instalaci\u00f3n de postes en los",
            "start": 2528.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "36 kil\u00f3metros de la v\u00eda derecha del",
            "start": 2530.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tramo 1 contin\u00faa el tendido del cableado",
            "start": 2532.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estos postes cuentan con soportes y",
            "start": 2535.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aisladores pre armados para sostener las",
            "start": 2538.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2540.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda se realiza el colado",
            "start": 2542.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de Pintos de concreto en la v\u00eda 2 sobre",
            "start": 2545.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el viaducto 4 utilizando camiones",
            "start": 2548.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "revolvedores para el transporte y",
            "start": 2550.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mezclado final del concreto",
            "start": 2552.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "canalizaciones se distribuye el material",
            "start": 2554.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para las canalizaciones de las l\u00edneas de",
            "start": 2557.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "control y comunicaci\u00f3n a los costados",
            "start": 2559.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del viaducto 4 por medio de veh\u00edculos",
            "start": 2561.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bibiales que circulan sobre la v\u00eda ya",
            "start": 2564.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "instalada tramo 3 17 kil\u00f3metros avance",
            "start": 2567.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de obra 53.8%",
            "start": 2571.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "frente uno inici\u00f3 el montaje de trabes",
            "start": 2574.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "prefabricadas de concreto sobre los",
            "start": 2578.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "marcos de apoyo para el cruce sobre el",
            "start": 2579.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "primer cuerpo de la autopista M\u00e9xico",
            "start": 2582.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Toluca",
            "start": 2584.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "viaducto mixto 2 contin\u00faan los trabajos",
            "start": 2585.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de soldadura para la uni\u00f3n de las",
            "start": 2588.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos graves principales de este",
            "start": 2590.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viaducto frente 4 casetas se arma el",
            "start": 2592.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "acero de refuerzo previamente habilitado",
            "start": 2597.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para la losa de compresi\u00f3n en la zona de",
            "start": 2599.02,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "casetas",
            "start": 2601.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2601.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2605.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2606.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2614.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los avances del parque ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 2617.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 2619.119,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago",
            "start": 2620.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Nabor Carrillo",
            "start": 2622.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "avanzan El enrocamiento del talud en el",
            "start": 2623.46,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "lado sur del Lago as\u00ed como los trabajos",
            "start": 2625.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de desasolver del Canal interior y el",
            "start": 2627.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "perfilado interno y externo en el bordo",
            "start": 2628.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de vialidades se",
            "start": 2631.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos de tendido de",
            "start": 2634.119,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "base y su base para la posterior",
            "start": 2635.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de carpetas b\u00e1ltica Ci\u00e9nega",
            "start": 2636.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de San Juan fase 2 se realizan trabajos",
            "start": 2639.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de cimentaci\u00f3n para las estructuras de",
            "start": 2642.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los miradores de contemplaci\u00f3n de fauna",
            "start": 2643.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Silvestre continua los trabajos de",
            "start": 2645.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "perfilado en el bordo de San Juan",
            "start": 2647.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas fase 2 se terminar\u00e1n los",
            "start": 2649.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "trabajos de conformaci\u00f3n de terracer\u00edas",
            "start": 2652.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en seis de las ocho plataformas de la",
            "start": 2654.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fase 2 se tiene un avance del 92% en la",
            "start": 2656.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terraplenes en",
            "start": 2659.44,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "mont\u00edculos de la zona central y",
            "start": 2660.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plataformas Asimismo El Avance en la",
            "start": 2661.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de piezas de concreto para la",
            "start": 2664.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de laberintos y zonas",
            "start": 2666.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00fadicas es de 95%. se terminaron los",
            "start": 2667.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajos de",
            "start": 2671.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2674.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "133 \u00e1rboles 353 ejemplares arbustos y",
            "start": 2676.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "39.000 piezas de cubrechuelos y se",
            "start": 2680.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propagan en mi perro 170.000 piezas para",
            "start": 2682.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pastizaci\u00f3n entrevistas de vegetaci\u00f3n se",
            "start": 2684.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha suministrado malla Geo web para",
            "start": 2687.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n de especies vegetales",
            "start": 2689.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ornamentales lidero contin\u00faa el envasado",
            "start": 2691.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de especies para el suministro del",
            "start": 2695.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vivero as\u00ed como las pruebas de",
            "start": 2696.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "laboratorio mediante la medici\u00f3n de pH y",
            "start": 2698.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muestras de suelos juntos haremos que el",
            "start": 2700.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco Avance",
            "start": 2703.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n de la flora y fauna",
            "start": 2705.52,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n En beneficio de la",
            "start": 2706.96,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del Valle de M\u00e9xico",
            "start": 2708.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2710.21,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "empezamos contigo despu\u00e9s tres hay un",
            "start": 2713.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que qued\u00f3",
            "start": 2718.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2724.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2728.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 2730.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Quiero preguntarle al se\u00f1or presidente",
            "start": 2732.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ah perd\u00f3n Eduardo Esquivel ancona SLP",
            "start": 2735.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 2739.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y quisiera preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 2740.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 2743.099,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sobrevivir Park al adquirir este Pemex",
            "start": 2746.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la totalidad de Deer Park tambi\u00e9n se",
            "start": 2750.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 la totalidad de la deudas que",
            "start": 2754.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tiene Deere parque",
            "start": 2757.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "980 millones de d\u00f3lares que aqu\u00ed se aqu\u00ed",
            "start": 2759.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera se dijo este yo quisiera",
            "start": 2764.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 2767.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si va a haber una reestructura C\u00f3mo se",
            "start": 2768.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "va a tratar esa deuda porque pues antes",
            "start": 2772.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "esa deuda era de 490 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2775.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues la parte que le correspond\u00eda de la",
            "start": 2780.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "mitad a Pemex pero la trataba shell",
            "start": 2783.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directamente Entonces como la va a",
            "start": 2787.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tratar Pemex se va a hacer una",
            "start": 2789.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "reestructura yo me imagino que esa esa",
            "start": 2791.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "deuda este",
            "start": 2795.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 2798.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien fondeada est\u00e1 porque las tasas",
            "start": 2800.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s en Estados Unidos son ahorita",
            "start": 2804.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy muy bajas de los cr\u00e9ditos y los",
            "start": 2806.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tiempos han de estar",
            "start": 2809.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "acorde con las necesidades este este",
            "start": 2812.04,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "seg\u00fan hemos investigado en sdp Pues s\u00ed",
            "start": 2817.74,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fue una verdadera gangalo como se compr\u00f3",
            "start": 2823.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2826.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta refiner\u00eda porque es muy productiva",
            "start": 2828.3,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "es muy buen negocio para m\u00ed cuando en",
            "start": 2832.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1993 cuando se adquiri\u00f3 la primera parte",
            "start": 2838.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se adquiri\u00f3 en 11 mil millones de pesos",
            "start": 2842.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si los hacemos a precios corrientes",
            "start": 2845.579,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "este ese precio ser\u00eda 89 mil millones de",
            "start": 2850.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pesos lo que costar\u00eda actualmente",
            "start": 2856.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sum\u00e1ndole la inflaci\u00f3n Entonces s\u00ed Bueno",
            "start": 2858.42,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "s\u00ed fue una buena compra no lo que es lo",
            "start": 2861.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 2865.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se va a tratar esta esta",
            "start": 2867.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "deuda y como la van a solventar pues son",
            "start": 2871.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "490 millones m\u00e1s que va a tener que",
            "start": 2876.42,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pagar Pemex no de su parte",
            "start": 2879.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "S\u00ed este est\u00e1n las dos opciones",
            "start": 2882.819,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el liquidar la deuda se tienen los",
            "start": 2887.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "recursos para eso",
            "start": 2891.579,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "se hizo una reserva del presupuesto",
            "start": 2894.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque un ahorro",
            "start": 2900.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 2903.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y se apart\u00f3",
            "start": 2906.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "dinero para la compra de la refiner\u00eda y",
            "start": 2909.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2914.859,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el inicio de la coquisadora de Tula",
            "start": 2916.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "o este ahorro y se decidi\u00f3",
            "start": 2924.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tener ese dinero disponible pero",
            "start": 2928.26,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Hacienda va a valorar lo que m\u00e1s",
            "start": 2933.66,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "conviene por lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando",
            "start": 2937.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2942.579,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el precio del dinero",
            "start": 2943.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2946.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2949.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "esa deuda este contrajo a intereses",
            "start": 2950.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "bajos",
            "start": 2956.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que pagar otro tipo",
            "start": 2958.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de deuda a intereses m\u00e1s altos Pues yo",
            "start": 2961.72,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "pienso que Hacienda optar\u00eda por pagar",
            "start": 2966.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la deuda en los tiempos",
            "start": 2972.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que se contrajo pero todo depende del",
            "start": 2974.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convenio",
            "start": 2978.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los acuerdos que se tengan",
            "start": 2979.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo que yo s\u00ed puedo",
            "start": 2984.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2986.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es que en enero",
            "start": 2988.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se liquida",
            "start": 2991.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2993.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya En enero se cierra",
            "start": 2997.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 3000.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "deben ustedes saber todos los mexicanos",
            "start": 3003.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3008.76,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3011.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3012.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se hizo la oferta",
            "start": 3013.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 al acuerdo quedaba pendiente",
            "start": 3019.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite de la autorizaci\u00f3n del",
            "start": 3024.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3027.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno la historia",
            "start": 3031.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se remota",
            "start": 3033.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3039.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "meses atr\u00e1s se vino la crisis de la",
            "start": 3040.819,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3045.839,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3047.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "empezaron a ofrecer",
            "start": 3050.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 3053.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "shell ofreci\u00f3 vender",
            "start": 3056.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "algunas refiner\u00edas pero no esta",
            "start": 3059.059,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "por lo que t\u00fa est\u00e1s mencionando",
            "start": 3063.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del parc",
            "start": 3067.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 3072.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ofrecimos comprar la parte de M\u00e9xico",
            "start": 3074.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la parte de",
            "start": 3080.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3084.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y lo que nos interesaba era esa",
            "start": 3086.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 3088.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "si ellos aceptaban venderla nosotros la",
            "start": 3090.42,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "compraba",
            "start": 3096.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente aceptaron",
            "start": 3100.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que agradecer eso a \u00e9l",
            "start": 3106.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque ha cumplido con todos los",
            "start": 3109.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compromisos que se han hecho a lo largo",
            "start": 3112.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de esta operaci\u00f3n",
            "start": 3114.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3117.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3120.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "firmaron los acuerdos de compraventa se",
            "start": 3123.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "fij\u00f3 el precio se acept\u00f3",
            "start": 3128.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pero faltaba el permiso",
            "start": 3131.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 un poco de tiempo el permiso",
            "start": 3138.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Porque quer\u00edamos liquidar",
            "start": 3141.9,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda en diciembre",
            "start": 3145.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "sin embargo se pidi\u00f3 una ampliaci\u00f3n",
            "start": 3152.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de el tr\u00e1mite que hab\u00edamos hecho",
            "start": 3157.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conjuntamente",
            "start": 3161.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico Pemex",
            "start": 3163.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para que el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3170.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "otorgara el permiso intervienen en ese",
            "start": 3172.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 como lo vimos",
            "start": 3176.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el departamento de estado del",
            "start": 3178.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "departamento del tesoro",
            "start": 3180.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 3182.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3186.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3186.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hubieron algunas protestas",
            "start": 3189.559,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "soterradas",
            "start": 3194.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no muy claras",
            "start": 3196.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3199.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 estados unidos no nos otorgar",
            "start": 3201.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el permiso",
            "start": 3205.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Esa es la verdad",
            "start": 3207.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 3210.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3212.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "le\u00ed",
            "start": 3215.099,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que un una tintorer\u00eda",
            "start": 3218.099,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una denuncia",
            "start": 3224.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "me acord\u00e9 de",
            "start": 3227.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "aquello de el pastelero de Tacubaya",
            "start": 3231.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "S\u00ed este que no le pagaron unos pasteles",
            "start": 3240.3,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "y eso lo utilizaron de pretexto los",
            "start": 3247.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 3250.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "si no me equivoco 1838 para invadirnos",
            "start": 3251.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "por eso se llam\u00f3 la guerra de los",
            "start": 3256.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pasteles",
            "start": 3259.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "entonces una tintorer\u00eda",
            "start": 3261.839,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "pero desde luego hab\u00edan intereses",
            "start": 3266.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 y de aqu\u00ed",
            "start": 3270.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es cosa nada m\u00e1s de ver la prensa no de",
            "start": 3274.4,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de c\u00f3mo se",
            "start": 3278.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se frotaban las manos para que no nos",
            "start": 3282.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dieran",
            "start": 3285.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 3286.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay muy buena relaci\u00f3n y hay confianza",
            "start": 3289.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos de Estados Unidos y",
            "start": 3292.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso se emiti\u00f3",
            "start": 3296.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el fallo",
            "start": 3300.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 3303.059,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3305.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a destiempo",
            "start": 3307.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 3309.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3312.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos",
            "start": 3313.099,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "originales sino se tuvo que ampliar el",
            "start": 3315.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 3319.26,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pidieron m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3322.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3326.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3327.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no sabemos qu\u00e9 alegaban",
            "start": 3329.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero con mucha transparencia entregamos",
            "start": 3334.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3337.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de donde iba a salir el dinero el origen",
            "start": 3340.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 3346.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3349.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3350.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decidimos comprarla",
            "start": 3352.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda en fin toda la historia",
            "start": 3354.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y por eso no nos alcanz\u00f3 el tiempo que",
            "start": 3360.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos ya pagarla este a\u00f1o sin",
            "start": 3366.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "embargo ya se acord\u00f3 como est\u00e1",
            "start": 3369.059,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 3373.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pagarla en enero y tenemos",
            "start": 3375.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el recurso para hacerlo",
            "start": 3379.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en Enero ya en \u00e9l este no puedo decir",
            "start": 3386.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque no vaya a salir",
            "start": 3391.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed",
            "start": 3394.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "un panadero este",
            "start": 3395.78,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "no literalmente bueno",
            "start": 3406.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3415.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se concret\u00f3",
            "start": 3416.66,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n ya lo \u00fanico que hace",
            "start": 3419.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "falta es pagarla y tenemos el dinero",
            "start": 3423.059,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3426.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "con lo que nos sobr\u00f3",
            "start": 3429.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a andar ya",
            "start": 3434.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la cotizadora",
            "start": 3437.099,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de Tula que qued\u00f3 inconclusa Ese es una",
            "start": 3439.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "planta muy importante",
            "start": 3445.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3447.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3448.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3451.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s combustible gasolinas",
            "start": 3453.859,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con combust\u00f3leo se le da un precio",
            "start": 3459.299,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 3464.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3468.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "combustitorio",
            "start": 3469.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndolo en gasolina con esta",
            "start": 3473.24,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 3475.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3476.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se evita la contaminaci\u00f3n",
            "start": 3478.76,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que significa el combusti\u00f3n o sea como",
            "start": 3482.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "solo se tiene que vender m\u00e1s barato Y es",
            "start": 3485.819,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contaminante entonces esa planta",
            "start": 3489.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 hace 8 o 10 a\u00f1os pero cuando",
            "start": 3494.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "llegamos estaba parada",
            "start": 3498.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3500.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estuvo envuelta en los problemas de",
            "start": 3503.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de odebrecht",
            "start": 3506.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3509.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se llegaron a invertir dos mil millones",
            "start": 3511.46,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares y estaba ah\u00ed la planta",
            "start": 3514.7,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "algunos ya lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 3520.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y lo repito",
            "start": 3523.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguramente recuerdan que cuando",
            "start": 3525.44,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "trasladaron esos equipos de Tuxpan a",
            "start": 3528.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Tula",
            "start": 3533.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quitaban hasta los puentes",
            "start": 3535.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque el equipo es muy grandes llev\u00f3",
            "start": 3538.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho tiempo el traslado de todos esos",
            "start": 3542.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "equipos quedaron los equipos y ya nada",
            "start": 3545.94,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ten\u00edamos dos caminos",
            "start": 3549.299,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es un poco como el tren de Toluca lo",
            "start": 3553.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dej\u00e1bamos",
            "start": 3556.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a medias o lo terminamos",
            "start": 3558.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y optamos por terminar",
            "start": 3562.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero el caso de",
            "start": 3564.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de la cotizadora de Tula estaba en",
            "start": 3567.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "problemada porque hab\u00eda deudas y hab\u00eda",
            "start": 3571.2,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "demandas y nos llev\u00f3 tiempo resolverlo y",
            "start": 3576.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ya se reinici\u00f3",
            "start": 3581.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esa obra",
            "start": 3585.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que va pues ayudar mucho porque no solo",
            "start": 3588.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es producir m\u00e1s combustibles que",
            "start": 3593.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "necesitamos para dejar de comprar la",
            "start": 3596.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero sino que es",
            "start": 3600.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "empleo para Tula para toda esa regi\u00f3n",
            "start": 3603.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 3606.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de dos mil millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n",
            "start": 3611.339,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "esa inversi\u00f3n para concluirla",
            "start": 3613.88,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "a finales del 23",
            "start": 3619.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces la suma es la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 3622.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las Es refiner\u00edas que llevamos",
            "start": 3626.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "invertidos como 30 mil millones de pesos",
            "start": 3628.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "modernizandolas porque las hab\u00edan dejado",
            "start": 3632.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el abandono",
            "start": 3636.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta refiner\u00eda de Deer Park que tiene",
            "start": 3638.54,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "capacidad para procesar m\u00e1s de 300.000",
            "start": 3642.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "barriles la nueva refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 3646.2,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "que va a procesar 340.000 barriles y la",
            "start": 3650.28,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "cotizadora va nos va a permitir poder",
            "start": 3657.26,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "procesar de un mill\u00f3n 800 a un mill\u00f3n",
            "start": 3661.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "900 mil barriles diarios",
            "start": 3665.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consideramos que con eso podemos",
            "start": 3668.819,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abastecer el mercado interno",
            "start": 3671.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ese es el cambio que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3673.94,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cabo con el apoyo de los trabajadores de",
            "start": 3677.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos en los que est\u00e1n ah\u00ed d\u00eda y",
            "start": 3680.819,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "noche trabajando",
            "start": 3684.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "haciendo ellos",
            "start": 3688.339,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "como no se hac\u00eda las reparaciones",
            "start": 3691.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ya no todo es contrato se est\u00e1n",
            "start": 3696.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utilizando todos los talleres que",
            "start": 3699.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en las refiner\u00edas",
            "start": 3702.78,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y con la especialidad la creatividad",
            "start": 3706.079,
            "duration": 10.701
        },
        {
            "text": "de los obreros petroleros estamos",
            "start": 3712.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "reparando rehabilitando todas las",
            "start": 3716.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas ma\u00f1ana precisamente vienen",
            "start": 3720.599,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3724.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo nale",
            "start": 3726.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como Octavio Romero Oropeza a explicar",
            "start": 3728.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "sobre todo el plan de Pemex al pueblo de",
            "start": 3732.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los 10 puntos b\u00e1sicos para la",
            "start": 3735.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico",
            "start": 3739.859,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "dos bocas va a procesar petr\u00f3leo pesado",
            "start": 3743.78,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "el este el tipo Maya s\u00ed van a ah\u00ed se",
            "start": 3748.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hace la mezcla",
            "start": 3754.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fue un acierto",
            "start": 3756.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda Ser\u00eda bueno ir apuntando todo",
            "start": 3760.98,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "esto porque",
            "start": 3766.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s j\u00f3venes Pues a lo mejor no se",
            "start": 3769.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acuerdan pero cuando hablaron de que",
            "start": 3772.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iban a hacer una refiner\u00eda nueva",
            "start": 3775.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pusieron a competir a varios estados",
            "start": 3778.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 3783.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde se instalaba la nueva refiner\u00eda",
            "start": 3785.579,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que si en Michoac\u00e1n que es en Guanajuato",
            "start": 3790.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que 100 Hidalgo",
            "start": 3794.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que en Veracruz entonces",
            "start": 3796.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las casi estuvieron un a\u00f1o",
            "start": 3799.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con esa promoci\u00f3n ya viene ya viene ya",
            "start": 3803.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "viene ya viene y consigan el terreno",
            "start": 3806.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3810.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decidieron hacerla en",
            "start": 3813.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "compraron el terreno se llev\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3819.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "otro tiempo",
            "start": 3822.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solo lo bardearon",
            "start": 3825.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si completo pero s\u00ed yo fui y me",
            "start": 3830.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consta que estaban haciendo la barda de",
            "start": 3834.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda luego llega el nuevo",
            "start": 3837.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3841.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 completa verdad",
            "start": 3841.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3845.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este deciden ya no hacerla",
            "start": 3847.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque al final predomino",
            "start": 3852.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3857.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creencia el criterio",
            "start": 3860.839,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que es mejor",
            "start": 3863.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas que producirlas",
            "start": 3866.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3869.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues fue una excusa",
            "start": 3873.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y se cancel\u00f3",
            "start": 3879.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 el proyecto",
            "start": 3883.38,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "este y el terreno y todo",
            "start": 3885.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 3892.92,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3894.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a nosotros nos toca decidir sobre en",
            "start": 3896.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "donde hacer la refiner\u00eda",
            "start": 3900.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de hacerla en dos",
            "start": 3905.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bocas por qu\u00e9",
            "start": 3909.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3910.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque ya dos bocas era la terminal",
            "start": 3913.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 3917.78,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "dos bocas Llegan",
            "start": 3923.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos los ductos",
            "start": 3928.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tanto de tierra como de el mar de",
            "start": 3930.68,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "Campeche y ah\u00ed se almacena el cruce",
            "start": 3935.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de todas las especificaciones",
            "start": 3941.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "El crudo ligero El crudo pesado ah\u00ed se",
            "start": 3944.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hace las mezclas",
            "start": 3947.579,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces yo siempre digo que la pol\u00edtica",
            "start": 3951.539,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es suerte",
            "start": 3956.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maquiavelo dec\u00eda que era virtud y",
            "start": 3959.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "fortuna y fortuna es suerte",
            "start": 3962.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3965.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de suerte",
            "start": 3967.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "encontramos ah\u00ed un terreno de Pemex",
            "start": 3970.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edamos",
            "start": 3976.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que exist\u00edan",
            "start": 3979.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 que el terreno",
            "start": 3988.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "era de Pemex de cu\u00e1ndo hicieron el",
            "start": 3991.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 3993.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para la exportaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 3995.579,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "adquirieron una superficie de mayor",
            "start": 3999.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue como cuando",
            "start": 4004.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "descubrimos de que no hab\u00edan privatizado",
            "start": 4006.819,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas f\u00e9rreas",
            "start": 4010.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del tren del sureste imag\u00ednense c\u00f3mo me",
            "start": 4013.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puse de contento",
            "start": 4017.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan entregado todo",
            "start": 4020.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Pero ni la del lismo ni la del sureste",
            "start": 4023.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan concesionado porque siempre",
            "start": 4028.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "digo y es cierto",
            "start": 4030.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que el sudeste no les interesaba ni",
            "start": 4033.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siquiera para robar",
            "start": 4036.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4040.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entregaron todo",
            "start": 4041.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pero eso no ah\u00ed lo dejaron",
            "start": 4044.66,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y por eso estamos haciendo el tren Maya",
            "start": 4048.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 4052.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hubiese sido muy dif\u00edcil",
            "start": 4054.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conseguir el derecho de v\u00eda",
            "start": 4056.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por eso se hizo la refiner\u00eda en dos",
            "start": 4062.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bocas entonces va a tener por tu",
            "start": 4067.039,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4071.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la mezcla de crudo que requiere",
            "start": 4071.98,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 4077.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4079.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "su inversi\u00f3n",
            "start": 4082.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "la va a orientar a extraer el petr\u00f3leo",
            "start": 4084.88,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que requieren nuestras refiner\u00edas",
            "start": 4090.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4098.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "necesitamos un 70%",
            "start": 4101.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 4104.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pesado maya",
            "start": 4107.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Pemex va a orientar",
            "start": 4111.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4115.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de crudo para sacar ese",
            "start": 4117.819,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y el 30% del petr\u00f3leo ligero",
            "start": 4121.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4127.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "extraer del petr\u00f3leo solo para vender",
            "start": 4129.58,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "sino para lo que necesitan nuestras",
            "start": 4134.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas es un cambio completo en la",
            "start": 4138.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica petrolera",
            "start": 4142.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos",
            "start": 4146.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4148.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos los tipos de petr\u00f3leo",
            "start": 4150.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4155.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "desde el primer a\u00f1o invertimos en",
            "start": 4158.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y tuvimos tambi\u00e9n la suerte",
            "start": 4160.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de encontrar tres grandes yacimientos",
            "start": 4164.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimo petr\u00f3leo de reserva y no",
            "start": 4169.159,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en aguas profundas no en aguas profundas",
            "start": 4172.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sino en tierra y en aguas someras Y",
            "start": 4176.299,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4179.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4180.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podemos consumir petr\u00f3leo todo este",
            "start": 4182.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sexenio y vamos a dejar M\u00e1s reservas de",
            "start": 4186.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las que encontramos Cuando llegamos al",
            "start": 4190.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4192.5,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 4194.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece lo que dijo moodys",
            "start": 4197.6,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "acerca de la compra de Deer Park que",
            "start": 4201.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dice que a la a la larga podr\u00eda ser",
            "start": 4205.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "riesgosa la inversi\u00f3n porque los",
            "start": 4208.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 4212.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles ya est\u00e1n de salida y",
            "start": 4213.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "manejan este yo no lo creo porque si",
            "start": 4217.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vemos el el parque vehicular de los",
            "start": 4221.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4224.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 4225.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "279 millones de veh\u00edculos y el 98% son",
            "start": 4228.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de combusti\u00f3n interna Y entonces de aqu\u00ed",
            "start": 4233.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los expertos M\u00e1s all\u00e1 del 2050 se",
            "start": 4236.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "va ya van a hacer los coches todos",
            "start": 4242.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos verdad eso s\u00ed bien Nos van",
            "start": 4244.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dando Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le merecer\u00eda",
            "start": 4247.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque dice que lo si se emiten bonos",
            "start": 4250.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los los inversionistas no los van a",
            "start": 4253.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comprar que porque ya va de salida este",
            "start": 4257.06,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Bueno pues ese es un debate yo creo que",
            "start": 4259.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 4265.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4266.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el uso de",
            "start": 4268.3,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "los combustibles f\u00f3siles",
            "start": 4274.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s",
            "start": 4278.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a necesitar petr\u00f3leo y c\u00f3mo se va",
            "start": 4280.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a sustituir",
            "start": 4286.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en sus combustibles con",
            "start": 4287.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "otras energ\u00edas",
            "start": 4291.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con otros combustibles",
            "start": 4294.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se han venido desarrollando",
            "start": 4299.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no lleva ya tiempo esta discusi\u00f3n este",
            "start": 4306.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 4309.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "yo deseo",
            "start": 4311.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con el alma que ya no se utilice",
            "start": 4314.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "combustible f\u00f3siles porque se trata de",
            "start": 4318.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "recursos no renovables",
            "start": 4321.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 4326.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuidar la naturaleza",
            "start": 4328.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del medio ambiente Por eso tenemos que",
            "start": 4331.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hacer muy prudentes y extraer como lo",
            "start": 4334.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos haciendo solo lo que necesitamos",
            "start": 4337.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para nuestro consumo interno",
            "start": 4340.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 4344.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "producir petr\u00f3leo sin l\u00edmites para tener",
            "start": 4349.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4354.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y financiar nuestro desarrollo no",
            "start": 4356.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso no es recomendable adem\u00e1s ser\u00eda muy",
            "start": 4361.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "responsable no solo porque se agotan los",
            "start": 4365.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "yacimientos sino porque se trata de la",
            "start": 4369.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "herencia de las nuevas generaciones y no",
            "start": 4371.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nos corresponde a nosotros disponer de",
            "start": 4375.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esa herencia tienes que cuidarla",
            "start": 4378.32,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "Pero hay tambi\u00e9n otra realidad",
            "start": 4382.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no se ha logrado avanzar lo suficiente",
            "start": 4387.699,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "para crear los sustitutos o las nuevas",
            "start": 4391.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 4396.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4398.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la propaganda",
            "start": 4400.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4404.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 4406.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que los hechos",
            "start": 4408.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde hace much\u00edsimo tiempo se viene",
            "start": 4410.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hablando de que ya no va a ser falta el",
            "start": 4413.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4417.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y resulta que cada vez se consume m\u00e1s",
            "start": 4419.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y hay inclusive hasta un doble",
            "start": 4425.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 4428.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3crita",
            "start": 4431.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque se habla de que hay que enfrentar",
            "start": 4433.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 4436.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4444.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 promoviendo que se extraiga m\u00e1s",
            "start": 4448.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4451.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 4453.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por los intereses econ\u00f3micos",
            "start": 4458.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que existen",
            "start": 4463.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4464.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4469.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay Cumbres",
            "start": 4471.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sobre el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 4475.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero casi",
            "start": 4480.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 4482.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses productores de petr\u00f3leo",
            "start": 4485.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo a acuerdos",
            "start": 4490.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4495.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4496.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "consenso de pa\u00edses productores",
            "start": 4499.0,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "grandes potencias deciden producir m\u00e1s",
            "start": 4503.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 4515.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 4517.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que hay una demora",
            "start": 4521.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4525.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de las energ\u00edas alternativas",
            "start": 4527.62,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo los carros el\u00e9ctricos Pues",
            "start": 4533.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy importante Ya los hay Pero",
            "start": 4536.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "va a llevar",
            "start": 4541.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 4543.159,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la automatizaci\u00f3n lo mismo",
            "start": 4545.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los carros este",
            "start": 4551.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que no requieren conductor",
            "start": 4555.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 4558.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "falta resolver",
            "start": 4560.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4562.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4564.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n en las ciudades en Estados",
            "start": 4566.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Unidos donde ya los hay",
            "start": 4570.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y va a llevar tiempo",
            "start": 4576.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es lo mismo de la rob\u00f3tica",
            "start": 4580.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Desde cuando nos han venido diciendo que",
            "start": 4584.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ya nos iba a contratar mano de obra",
            "start": 4587.719,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "porque se iba a desplazar la fuerza de",
            "start": 4591.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajo por la automatizaci\u00f3n y por la",
            "start": 4595.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rob\u00f3tica Pues resulta que no",
            "start": 4598.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resulta que hace falta la fuerza de",
            "start": 4602.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4605.6,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y no se puede crecer",
            "start": 4608.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 4611.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "puede ser que dentro de 10 20 30 a\u00f1os",
            "start": 4614.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4619.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pueda crecerse sin fuerza de trabajo",
            "start": 4622.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4624.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se requiere la fuerza de trabajo",
            "start": 4627.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hay en el caso de Estados Unidos y",
            "start": 4631.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 4635.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay d\u00e9ficit",
            "start": 4637.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "faltan trabajadores",
            "start": 4641.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4645.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4647.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ir acompa\u00f1ando todo el proceso de",
            "start": 4649.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 4652.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente pero tambi\u00e9n",
            "start": 4655.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con realismo",
            "start": 4658.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entendiendo de que va a llevar todav\u00eda",
            "start": 4661.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 4665.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sin dejar de este",
            "start": 4669.5,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "actuar de manera responsable no y no",
            "start": 4672.34,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "apostar solo a los combustibles f\u00f3siles",
            "start": 4679.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Pero va a llevar tiempo entonces las",
            "start": 4683.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyecciones que hacen",
            "start": 4686.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las corredur\u00edas",
            "start": 4687.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o estas Este instituciones financieras",
            "start": 4693.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4701.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parten todav\u00eda parten mucho de eso de",
            "start": 4702.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esas proyecciones pero",
            "start": 4706.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4709.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en medio de",
            "start": 4713.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo esto euforia",
            "start": 4715.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 4719.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay refrigeradores",
            "start": 4725.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no hay estufa",
            "start": 4730.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4735.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "chips",
            "start": 4738.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que son cuestiones",
            "start": 4748.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "elementales",
            "start": 4755.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entonces hay que este",
            "start": 4759.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ir poco a poco",
            "start": 4763.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo en lo que estoy",
            "start": 4766.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4770.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguro y",
            "start": 4772.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contento satisfecho",
            "start": 4774.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "yo creo que lo que ha significado una",
            "start": 4776.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n en la ciencia en los \u00faltimos",
            "start": 4780.14,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "tiempos fue el tener una vacuna a tiempo",
            "start": 4784.28,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "una vacuna para enfrentar lo del c\u00f3mic",
            "start": 4790.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yo creo que eso de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4795.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los carros el\u00e9ctricos m\u00e1s que",
            "start": 4799.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los viajes",
            "start": 4802.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "al espacio",
            "start": 4805.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para particulares",
            "start": 4808.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Este lo de la vacuna",
            "start": 4812.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso salv\u00f3",
            "start": 4816.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "millones de vidas",
            "start": 4820.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso fue una cosa extraordinaria que un",
            "start": 4824.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se contara con una vacuna",
            "start": 4827.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado",
            "start": 4832.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 4835.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4841.699,
            "duration": 1.701
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4842.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "epidemias como viruela",
            "start": 4843.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que llevaron",
            "start": 4847.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tres siglos",
            "start": 4849.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "para poder aplicarse tres siglos para",
            "start": 4854.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "descubrirse",
            "start": 4858.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "desde que llegaron aqu\u00ed todos los",
            "start": 4863.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Invasores espa\u00f1oles",
            "start": 4866.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4869.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "principios del siglo 19",
            "start": 4870.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4876.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de 14 millones de habitantes que se",
            "start": 4877.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "calcula v\u00eda",
            "start": 4881.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en lo que hoy es M\u00e9xico",
            "start": 4883.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "territorio mesoamericano",
            "start": 4888.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en la independencia",
            "start": 4891.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 4892.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00edan siete millones",
            "start": 4894.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en tres siglos",
            "start": 4898.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este se redujo a la mitad de la",
            "start": 4901.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que hab\u00eda antes de la llegada",
            "start": 4905.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de los europeos",
            "start": 4908.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o de la poblaci\u00f3n que hab\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 4913.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 4915.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque ese diezm\u00f3 por completo la",
            "start": 4917.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con las enfermedades tra\u00eddas",
            "start": 4920.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se convert\u00edan epidemias porque no",
            "start": 4923.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4925.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 4927.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4930.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "curanderos tradicionales no sab\u00edan C\u00f3mo",
            "start": 4932.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enfrentarlas y se convert\u00edan en grandes",
            "start": 4934.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "epidemias y Tuvo que pasar much\u00edsimo",
            "start": 4937.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tiempo por eso cuando hablan de",
            "start": 4940.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 4943.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Y si pensamos que el centro de la",
            "start": 4945.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n es el ser humano",
            "start": 4948.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tenemos que preguntarnos hubo",
            "start": 4956.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 4959.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "o no civilizaron",
            "start": 4964.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 4970.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "no aument\u00f3 la poblaci\u00f3n",
            "start": 4974.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de otras cosas",
            "start": 4979.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque siempre se Argumenta Bueno pues",
            "start": 4982.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el Palacio la catedral",
            "start": 4984.62,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "las ciudades mineras",
            "start": 4989.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la universidad la imprenta",
            "start": 4993.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed y la poblaci\u00f3n",
            "start": 4997.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5007.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n son temas interesantes",
            "start": 5010.12,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1 el otro asunto m\u00e1s profundo",
            "start": 5014.08,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 pensar",
            "start": 5021.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed que M\u00e9xico comenz\u00f3",
            "start": 5024.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a la llegada",
            "start": 5029.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de los europeos",
            "start": 5034.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Si eso apenas",
            "start": 5040.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 500 a\u00f1os",
            "start": 5042.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico se fund\u00f3",
            "start": 5047.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pues de cinco a Diez mil millones de",
            "start": 5052.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes de la era cristiana",
            "start": 5055.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o hay vestigios",
            "start": 5060.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Diez mil a\u00f1os",
            "start": 5068.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "10 mil a\u00f1os exactamente",
            "start": 5073.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o sea lo del que habl\u00e1bamos que son",
            "start": 5079.3,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pinturas de 350 a\u00f1os 350 a\u00f1os",
            "start": 5083.92,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "350 a\u00f1os",
            "start": 5089.82,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "antes de Cristo",
            "start": 5095.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si vamos esos 300",
            "start": 5100.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 15",
            "start": 5105.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "00 son 1800 a\u00f1os",
            "start": 5113.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Antes de que llegaran los espa\u00f1oles",
            "start": 5116.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces no somos Herederos de grandes",
            "start": 5122.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 5125.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de grandes culturas",
            "start": 5127.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Y eso pues tiene que ver",
            "start": 5135.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con con la Ciencia tambi\u00e9n",
            "start": 5138.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5149.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre esta comunicaci\u00f3n que",
            "start": 5150.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mi t\u00edo ayer el INE luego de las",
            "start": 5153.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "denuncias penales del presidente de la",
            "start": 5156.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados en contra de los",
            "start": 5157.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "consejeros que votaron a favor de",
            "start": 5159.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplazar este ejercicio de revocaci\u00f3n de",
            "start": 5161.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mandato ellos consideran que se les",
            "start": 5163.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vulnera su independencia que se les",
            "start": 5167.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intimida Qu\u00e9 opina usted se tiene que",
            "start": 5169.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dirimir este asunto como un asunto penal",
            "start": 5172.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o bien dejarse en la corte que ya",
            "start": 5175.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 provisionalmente este acuerdo",
            "start": 5179.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del INE Pues yo pienso que debe ser la",
            "start": 5182.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5186.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del poder judicial tanto",
            "start": 5188.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral como el poder",
            "start": 5191.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5193.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que resuelva no penalizar nada",
            "start": 5194.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Yo creo que cometieron un error",
            "start": 5203.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y lo tendr\u00edan que reconocer",
            "start": 5209.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5213.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se opusieron",
            "start": 5215.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a un mandato constitucional",
            "start": 5218.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y actuaron de manera antidemocr\u00e1tica",
            "start": 5223.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5230.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica hay que saber rectificar",
            "start": 5231.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no caer en la autocomplacencia",
            "start": 5236.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no aferrarse",
            "start": 5242.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces ya la corte",
            "start": 5250.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "dio un fallo",
            "start": 5254.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae el proceso de",
            "start": 5257.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5259.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que se cumpla",
            "start": 5262.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 5265.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque lo establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 5270.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que es la ley de leyes",
            "start": 5275.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y lo dem\u00e1s",
            "start": 5285.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pues no lo considero",
            "start": 5289.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 5292.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pienso incluso que este",
            "start": 5302.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sirve para que",
            "start": 5306.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s este excusas",
            "start": 5308.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los consejeros",
            "start": 5314.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y demoren m\u00e1s el proceso",
            "start": 5319.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5321.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no cumplan con su responsabilidad",
            "start": 5323.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero desde luego es un asunto del poder",
            "start": 5328.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "legislativo con el poder judicial T\u00fa me",
            "start": 5331.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pediste mi opini\u00f3n Yo lo estoy dando",
            "start": 5333.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como Ciudadano",
            "start": 5335.679,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este a m\u00ed lo que me da mucho gusto",
            "start": 5338.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Y eso s\u00ed este no puedo expresar",
            "start": 5345.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en mi car\u00e1cter de titular del ejecutivo",
            "start": 5350.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es que se lleve a cabo la revocaci\u00f3n del",
            "start": 5353.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mandato y convocar a toda la gente a que",
            "start": 5356.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 5359.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que todos participemos",
            "start": 5362.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 5365.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5367.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "una boleta as\u00ed",
            "start": 5370.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "te echemos",
            "start": 5377.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que s\u00ed o no",
            "start": 5382.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae",
            "start": 5389.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5396.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no quieres que contin\u00fae el presidente",
            "start": 5398.28,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "en su cargo que renuncie No no quiero",
            "start": 5403.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos pero eso es",
            "start": 5415.42,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y ya se deposita ya se cuenta",
            "start": 5418.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya se ve",
            "start": 5424.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 quiere el pueblo",
            "start": 5429.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ese ejercicio es el m\u00e1s importante de",
            "start": 5440.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5445.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho much\u00edsimas veces",
            "start": 5449.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es el pueblo El que decide",
            "start": 5453.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y es muy importante",
            "start": 5458.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por varias razones",
            "start": 5460.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 5464.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se reafirma la democracia",
            "start": 5467.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque democracia es el poder del pueblo",
            "start": 5472.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se reafirma el principio constitucional",
            "start": 5479.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de que el pueblo tiene en todo momento",
            "start": 5482.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el derecho de cambiar la forma de su",
            "start": 5485.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5488.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "se reafirma el criterio de que el pueblo",
            "start": 5492.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es el soberano",
            "start": 5496.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el que manda",
            "start": 5501.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se reafirma tambi\u00e9n",
            "start": 5507.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el principio de la democracia",
            "start": 5511.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5514.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que el pueblo sea en todo momento",
            "start": 5518.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el Que decida el que tenga las riendas",
            "start": 5521.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del poder en sus manos",
            "start": 5525.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ayuda mucho tambi\u00e9n para que nadie se",
            "start": 5526.92,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "sienta absoluto",
            "start": 5529.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala",
            "start": 5532.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "No te creas mucho",
            "start": 5535.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque puede haber una revocaci\u00f3n del",
            "start": 5539.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 5541.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y te podemos",
            "start": 5545.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer a un lado",
            "start": 5547.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque te est\u00e1s portando mal",
            "start": 5550.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1s entendiendo que debes de",
            "start": 5557.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernar obedeciendo",
            "start": 5561.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y agarrastes el cargo para enriquecerte",
            "start": 5563.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de agarrastes el cargo",
            "start": 5567.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5570.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "actuar con autoritarismo",
            "start": 5573.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces para afuera",
            "start": 5578.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo el presidente",
            "start": 5582.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del que la gente vaya",
            "start": 5587.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y participe y hay algo tambi\u00e9n que eso",
            "start": 5591.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es lo que a los",
            "start": 5594.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conservadores a los fif\u00eds",
            "start": 5596.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no les gusta porque los conozco bien",
            "start": 5599.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "te conozco bacalao",
            "start": 5605.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Aunque vengas disfrazado",
            "start": 5608.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lo que no les gusta",
            "start": 5612.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "es que sea el pueblo",
            "start": 5615.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el que mande",
            "start": 5619.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque ellos se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 5623.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5627.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo el pueblo",
            "start": 5630.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "va a ser ahora el protagonista principal",
            "start": 5636.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la historia",
            "start": 5640.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es cuando ac\u00e1",
            "start": 5642.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si \u00e9ramos nosotros",
            "start": 5645.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los de la c\u00fapula",
            "start": 5650.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los que decid\u00edamos",
            "start": 5656.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 5659.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5661.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nuestros intelectuales alcahuetes",
            "start": 5663.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "saben que es un alcahuete A lo mejor los",
            "start": 5668.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5670.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5672.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo este",
            "start": 5674.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "definen bien si lo saben",
            "start": 5677.32,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed un palero pero es interesante este",
            "start": 5681.52,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ver el significado de las palabras de",
            "start": 5687.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos",
            "start": 5690.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que cueste pues es",
            "start": 5694.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un barbero",
            "start": 5699.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5702.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5705.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este adulador",
            "start": 5707.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5714.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en la corte en la monarqu\u00eda exist\u00edan",
            "start": 5715.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los paleros",
            "start": 5723.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5726.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que justificaban todo",
            "start": 5728.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues se quedaban callados",
            "start": 5734.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estaban esperando que les dieran \u00f3rdenes",
            "start": 5736.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 5741.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o para",
            "start": 5746.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este atacar a adversarios",
            "start": 5750.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5756.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed eran antes",
            "start": 5759.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eran los de arriba",
            "start": 5761.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda gente",
            "start": 5765.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5770.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan",
            "start": 5774.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "grandes analistas pol\u00edticos",
            "start": 5778.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conocedores entonces ve\u00edan a la mayor\u00eda",
            "start": 5791.04,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de la gente al pueblo raso",
            "start": 5795.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como ignorante",
            "start": 5799.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los que sab\u00edan eran ellos",
            "start": 5805.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces no se quieren",
            "start": 5811.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5813.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acostumbrar a que sea el pueblo que no",
            "start": 5816.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es ignorante porque el pueblo no es",
            "start": 5820.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 5823.06,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 5823.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tonto el Que decida",
            "start": 5826.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "yo conozco gente muy humilde pero",
            "start": 5830.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 5834.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Nunca voy nunca voy",
            "start": 5836.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a olvidar",
            "start": 5839.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que lo acabo de ver hace poco y le deseo",
            "start": 5843.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que siga viviendo porque ya est\u00e1 grande",
            "start": 5845.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "al migrante de San Quint\u00edn",
            "start": 5849.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "cuando termino un acto en campa\u00f1a y me",
            "start": 5853.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "busca y me busque y me busca su gorrita",
            "start": 5856.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "sus huaraches",
            "start": 5860.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Oiga",
            "start": 5866.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quiero hablar con usted",
            "start": 5868.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mire yo creo que vamos a ganar",
            "start": 5872.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero no se olvide",
            "start": 5877.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "as\u00ed como Ju\u00e1rez se par\u00f3",
            "start": 5882.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el poder civil",
            "start": 5887.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la iglesia porque a Dios lo que es de",
            "start": 5891.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar",
            "start": 5894.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Y eso es b\u00edblico eso no me lo dijo \u00e9l",
            "start": 5898.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero claro que lo sab\u00eda",
            "start": 5903.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora lo que se necesita es separar",
            "start": 5904.98,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 5910.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que el gobierno",
            "start": 5915.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "represente a todos",
            "start": 5917.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no solo a una minor\u00eda",
            "start": 5921.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el gobierno representa a ricos y a",
            "start": 5924.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5926.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "sabia lecci\u00f3n",
            "start": 5930.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ustedes creen que un doctor",
            "start": 5938.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "bueno algunos S\u00ed pero no generalizar",
            "start": 5945.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Entonces no es raro",
            "start": 5949.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5953.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un doctor en ciencia pol\u00edtica",
            "start": 5955.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en filosof\u00eda",
            "start": 5957.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda tenga",
            "start": 5962.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "A lo mejor",
            "start": 5967.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lo puede elaborar",
            "start": 5969.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5972.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este llegar a esa conclusi\u00f3n",
            "start": 5974.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pero decirlo de esa forma tan sencilla y",
            "start": 5979.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tan Clara no",
            "start": 5983.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso es sabidur\u00eda pura",
            "start": 5987.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es como lo de Morelos",
            "start": 5991.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "escribe usted ah\u00ed",
            "start": 5995.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado",
            "start": 5998.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Quintana Roo usted que es un",
            "start": 6000.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hombre de letras ponga ah\u00ed",
            "start": 6004.139,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que se aumente el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 6008.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6014.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Escr\u00edbalo bien porque",
            "start": 6015.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "usted su letrado",
            "start": 6019.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "No se\u00f1or le dec\u00eda",
            "start": 6023.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que tenerlo no voy a poner as\u00ed",
            "start": 6026.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 mejor manera",
            "start": 6033.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 6036.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que se eduque al campesino al hijo del",
            "start": 6041.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 6045.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 6048.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 6053.699,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 6056.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6059.37,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pues esos son los sentimientos de la",
            "start": 6060.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 6062.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6066.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a tu pregunta",
            "start": 6067.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que sea la gente la Que decida",
            "start": 6072.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo",
            "start": 6078.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ya se terminen las denuncias y todo",
            "start": 6081.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este tipo de acusaciones",
            "start": 6085.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y que ya este se organice tengo",
            "start": 6088.46,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6093.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y agradezco mucho",
            "start": 6096.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6099.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 6100.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de esos obst\u00e1culos Y de la pol\u00e9mica",
            "start": 6103.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6108.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se reunieron 10 millones de firmas",
            "start": 6109.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "10 millones de firmas",
            "start": 6117.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "se sobrepas\u00f3",
            "start": 6121.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6125.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exige la ley",
            "start": 6126.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahora le va a corresponder a los del INE",
            "start": 6131.58,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "revisar que sean firmas aut\u00e9nticas las",
            "start": 6135.6,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que no sean aut\u00e9nticas",
            "start": 6139.619,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este separarlas desecharlas",
            "start": 6142.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero much\u00edsimas",
            "start": 6148.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 significa Pues que la gente",
            "start": 6151.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiere participar pero no solo en esta",
            "start": 6153.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6156.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la gente quiere ser tomada en cuenta",
            "start": 6157.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6161.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6167.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo deben de saber los j\u00f3venes",
            "start": 6169.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a la gente siempre hay que preguntarle Y",
            "start": 6174.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos lo mejor es",
            "start": 6179.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 6181.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y no ser arrogantes",
            "start": 6187.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda tiene que ver con darle",
            "start": 6191.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la espalda al pueblo con no tomar en",
            "start": 6195.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuenta al pueblo",
            "start": 6198.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compensar de que el pueblo en pol\u00edtica",
            "start": 6200.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 6203.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 6207.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no se puede ya",
            "start": 6211.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "o va a ser ef\u00edmero",
            "start": 6215.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "El que puedan",
            "start": 6218.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 6222.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 6226.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con el pueblo",
            "start": 6229.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 6232.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de que para hacer pol\u00edtica se ten\u00eda que",
            "start": 6236.58,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "quedar bien con los de arriba",
            "start": 6240.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "andar ah\u00ed este",
            "start": 6246.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 6253.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6257.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y aprendiendo",
            "start": 6260.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ni siquiera cosas buenas sino ma\u00f1as",
            "start": 6262.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6269.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tener los pies en la tierra",
            "start": 6274.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6277.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y hablar con la gente y s\u00e9 es muy",
            "start": 6280.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respetuoso con la gente y tenerle amor",
            "start": 6282.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al pueblo El que no le tiene amor al",
            "start": 6284.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo que no se dedique a la pol\u00edtica",
            "start": 6288.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se dedique a otra cosa",
            "start": 6295.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Pero ojal\u00e1 ya esto",
            "start": 6305.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se encamine",
            "start": 6308.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y Para abril",
            "start": 6315.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo Estoy aprovechando ahorita porque",
            "start": 6319.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no nos han notificado que",
            "start": 6321.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ya no debo de hablar verdad",
            "start": 6325.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar",
            "start": 6328.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pues ya nos digan que no se puede ya nos",
            "start": 6332.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "quedamos callados pero s\u00ed es muy",
            "start": 6335.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "importante aunque sea",
            "start": 6337.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este hasta el 10 de Abril que ya se sepa",
            "start": 6339.679,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que se sepa que",
            "start": 6346.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "va a haber esta consulta",
            "start": 6348.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y que va a ser un domingo",
            "start": 6352.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y que no quita mucho tiempo",
            "start": 6357.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decir como cuando se va a votar",
            "start": 6361.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6365.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed se va a depositar la urna y es",
            "start": 6368.639,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "voto libre y es secreto",
            "start": 6371.699,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6373.15,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y el INE va a contar todos los votos",
            "start": 6377.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y va a dar a conocer",
            "start": 6382.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos votos hay tambi\u00e9n algo que",
            "start": 6388.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se debe saber",
            "start": 6392.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la ley Establece que tiene que",
            "start": 6396.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participar el 40 por ciento de todos los",
            "start": 6399.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ciudadanos para que la consulta tenga",
            "start": 6403.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter vinculatorio",
            "start": 6406.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Es decir",
            "start": 6412.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "para que aplique si",
            "start": 6413.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el 41%",
            "start": 6420.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda",
            "start": 6424.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "vamos a poner el ejemplo de ese 41% 22%",
            "start": 6429.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dice que se vaya el presidente",
            "start": 6438.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y 19 dice que se quede",
            "start": 6443.1,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pues se tiene que ir el presidente",
            "start": 6447.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero hay que salir a votar para que se",
            "start": 6454.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llegue al 40 por ciento",
            "start": 6459.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque si no se llega al 40%",
            "start": 6461.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": ", no tiene car\u00e1cter vinculatorio es",
            "start": 6468.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6472.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6474.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se diga de que se vaya el presidente",
            "start": 6476.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si el presidente",
            "start": 6479.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6481.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dice pues no me voy no se ir\u00eda porque no",
            "start": 6483.619,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3",
            "start": 6488.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al 40% de los ciudadanos",
            "start": 6489.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 6494.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aunque no se llegue al 40 por ciento",
            "start": 6496.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": ", porque es mi compromiso y hay que",
            "start": 6501.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "modificar eso porque hay que bajar el",
            "start": 6503.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porcentaje",
            "start": 6507.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mal 40 sino hay que ponerlo",
            "start": 6509.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el 30",
            "start": 6512.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "dar toda la facilidades",
            "start": 6515.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en mi caso aunque no llegue al 40",
            "start": 6519.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y pierdo",
            "start": 6523.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es decir si la gente dice que se vaya me",
            "start": 6525.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6528.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6534.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no se puede gobernar",
            "start": 6536.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sin el apoyo sin el respaldo del pueblo",
            "start": 6541.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y menos cuando se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6544.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 6547.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si no tiene un apoyo del pueblo",
            "start": 6553.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no pudo hacer nada",
            "start": 6558.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo tumban a uno si quiere uno hacer algo",
            "start": 6563.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 6569.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los grupos de presi\u00f3n",
            "start": 6572.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dominan",
            "start": 6576.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9",
            "start": 6578.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar sin hacer nada",
            "start": 6580.219,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "solo de pelele de florero de adorno",
            "start": 6585.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y yo llegu\u00e9 a la presidencia para",
            "start": 6591.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 6594.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para que las cosas cambien de verdad",
            "start": 6599.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo entonces",
            "start": 6602.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y participen",
            "start": 6607.619,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6610.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para que se pase el 40%",
            "start": 6613.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6620.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se tenga m\u00e1s legitimidad",
            "start": 6624.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n eso es importante",
            "start": 6629.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6633.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "el pueblo dice",
            "start": 6634.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Si queremos que contin\u00fae",
            "start": 6637.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues fortalece al gobierno y un gobierno",
            "start": 6642.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 6645.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no autoritario sino fuerte por su",
            "start": 6648.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "respaldo popular",
            "start": 6651.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo cambios importantes",
            "start": 6653.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces Est\u00e1 interesante lo que estamos",
            "start": 6660.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 6662.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actualmente el presidente y solo un par",
            "start": 6663.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de cosas m\u00e1s Qu\u00e9 es va a pasar con las",
            "start": 6666.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empresas que otra vez este a\u00f1o",
            "start": 6668.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "despidieron trabajadores para",
            "start": 6670.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "recontratarlos en Enero ya dio a conocer",
            "start": 6672.679,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "el seguro social que ocurri\u00f3 este",
            "start": 6675.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que usted ha denunciado aqu\u00ed",
            "start": 6676.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varias veces y si recibi\u00f3 este fin de",
            "start": 6678.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "semana alg\u00fan reporte sobre el avance de",
            "start": 6681.54,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "omicron de esta nueva variante del",
            "start": 6683.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coronavirus qu\u00e9 tan r\u00e1pido avanzado en",
            "start": 6685.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la semana pasada dec\u00eda el",
            "start": 6687.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente Estados Unidos luego Hayden",
            "start": 6690.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que se iba a hacer un plan conjunto con",
            "start": 6692.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para el refuerzo Supongo en la",
            "start": 6695.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "frontera si ya se tiene Claridad sobre",
            "start": 6697.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6699.36,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "plan que ser\u00eda con Estados Unidos",
            "start": 6700.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed este",
            "start": 6702.3,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 6706.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 6710.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "o mejor dicho han cancelado contratos de",
            "start": 6712.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "trabajadores en este mes",
            "start": 6716.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6719.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un seguimiento Yo espero",
            "start": 6720.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 6724.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el jueves ya tengamos un informe de lo",
            "start": 6725.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 y vamos a informar este a",
            "start": 6730.92,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "todos C\u00f3mo se comport\u00f3 diciembre y c\u00f3mo",
            "start": 6735.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estamos en materia de empleo para el",
            "start": 6741.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6744.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 6745.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el covid o esta nueva variante",
            "start": 6748.739,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "ya se ha registrado en M\u00e9xico no mucho",
            "start": 6753.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 6759.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muchos los casos",
            "start": 6760.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que tenemos como informaci\u00f3n",
            "start": 6762.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 6768.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no han aumentado",
            "start": 6770.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de los contagios y lo m\u00e1s importante",
            "start": 6773.54,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no se han incrementado los",
            "start": 6779.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 6782.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso no quiere decir que",
            "start": 6784.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6787.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueda darse una situaci\u00f3n especial pero",
            "start": 6789.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "toco madera hasta ahora",
            "start": 6795.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "No hemos tenido problema el reporte de",
            "start": 6798.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayer porque no pones la de c\u00f3mo",
            "start": 6801.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "este la l\u00e1mina de ayer",
            "start": 6805.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seguimos bajando",
            "start": 6816.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mucho en eso porque ma\u00f1ana van a",
            "start": 6819.92,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "informar los especialistas pero no hay",
            "start": 6822.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que la gente",
            "start": 6832.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo sepa",
            "start": 6836.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de manera muy general",
            "start": 6838.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no hay aumento y",
            "start": 6841.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n en Camas generales",
            "start": 6844.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy baja",
            "start": 6847.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente 13%",
            "start": 6850.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6855.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en camas de terapia intensiva con",
            "start": 6856.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ventilador 11%",
            "start": 6860.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o",
            "start": 6864.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ya ni me quiero acordar",
            "start": 6867.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que ahora fui a Palenque",
            "start": 6871.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estuve ah\u00ed el 24",
            "start": 6874.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en la noche",
            "start": 6877.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado no fui",
            "start": 6878.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que estaba la situaci\u00f3n",
            "start": 6883.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 6885.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy lamentable muy triste",
            "start": 6887.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces pero el a\u00f1o pasado solo aqu\u00ed en",
            "start": 6892.619,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 6895.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "llegamos a traer",
            "start": 6897.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "95% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 6900.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o sea gracias",
            "start": 6908.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al creador",
            "start": 6911.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a la ciencia a la vacuna",
            "start": 6912.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 6919.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no debemos confiarnos",
            "start": 6922.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos dio mucho gusto bueno ya lo dije",
            "start": 6926.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6928.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tres cuatro d\u00edas pero ayer que llegu\u00e9",
            "start": 6931.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que regres\u00e9",
            "start": 6934.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estaba el centro",
            "start": 6937.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lleno completamente adem\u00e1s como est\u00e1 la",
            "start": 6942.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "feria",
            "start": 6946.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo",
            "start": 6948.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 6951.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muy distinto",
            "start": 6954.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o pasado",
            "start": 6957.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este de todas maneras hay que cuidarnos",
            "start": 6960.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cualquier cosa que nosotros notemos",
            "start": 6964.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a",
            "start": 6968.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este que puede afectar lo informamos",
            "start": 6970.739,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "nunca hemos ocultado nada nunca",
            "start": 6976.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y acerca de lo que me pregunta sobre",
            "start": 6981.239,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el plan del presidente biden vamos a",
            "start": 6984.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "seguir en comunicaci\u00f3n",
            "start": 6987.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6991.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vamos a seguir comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 6993.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 6995.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 6997.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y esperemos que tambi\u00e9n haya",
            "start": 7001.48,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "este no padezcan no de contagios y no",
            "start": 7005.36,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 7015.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no fuera de control tampoco",
            "start": 7019.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "o sea pero s\u00ed hay",
            "start": 7022.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contagios y Les deseamos ellos",
            "start": 7025.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puedan salir adelante",
            "start": 7028.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este como buenos vecinos adem\u00e1s que nos",
            "start": 7029.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho",
            "start": 7035.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos han",
            "start": 7037.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mandado vacunas",
            "start": 7039.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7043.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deseamos para otros",
            "start": 7044.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 7047.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el caso de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 7049.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7053.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muchos contagios",
            "start": 7055.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 registrando m\u00e1s",
            "start": 7060.58,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "presencia de la nueva variante en Europa",
            "start": 7065.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y en Estados Unidos",
            "start": 7069.139,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed poca sin embargo si hay",
            "start": 7072.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana se va a informar sobre eso ya",
            "start": 7077.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "me tengo que ir porque",
            "start": 7082.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tengo actividad",
            "start": 7085.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "voy a desayunar con Carlos Slim",
            "start": 7094.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7100.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana viene Octavio Romero y",
            "start": 7103.719,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "te debemos a ti y a ti tambi\u00e9n pero hay",
            "start": 7108.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "otro compa\u00f1ero",
            "start": 7113.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Haz t\u00fa en favor s\u00ed ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed nos",
            "start": 7114.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7119.96,
            "duration": 2.12
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas buenos pues vamos a iniciar la semana me da mucho gusto que luego de Navidad nos volvamos a encontrar aqu\u00ed Y de nuevo felicidades a todas a todos esto extensivo a todo el pueblo de M\u00e9xico los reportes que tenemos en general es que hubo mucha tranquilidad que hubo Paz No hubieron hechos lamentable es graves desde luego siempre hay delitos que se cometen pero no hubieron cosas excepcionales as\u00ed graves que lamentar pas\u00f3 bien la Nochebuena la Navidad y vamos a comenzar con Ricardo que nos va a dar a conocer c\u00f3mo est\u00e1n los precios ahora s\u00ed que no solo de los combustibles Sino de todos los precios ya tomamos Esa esa decisi\u00f3n adelante muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y todos ustedes Feliz Navidad a todas y a todos Estoy seguro que la pasaron muy bien el precio de los combustibles quienes qui\u00e9n en las gasolinas y \u00e9l dice \u00e9l con corte el 23 de diciembre el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 68 d\u00f3lares con 57 centavos por eso el est\u00edmulo fiscal el incentivo fiscal es de 45.34% del jets en esta semana el promedio del precio de la regular por litro 20 pesos 58 centavos el de la Premium 22 58 centavos y el del diesel 21 pesos con 78 centavos las tres marcas que dieron m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto la semana pasada redco Chevron y la ga mientras que las tres m\u00e1s econ\u00f3micas rendichicas Epson m\u00f3vil y orz\u00e1n y vamos a ver por cada uno de los tipos de combustibles para la gasolina regular el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto Oxxo Gas en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n 22 pesos con 55 centavos por litro siempre andan en el promedio normal de margen y de precio Pero ahora se fueron a un margen de tres pesos con 90 centavos no s\u00e9 qu\u00e9 les pic\u00f3 esta semana los de Oxxo Gas Comparado con g500 con un margen de 15 centavos por litro en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene un precio al p\u00fablico de 1969 por litro y no tiene mucha ciencia si quieren subir mucho el margen pues van a tener que subir el el precio y nos van a afectar a los consumidores de la Premium es de shell la m\u00e1s cara con al margen m\u00e1s alto aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Iztapalapa 24 pesos con 99 centavos por litro un margen de tres pesos 41 centavos mientras que para la Premium la m\u00e1s econ\u00f3mica es de franquicia Pemex en La Paz Baja California 21 pesos con 70 centavos por litro un margen de 27 centavos para el diesel la m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto PEMEX en Talpa de Allende Jalisco 24 pesos con 90 centavos por litro dos pesos 42 centavos de margen Comparado con los 15 centavos de margen de franquicia Pemex de M\u00e9rida Yucat\u00e1n 21 pesos con 31 centavos en verificaciones a gasolineras atendimos 394 denuncias presentadas a trav\u00e9s de la app de litro por litro por medio de 166 visitas o verificaciones no hubo nada en especial que reportar por fortuna todos se dejaron verificar la gasolina regular en la app que no tome en cuenta el margen 1893 es de m\u00f3vil all\u00e1 con mis paisanos en Le\u00f3n Guanajuato y 1893 tambi\u00e9n muy buen precio en Puebla Puebla Esta es importada de Estados Unidos y distribuida a trav\u00e9s de San Jos\u00e9 Iturbide Guanajuato que es donde est\u00e1 la base de distribuci\u00f3n f\u00e9rrea de esta marca y las m\u00e1s caras 2299 de shell en moyoac\u00e1n Veracruz y de franquicia Pemex de 22,94 en Chilpancingo Guerrero para la Premium la m\u00e1s cara la m\u00e1s barata 2099 Perd\u00f3n servif\u00e1cil en Coatzacoalcos Veracruz y 20.99 en tambi\u00e9n de servif\u00e1cil en centro Tabasco las m\u00e1s caras 2589 de shell en Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y 25-49 de Pemex en Mascota Jalisco por el diesel la m\u00e1s barata 20-05 de m\u00f3vil en Le\u00f3n Guanajuato y 2018 por litro de m\u00f3vil en San Andr\u00e9s Puebla las m\u00e1s caras 2493 de Pemex en Talpa de Allende Jalisco y 2395 de g500 en San Pedro mixtepec esos de Jalpa de Allende Jalisco abusan porque no hay muchas gasolineras en la zona eso est\u00e1 mal Ojal\u00e1 vuelvan a ser solidarios ya se hab\u00edan portado bien con los consumidores un buen tiempo vamos a ver el precio del gas LP en el gas LP el precio promedio internacional convertido a pesos por kilo ser\u00eda el con corte el 22 de diciembre 23 pesos con 52 centavos sin embargo el promedio de los 145 precios m\u00e1ximos es 21 79 por kilo Esto es para cilindros de gas LP y para tanques comentarios el precio promedio de la 145 regiones en el pa\u00eds de 11 pesos 71 centavos para estacionarios y ese mismo d\u00eda 22 de diciembre 12 56 por litro ser\u00eda el precio internacional y tenemos precios abajo de los m\u00e1ximos en cada una de las 145 regiones tenemos ejemplos en M\u00e9xico Hidalgo Guerrero Oaxaca Jalisco Zacatecas y San Luis Potos\u00ed para tanques estacionarios use gas Coacalco en Coacalco estado de M\u00e9xico 10 pesos con 41 centavos por litro Mientras que el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos con 69 centavos y en el caso de los cilindros de gas hay ejemplos por abajo del precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n en Hidalgo en Tlaxcala en Guerrero en Yucat\u00e1n en Oaxaca y tenemos el ejemplo de flamagas en mineral de la Reforma Hidalgo un precio al p\u00fablico de 20 pesos 31 centavos cuando es de 22 pesos con 8 centavos el precio m\u00e1ximo casi dos pesos por abajo del precio m\u00e1ximo Gracias por hacer ese apoyo dar ese apoyo a los consumidores en esa regi\u00f3n 803 verificaciones o visitas que realizamos a expendedores de gas LP el 794 salieron bien 9 con algunos problemas en las b\u00e1sculas que fueron cerradas 13 13 de ellas y de veh\u00edculos en cuanto a la medici\u00f3n de la carga 6.6% de los cilindros en mal estado y de las 800 3 todos estaban respetando el precio m\u00e1ximo de la regi\u00f3n una pol\u00edtica que determin\u00f3 al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador muy efectiva ya en los hechos del d\u00eda a d\u00eda en el caso del gas LP Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los productos de primera necesidad recuerden es un paquete de 21 productos de primera necesidad y es la comparaci\u00f3n dentro de cuatro regiones de acuerdo a la regionalizaci\u00f3n que hace el banco de M\u00e9xico Vamos a ver las m\u00e1s caras Soriana s\u00faper en Benito Ju\u00e1rez aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico es de las m\u00e1s caras 1019 pesos con 95 centavos los 21 productos en las cantidades que platic\u00e1bamos la semana pasada y tambi\u00e9n entre las caras la Comer aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en la Cuauht\u00e9moc 1011 pesos con 40 centavos Soriana h\u00edper en Lerma Estado de M\u00e9xico 991 pesos con 95 centavos Qui\u00e9nes son las m\u00e1s econ\u00f3micas vuelve a salir la central de abastos de Iztapalapa aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico el paquete en 775 pesos con 10 centavos son precios al menudeo obviamente en la central de abastos vas y compras el frijol en una en un lugar en un local compras el mel\u00f3n en otro local compras la tortilla en otro local porque as\u00ed est\u00e1 organizada la central de de de Abastos normalmente todas ellas en la periferia de las manchas urbanas pero tambi\u00e9n Bodega Aurrer\u00e1 en Le\u00f3n Guanajuato el paquete 942 44 pesos con 25 centavos y Soriana hiper tambi\u00e9n en Le\u00f3n Guanajuato 949 pesos con 15 centavos para que aprovechen por all\u00e1 mis paisanos y en la regi\u00f3n que abarca Baja California Sur Aguascalientes Durango Jalisco Michoac\u00e1n San Luis Potos\u00ed Zacatecas las m\u00e1s caras Walmart es Walmart Revoluci\u00f3n en Guadalajara Jalisco 996 pesos el paquete de los m\u00e1s caros m\u00e1s barato por ejemplo aqu\u00ed que Walmart en la Ciudad de M\u00e9xico 978 pesos con 25 centavos en Soriana hiper de Tonal\u00e1 Jalisco y en Walmart de la Paz Baja California 973 pesos con 30 centavos las m\u00e1s baratas en la central de abastos de Guadalajara Jalisco 877 pesos con 65 centavos 917 pesos en Morelia Michoac\u00e1n en Walmart y en Soriana hiper de la Paz Baja California 922 pesos con 30 centavos la tercera regi\u00f3n que abarca Baja California Chihuahua Coahuila Nuevo Le\u00f3n Sonora y Tamaulipas la m\u00e1s cara Walmart Las Torres en Monterrey Nuevo Le\u00f3n mil cuatro pesos con 40 centavos Walmart en Saltillo Coahuila 14 pesos con 40 centavos tambi\u00e9n ahora s\u00ed que igual de Caro en los dos lugares y Soriana hiper en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n 991 pesos con 80 centavos las m\u00e1s baratas la central de abastos de Monterrey Nuevo Le\u00f3n otra vez 741 pesos con 41 centavos pero Soriana h\u00edper tambi\u00e9n en Monterrey 928 pesos con 25 centavos y ley en Hermosillo Sonora 942 pesos con 55 centavos y por \u00faltimo tenemos los precios de la zona de Campeche Chiapas Guerrero Oaxaca Quintana Roo Tabasco Veracruz y Yucat\u00e1n del sureste mega Soriana en Campeche Campeche 984 pesos con 80 centavos el paquete megas Soriana de Tabasco en municipio centro 981 pesos con 25 centavos y Soriana h\u00edper en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 954 pesos con 35 centavos Esos son los careros y qui\u00e9nes son los m\u00e1s baratos la central de abastos de Villahermosa Tabasco 774 pesos con 70 centavos Walmart en Campeche Campeche 894 pesos con 85 centavos y Walmart de Centro Tabasco 909 pesos con 35 centavos fueron eh compras realizadas el viernes y s\u00e1bado de la semana que acaba de concluir y tambi\u00e9n aprovechando la ocasi\u00f3n un comercial segalmex tiene 25.000 establecimientos ubicados principalmente en comunidades rurales y en las zonas suburbanas de de algunas de las principales ciudades y ellos solamente venden siete de los 21 productos pero en estos siete de los 21 productos los van a encontrar 14.84% m\u00e1s barato que los precios de centrales de Abastos segalmec no es un no es un competidor no tiene subsidios ning\u00fan subsidio pero tampoco obtienen ninguna utilidad vende al costo y es comprador de mayoreo queremos presentarles un breve informe del comportamiento de Profeco en las redes sociales y de la revista del consumidor en 2018 ten\u00edamos 32 millones de seguidores en Facebook subimos a 97 millones en este a\u00f1o que est\u00e1 cerrando en Twitter empezamos en 16 millones en el 2018 y estamos en 43 millones de Seguidores de nuestras cuentas de Twitter y en Profeco tv es un canal en YouTube de 14 millones subimos a 83 millones de Seguidores 43% son hombres 56% son mujeres la mayor\u00eda de ellos entre los 25 y los 44 a\u00f1os de edad en la revista del consumidor en el 2017 hab\u00eda 136.000 seguidores de la revista impresa la cual se dej\u00f3 de imprimir en el a\u00f1o 2020 la revista digital pas\u00f3 de tener 11 millones de Seguidores a 78 millones de seguidores en tres a\u00f1os por eso ya no la imprimimos en en papel ya se salvaron muchos muchos \u00e1rboles y el crecimiento en tres a\u00f1os Fue del 600% estamos muy contentos con la revista del consumidor 36% de los que leen la revista digital son hombres 64% son mujeres nos siguen m\u00e1s mujeres y nos siguen m\u00e1s mujeres j\u00f3venes 27% Entre 25 y 34 a\u00f1os de edad 18% entre 35 y 44 la mayor\u00eda de ellas mam\u00e1s y ah\u00ed es donde hemos estado difundiendo la campa\u00f1a que presentamos aqu\u00ed hace 14 meses de la transformaci\u00f3n empieza con lo que llevas a tu mesa lo que pap\u00e1 y mam\u00e1 llevamos a la mesa de nuestras casas As\u00ed que es en este caso la primera campa\u00f1a que fue con la guayaba el personaje Central es una fruta verdura o prote\u00edna animal que se produce en M\u00e9xico y que est\u00e1 en abundancia en ese mes por tanto Al haber abundancia de ese producto nacional es lo m\u00e1s econ\u00f3mico que podemos comer en enero del 2020 el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos hace la indicaci\u00f3n de que trabajemos en este proyecto en junio del 2020 a trav\u00e9s de mesas de trabajo con la secretar\u00eda de salud de econom\u00eda educaci\u00f3n bienestar y agricultura se dise\u00f1a esta campa\u00f1a que arranca en octubre del 2020 de la mano con sader con agricultura y con segalmex en esta campa\u00f1a sader nos dice Cu\u00e1l es el producto que en ese mes est\u00e1 m\u00e1s disponible en todo el pa\u00eds y En consecuencia es el m\u00e1s econ\u00f3mico Ese es el el la estrella de nuestra campa\u00f1a una fruta una verdura o una prote\u00edna una por mes la que es de temporada la que est\u00e1 barata y abundante y preparamos un platillo sabio dos o tres recetas r\u00e1pidas econ\u00f3micas sabrosas saludables sobre ese producto que est\u00e1 en abundancia adem\u00e1s de una tecnolog\u00eda dom\u00e9stica algo que podamos hacer para preservar en casa ese producto hasta ahorita hemos trabajado con 22 ingredientes de temporada a lo largo de 14 meses ya 15 con este mes de diciembre la guayaba la mojarra tilapia es la at\u00fan carne de res jitomate calabacitas naranja chile serrano aguacate lim\u00f3n mango cebolla pl\u00e1tano manzana pera mel\u00f3n durazno br\u00f3coli coliflor lechuga Ca\u00f1a todo orgullosamente mexicano producido en ese mes en abundancia y que fue la estrella de la campa\u00f1a en cada mes y en total se han producido 15 v\u00eddeos documentales que los pueden ver todav\u00eda en internet todo est\u00e1n en consulta permanente 20 videos de platillos sabios recetas muy buenas se las recomendamos Profeco tiene m\u00e1s de mil desde los a\u00f1os 80s estamos preparando inventando y compartiendo de parte de muchos chefs y chef y muchas mujeres chefs del pa\u00eds estos platillos sabios 12 videos de tecnolog\u00eda dom\u00e9stica y 322 piezas gr\u00e1ficas en total esta campa\u00f1a la transformaci\u00f3n comienza con lo que llevas a tu mesa a trav\u00e9s de la revista del consumidor ha alcanzado a 800 mil personas a trav\u00e9s de YouTube 9.3 millones es donde est\u00e1n las recetas y las tecnolog\u00edas dom\u00e9sticas y a trav\u00e9s de las redes sociales Facebook Twitter y Telegram 30.5 millones en total 40.6 millones de mexicanas y mexicanos alcanzados en promedio 3.4 millones cada mes Muchas gracias vamos adelante esperamos los v\u00eddeos la secretar\u00eda de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles al 27 de diciembre del 2021 en la torre de control el servicios de extinci\u00f3n de incendios se realizan trabajos de aplicaci\u00f3n de soldadura final en estructura del radar meteorol\u00f3gico Asimismo se contin\u00faa con el equipamiento de consolas de controladores en la cabina de control y de mobiliario en edificios administrativos en el estacionamiento y terminar intermodal de transporte terrestre en el estacionamiento para veh\u00edculos de alquiler se realiza el montaje de vigas principales y secundarias de estructura met\u00e1lica el tendido de l\u00e1mina los acero y el colado de firmes de compresi\u00f3n en la terminal de combustibles y redes de distribuci\u00f3n se lleva a cabo la aplicaci\u00f3n de estuco en acceso Monumental y la colocaci\u00f3n de bases para estructuras de paneles en el campo fotovoltaico en redes el\u00e9ctricas voz y datos en la central de eco generaci\u00f3n se lleva a cabo la instalaci\u00f3n de los motogeneradores tendidos de concreto hidr\u00e1ulico en el patio de ma As\u00ed mismo se contin\u00faa con la conformaci\u00f3n de terracer\u00edas para el tendido de concreto en la subestaciones de radio ayuda y tableros de metal Clap a la plancha Se han generado 139,910 empleos civiles bajo el control direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 militares faltan 84 d\u00edas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] es 23 de diciembre y estamos dentro del cuarto de control desde aqu\u00ed se va a llevar todo el control de la refiner\u00eda de las 17 plantas de proceso la gente sigue trabajando y espero para todos los mexicanos que hayan pasado unas felices fiestas en familia esta semana se llev\u00f3 a cabo en el puerto de dos bocas la descarga de componentes para la construcci\u00f3n de hornos que se instalar\u00e1n en las plantas qu\u00edmicas de la refiner\u00eda Olmeca de igual manera se traslad\u00f3 desde el \u00e1rea de recepci\u00f3n de equipos una secci\u00f3n de convecci\u00f3n del horno ba61.002 de la planta hidro tratadora de naftas as\u00ed como la tercera secci\u00f3n de radiaci\u00f3n en el tren 1 en la planta combinada se realiz\u00f3 el montaje de dos intercambiadores de agua para desalado y en los diversos equipos montados en las plantas del \u00e1rea de proceso se lleva a cabo la instalaci\u00f3n de plataformas y escaleras para el personal operativo en las torres de enfriamiento se coloc\u00f3 el primer difusor en la parte superior de la Torre ct203 y contin\u00faa la colocaci\u00f3n de l\u00e1mina y cubierta en el resto las torres contin\u00faa los trabajos de construcci\u00f3n y equipamiento de las subestaciones el\u00e9ctricas y se Avanza en las bases estructurales de las \u00e1reas de efluentes y congeneraci\u00f3n en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja en rotulado integraci\u00f3n de tuber\u00eda y construcci\u00f3n de mochetas en tanques terminados entran a la fase final los trabajos de acabados e instalaciones el\u00e9ctricas en los edificios administrativos en el cuarto de control contin\u00faa el trabajo de divisi\u00f3n y colocaci\u00f3n de mamparas y soportes para el doble piso de su interior donde se realizar\u00e1 el monitoreo de las 17 plantas de proceso se avanza la construcci\u00f3n de muros de block en el laboratorio y en el detallado de los Zetas en la plaza de integraci\u00f3n en el \u00e1rea administrativa se instala tuber\u00edas y charolas de servicios en los racks de integraci\u00f3n y en el acueducto y gasoducto contin\u00faa el tendido a instalaci\u00f3n de tuber\u00eda en sus tramos para proporcionar agua y gas en el \u00e1rea que ser\u00e1 de servicios auxiliares contin\u00faa el trasplante de plantas de ornato cultivadas en el vivero hacia las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda olmeca tren Maya reporte de avances semana 59 de 157 la semana pasada avanzamos con el acopio de Reyes a lo largo de todos los tramos del tren maya en el tramo 1 en el triunfo Balanc\u00e1n hemos acopiado 12,708 toneladas de rieles en el tramo 3 en maschkanu la cifra de rieles recibidos asciende a 18.649 toneladas y en pamul y Tulum hemos recibido 12,322 toneladas lo que representa m\u00e1s del 80% de la necesidad del material para el tramo 5 Sur en Balanc\u00e1n Tabasco avanzamos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal ya tenemos 88 o de Test finalizadas y 26 en ejecuci\u00f3n en el tramo 2 en Felipe Carrillo Puerto continuamos con la construcci\u00f3n de pasos de fauna y actividades de excavaci\u00f3n para ductos de comunicaci\u00f3n en el tramo 3 en Yucat\u00e1n avanzamos con los trabajos de terracer\u00eda con actividades como el afinado de capa de subrasante y la formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n hemos avanzado 41 kil\u00f3metros es decir un 60% de los 68 kil\u00f3metros disponibles en el tramo 4 continuamos con la construcci\u00f3n de 107 pasos ganaderos en las ubicaciones acordadas con las comunidades de la zona simult\u00e1neamente finalizamos las actividades de desmonte en 126 kil\u00f3metros que es la totalidad de los frentes abiertos en la planta de prefabricados el tramo 4 continuamos la producci\u00f3n de trav\u00e9s y barreras central hemos construido 124 traves y 216 kil\u00f3metros de Barrera central Lo que equivale a un 89% de la carretera los empleos generados por el tren maya en la Pen\u00ednsula asciende la 92.975 el tren Maya avanza [M\u00fasica] construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico Toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y Obra electromec\u00e1nica avance 46.5%. instalaci\u00f3n de catenaria tras concluir la instalaci\u00f3n de postes en los 36 kil\u00f3metros de la v\u00eda derecha del tramo 1 contin\u00faa el tendido del cableado estos postes cuentan con soportes y aisladores pre armados para sostener las l\u00edneas de energ\u00eda el\u00e9ctrica instalaci\u00f3n de v\u00eda se realiza el colado de Pintos de concreto en la v\u00eda 2 sobre el viaducto 4 utilizando camiones revolvedores para el transporte y mezclado final del concreto canalizaciones se distribuye el material para las canalizaciones de las l\u00edneas de control y comunicaci\u00f3n a los costados del viaducto 4 por medio de veh\u00edculos bibiales que circulan sobre la v\u00eda ya instalada tramo 3 17 kil\u00f3metros avance de obra 53.8% frente uno inici\u00f3 el montaje de trabes prefabricadas de concreto sobre los marcos de apoyo para el cruce sobre el primer cuerpo de la autopista M\u00e9xico Toluca viaducto mixto 2 contin\u00faan los trabajos de soldadura para la uni\u00f3n de las \u00faltimas dos graves principales de este viaducto frente 4 casetas se arma el acero de refuerzo previamente habilitado para la losa de compresi\u00f3n en la zona de casetas [M\u00fasica] Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago Nabor Carrillo avanzan El enrocamiento del talud en el lado sur del Lago as\u00ed como los trabajos de desasolver del Canal interior y el perfilado interno y externo en el bordo rehabilitaci\u00f3n de vialidades se iniciaron los trabajos de tendido de base y su base para la posterior colocaci\u00f3n de carpetas b\u00e1ltica Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 se realizan trabajos de cimentaci\u00f3n para las estructuras de los miradores de contemplaci\u00f3n de fauna Silvestre continua los trabajos de perfilado en el bordo de San Juan terracer\u00edas fase 2 se terminar\u00e1n los trabajos de conformaci\u00f3n de terracer\u00edas en seis de las ocho plataformas de la fase 2 se tiene un avance del 92% en la conformaci\u00f3n de terraplenes en mont\u00edculos de la zona central y plataformas Asimismo El Avance en la colocaci\u00f3n de piezas de concreto para la construcci\u00f3n de laberintos y zonas l\u00fadicas es de 95%. se terminaron los trabajos de [M\u00fasica] 133 \u00e1rboles 353 ejemplares arbustos y 39.000 piezas de cubrechuelos y se propagan en mi perro 170.000 piezas para pastizaci\u00f3n entrevistas de vegetaci\u00f3n se ha suministrado malla Geo web para estabilizaci\u00f3n de especies vegetales ornamentales lidero contin\u00faa el envasado de especies para el suministro del vivero as\u00ed como las pruebas de laboratorio mediante la medici\u00f3n de pH y muestras de suelos juntos haremos que el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco Avance en la recuperaci\u00f3n de la flora y fauna de la regi\u00f3n En beneficio de la poblaci\u00f3n del Valle de M\u00e9xico [M\u00fasica] empezamos contigo despu\u00e9s tres hay un compa\u00f1ero que qued\u00f3 Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas procurador Quiero preguntarle al se\u00f1or presidente Ah perd\u00f3n Eduardo Esquivel ancona SLP noticias y quisiera preguntarle se\u00f1or presidente sobre la sobrevivir Park al adquirir este Pemex la totalidad de Deer Park tambi\u00e9n se adquiri\u00f3 la totalidad de la deudas que tiene Deere parque 980 millones de d\u00f3lares que aqu\u00ed se aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se dijo este yo quisiera saber si va a haber una reestructura C\u00f3mo se va a tratar esa deuda porque pues antes esa deuda era de 490 millones de d\u00f3lares pues la parte que le correspond\u00eda de la mitad a Pemex pero la trataba shell directamente Entonces como la va a tratar Pemex se va a hacer una reestructura yo me imagino que esa esa deuda este est\u00e1 bien est\u00e1 bien fondeada est\u00e1 porque las tasas de inter\u00e9s en Estados Unidos son ahorita muy muy bajas de los cr\u00e9ditos y los tiempos han de estar acorde con las necesidades este este seg\u00fan hemos investigado en sdp Pues s\u00ed fue una verdadera gangalo como se compr\u00f3 esta esta refiner\u00eda porque es muy productiva es muy buen negocio para m\u00ed cuando en 1993 cuando se adquiri\u00f3 la primera parte se adquiri\u00f3 en 11 mil millones de pesos si los hacemos a precios corrientes este ese precio ser\u00eda 89 mil millones de pesos lo que costar\u00eda actualmente sum\u00e1ndole la inflaci\u00f3n Entonces s\u00ed Bueno s\u00ed fue una buena compra no lo que es lo que se est\u00e1 haciendo pero s\u00ed me gustar\u00eda saber c\u00f3mo se va a tratar esta esta deuda y como la van a solventar pues son 490 millones m\u00e1s que va a tener que pagar Pemex no de su parte S\u00ed este est\u00e1n las dos opciones el liquidar la deuda se tienen los recursos para eso se hizo una reserva del presupuesto porque un ahorro el a\u00f1o pasado y se apart\u00f3 dinero para la compra de la refiner\u00eda y para el inicio de la coquisadora de Tula o este ahorro y se decidi\u00f3 tener ese dinero disponible pero Hacienda va a valorar lo que m\u00e1s conviene por lo que t\u00fa est\u00e1s se\u00f1alando por el precio del dinero las tasas de inter\u00e9s si esa deuda este contrajo a intereses bajos y nosotros tenemos que pagar otro tipo de deuda a intereses m\u00e1s altos Pues yo pienso que Hacienda optar\u00eda por pagar la deuda en los tiempos que se contrajo pero todo depende del convenio de los acuerdos que se tengan lo que yo s\u00ed puedo decir es que en enero se liquida completamente ya En enero se cierra la operaci\u00f3n s\u00ed deben ustedes saber todos los mexicanos de que cuando [M\u00fasica] se hizo la oferta y se lleg\u00f3 al acuerdo quedaba pendiente el tr\u00e1mite de la autorizaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos bueno la historia se remota a meses atr\u00e1s se vino la crisis de la pandemia y empezaron a ofrecer refiner\u00edas shell ofreci\u00f3 vender algunas refiner\u00edas pero no esta por lo que t\u00fa est\u00e1s mencionando del parc les ofrecimos comprar la parte de M\u00e9xico la parte de \u00e9l y lo que nos interesaba era esa refiner\u00eda si ellos aceptaban venderla nosotros la compraba afortunadamente aceptaron nosotros tenemos que agradecer eso a \u00e9l porque ha cumplido con todos los compromisos que se han hecho a lo largo de esta operaci\u00f3n y se firmaron los acuerdos de compraventa se fij\u00f3 el precio se acept\u00f3 pero faltaba el permiso nos llev\u00f3 un poco de tiempo el permiso Porque quer\u00edamos liquidar la refiner\u00eda en diciembre sin embargo se pidi\u00f3 una ampliaci\u00f3n de el tr\u00e1mite que hab\u00edamos hecho conjuntamente el gobierno de M\u00e9xico Pemex para que el gobierno de Estados Unidos otorgara el permiso intervienen en ese comit\u00e9 como lo vimos el departamento de estado del departamento del tesoro la secretar\u00eda de energ\u00eda y [M\u00fasica] hubieron algunas protestas soterradas no muy claras este para qu\u00e9 estados unidos no nos otorgar el permiso Esa es la verdad incluso hasta en los \u00faltimos d\u00edas le\u00ed que un una tintorer\u00eda present\u00f3 una denuncia me acord\u00e9 de aquello de el pastelero de Tacubaya S\u00ed este que no le pagaron unos pasteles y eso lo utilizaron de pretexto los franceses si no me equivoco 1838 para invadirnos por eso se llam\u00f3 la guerra de los pasteles entonces una tintorer\u00eda pero desde luego hab\u00edan intereses de all\u00e1 y de aqu\u00ed es cosa nada m\u00e1s de ver la prensa no de M\u00e9xico de c\u00f3mo se se frotaban las manos para que no nos dieran la autorizaci\u00f3n hay muy buena relaci\u00f3n y hay confianza entre los gobiernos de Estados Unidos y M\u00e9xico y por eso se emiti\u00f3 el fallo la autorizaci\u00f3n pero a destiempo no fue en los t\u00e9rminos originales sino se tuvo que ampliar el plazo pidieron m\u00e1s informaci\u00f3n este porque todav\u00eda no sabemos qu\u00e9 alegaban pero con mucha transparencia entregamos todo de donde iba a salir el dinero el origen del dinero porque este decidimos comprarla refiner\u00eda en fin toda la historia y por eso no nos alcanz\u00f3 el tiempo que quer\u00edamos ya pagarla este a\u00f1o sin embargo ya se acord\u00f3 como est\u00e1 autorizado pagarla en enero y tenemos el recurso para hacerlo en Enero ya en \u00e9l este no puedo decir m\u00e1s porque no vaya a salir Ahora s\u00ed un panadero este no literalmente bueno pero ya se concret\u00f3 esta operaci\u00f3n ya lo \u00fanico que hace falta es pagarla y tenemos el dinero y con lo que nos sobr\u00f3 se ech\u00f3 a andar ya la cotizadora de Tula que qued\u00f3 inconclusa Ese es una planta muy importante porque va a [M\u00fasica] producir m\u00e1s combustible gasolinas con combust\u00f3leo se le da un precio adicional al combustitorio convirti\u00e9ndolo en gasolina con esta planta y adem\u00e1s se evita la contaminaci\u00f3n que significa el combusti\u00f3n o sea como solo se tiene que vender m\u00e1s barato Y es m\u00e1s contaminante entonces esa planta se inici\u00f3 hace 8 o 10 a\u00f1os pero cuando llegamos estaba parada porque estuvo envuelta en los problemas de corrupci\u00f3n de odebrecht Entonces se llegaron a invertir dos mil millones de d\u00f3lares y estaba ah\u00ed la planta algunos ya lo he dicho aqu\u00ed y lo repito seguramente recuerdan que cuando trasladaron esos equipos de Tuxpan a Tula quitaban hasta los puentes porque el equipo es muy grandes llev\u00f3 mucho tiempo el traslado de todos esos equipos quedaron los equipos y ya nada m\u00e1s Ten\u00edamos dos caminos es un poco como el tren de Toluca lo dej\u00e1bamos a medias o lo terminamos y optamos por terminar pero el caso de de la cotizadora de Tula estaba en problemada porque hab\u00eda deudas y hab\u00eda demandas y nos llev\u00f3 tiempo resolverlo y ya se reinici\u00f3 la construcci\u00f3n de esa obra que va pues ayudar mucho porque no solo es producir m\u00e1s combustibles que necesitamos para dejar de comprar la gasolina en el extranjero sino que es empleo para Tula para toda esa regi\u00f3n estamos hablando de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de dos mil millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n esa inversi\u00f3n para concluirla a finales del 23 entonces la suma es la modernizaci\u00f3n de las Es refiner\u00edas que llevamos invertidos como 30 mil millones de pesos modernizandolas porque las hab\u00edan dejado en el abandono esta refiner\u00eda de Deer Park que tiene capacidad para procesar m\u00e1s de 300.000 barriles la nueva refiner\u00eda de dos bocas que va a procesar 340.000 barriles y la cotizadora va nos va a permitir poder procesar de un mill\u00f3n 800 a un mill\u00f3n 900 mil barriles diarios consideramos que con eso podemos abastecer el mercado interno Ese es el cambio que se est\u00e1 llevando a cabo con el apoyo de los trabajadores de los t\u00e9cnicos en los que est\u00e1n ah\u00ed d\u00eda y noche trabajando haciendo ellos como no se hac\u00eda las reparaciones ya no todo es contrato se est\u00e1n utilizando todos los talleres que exist\u00edan en las refiner\u00edas y con la especialidad la creatividad de los obreros petroleros estamos reparando rehabilitando todas las refiner\u00edas ma\u00f1ana precisamente vienen tanto Roc\u00edo nale como Octavio Romero Oropeza a explicar sobre todo el plan de Pemex al pueblo de M\u00e9xico los 10 puntos b\u00e1sicos para la transformaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico dos bocas va a procesar petr\u00f3leo pesado el este el tipo Maya s\u00ed van a ah\u00ed se hace la mezcla fue un acierto alg\u00fan d\u00eda Ser\u00eda bueno ir apuntando todo esto porque los m\u00e1s j\u00f3venes Pues a lo mejor no se acuerdan pero cuando hablaron de que iban a hacer una refiner\u00eda nueva pusieron a competir a varios estados para ver En d\u00f3nde se instalaba la nueva refiner\u00eda que si en Michoac\u00e1n que es en Guanajuato que 100 Hidalgo que en Veracruz entonces las casi estuvieron un a\u00f1o con esa promoci\u00f3n ya viene ya viene ya viene ya viene y consigan el terreno al final decidieron hacerla en compraron el terreno se llev\u00f3 tambi\u00e9n otro tiempo solo lo bardearon no s\u00e9 si completo pero s\u00ed yo fui y me consta que estaban haciendo la barda de la refiner\u00eda luego llega el nuevo gobierno no est\u00e1 completa verdad y este deciden ya no hacerla porque al final predomino la creencia el criterio de que es mejor comprar las gasolinas que producirlas aqu\u00ed y tambi\u00e9n pues fue una excusa y se cancel\u00f3 qued\u00f3 el proyecto este y el terreno y todo as\u00ed fue cuando a nosotros nos toca decidir sobre en donde hacer la refiner\u00eda tomamos la decisi\u00f3n de hacerla en dos bocas por qu\u00e9 [M\u00fasica] porque ya dos bocas era la terminal de petr\u00f3leo m\u00e1s importante del pa\u00eds dos bocas Llegan todos los ductos tanto de tierra como de el mar de Campeche y ah\u00ed se almacena el cruce de todas las especificaciones El crudo ligero El crudo pesado ah\u00ed se hace las mezclas Entonces yo siempre digo que la pol\u00edtica es suerte maquiavelo dec\u00eda que era virtud y fortuna y fortuna es suerte entonces de suerte encontramos ah\u00ed un terreno de Pemex que no sab\u00edamos que exist\u00edan se encontr\u00f3 que el terreno era de Pemex de cu\u00e1ndo hicieron el puerto para la exportaci\u00f3n del petr\u00f3leo adquirieron una superficie de mayor fue como cuando descubrimos de que no hab\u00edan privatizado las l\u00edneas f\u00e9rreas del tren del sureste imag\u00ednense c\u00f3mo me puse de contento porque hab\u00edan entregado todo Pero ni la del lismo ni la del sureste las hab\u00edan concesionado porque siempre digo y es cierto de que el sudeste no les interesaba ni siquiera para robar entonces entregaron todo Pero eso no ah\u00ed lo dejaron y por eso estamos haciendo el tren Maya si no hubiese sido muy dif\u00edcil conseguir el derecho de v\u00eda por eso se hizo la refiner\u00eda en dos bocas entonces va a tener por tu pregunta la mezcla de crudo que requiere Pemex ahora su inversi\u00f3n la va a orientar a extraer el petr\u00f3leo que requieren nuestras refiner\u00edas si necesitamos un 70% de petr\u00f3leo pesado maya Pemex va a orientar su extracci\u00f3n de crudo para sacar ese petr\u00f3leo y el 30% del petr\u00f3leo ligero no es extraer del petr\u00f3leo solo para vender sino para lo que necesitan nuestras refiner\u00edas es un cambio completo en la pol\u00edtica petrolera afortunadamente tenemos de todos los tipos de petr\u00f3leo porque desde el primer a\u00f1o invertimos en exploraci\u00f3n y tuvimos tambi\u00e9n la suerte de encontrar tres grandes yacimientos con much\u00edsimo petr\u00f3leo de reserva y no en aguas profundas no en aguas profundas sino en tierra y en aguas someras Y tenemos petr\u00f3leo podemos consumir petr\u00f3leo todo este sexenio y vamos a dejar M\u00e1s reservas de las que encontramos Cuando llegamos al gobierno en una segunda pregunta se\u00f1or presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece lo que dijo moodys acerca de la compra de Deer Park que dice que a la a la larga podr\u00eda ser riesgosa la inversi\u00f3n porque los combustibles f\u00f3siles ya est\u00e1n de salida y manejan este yo no lo creo porque si vemos el el parque vehicular de los Estados Unidos es de 279 millones de veh\u00edculos y el 98% son de combusti\u00f3n interna Y entonces de aqu\u00ed seg\u00fan los expertos M\u00e1s all\u00e1 del 2050 se va ya van a hacer los coches todos el\u00e9ctricos verdad eso s\u00ed bien Nos van dando Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le merecer\u00eda porque dice que lo si se emiten bonos los los inversionistas no los van a comprar que porque ya va de salida este Bueno pues ese es un debate yo creo que interesante sobre el uso de los combustibles f\u00f3siles cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s vamos a necesitar petr\u00f3leo y c\u00f3mo se va a sustituir en sus combustibles con otras energ\u00edas con otros combustibles que se han venido desarrollando no lleva ya tiempo esta discusi\u00f3n este an\u00e1lisis yo deseo con el alma que ya no se utilice combustible f\u00f3siles porque se trata de recursos no renovables tenemos que cuidar la naturaleza del medio ambiente Por eso tenemos que hacer muy prudentes y extraer como lo estamos haciendo solo lo que necesitamos para nuestro consumo interno no este producir petr\u00f3leo sin l\u00edmites para tener dinero y financiar nuestro desarrollo no eso no es recomendable adem\u00e1s ser\u00eda muy responsable no solo porque se agotan los yacimientos sino porque se trata de la herencia de las nuevas generaciones y no nos corresponde a nosotros disponer de esa herencia tienes que cuidarla Pero hay tambi\u00e9n otra realidad no se ha logrado avanzar lo suficiente para crear los sustitutos o las nuevas energ\u00edas es m\u00e1s la propaganda que la realidad que los hechos desde hace much\u00edsimo tiempo se viene hablando de que ya no va a ser falta el petr\u00f3leo y resulta que cada vez se consume m\u00e1s petr\u00f3leo y hay inclusive hasta un doble discurso muy hip\u00f3crita porque se habla de que hay que enfrentar el cambio clim\u00e1tico pero se est\u00e1 promoviendo que se extraiga m\u00e1s petr\u00f3leo al mismo tiempo por los intereses econ\u00f3micos que existen en el mundo entonces hay Cumbres sobre el cambio clim\u00e1tico pero casi al mismo tiempo pa\u00edses productores de petr\u00f3leo est\u00e1n llevando a cabo a acuerdos a veces sin consenso de pa\u00edses productores grandes potencias deciden producir m\u00e1s y bueno qu\u00e9 est\u00e1 pasando que hay una demora en la creaci\u00f3n de las energ\u00edas alternativas por ejemplo los carros el\u00e9ctricos Pues s\u00ed es muy importante Ya los hay Pero va a llevar m\u00e1s tiempo la automatizaci\u00f3n lo mismo los carros este que no requieren conductor Todav\u00eda falta resolver problemas de circulaci\u00f3n en las ciudades en Estados Unidos donde ya los hay y va a llevar tiempo es lo mismo de la rob\u00f3tica Desde cuando nos han venido diciendo que ya nos iba a contratar mano de obra porque se iba a desplazar la fuerza de trabajo por la automatizaci\u00f3n y por la rob\u00f3tica Pues resulta que no resulta que hace falta la fuerza de trabajo y no se puede crecer en estos tiempos puede ser que dentro de 10 20 30 a\u00f1os este pueda crecerse sin fuerza de trabajo ahora no se requiere la fuerza de trabajo y hay en el caso de Estados Unidos y Canad\u00e1 hay d\u00e9ficit faltan trabajadores entonces vamos a ir acompa\u00f1ando todo el proceso de creaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas cuidando el medio ambiente pero tambi\u00e9n con realismo entendiendo de que va a llevar todav\u00eda alg\u00fan tiempo sin dejar de este actuar de manera responsable no y no apostar solo a los combustibles f\u00f3siles Pero va a llevar tiempo entonces las proyecciones que hacen las corredur\u00edas o estas Este instituciones financieras pues parten todav\u00eda parten mucho de eso de esas proyecciones pero imag\u00ednense en medio de todo esto euforia por la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica no hay refrigeradores no hay estufa no hay chips que son cuestiones elementales entonces hay que este ir poco a poco yo en lo que estoy muy seguro y contento satisfecho yo creo que lo que ha significado una Revoluci\u00f3n en la ciencia en los \u00faltimos tiempos fue el tener una vacuna a tiempo una vacuna para enfrentar lo del c\u00f3mic yo creo que eso de los \u00faltimos tiempos m\u00e1s que los carros el\u00e9ctricos m\u00e1s que los viajes al espacio para particulares Este lo de la vacuna eso salv\u00f3 millones de vidas eso fue una cosa extraordinaria que un a\u00f1o se contara con una vacuna ya hemos hablado de vacunas para [Aplausos] epidemias como viruela que llevaron tres siglos para poder aplicarse tres siglos para descubrirse desde que llegaron aqu\u00ed todos los Invasores espa\u00f1oles hasta principios del siglo 19 por eso de 14 millones de habitantes que se calcula v\u00eda en lo que hoy es M\u00e9xico territorio mesoamericano en la independencia apenas hab\u00edan siete millones en tres siglos este se redujo a la mitad de la poblaci\u00f3n que hab\u00eda antes de la llegada de los europeos o de la poblaci\u00f3n que hab\u00eda en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica porque ese diezm\u00f3 por completo la poblaci\u00f3n con las enfermedades tra\u00eddas que se convert\u00edan epidemias porque no hab\u00eda tratamiento los curanderos tradicionales no sab\u00edan C\u00f3mo enfrentarlas y se convert\u00edan en grandes epidemias y Tuvo que pasar much\u00edsimo tiempo por eso cuando hablan de civilizaci\u00f3n Y si pensamos que el centro de la civilizaci\u00f3n es el ser humano tenemos que preguntarnos hubo civilizaci\u00f3n o no civilizaron S\u00ed este no aument\u00f3 la poblaci\u00f3n ya no hablemos de otras cosas porque siempre se Argumenta Bueno pues aqu\u00ed el Palacio la catedral las ciudades mineras la universidad la imprenta Pues s\u00ed y la poblaci\u00f3n Qu\u00e9 pas\u00f3 con la poblaci\u00f3n son temas interesantes y luego est\u00e1 el otro asunto m\u00e1s profundo Por qu\u00e9 pensar s\u00ed que M\u00e9xico comenz\u00f3 a la llegada de los europeos Si eso apenas signific\u00f3 500 a\u00f1os y M\u00e9xico se fund\u00f3 Pues de cinco a Diez mil millones de a\u00f1os antes de la era cristiana o hay vestigios Diez mil a\u00f1os 10 mil a\u00f1os exactamente o sea lo del que habl\u00e1bamos que son pinturas de 350 a\u00f1os 350 a\u00f1os 350 a\u00f1os antes de Cristo si vamos esos 300 m\u00e1s 15 00 son 1800 a\u00f1os Antes de que llegaran los espa\u00f1oles Entonces no somos Herederos de grandes civilizaciones de grandes culturas Y eso pues tiene que ver con con la Ciencia tambi\u00e9n Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntarle sobre esta comunicaci\u00f3n que mi t\u00edo ayer el INE luego de las denuncias penales del presidente de la c\u00e1mara diputados en contra de los consejeros que votaron a favor de aplazar este ejercicio de revocaci\u00f3n de mandato ellos consideran que se les vulnera su independencia que se les intimida Qu\u00e9 opina usted se tiene que dirimir este asunto como un asunto penal o bien dejarse en la corte que ya suspendi\u00f3 provisionalmente este acuerdo del INE Pues yo pienso que debe ser la corte del poder judicial tanto el tribunal electoral como el poder judicial que resuelva no penalizar nada Yo creo que cometieron un error y lo tendr\u00edan que reconocer porque se opusieron a un mandato constitucional y actuaron de manera antidemocr\u00e1tica pero en pol\u00edtica hay que saber rectificar no caer en la autocomplacencia no aferrarse Entonces ya la corte dio un fallo para que contin\u00fae el proceso de revocaci\u00f3n del mandato que se cumpla con eso porque lo establece la Constituci\u00f3n que es la ley de leyes y lo dem\u00e1s pues no lo considero conveniente pienso incluso que este sirve para que tengan m\u00e1s este excusas los consejeros y demoren m\u00e1s el proceso y no cumplan con su responsabilidad pero desde luego es un asunto del poder legislativo con el poder judicial T\u00fa me pediste mi opini\u00f3n Yo lo estoy dando como Ciudadano este a m\u00ed lo que me da mucho gusto Y eso s\u00ed este no puedo expresar en mi car\u00e1cter de titular del ejecutivo es que se lleve a cabo la revocaci\u00f3n del mandato y convocar a toda la gente a que participe que todos participemos ese d\u00eda para una boleta as\u00ed te echemos que s\u00ed o no quieres que contin\u00fae s\u00ed no quieres que contin\u00fae el presidente en su cargo que renuncie No no quiero palabras m\u00e1s palabras menos pero eso es y ya se deposita ya se cuenta ya se ve Qu\u00e9 quiere el pueblo ese ejercicio es el m\u00e1s importante de todos Ya lo hemos dicho much\u00edsimas veces es el pueblo El que decide y es muy importante por varias razones primero porque se reafirma la democracia porque democracia es el poder del pueblo se reafirma el principio constitucional de que el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno se reafirma el criterio de que el pueblo es el soberano el que manda y se reafirma tambi\u00e9n el principio de la democracia participativa para que el pueblo sea en todo momento el Que decida el que tenga las riendas del poder en sus manos ayuda mucho tambi\u00e9n para que nadie se sienta absoluto en ning\u00fan nivel de la escala No te creas mucho porque puede haber una revocaci\u00f3n del mandato y te podemos hacer a un lado porque te est\u00e1s portando mal porque no est\u00e1s entendiendo que debes de gobernar obedeciendo y agarrastes el cargo para enriquecerte de agarrastes el cargo para actuar con autoritarismo entonces para afuera es important\u00edsimo el presidente del que la gente vaya y participe y hay algo tambi\u00e9n que eso es lo que a los conservadores a los fif\u00eds no les gusta porque los conozco bien te conozco bacalao Aunque vengas disfrazado lo que no les gusta es que sea el pueblo el que mande porque ellos se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico Entonces c\u00f3mo el pueblo va a ser ahora el protagonista principal de la historia es cuando ac\u00e1 si \u00e9ramos nosotros los de la c\u00fapula los que decid\u00edamos los potentados con nuestros intelectuales alcahuetes saben que es un alcahuete A lo mejor los j\u00f3venes no lo este definen bien si lo saben s\u00ed un palero pero es interesante este ver el significado de las palabras de los t\u00e9rminos que cueste pues es un barbero con todo respeto pero este adulador entonces en la corte en la monarqu\u00eda exist\u00edan los paleros entonces que justificaban todo pues se quedaban callados estaban esperando que les dieran \u00f3rdenes para apoyar o para este atacar a adversarios entonces as\u00ed eran antes eran los de arriba y hab\u00eda gente que Se sent\u00edan grandes analistas pol\u00edticos conocedores entonces ve\u00edan a la mayor\u00eda de la gente al pueblo raso como ignorante los que sab\u00edan eran ellos Entonces no se quieren este acostumbrar a que sea el pueblo que no es ignorante porque el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto el Que decida yo conozco gente muy humilde pero much\u00edsima gente Nunca voy nunca voy a olvidar que lo acabo de ver hace poco y le deseo que siga viviendo porque ya est\u00e1 grande al migrante de San Quint\u00edn cuando termino un acto en campa\u00f1a y me busca y me busque y me busca su gorrita sus huaraches Oiga quiero hablar con usted Mire yo creo que vamos a ganar pero no se olvide as\u00ed como Ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder civil de la iglesia porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar Y eso es b\u00edblico eso no me lo dijo \u00e9l pero claro que lo sab\u00eda as\u00ed Ahora lo que se necesita es separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos no solo a una minor\u00eda que el gobierno representa a ricos y a pobres sabia lecci\u00f3n ustedes creen que un doctor bueno algunos S\u00ed pero no generalizar Entonces no es raro que un doctor en ciencia pol\u00edtica en filosof\u00eda la econom\u00eda tenga A lo mejor lo puede elaborar y este llegar a esa conclusi\u00f3n pero decirlo de esa forma tan sencilla y tan Clara no eso es sabidur\u00eda pura es como lo de Morelos escribe usted ah\u00ed se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Quintana Roo usted que es un hombre de letras ponga ah\u00ed que se aumente el salario del Pe\u00f3n pero Escr\u00edbalo bien porque usted su letrado No se\u00f1or le dec\u00eda que tenerlo no voy a poner as\u00ed de qu\u00e9 mejor manera que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al campesino al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte [M\u00fasica] pues esos son los sentimientos de la naci\u00f3n entonces a tu pregunta que sea la gente la Que decida que sea el pueblo que ya se terminen las denuncias y todo este tipo de acusaciones y que ya este se organice tengo informaci\u00f3n y agradezco mucho porque a pesar de esos obst\u00e1culos Y de la pol\u00e9mica ya se reunieron 10 millones de firmas 10 millones de firmas se sobrepas\u00f3 lo que exige la ley ahora le va a corresponder a los del INE revisar que sean firmas aut\u00e9nticas las que no sean aut\u00e9nticas este separarlas desecharlas pero much\u00edsimas eso qu\u00e9 significa Pues que la gente quiere participar pero no solo en esta consulta la gente quiere ser tomada en cuenta siempre esto lo deben de saber los j\u00f3venes a la gente siempre hay que preguntarle Y para no equivocarnos lo mejor es preguntar y no ser arrogantes la politiquer\u00eda tiene que ver con darle la espalda al pueblo con no tomar en cuenta al pueblo compensar de que el pueblo en pol\u00edtica no existe para los j\u00f3venes no se puede ya o va a ser ef\u00edmero El que puedan dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica sin tener vinculaci\u00f3n con el pueblo ya no es el tiempo de antes de que para hacer pol\u00edtica se ten\u00eda que quedar bien con los de arriba andar ah\u00ed este con los mayores y aprendiendo ni siquiera cosas buenas sino ma\u00f1as hay que tener los pies en la tierra siempre y hablar con la gente y s\u00e9 es muy respetuoso con la gente y tenerle amor al pueblo El que no le tiene amor al pueblo que no se dedique a la pol\u00edtica que se dedique a otra cosa Pero ojal\u00e1 ya esto se encamine y Para abril yo Estoy aprovechando ahorita porque todav\u00eda no nos han notificado que que ya no debo de hablar verdad vamos a aprovechar pues ya nos digan que no se puede ya nos quedamos callados pero s\u00ed es muy importante aunque sea este hasta el 10 de Abril que ya se sepa que se sepa que va a haber esta consulta y que va a ser un domingo y que no quita mucho tiempo decir como cuando se va a votar igual Y ah\u00ed se va a depositar la urna y es voto libre y es secreto [M\u00fasica] y el INE va a contar todos los votos y va a dar a conocer Cu\u00e1ntos votos hay tambi\u00e9n algo que se debe saber la ley Establece que tiene que participar el 40 por ciento de todos los ciudadanos para que la consulta tenga car\u00e1cter vinculatorio Es decir para que aplique si particip\u00f3 el 41% y la mayor\u00eda vamos a poner el ejemplo de ese 41% 22% dice que se vaya el presidente y 19 dice que se quede pues se tiene que ir el presidente pero hay que salir a votar para que se llegue al 40 por ciento porque si no se llega al 40% , no tiene car\u00e1cter vinculatorio es decir aunque se diga de que se vaya el presidente si el presidente este dice pues no me voy no se ir\u00eda porque no se lleg\u00f3 al 40% de los ciudadanos en mi caso aunque no se llegue al 40 por ciento , porque es mi compromiso y hay que modificar eso porque hay que bajar el porcentaje mal 40 sino hay que ponerlo en el 30 dar toda la facilidades en mi caso aunque no llegue al 40 y pierdo es decir si la gente dice que se vaya me voy porque no se puede gobernar sin el apoyo sin el respaldo del pueblo y menos cuando se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n si no tiene un apoyo del pueblo no pudo hacer nada lo tumban a uno si quiere uno hacer algo los grupos de intereses creados los grupos de presi\u00f3n dominan Entonces para qu\u00e9 estar sin hacer nada solo de pelele de florero de adorno y yo llegu\u00e9 a la presidencia para transformar para que las cosas cambien de verdad En beneficio del pueblo entonces Ojal\u00e1 y participen todos para que se pase el 40% y as\u00ed se tenga m\u00e1s legitimidad pero tambi\u00e9n eso es importante cuando el pueblo dice Si queremos que contin\u00fae pues fortalece al gobierno y un gobierno fuerte no autoritario sino fuerte por su respaldo popular puede llevar a cabo cambios importantes entonces Est\u00e1 interesante lo que estamos viviendo actualmente el presidente y solo un par de cosas m\u00e1s Qu\u00e9 es va a pasar con las empresas que otra vez este a\u00f1o despidieron trabajadores para recontratarlos en Enero ya dio a conocer el seguro social que ocurri\u00f3 este fen\u00f3meno que usted ha denunciado aqu\u00ed varias veces y si recibi\u00f3 este fin de semana alg\u00fan reporte sobre el avance de omicron de esta nueva variante del coronavirus qu\u00e9 tan r\u00e1pido avanzado en M\u00e9xico y la semana pasada dec\u00eda el presidente Estados Unidos luego Hayden que se iba a hacer un plan conjunto con M\u00e9xico para el refuerzo Supongo en la frontera si ya se tiene Claridad sobre este plan que ser\u00eda con Estados Unidos gracias S\u00ed este s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n en la contrataci\u00f3n o mejor dicho han cancelado contratos de trabajadores en este mes estamos llevando a cabo un seguimiento Yo espero que para el jueves ya tengamos un informe de lo que sucedi\u00f3 y vamos a informar este a todos C\u00f3mo se comport\u00f3 diciembre y c\u00f3mo estamos en materia de empleo para el jueves acerca de el covid o esta nueva variante ya se ha registrado en M\u00e9xico no mucho no son muchos los casos lo que tenemos como informaci\u00f3n es de que no han aumentado de los contagios y lo m\u00e1s importante no se han incrementado los fallecimientos eso no quiere decir que este pueda darse una situaci\u00f3n especial pero toco madera hasta ahora No hemos tenido problema el reporte de ayer porque no pones la de c\u00f3mo este la l\u00e1mina de ayer seguimos bajando mucho en eso porque ma\u00f1ana van a informar los especialistas pero no hay nada m\u00e1s para que la gente lo sepa de manera muy general no hay aumento y la ocupaci\u00f3n en Camas generales est\u00e1 muy baja afortunadamente 13% y en camas de terapia intensiva con ventilador 11% hace un a\u00f1o que ya ni me quiero acordar que ahora fui a Palenque estuve ah\u00ed el 24 en la noche el a\u00f1o pasado no fui que estaba la situaci\u00f3n tremenda S\u00ed muy lamentable muy triste entonces pero el a\u00f1o pasado solo aqu\u00ed en la ciudad llegamos a traer 95% de ocupaci\u00f3n o sea gracias al creador a la ciencia a la vacuna es distinto no debemos confiarnos nos dio mucho gusto bueno ya lo dije hace tres cuatro d\u00edas pero ayer que llegu\u00e9 que regres\u00e9 estaba el centro lleno completamente adem\u00e1s como est\u00e1 la feria en el Z\u00f3calo much\u00edsima gente muy distinto al a\u00f1o pasado este de todas maneras hay que cuidarnos cualquier cosa que nosotros notemos extra\u00f1a este que puede afectar lo informamos nunca hemos ocultado nada nunca y acerca de lo que me pregunta sobre el plan del presidente biden vamos a seguir en comunicaci\u00f3n ya vamos a seguir comunicaci\u00f3n con el presidente este es muy buena la relaci\u00f3n y esperemos que tambi\u00e9n haya este no padezcan no de contagios y no S\u00ed pero no fuera de control tampoco o sea pero s\u00ed hay m\u00e1s contagios y Les deseamos ellos puedan salir adelante este como buenos vecinos adem\u00e1s que nos han ayudado mucho nos han mandado vacunas lo mismo deseamos para otros pa\u00edses en el caso de Am\u00e9rica Latina no hay muchos contagios te est\u00e1 registrando m\u00e1s presencia de la nueva variante en Europa y en Estados Unidos pero aqu\u00ed poca sin embargo si hay y ma\u00f1ana se va a informar sobre eso ya me tengo que ir porque tengo actividad voy a desayunar con Carlos Slim muy bien ma\u00f1ana viene Octavio Romero y te debemos a ti y a ti tambi\u00e9n pero hay otro compa\u00f1ero Haz t\u00fa en favor s\u00ed ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:31.973836"
}