{
    "video_id": "uTnGktGk3xM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uTnGktGk3xM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_qRXwu7jvGOzwiSUymGYO4MFTRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uTnGktGk3xM",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Museo de Sitio de Edzn\u00e1, desde Campeche",
    "video_length_seconds": 4463,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 1.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Museo de sitio de sn el presidente",
            "start": 4.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 7.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 10.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 18.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la virtual presidenta electa",
            "start": 20.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doora",
            "start": 23.519,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 27.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la gobernadora del Estado de Campeche",
            "start": 34.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "laida Sansores San",
            "start": 36.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n el director general del Instituto",
            "start": 43.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 46.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 50.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez el secretario de la defensa",
            "start": 56.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nacional general Luis crecio Sandoval",
            "start": 59.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el supervisor honorario del",
            "start": 66.479,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tren Maya Daniel",
            "start": 69.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez el subsecretario de la defensa",
            "start": 74.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nacional General Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 77.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n elor general grupo aeroportuario",
            "start": 83.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ferroviario iOS auxiliares Olmeca Maya",
            "start": 88.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mechica General Jos\u00e9 Gerardo Vega",
            "start": 92.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rivera El subsecretario de egresos de la",
            "start": 99.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 103.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 105.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general de ingenieros",
            "start": 112.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa general",
            "start": 115.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Salvador Fern\u00e1ndez Fernando Cervantes",
            "start": 118.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Loza el comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n",
            "start": 127.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "militar general Ricardo Flores",
            "start": 130.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el director general de la",
            "start": 138.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empresa de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 140.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mayoritaria tren Maya general \u00d3scar",
            "start": 142.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "David Lozano \u00e1guila",
            "start": 145.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el director general de grupo Carso",
            "start": 152.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Antonio G\u00f3mez",
            "start": 155.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 160.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 163.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 165.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 167.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 170.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 180.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 183.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 186.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora del",
            "start": 189.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche laida Sor San Rom\u00e1n",
            "start": 192.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "No se oye Ah bueno entonces quiero",
            "start": 214.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decirles que c\u00f3mo est\u00e1n que los",
            "start": 217.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recibimos con los brazos abiertos al",
            "start": 220.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 224.36,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 225.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s",
            "start": 226.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico claud y bella mujerer",
            "start": 233.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para m\u00ed esto es un espect\u00e1culo pol\u00edtico",
            "start": 241.879,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si tienen ustedes registro de",
            "start": 245.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que un presidente y una presidenta",
            "start": 247.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electa est\u00e9n recorriendo caminos y Obras",
            "start": 250.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para asegurarse de que esta cuarta",
            "start": 254.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se consolide para darle",
            "start": 257.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esta continuidad que nosotros lo",
            "start": 260.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "necesitamos porque piedra a piedra",
            "start": 262.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "labramos este este sue\u00f1o y hoy creo que",
            "start": 265.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "merecemos vivir este momento que es",
            "start": 270.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para todos",
            "start": 273.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros quiero decirles que hoy se va a",
            "start": 276.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inaugurar no s\u00e9 si ya lo conocieron el",
            "start": 278.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "museo que le llaman en sitio de aqu\u00ed con",
            "start": 281.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piezas que se recogieron",
            "start": 285.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "1663 piezas que se",
            "start": 287.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rescataron gracias a la visi\u00f3n de un",
            "start": 289.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "l\u00edder como Andr\u00e9s",
            "start": 293.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Manuel solo les digo",
            "start": 297.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando se hizo el Ferrocarril del",
            "start": 300.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sureste que tardaron 16 a\u00f1os en hacerlo",
            "start": 302.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que eran 500 km no encontraron vestigio",
            "start": 305.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "alguno arrasaron con todo",
            "start": 309.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este encontrar vestigios no es una",
            "start": 313.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tarea de suerte fue toda una decisi\u00f3n en",
            "start": 317.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n el Gran Jefe Diego aqu\u00ed",
            "start": 321.72,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "presente ha puesto toda su pasi\u00f3n",
            "start": 325.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para que esto fuera",
            "start": 329.759,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "posible y aqu\u00ed s\u00ed hubo rescate de",
            "start": 332.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vestigios y aqu\u00ed este tren con 100 m\u00e1s",
            "start": 336.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de 10000 km se hizo en 4 a\u00f1os el el",
            "start": 340.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del sureste los 500 km",
            "start": 345.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tardaron 16 a\u00f1os Esas son las",
            "start": 348.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diferencias pero yo no m\u00e1s les quiero",
            "start": 351.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "platicar algo porque me parece muy",
            "start": 353.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "significativo de lo que me ha tocado",
            "start": 356.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vivir acompa\u00f1ando no se diga las",
            "start": 358.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "traves\u00edas del desierto cuando se",
            "start": 361.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "iniciaba la lucha sino este venir tantas",
            "start": 364.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "veces a nuestro estado a evaluar las",
            "start": 369.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obras de la manera m\u00e1s",
            "start": 371.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sencilla aqu\u00ed los presidentes pues",
            "start": 374.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ni ven\u00edan a Campeche Yo",
            "start": 377.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "creo que si Pe\u00f1a Nieto vino seis veces a",
            "start": 380.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo mejor fueron muchas Andr\u00e9s Manuel no",
            "start": 383.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en los TR a\u00f1os que yo estoy y ya",
            "start": 385.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevo contadas m\u00e1s de",
            "start": 388.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "veces que viene para hacer",
            "start": 390.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "evaluaciones y estar con su gente por",
            "start": 392.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eso es que el cari\u00f1o no se improvisa el",
            "start": 396.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o se gana y se da de todo coraz\u00f3n",
            "start": 399.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s te has ganado el coraz\u00f3n de todos",
            "start": 402.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nosotros y en una de esas",
            "start": 405.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "evaluaciones aqu\u00ed tenemos a dos Titanes",
            "start": 408.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "dos guerreros que tienen mucha fuerza",
            "start": 413.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la consuntiva de que si el",
            "start": 417.4,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tren se terminaba a tiempo o que si nos",
            "start": 421.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dedic\u00e1bamos a pues rescatar los",
            "start": 424.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos y el General",
            "start": 428.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Vallejo quien hizo el aifa dijo as\u00ed",
            "start": 431.039,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente no se va a poder Don Diego a",
            "start": 434.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fuerza quiere que estemos parando a cada",
            "start": 438.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rato y desviando porque encontr\u00e1bamos",
            "start": 441.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos entonces aqu\u00ed",
            "start": 443.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se decida si quieren vestigios o o",
            "start": 446.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quieren que llegamos a tiempo y bueno",
            "start": 449.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "uno que amaba el tiempo y el otro que",
            "start": 452.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quer\u00eda llegar a tiempo dieron uno de los",
            "start": 455.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mejores debates que yo he visto pero la",
            "start": 457.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mejor soluci\u00f3n como una lecci\u00f3n de vida",
            "start": 460.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel no m\u00e1s los escuchaba Y",
            "start": 464.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuando terminaron",
            "start": 466.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el pues ese debate",
            "start": 468.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respetuoso yo no lo sent\u00eda tan",
            "start": 471.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "respetuoso Yo dec\u00eda aqu\u00ed Cualquier cosa",
            "start": 474.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "puede pasar pero en ese momento dijo",
            "start": 476.199,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pues se va a terminar a tiempo y se van",
            "start": 480.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a rescatar los vestigios",
            "start": 485.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos todos los que",
            "start": 487.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hayan era un viernes es que son que las",
            "start": 490.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cosas me estoy alargando pero quiero que",
            "start": 494.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se lo graben porque s\u00ed me me impact\u00f3",
            "start": 497.599,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dijo s\u00ed s\u00ed dijo hoy es viernes ma\u00f1ana",
            "start": 501.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado salen todos",
            "start": 506.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ustedes tienen que encontrar mil y",
            "start": 510.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tantos trabajadores que quieran pues no",
            "start": 513.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eran arque\u00f3logos pero que tuvieran esa",
            "start": 516.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de de apoyar este este proyecto",
            "start": 519.919,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y traes 1 no s\u00e9 cu\u00e1ntos le pidi\u00f3",
            "start": 525.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos que as\u00ed aparec\u00edan como por",
            "start": 529.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "la magia y general no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 532.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "generales muchos soldados que vinieron y",
            "start": 538.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que hicieron el trabajo fuerte pesado de",
            "start": 541.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ir abriendo la brecha y limpiando el",
            "start": 544.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "camino y adem\u00e1s mientras eh nuestro",
            "start": 546.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente hablaba el general escrib\u00eda y",
            "start": 550.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando termin\u00f3 dijo s\u00ed cuente usted con",
            "start": 554.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n aqu\u00ed el s\u00e1bado en la ma\u00f1ana",
            "start": 557.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque dijo el no el s\u00e1bado los",
            "start": 561.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encuentran y el domingo los estamos",
            "start": 563.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacitando el domingo a las 12 vengo",
            "start": 565.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "para inar la capacitaci\u00f3n era viernes y",
            "start": 568.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regresaba el domingo entonces para m\u00ed",
            "start": 571.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fue otra experiencia no est\u00e1 calculando",
            "start": 574.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que esperando que le den la orden Ya",
            "start": 577.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todas las cuentas que se",
            "start": 580.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "necesitaba ya tengo tantos soldados",
            "start": 582.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Y c\u00f3mo les hiciste pues",
            "start": 587.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tantos vienen de aqu\u00ed tantos vienen de",
            "start": 590.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "all\u00e1 as\u00ed en lo que \u00e9l hablaba el general",
            "start": 591.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizaba el trabajo y nosotros el",
            "start": 595.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado salimos como locos a buscar",
            "start": 598.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores y ya no hab\u00eda quien",
            "start": 601.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajara todos ten\u00edan trabajo en el",
            "start": 602.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tren Maya eso cuando se hab\u00eda visto en",
            "start": 605.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Campeche Pues los fuimos a buscar a",
            "start": 607.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidades rec\u00f3nditas y hasta maestros",
            "start": 609.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque se les pagaba mejor en el tren",
            "start": 612.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Maya que como maestro pues pidieron una",
            "start": 614.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "licencia y aqu\u00ed los tuvimos el domingo",
            "start": 617.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se dio la capacitaci\u00f3n es que era como",
            "start": 621.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la magia eso es lo que para m\u00ed es muy",
            "start": 624.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "asombroso cuando se tiene esa pasi\u00f3n esa",
            "start": 627.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "seguridad ese liderazgo Y entonces el",
            "start": 631.72,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "domingo se capacitaron y el lunes en la",
            "start": 635.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 5 de la ma\u00f1ana est\u00e1n",
            "start": 638.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "saliendo de diferentes puntos todos los",
            "start": 641.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "camiones a los diversos lugares donde",
            "start": 644.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que hacer el rescate arqueol\u00f3gico",
            "start": 646.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 ah\u00ed en la parte de camul",
            "start": 648.959,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "12,000 y tantos vestigios se encontraron",
            "start": 652.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos",
            "start": 656.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "1663 para este museo yo creo que son las",
            "start": 657.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cosas que no f\u00e1cilmente se viven y",
            "start": 661.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros tuvimos el privilegio de estar",
            "start": 664.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al lado de un gran hombre que nos dio",
            "start": 667.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las mejores lecciones de nuestra vida",
            "start": 671.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando en Campeche en el lugar de",
            "start": 674.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "museos ten\u00edamos rincones para llorar la",
            "start": 676.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "impotencia y y la indignaci\u00f3n hoy",
            "start": 680.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tenemos estas caminos abiertos de",
            "start": 683.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esperanza y Claudia querida s\u00e9 que ser\u00e1s",
            "start": 686.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la mejor presidenta mujer que nos dio el",
            "start": 690.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ejemplo y la",
            "start": 694.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n para crear para crear una",
            "start": 698.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n a una versi\u00f3n mejor de nosotras",
            "start": 702.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mismas seremos mejores gracias a tu",
            "start": 706.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ejemplo Much\u00edsimas gracias Este es un",
            "start": 709.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regalo de la vida uno de los momentos",
            "start": 712.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mejores de mi vida pol\u00edtica un momento",
            "start": 715.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estelar un sue\u00f1o dentro de otro sue\u00f1o es",
            "start": 718.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la pasi\u00f3n de todos el amor de todos y la",
            "start": 721.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "posibilidad de que Campeche crezca como",
            "start": 724.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se merece Much\u00edsimas gracias Este es el",
            "start": 727.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legado de Andr\u00e9s Manuel este es el",
            "start": 730.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legado Much\u00edsimas gracias a todos Un",
            "start": 732.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 734.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 749.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 752.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 754.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Muy buenas",
            "start": 759.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 761.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes se\u00f1or",
            "start": 764.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 767.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 771.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidenta electa por la inmensa mayor\u00eda",
            "start": 773.16,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de los votantes con un mandato popular",
            "start": 778.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "abrumador muy querida Claudia",
            "start": 784.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sham gobernadora constitucional de",
            "start": 787.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Campeche compa\u00f1eras y",
            "start": 790.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de este gran equipo que ha",
            "start": 793.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 796.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posible la obra",
            "start": 797.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 800.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importante Por lo menos de las \u00faltimas o",
            "start": 803.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en este pa\u00eds y la obra p\u00fablica",
            "start": 806.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del",
            "start": 809.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mundo una obra p\u00fablica que est\u00e1",
            "start": 812.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "concebida no solo en t\u00e9rminos de",
            "start": 817.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y crecimiento que es muy",
            "start": 820.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante para este pa\u00eds al que el",
            "start": 823.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "neoliberalismo le hab\u00eda negado una",
            "start": 826.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n justa sino tambi\u00e9n una",
            "start": 830.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obra que se hace cargo de los",
            "start": 833.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "compromisos ambientales y culturales",
            "start": 836.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico y sobre todo que",
            "start": 839.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se hace cargo de recuperar la memoria la",
            "start": 842.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "identidad el orgullo de",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pertenencia de nuestros",
            "start": 850.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblos quienes forjaron las grandes",
            "start": 852.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "civilizaciones que construyeron esta",
            "start": 856.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gran \u00e1rea cultural que los antrop\u00f3logos",
            "start": 859.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del siglo XX llamaron",
            "start": 861.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica y muy particularmente de",
            "start": 864.24,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "este gran tronco iorio malla que",
            "start": 867.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "representa una continuidad cultural",
            "start": 872.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de m\u00e1s de 3000",
            "start": 876.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque mallas hay desde desde al",
            "start": 879.12,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "menos el siglo ix antes de nuestra era y",
            "start": 884.72,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hasta el presente y es muy importante",
            "start": 889.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "subrayar hasta el presente porque la",
            "start": 892.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maya no ha",
            "start": 897.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desaparecido S\u00ed fue negada muchos siglos",
            "start": 900.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al igual",
            "start": 904.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que todas las culturas originarias que",
            "start": 906.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "habitaron el territorio",
            "start": 910.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano pero por fortuna no",
            "start": 912.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "desaparecieron se perdieron muchas",
            "start": 916.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lenguas tal vez el doble de las que hoy",
            "start": 918.519,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "existen pero persisten 68 grupos",
            "start": 922.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edsticos",
            "start": 926.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "364 cuat variantes ling\u00fc\u00edsticas que",
            "start": 927.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hablan de la sensibilidad de la",
            "start": 931.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n del modo de ser y de pensar",
            "start": 934.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de muchos pueblos que ahora en esta",
            "start": 937.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social y pol\u00edtica de",
            "start": 941.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacen o\u00edr su voz porque esta",
            "start": 944.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Por supuesto que le",
            "start": 948.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encabeza el gobierno de Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 950.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y la encabezar\u00e1 el",
            "start": 954.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobierno de Claudia",
            "start": 957.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero no no se reduce a uno u otro",
            "start": 959.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gobierno es una transformaci\u00f3n que se",
            "start": 964.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoya en la",
            "start": 967.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n la organizaci\u00f3n la",
            "start": 969.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "creatividad la movilizaci\u00f3n y la",
            "start": 972.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de todas las comunidades",
            "start": 975.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds muy particularmente de sus",
            "start": 979.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblos originarios Pero de todos los",
            "start": 982.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblos que hacen a este un pa\u00eds",
            "start": 985.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pluricultural un pa\u00eds",
            "start": 989.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "multiling\u00fce un pa\u00eds que tiene una",
            "start": 992.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inmensa diversidad en cada regi\u00f3n en",
            "start": 994.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada entidad en cada cultura en cada",
            "start": 998.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n \u00e9tnica en cada grupo de",
            "start": 1001.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diferentes latitudes de todo el planeta",
            "start": 1004.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que han venido a enriquecer las culturas",
            "start": 1008.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "plurales de M\u00e9xico y en este",
            "start": 1011.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contexto Por",
            "start": 1015.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cierto quiero darles una muy cordial",
            "start": 1017.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 1022.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "esn la casa de los itaes que por cierto",
            "start": 1026.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1031.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electa tuvo como una de sus m\u00e1s",
            "start": 1032.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "destacadas gobernantes y la que m\u00e1s",
            "start": 1035.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempo dur\u00f3 gobernando este centro",
            "start": 1038.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a una mujer a una gobernante Y",
            "start": 1040.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso nos remite",
            "start": 1045.0,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1047.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "nos remite a un pa\u00eds que est\u00e1",
            "start": 1055.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "recuperando la importancia que tiene la",
            "start": 1057.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mujer en la vida social y en la vida",
            "start": 1060.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cultural les dec\u00eda que el tren Maya esta",
            "start": 1064.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gran obra ferroviaria no es solo una",
            "start": 1067.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obra ferroviaria es un proyecto integral",
            "start": 1070.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de desarrollo que se ha ocupado muy",
            "start": 1072.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 1076.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1077.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recupar valioso material y mucha",
            "start": 1079.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1082.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica sobre todo a trav\u00e9s de dos",
            "start": 1083.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "caminos el salvamento arqueol\u00f3gico del",
            "start": 1087.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ya se refiri\u00f3 mi querida gobernadora",
            "start": 1090.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "laida sores es decir que antes que las",
            "start": 1093.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas entren pueda recuperarse la",
            "start": 1099.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el material las",
            "start": 1102.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "construcciones los bienes muebles Las",
            "start": 1106.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hijas los enterramientos que van",
            "start": 1108.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "apareciendo Esta es una parte Mucho muy",
            "start": 1110.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante que nos ha puesto en contacto",
            "start": 1113.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fijense ustedes con m\u00e1s de",
            "start": 1116.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "62000 construcciones",
            "start": 1119.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas de las cuales hemos",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "excavado alrededor de",
            "start": 1125.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "27000 un trabajo inmenso como nunca se",
            "start": 1128.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho en el \u00e1rea Maya",
            "start": 1132.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mesoamericana un trabajo que implic\u00f3",
            "start": 1136.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n para que el Instituto",
            "start": 1139.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pudiera hacer este salvamento",
            "start": 1142.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de 2",
            "start": 1144.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "162 millones de pesos una cantidad que",
            "start": 1147.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Lina nunca hubiera tenido de otra manera",
            "start": 1152.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para hacer investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y",
            "start": 1155.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para recuperar miles y miles de objetos",
            "start": 1157.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que nos dan informaci\u00f3n muy valiosa de",
            "start": 1161.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los pueblos las civilizaciones que",
            "start": 1164.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ocuparon estos territorios y muy",
            "start": 1166.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "particularmente del devenir de la gran",
            "start": 1169.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1172.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Maya Pero adem\u00e1s del salvamento",
            "start": 1174.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico gracias a la determinaci\u00f3n",
            "start": 1178.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del presidente este proyecto integral",
            "start": 1181.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tren Maya Se acompa\u00f1\u00f3 de un programa de",
            "start": 1184.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas",
            "start": 1187.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas La idea es que el inmenso",
            "start": 1189.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "turismo que llega a Canc\u00fan se puede",
            "start": 1193.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internar",
            "start": 1196.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a dis rutar a conocer a admirar el",
            "start": 1197.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "inmenso patrimonio natural y cultural de",
            "start": 1201.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 1205.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a conocer por supuesto estos",
            "start": 1206.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "impresionantes vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1210.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a tomar contacto con las",
            "start": 1212.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades en el entorno disfrutar la",
            "start": 1215.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "comida la m\u00fasica la tradici\u00f3n de todos",
            "start": 1219.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1222.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pueblos se decidi\u00f3 incluir 29 zonas",
            "start": 1225.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas en este programa de",
            "start": 1229.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que",
            "start": 1232.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para abreviar le llamamos promesa con z",
            "start": 1234.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "29 zonas voy muy r\u00e1pidamente a pasar",
            "start": 1239.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lista empezamos con Palenque en Chiapas",
            "start": 1242.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "seguimos con moral reforma en",
            "start": 1246.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Tabasco continuamos con",
            "start": 1248.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ETN aqu\u00ed nos encontramos en Campeche",
            "start": 1251.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "shumin tambi\u00e9n en Campeche y despu\u00e9s",
            "start": 1254.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entramos en la ruta puc en donde se",
            "start": 1258.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atienden siete zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1260.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "incluyendo usmal Cab sayil labn\u00e1 shap",
            "start": 1263.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "chacmultun y",
            "start": 1270.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yoskin pero seguimos en civil chalt\u00fan",
            "start": 1272.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "esta impresionante zona con su templo de",
            "start": 1276.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "las siete mu\u00f1ecas con fen\u00f3menos",
            "start": 1280.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ch conocida de todas y todos ustedes",
            "start": 1289.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1294.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conam continuamos con el meco en el",
            "start": 1295.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estado de Quintana ro pr\u00e1cticamente en",
            "start": 1299.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite entre Canc\u00fan e Isla Mujeres",
            "start": 1302.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "seguimos con Tulum continuamos con",
            "start": 1308.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "shelja seguimos con",
            "start": 1311.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muil seguimos con monumentos",
            "start": 1313.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que hemos rescatado en lo",
            "start": 1317.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que es la reserva natural de ciancan y",
            "start": 1321.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando unas nuevas",
            "start": 1324.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 1326.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica no nueva Porque se haya",
            "start": 1328.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "construido recientemente porque tiene",
            "start": 1331.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vestigios como desde el 400 antes de",
            "start": 1333.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra era nueva Porque no est\u00e1 hasta",
            "start": 1336.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el momento abierta al p\u00fablico que es",
            "start": 1339.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "isaval en el municipio de bacalar pero",
            "start": 1342.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando otra zona muy",
            "start": 1345.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "importante que es chacmult\u00fan no chac",
            "start": 1349.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "choven perd\u00f3n chac choven en el estado",
            "start": 1352.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de Quintana ro y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1355.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 1358.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "osan en el municipio de Chetumal en el",
            "start": 1360.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estado de quintanar y tambi\u00e9n en",
            "start": 1364.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "quintanar",
            "start": 1366.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajamos kohunlich",
            "start": 1367.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "yanche",
            "start": 1370.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y cerramos Este primer ciclo con",
            "start": 1372.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "calacmul",
            "start": 1377.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "falta cob\u00e1 s es cierto",
            "start": 1380.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eso cob en el estado de Quintana",
            "start": 1383.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ro y y cerramos",
            "start": 1388.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con lo que ha denominado el presidente",
            "start": 1391.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la Joya de la corona calacmul",
            "start": 1394.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1399.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s para el programa de",
            "start": 1400.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1403.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "promesa",
            "start": 1406.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Aron recursos por",
            "start": 1408.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2775 millones de pesos que han podido",
            "start": 1412.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fluir a trav\u00e9s de los consorcios y la",
            "start": 1415.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Sedena es decir hemos tenido la",
            "start": 1419.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n muy estrecha de los",
            "start": 1421.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "consorcios mota en Gil Carso a quien le",
            "start": 1424.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "damos las gracias por el gran trabajo en",
            "start": 1427.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica de esn as vindi en",
            "start": 1429.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lo que corresponde al tramo 3 ica en lo",
            "start": 1433.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que corresponde al tramo 4",
            "start": 1436.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mota enil en lo que corresponde al tramo",
            "start": 1438.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "5 Sur y la Sedena en lo que corresponde",
            "start": 1441.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al tramo 5 Norte 6 y",
            "start": 1444.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s ellos se est\u00e1n haciendo cargo de",
            "start": 1447.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "proveer este recurso apartado para el",
            "start": 1450.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "promesa Pero adem\u00e1s por si nos faltara",
            "start": 1454.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajo A los compa\u00f1eros de Lina a quien",
            "start": 1459.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 1461.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mucho se nos pidi\u00f3 atender tambi\u00e9n los",
            "start": 1462.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 1466.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 1469.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que suponen una erogaci\u00f3n de",
            "start": 1472.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "2087 millones de pesos y que van a estar",
            "start": 1476.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "administrados por el ina para poder",
            "start": 1480.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tener servicios complementarios a Los",
            "start": 1482.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "visitantes a las zonas",
            "start": 1485.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas sin embargo tambi\u00e9n como",
            "start": 1488.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "parte de este promesa hemos",
            "start": 1491.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "determinado construir y aqu\u00ed viene la",
            "start": 1495.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este museo nueve nuevos",
            "start": 1499.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "museos o museos",
            "start": 1503.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reestructurados me refiero a Palenque me",
            "start": 1506.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "refiero a moral reforma en Tabasco me",
            "start": 1509.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "refiero precisamente el museo que ahora",
            "start": 1512.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inauguramos pero tambi\u00e9n vamos a crear",
            "start": 1516.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el museo regional de la ruta puc en caba",
            "start": 1519.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y vamos a reestructurar por completo el",
            "start": 1522.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "museo de civil chalt\u00fa Y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1525.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajar de hecho ya inauguramos el",
            "start": 1529.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "museo el gran museo de chichen it\u00e1 que",
            "start": 1532.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estuvimos con el presidente ya en marzo",
            "start": 1535.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para presentar este museo muy importante",
            "start": 1538.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para chichen it\u00e1 la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 1542.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visitada de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 1544.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vamos a tener un gran museo en Tulum que",
            "start": 1548.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hemos decidido nombrar museo regional de",
            "start": 1551.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la costa Oriental porque va a hablar de",
            "start": 1555.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de toda la cultura maya Caribe de toda",
            "start": 1558.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la cultura maya de El Oriente de la",
            "start": 1561.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n eh hemos",
            "start": 1564.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh decidido y estamos trabajando con",
            "start": 1568.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Sedena la renovaci\u00f3n del Museo de Felipe",
            "start": 1571.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carrilla Puerto para que se pueda",
            "start": 1576.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comprender todo lo que ha sido la",
            "start": 1578.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resistencia de los pueblos mayas y muy",
            "start": 1580.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "particularmente este episodio hist\u00f3rico",
            "start": 1583.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que fue la guerra social del pueblo maya",
            "start": 1586.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto estamos eh",
            "start": 1590.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estructurando por primera vez un",
            "start": 1593.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante museo de sitio en calacmul",
            "start": 1596.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n vamos a erigir un gran",
            "start": 1599.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espacio cultural",
            "start": 1603.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en M\u00e9rida Yucat\u00e1n en lo que fue el",
            "start": 1605.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Antiguo ateneo peninsular de M\u00e9rida all\u00ed",
            "start": 1609.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vamos a tener una gran sala de",
            "start": 1613.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "exposiciones tren Maya Pero adem\u00e1s",
            "start": 1615.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esperamos con el gobierno de Yucat\u00e1n",
            "start": 1618.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "instalar en el primer nivel el museo de",
            "start": 1621.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "historia del pueblo de",
            "start": 1625.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n como ustedes ven es un gran",
            "start": 1627.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n por indicaci\u00f3n del",
            "start": 1630.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1633.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a la gran mayor\u00eda de los arque\u00f3logos de",
            "start": 1636.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las arque\u00f3logas de las restauradoras y",
            "start": 1641.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "restauradores de los antrop\u00f3logos",
            "start": 1644.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos de los",
            "start": 1646.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ge\u00f3metras del salvamento y del promesa",
            "start": 1654.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se determin\u00f3 que sigan trabajando se",
            "start": 1658.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que se establecieron un",
            "start": 1662.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mecanismo de incorporaci\u00f3n de los",
            "start": 1664.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes investigadores al trabajo",
            "start": 1666.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico para que no se queden sin",
            "start": 1668.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajar pero como para trabajar pues",
            "start": 1672.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hay que tener proyectos se ha decidido",
            "start": 1674.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluir seis nuevas zonas en",
            "start": 1677.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este nuevo programa de mejoramiento de",
            "start": 1680.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1683.399,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "adicional vamos a",
            "start": 1687.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1690.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trabajar vamos a trabajar entonces",
            "start": 1692.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "balamk\u00fa vamos a trabajar espujil vamos a",
            "start": 1695.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trabajar bec\u00e1n y hormiguero en Campeche",
            "start": 1699.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernadora para que no se quede",
            "start": 1702.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s vamos a",
            "start": 1705.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajar tambi\u00e9n eh la en la medida en",
            "start": 1709.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que podamos llegar a acuerdos con la",
            "start": 1713.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "comunidad mayap\u00e1n que es la ciudad m\u00e1s",
            "start": 1715.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "importante del postcl\u00e1sico tard\u00edo en el",
            "start": 1719.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "\u00e1rea Maya y nos parece muy importante",
            "start": 1721.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poder incluirla y en Quintana ro",
            "start": 1725.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nos parece tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 1728.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "incluir",
            "start": 1730.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1731.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "chacacan que tiene una importancia y una",
            "start": 1733.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 1738.36,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "particular como esto tambi\u00e9n supone",
            "start": 1742.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recursos gracias a la Secretar\u00eda de",
            "start": 1745.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Hacienda obviamente al presidente L\u00f3pez",
            "start": 1748.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Obrador y a la c\u00e1mara de",
            "start": 1752.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1755.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diputados a Lina a Lina se le autoriz\u00f3",
            "start": 1757.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "una provisi\u00f3n",
            "start": 1762.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "especial para todo lo que implica los",
            "start": 1764.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "gastos operativos de este mecanismo de",
            "start": 1768.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "continuidad del promesa pero tambi\u00e9n",
            "start": 1772.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de predios que es",
            "start": 1774.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy importante que se vayan",
            "start": 1778.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "regularizando en las zonas",
            "start": 1779.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas antiguamente Pues nosotros",
            "start": 1781.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e1bamos en las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1784.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bajo la buena voluntad de las",
            "start": 1786.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades pero pues ya ahora algunas",
            "start": 1788.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dicen bueno Nosotros tambi\u00e9n necesitamos",
            "start": 1791.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tener un sentido de reparaci\u00f3n de estos",
            "start": 1793.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "predios que est\u00e1n siendo utilizados para",
            "start": 1798.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "beneficio de la sociedad a trav\u00e9s de la",
            "start": 1801.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n pero que ya ellos no pueden",
            "start": 1803.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "disponer para otras finalidades entonces",
            "start": 1806.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh eh estamos hablando de un poco m\u00e1s de",
            "start": 1809.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "1000 millones de pesos para poder hacer",
            "start": 1813.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de predios en zonas",
            "start": 1816.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s la provisi\u00f3n para los",
            "start": 1818.72,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "gastos operativos y los salarios de 350",
            "start": 1822.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "profesionistas que seguir\u00e1n trabajando",
            "start": 1828.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en la continuidad del promesa y",
            "start": 1830.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "224 trabajadores operativos esto sin",
            "start": 1834.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contar al personal que trabajar\u00e1",
            "start": 1837.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "directamente en las obras",
            "start": 1840.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como como ustedes ven como ustedes ven",
            "start": 1846.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es un inmenso",
            "start": 1850.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esfuerzo que no es solamente un esfuerzo",
            "start": 1852.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de recuperar arqueol\u00f3gicos sino es la",
            "start": 1856.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 1860.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "colectiva que se haya podido realizar en",
            "start": 1864.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea Maya mexicana por lo tanto",
            "start": 1867.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh no me cabe duda que es una",
            "start": 1871.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "contecimiento hist\u00f3rico para el",
            "start": 1873.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Instituto en todas las tareas que tiene",
            "start": 1875.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encomendado porque es una tarea de",
            "start": 1878.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es una tarea de protecci\u00f3n",
            "start": 1881.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del patrimonio arqueol\u00f3gico es una tarea",
            "start": 1885.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n y disfrute social de",
            "start": 1887.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "patrimonio y tambi\u00e9n se est\u00e1n formando",
            "start": 1889.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones de arque\u00f3logos Y",
            "start": 1893.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos en este inmenso trabajo que",
            "start": 1895.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente y nos",
            "start": 1899.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comprometemos a dar continuidad les pido",
            "start": 1901.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "disfruten este nuevo museo de sitio de",
            "start": 1905.559,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "tn gracias",
            "start": 1909.48,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1911.33,
            "duration": 14.99
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 1923.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1926.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 1929.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1933.84,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "shen Muchas gracias Muy buenas tardes a",
            "start": 1941.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos a todas",
            "start": 1945.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1948.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gobernadora laida",
            "start": 1951.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Sansores general secretario",
            "start": 1953.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Diego prepar\u00e9 unas palabras cuando ven\u00eda",
            "start": 1957.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n a M\u00e9rida y quisiera",
            "start": 1960.639,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "leerlas el tren Maya es sin duda uno de",
            "start": 1965.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes legados del presidente",
            "start": 1969.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1972.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Obrador por supuesto en tangible es una",
            "start": 1974.559,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "obra \u00fanica en el mundo los m\u00e1s de 100 km",
            "start": 1979.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de v\u00edas ferrias los modernos trenes la",
            "start": 1984.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta las estaciones",
            "start": 1989.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fundidas en el",
            "start": 1992.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "paisaje los hoteles para hacer un",
            "start": 1994.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "turismo responsable y las \u00e1reas",
            "start": 1996.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 1999.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "protegidas esta gran infraestructura",
            "start": 2001.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene otras grandes ense\u00f1anzas que son",
            "start": 2003.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de la",
            "start": 2006.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Deja atr\u00e1s el",
            "start": 2008.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "insostenible modelo neoliberal que tanto",
            "start": 2010.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "da\u00f1o caus\u00f3 a la naci\u00f3n y tanto",
            "start": 2014.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sufrimiento a nuestro pueblo mientras en",
            "start": 2017.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el pasado se privatizaron los",
            "start": 2020.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que acabaron con el tren",
            "start": 2023.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de pasajeros en el presente de",
            "start": 2025.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se recupera el papel del",
            "start": 2028.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estado en la rector\u00eda del desarrollo y",
            "start": 2031.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la importancia de las empresas p\u00fablicas",
            "start": 2035.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promotoras de la inversi\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2039.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Privada y la generaci\u00f3n de riqueza y su",
            "start": 2041.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n descubre el potencial y la",
            "start": 2045.48,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entrega de los ingenieros militares para",
            "start": 2048.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds y con ello la",
            "start": 2051.879,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y bienestar concibe",
            "start": 2055.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un proyecto donde las y los trabajadores",
            "start": 2059.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "participan y son bien",
            "start": 2062.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "remunerados muy alejado de los viejos",
            "start": 2065.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de el",
            "start": 2068.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Porfiriato con el esclavismo o de la",
            "start": 2071.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n con salarios de hambre",
            "start": 2074.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que caracterizaron el viejo periodo",
            "start": 2076.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "neoliberal significa la disminuci\u00f3n de",
            "start": 2079.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la desigualdad darle al sureste la misma",
            "start": 2082.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "posibilidad de desarrollo que otras",
            "start": 2086.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "zonas del pa\u00eds concibe la inclusi\u00f3n y el",
            "start": 2088.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades para",
            "start": 2091.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compartir el desarrollo",
            "start": 2094.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "unos minutos que record\u00e9 justo cuando",
            "start": 2097.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaba escribiendo este texto para hacer",
            "start": 2099.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2102.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis comparto junto con ustedes",
            "start": 2103.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una an\u00e9cdota de cuando construimos el",
            "start": 2106.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "segundo piso gratuito del perif\u00e9rico en",
            "start": 2109.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico Hab\u00eda un grupo",
            "start": 2111.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "numeroso de personas que se opon\u00edan a la",
            "start": 2114.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n era la Colonia Alfonso xi",
            "start": 2117.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Por cierto de la alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n",
            "start": 2120.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ubicada cerca de las antiguas v\u00edas del",
            "start": 2123.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ferrocarril M\u00e9xico cuernavac",
            "start": 2125.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde hoy est\u00e1n los cimientos y las",
            "start": 2128.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "columnas de un tramo del segundo piso",
            "start": 2130.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como el hoy presidente me hab\u00eda pedido",
            "start": 2133.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "coordinar entonces la obra del segundo",
            "start": 2136.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "piso cuando fue jefe de gobierno realic\u00e9",
            "start": 2139.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas asambleas entre otras una",
            "start": 2142.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "asamblea en la zona para conocer las",
            "start": 2145.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "razones de aquella oposici\u00f3n me dijeron",
            "start": 2147.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "venga a ver nuestras casas mire C\u00f3mo",
            "start": 2150.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vivimos humedad poline sosteniendo",
            "start": 2153.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hechos a punto de caerse en cuartos",
            "start": 2157.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rentados fui a ver al entonces jefe de",
            "start": 2160.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno y le cont\u00e9 coincidimos entonces",
            "start": 2163.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en que no se pod\u00eda construir una gran",
            "start": 2167.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obra sin tomar en cuenta la poblaci\u00f3n",
            "start": 2169.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que la obra deb\u00eda significar prosperidad",
            "start": 2172.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para todos y para todas me pidi\u00f3 que",
            "start": 2175.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llamara entonces a David Cervantes que",
            "start": 2179.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "recordamos ahora entonces director del",
            "start": 2181.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Instituto de vivienda del distrito",
            "start": 2185.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Federal trabajamos juntos para adquirir",
            "start": 2187.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los predios y construir viviendas dignas",
            "start": 2191.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para los vecinos as\u00ed como diversas obras",
            "start": 2194.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comunitarias despu\u00e9s el entonces jefe de",
            "start": 2198.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno camin\u00f3",
            "start": 2200.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "personalmente todas estas colonias y fue",
            "start": 2203.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dando instrucciones a cada uno de",
            "start": 2206.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nosotros a todo el equipo para dar una",
            "start": 2208.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial con programas de",
            "start": 2211.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar cualquier similitud con el",
            "start": 2214.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Maya No es pura coincidencia es una",
            "start": 2217.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de lo que debe ser una obra",
            "start": 2221.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica no prioritaria estrat\u00e9gica y",
            "start": 2224.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "del desarrollo con justicia Esa es la",
            "start": 2228.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2231.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el tren",
            "start": 2238.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Maya significa bienestar y desarrollo",
            "start": 2241.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con justicia para las comunidades los",
            "start": 2244.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblos mayas pero el tren Maya tiene un",
            "start": 2247.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sentido adicional que se muestra en este",
            "start": 2250.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hermoso lugar y en este museo que",
            "start": 2254.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estamos a punto de visitar el",
            "start": 2257.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reconocimiento de Nuestra Historia La",
            "start": 2260.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "historia m\u00e1s profunda al mismo tiempo",
            "start": 2263.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que reivindica a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2266.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del presente",
            "start": 2268.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ETN es una obra sino que me corrija aqu\u00ed",
            "start": 2270.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Diego de los antiguos mayas",
            "start": 2273.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fundamental de la comunicaci\u00f3n y el",
            "start": 2277.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de toda la regi\u00f3n desde el",
            "start": 2280.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "400 antes de Cristo y probablemente",
            "start": 2282.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2285.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "1450 16",
            "start": 2287.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siglos la cultura maya con fuerza y",
            "start": 2290.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "orgullo se muestra en este hermoso lugar",
            "start": 2293.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una ciudad con edificaciones y un",
            "start": 2297.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sistema hidr\u00e1ulico envidia incluso de",
            "start": 2299.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los ingenieros de ahora la cultura maya",
            "start": 2303.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que el cero y un sistema matem\u00e1tico",
            "start": 2306.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "vigesimal muy superior a los antiguos",
            "start": 2310.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "n\u00fameros romanos Que conoci\u00f3 el cosmos y",
            "start": 2314.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 pir\u00e1mides para celebrar la",
            "start": 2317.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "vida la muerte y sus deidades cultura",
            "start": 2320.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que cultiv\u00f3 y nos hered\u00f3 el ma\u00edz y nos",
            "start": 2324.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 con su gran libro el popolu que",
            "start": 2327.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sabe que somos hombres y mujeres del",
            "start": 2330.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz aqu\u00ed est\u00e1 la grandeza de M\u00e9xico que",
            "start": 2335.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "surge de las grandes",
            "start": 2338.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "civilizaciones anteriores a la llegada",
            "start": 2340.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de occidente y que resiste y hoy se",
            "start": 2343.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "venera el tren Maya es una gran obra y",
            "start": 2346.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un gran s\u00edmbolo le dice al",
            "start": 2350.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mundo entero que aqu\u00ed hemos estado y",
            "start": 2353.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estamos las y los mexicanos orgullosos",
            "start": 2356.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de nuestra historia y nuestro presente y",
            "start": 2360.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siempre listos Y listas para el",
            "start": 2364.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el rescate de zn as\u00ed como muchos otros",
            "start": 2368.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos que ahora nos ha",
            "start": 2371.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "platicado Diego no solo es",
            "start": 2373.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "recordar lo que signific\u00f3 como ciudad",
            "start": 2376.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que conectaba al mundo May antiguo",
            "start": 2379.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Mirando al pasado el d\u00eda de hoy ETN",
            "start": 2381.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "recobra la posibilidad de conectarse de",
            "start": 2385.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuevo no solo con el Mundo Maya de hoy",
            "start": 2388.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en d\u00eda ETN podr\u00e1 ser visitado por",
            "start": 2391.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "turistas nacionales e inter nacionales",
            "start": 2395.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es una conexi\u00f3n de nuestra historia con",
            "start": 2398.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el mundo agradecemos siempre a las y los",
            "start": 2400.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajadores de Lina a los trabajadores",
            "start": 2404.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ingenieros militares a todas y todos los",
            "start": 2407.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores que han participado en esta",
            "start": 2410.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obra que significa tambi\u00e9n el rescate de",
            "start": 2413.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestra memoria colectiva quiero",
            "start": 2416.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a dar continuidad al",
            "start": 2419.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tren Maya a los planes de justicia a",
            "start": 2421.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguir Rescatando estos hermosos sitios",
            "start": 2425.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos la atenci\u00f3n y construcci\u00f3n",
            "start": 2428.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de nuestro destino junto a nuestro",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo diverso y alegre porque el 2 de",
            "start": 2433.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "junio del",
            "start": 2436.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2024 hubo un mandato con el pueblo todo",
            "start": 2438.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada la",
            "start": 2442.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2446.09,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "prosperidad es compartida o no ser\u00e1",
            "start": 2450.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 2455.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Gracias a todas y todos los trabajadores",
            "start": 2457.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por esta grandeza presidente tenga la",
            "start": 2460.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "certeza que la vamos a cuidar y",
            "start": 2464.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "engrandecer muchas",
            "start": 2466.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias estimado",
            "start": 2478.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchamos el mensaje que nos",
            "start": 2481.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dirige el presidente consticional de",
            "start": 2483.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2487.319,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2491.48,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2493.53,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2497.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2499.7,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "amigos no voy a hablar mucho porque ya",
            "start": 2503.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 bastante y muy",
            "start": 2508.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2510.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tanto Diego",
            "start": 2512.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como la presidenta",
            "start": 2515.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "electa Claudia",
            "start": 2519.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sha estamos muy contentos Eso s\u00ed les",
            "start": 2521.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 2525.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decir llevo",
            "start": 2527.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de 20",
            "start": 2530.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas muy contento o sea muy",
            "start": 2533.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2538.03,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "fortalecido me ayud\u00f3",
            "start": 2542.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "puede ser que no est\u00e9 tamb bien de la",
            "start": 2547.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda pero tengo motor",
            "start": 2552.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2555.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuevo y estoy contento",
            "start": 2560.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque se constat\u00f3 lo que es nuestro",
            "start": 2564.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pueblo se cayeron",
            "start": 2569.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mitos se hablaba de que el pueblo",
            "start": 2573.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2577.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "malagradecido durante mucho tiempo se",
            "start": 2581.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dijo si te metes a Redentor vas a",
            "start": 2584.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2589.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "crucificado",
            "start": 2592.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2594.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora se demostr\u00f3 que el humanismo",
            "start": 2596.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2601.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es viable que es un",
            "start": 2604.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 2607.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuevo Pero",
            "start": 2609.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2612.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy apegado a nuestra cultura o a",
            "start": 2614.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 2618.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "culturas y a nuestra",
            "start": 2620.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fecunda",
            "start": 2624.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2625.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica todo eso qued\u00f3 de manifiesto",
            "start": 2627.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con El",
            "start": 2632.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Triunfo de hace unos",
            "start": 2634.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas cuando la gente decidi\u00f3 que",
            "start": 2638.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 2642.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2646.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre he pensado que lo que aqu\u00ed",
            "start": 2649.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 Claudia que es una frase una",
            "start": 2654.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "frase del presidente Ju\u00e1rez con el",
            "start": 2658.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada y hay",
            "start": 2661.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "otra frase tambi\u00e9n de un dirigente",
            "start": 2664.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2668.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1o Ricardo Flores Mag\u00f3n que es",
            "start": 2670.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2673.319,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 2674.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de lo que significa la",
            "start": 2676.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Ricardo",
            "start": 2679.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 2682.68,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 2687.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "demostrando no se puede",
            "start": 2693.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformar sin el",
            "start": 2696.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respaldo del pueblo sin el apoyo del",
            "start": 2698.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pueblo y para eso se tiene",
            "start": 2701.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que formar parte del",
            "start": 2707.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo querer al",
            "start": 2710.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo tenerle amor al",
            "start": 2713.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblo y el",
            "start": 2717.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo corresponde el pueblo no",
            "start": 2721.48,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "traiciona Ese es el modelo que se puso",
            "start": 2725.96,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica desde que llegamos al",
            "start": 2733.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gobierno y por eso estoy muy",
            "start": 2736.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2740.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ha quedado de",
            "start": 2743.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 2747.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los",
            "start": 2751.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s",
            "start": 2755.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conscientes del",
            "start": 2758.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mundo hoy lo mencionaba en",
            "start": 2760.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2764.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la matutina dicen los que",
            "start": 2766.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 2768.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "f\u00edsico dec\u00eda yo que no hay y ofrezco",
            "start": 2771.4,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "Disculpa per no hay nada parecido a lo",
            "start": 2777.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo en",
            "start": 2782.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Europa",
            "start": 2784.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni en",
            "start": 2789.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Asia y vuelvo a ofrecer",
            "start": 2791.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Disculpa ni en nuestra",
            "start": 2794.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Este es un momento estelar en la",
            "start": 2798.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "historia de nuestro",
            "start": 2803.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2805.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases",
            "start": 2807.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2810.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 2814.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en las nuevas generaciones",
            "start": 2817.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y con mucho optimismo Porque si les",
            "start": 2820.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Expreso que estoy",
            "start": 2824.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contento feliz feliz",
            "start": 2826.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "feliz es tambi\u00e9n porque est\u00e1n",
            "start": 2829.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "participando muchos j\u00f3venes en este",
            "start": 2833.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "movimiento hay un relevo",
            "start": 2838.079,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "generacional y ahora tambi\u00e9n",
            "start": 2841.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 esta participaci\u00f3n de los",
            "start": 2847.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en las",
            "start": 2849.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elecciones much\u00edsimos",
            "start": 2853.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes participaron y",
            "start": 2855.72,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "eh le dieron el apoyo el respaldo a",
            "start": 2860.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Claudia y a la",
            "start": 2866.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces vamos hacia",
            "start": 2869.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adelante lo de el tren maya",
            "start": 2873.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Pues fue",
            "start": 2877.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "concebido",
            "start": 2878.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para volver a",
            "start": 2880.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "unir las antiguas ciudades mayas no",
            "start": 2882.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay ya estoy",
            "start": 2888.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy chovinista",
            "start": 2891.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh pero as\u00ed se le dice a los que nada",
            "start": 2895.52,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s piensan no en sus terrenos en sus",
            "start": 2901.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pueblos en sus",
            "start": 2906.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ra\u00edces pero Jos\u00e9 Mart\u00ed dec\u00eda vamos a",
            "start": 2909.319,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "injertar noos no con el mundo pero que",
            "start": 2914.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el tronco siempre sea el",
            "start": 2920.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestro entonces estoy muy",
            "start": 2923.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "orgulloso muy",
            "start": 2927.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh orgulloso de que se est\u00e9",
            "start": 2929.28,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "eh avanzando y dec\u00eda que es para",
            "start": 2934.52,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "presumir porque no hay en el mundo una",
            "start": 2940.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2945.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 2946.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que fue y sigue",
            "start": 2949.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "siendo la naci\u00f3n",
            "start": 2952.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Maya No",
            "start": 2955.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hay as\u00ed de Palenque que esna que eh",
            "start": 2957.48,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n que Tulum que calul bueno No una",
            "start": 2963.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tan",
            "start": 2969.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "amplia donde florece una gran cultura",
            "start": 2970.799,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "eh No hay en otras",
            "start": 2976.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "partes hay sitios no",
            "start": 2980.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importantes S\u00ed s\u00ed est\u00e1 desde luego",
            "start": 2983.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh Atenas en",
            "start": 2987.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gresia",
            "start": 2991.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed son varias at",
            "start": 2993.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en lo que es el Mundo",
            "start": 2998.96,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Maya aqu\u00ed en Campeche aqu\u00ed es nada esto",
            "start": 3003.0,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que se tiene y calacmul",
            "start": 3008.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3013.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pinturas",
            "start": 3015.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 3017.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os antes de Cristo Precisamente en la",
            "start": 3020.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de mayor desarrollo",
            "start": 3024.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cultural de",
            "start": 3027.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Grecia pero hay que ver esas pinturas",
            "start": 3031.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "murales",
            "start": 3034.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo",
            "start": 3037.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh las protegen las",
            "start": 3040.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cubren",
            "start": 3044.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construyen nuevos",
            "start": 3047.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "templos y se",
            "start": 3050.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuida el pasado",
            "start": 3054.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 3057.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siglos Porque si estamos hablando del",
            "start": 3058.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 3062.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "I antes de Cristo y el calul",
            "start": 3063.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del las grandes edificaciones los",
            "start": 3068.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grandes templos es el siglo vi de",
            "start": 3071.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestra era estamos hablando de 10",
            "start": 3075.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "siglos sea como 10 siglos",
            "start": 3079.28,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se cuida ese pasado",
            "start": 3082.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 3089.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "admirar esa pintura",
            "start": 3091.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mural",
            "start": 3095.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndida Entonces por qu\u00e9 el tren Maya",
            "start": 3098.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Porque queremos que se",
            "start": 3102.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "conozca la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 3106.16,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "que tenemos aqu\u00ed en el sureste",
            "start": 3112.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicar las",
            "start": 3116.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades mayas pero tambi\u00e9n",
            "start": 3118.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comunicar las bellas",
            "start": 3121.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciudades de la",
            "start": 3125.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "actualidad Campeche es una ciudad",
            "start": 3129.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima o",
            "start": 3132.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "no todo esto es el tren May",
            "start": 3140.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3146.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cultura es selva es flora fauna",
            "start": 3148.64,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "eh playas del golfo del",
            "start": 3154.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Caribe ciudades tradiciones",
            "start": 3158.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "costumbres comida",
            "start": 3163.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "e lo m\u00e1s",
            "start": 3167.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante gente buena trabajadora",
            "start": 3170.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llena de de bondad",
            "start": 3176.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces para eso es el tren May y",
            "start": 3180.48,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "eh agradecer Pues a todos los que han",
            "start": 3185.96,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "hecho posible Esta obra much\u00edsima gente",
            "start": 3191.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Eh los",
            "start": 3197.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajadores los",
            "start": 3199.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "obreros Este son de lo mejor",
            "start": 3201.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "vuelvo a mi chovinismo",
            "start": 3207.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Este son de los mejores trabajadores del",
            "start": 3211.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mundo los trabajadores de la",
            "start": 3214.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y si lo",
            "start": 3222.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dudan pregunten en Los \u00c1ngeles y Nueva",
            "start": 3226.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "York cuando se van nuestros paisanos",
            "start": 3230.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "migrantes a buscarse la vida all\u00e1 eh A",
            "start": 3234.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes prefieren de los migrantes a los",
            "start": 3237.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3240.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3242.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces nuestra felicitaci\u00f3n a los",
            "start": 3246.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "trabajadores a los ingenieros",
            "start": 3249.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "civiles le platicaba yo a Claudia porque",
            "start": 3261.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me preguntaba",
            "start": 3265.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que si c\u00f3 este me di cuenta",
            "start": 3266.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de la importancia que ten\u00edan los",
            "start": 3273.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ingenieros militares le digo pues",
            "start": 3277.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que se vot\u00f3 porque se someti\u00f3",
            "start": 3280.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a una consulta lo",
            "start": 3285.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de hacer el aeropuerto en el lago de",
            "start": 3286.68,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "texcoc iba a ser un rotundo fracaso",
            "start": 3292.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo dise\u00f1aron en el o lo quer\u00edan",
            "start": 3299.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "construir en el peor sitio del Valle de",
            "start": 3303.44,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en un lago donde hay a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3307.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hundimientos el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3314.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 Precisamente en el lago en",
            "start": 3317.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3321.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centro este no se puede pavimentar con",
            "start": 3322.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 3325.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 3328.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hundimientos Las pistas tiene que tener",
            "start": 3329.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "asfalto por los",
            "start": 3333.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hundimientos entonces hacer el",
            "start": 3335.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aeropuerto como quer\u00edan solo por un",
            "start": 3338.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "negocio inmobiliario porque se quer\u00edan",
            "start": 3341.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quedar con los terrenos de las del",
            "start": 3344.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto Benito Ju\u00e1rez 600",
            "start": 3347.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para hacer una especie de",
            "start": 3350.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Santa Fe y por eso quer\u00edan hacer all\u00e1",
            "start": 3352.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 3356.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Bueno la gente porque el pueblo es",
            "start": 3359.039,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sabio un d\u00eda le ped\u00eda a tres",
            "start": 3364.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 3368.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "a el ingeniero Jim\u00e9nez de priu",
            "start": 3371.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "extraordinario ingeniero civil director",
            "start": 3374.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la escuela de ingenier\u00eda la Facultad",
            "start": 3377.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda a Alfonso Romo tambi\u00e9n",
            "start": 3380.799,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "ingeniero y este empresario y al finado",
            "start": 3384.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Carlos urz\u00faa secretario de",
            "start": 3390.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Hacienda propuesto todav\u00eda no lleg\u00e1bamos",
            "start": 3394.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la presidencia les dije tenemos que",
            "start": 3396.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "resolver si continuamos con el",
            "start": 3401.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de Texcoco o",
            "start": 3404.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cancelamos el proyecto y hacemos el",
            "start": 3407.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto en la base a\u00e9rea de Santa",
            "start": 3411.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 3415.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pres\u00e9nteme un",
            "start": 3417.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "dictamen ustedes que pu saben y me",
            "start": 3420.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presentaron el dictamen una tarde y",
            "start": 3425.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que resolver al d\u00eda siguiente y",
            "start": 3428.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3430.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fui a la casa de ustedes pero no dorm\u00ed",
            "start": 3431.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "porque el dictamen era de que se hiciera",
            "start": 3436.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en Texcoco que se",
            "start": 3440.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "continuara con el aeropuerto de te joco",
            "start": 3443.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus razones porque ya hab\u00edan",
            "start": 3447.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "comprometido 100000 millones de pesos",
            "start": 3451.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando ganamos se",
            "start": 3454.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "apuraron para que no pudi\u00e9semos dar",
            "start": 3457.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s a contratar por adelantado",
            "start": 3461.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "obra y a comprometer",
            "start": 3466.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "recursos entonces en la ma\u00f1ana este le",
            "start": 3468.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 al ingeniero Jim\u00e9nez de muy buena",
            "start": 3473.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3475.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "le dije Ingeniero le espero en la",
            "start": 3477.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oficina Quiero hablar con usted y le",
            "start": 3479.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dije sabe",
            "start": 3482.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3483.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer este el aeropuerto",
            "start": 3485.359,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed o lo vamos a hacer Pero eh vamos a",
            "start": 3490.16,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "consultar a la gente que nos ayude el",
            "start": 3496.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pueblo y se hizo una consulta y f\u00edjense",
            "start": 3500.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3 porque no se hiciera el",
            "start": 3504.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aeropuerto en",
            "start": 3509.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 3511.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y ya votaron no de que no conven\u00eda ah\u00ed",
            "start": 3513.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "toda la raz\u00f3n estaba estimado a hacer",
            "start": 3519.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ese aeropuerto en 300000 millones de",
            "start": 3521.72,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pesos y inventaron que hab\u00eda que cerrar",
            "start": 3526.039,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el actual",
            "start": 3532.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto y la base aa de Santa Luc\u00eda",
            "start": 3533.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3537.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "interferencia",
            "start": 3538.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea o sea se iba a construir un",
            "start": 3540.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aeropuerto y se iban a cerrar",
            "start": 3543.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dos la terminal dos del nuevo del",
            "start": 3546.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito Ju\u00e1rez tiene apenas 12",
            "start": 3549.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os que se construy\u00f3 el hangar donde",
            "start": 3553.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "guardaban el avi\u00f3n",
            "start": 3557.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidencial que era un",
            "start": 3560.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n pues bastante grande",
            "start": 3563.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "25 Met de ancho por 70 de largo solo el",
            "start": 3568.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "langar para guardar el avi\u00f3n lo hab\u00edan",
            "start": 3572.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cobrado en 1000 millones de pesos y todo",
            "start": 3575.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eso se ten\u00eda que",
            "start": 3581.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 3583.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Para hacer el nuevo",
            "start": 3586.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3590.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entonces Bueno pues vamos a hacerle caso",
            "start": 3592.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a la gente vamos a hacer el aeropuerto",
            "start": 3596.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Santa Luc\u00eda Pero con qui\u00e9n lo hacemos",
            "start": 3599.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y eh De repente sali\u00f3",
            "start": 3603.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed La idea de hacerlo con los",
            "start": 3606.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y le habl\u00e9 al",
            "start": 3610.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "general Oiga este podr\u00e1n ustedes hacer",
            "start": 3614.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto ah\u00ed en Santa Luc\u00eda y",
            "start": 3618.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "me dijo s\u00ed c\u00f3mo no si lo hacemos y",
            "start": 3620.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este y as\u00ed comenzamos a trabajar con los",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ingenieros militares saben cu\u00e1nto nos",
            "start": 3627.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 3630.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "75000 millones devolvimos 100,000 porque",
            "start": 3632.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no le quedamos a de ver nada a nadie",
            "start": 3635.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "175000 para 300000 que iba a costar el",
            "start": 3640.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del lago de Texcoco nos ahorramos",
            "start": 3644.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "125000 millones de",
            "start": 3648.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pesos pero no solo eso",
            "start": 3651.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando el aeropuerto Benito",
            "start": 3656.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez no se cerr\u00f3 y est\u00e1 operando la",
            "start": 3658.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda",
            "start": 3662.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed fue que empezamos a",
            "start": 3666.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "conocer lo que era el agrupamiento de",
            "start": 3671.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ingenieros eh militares y a partir de",
            "start": 3676.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "entonces pues a ver me acuerdo que",
            "start": 3680.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hicimos ese aeropuerto en 2 a\u00f1os y medio",
            "start": 3685.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo inauguramos",
            "start": 3688.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "un 21 de Marzo 1000",
            "start": 3691.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "2022 as\u00ed fue",
            "start": 3696.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 3698.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mes dije al tren",
            "start": 3700.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Maya V\u00e1monos al tren Maya y ya estamos",
            "start": 3704.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "terminando con los ingenieros militares",
            "start": 3709.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el tren Maya y much\u00edsimas much\u00edsimas",
            "start": 3711.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "obras m\u00e1s entonces",
            "start": 3715.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh es el esfuerzo de todos tambi\u00e9n las",
            "start": 3718.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "empresas ese tramo",
            "start": 3724.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dos que es de Esc\u00e1rcega a calquin a",
            "start": 3728.24,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "cargo de Carso y han cumplido aqu\u00ed",
            "start": 3733.64,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la empresa",
            "start": 3739.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3744.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros tramos y ya",
            "start": 3747.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para finales de",
            "start": 3751.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agosto mediados de de septiembre ya",
            "start": 3754.799,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar completo vamos a",
            "start": 3759.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh cerrar ya eh todo el circuito",
            "start": 3763.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan tulun",
            "start": 3768.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Chetumal calacmul escarce vamos a",
            "start": 3771.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cerrar vamos a terminar las",
            "start": 3775.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "15 40 1540 km",
            "start": 3778.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n decirles que en un",
            "start": 3783.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 5 meses los ingenieros militares",
            "start": 3788.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hicieron el aeropuerto de Tulum uno de",
            "start": 3793.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los mejores aeropuertos de M\u00e9xico el",
            "start": 3796.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la",
            "start": 3798.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "selva que ya lo",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inauguramos y",
            "start": 3803.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hablar poco pero ya me Piqu\u00e9 y adem\u00e1s",
            "start": 3806.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como yo no hablo de",
            "start": 3810.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "corrido este Pero me falta nada m\u00e1s",
            "start": 3813.079,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "agradecer a",
            "start": 3819.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Diego sin",
            "start": 3824.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "elina no hubi\u00e9semos",
            "start": 3827.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "podido porque lo que plante\u00f3 aqu\u00ed es una",
            "start": 3829.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ordinaria gobernadora de Campeche no",
            "start": 3835.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "saben no saben cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 3838.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "juntos tengo para contarles no s\u00e9",
            "start": 3845.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 3847.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas much\u00edsimas",
            "start": 3849.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas pero como ella lo plante\u00f3 es",
            "start": 3852.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cierto el tramo sobre todo de espil a",
            "start": 3856.0,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega lleno de vestigios porque",
            "start": 3861.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "A diferencia de lo que suele pensarse",
            "start": 3866.119,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "eh el auge de la gran cultura maya viene",
            "start": 3871.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de la parte de",
            "start": 3877.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Guatemala y de los l\u00edmites con Campeche",
            "start": 3880.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s hacia la",
            "start": 3885.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula entonces por eso de espujil a",
            "start": 3887.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega esa an\u00e9cdota es real eh el",
            "start": 3892.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ingeniero Vallejo nos dijo no podemos",
            "start": 3897.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "avanzar creo que avanzaban 2",
            "start": 3900.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "km cada",
            "start": 3904.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mes no vamos a terminar",
            "start": 3908.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo le hacemos pues lo mismo",
            "start": 3912.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 3915.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este ingenieros militares oficiales del",
            "start": 3918.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito soldados",
            "start": 3924.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 3927.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3930.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "laida encargada de un tramo o sea",
            "start": 3933.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "estamos hablando como de 250 300 km a",
            "start": 3937.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ver laida te haces cargo de 30 km t\u00fa",
            "start": 3941.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eres la coordinadora de la brigada luego",
            "start": 3945.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh dos",
            "start": 3949.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "subsecretarios as\u00ed verdad",
            "start": 3952.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Fajardo paul\u00edn Pero me falta el",
            "start": 3958.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el no V\u00edctor",
            "start": 3964.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez ah\u00ed son cuatro cuatro brigadas",
            "start": 3967.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este luego Mar\u00eda Luisa la secretaria de",
            "start": 3972.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3975.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ambiente Ariana la de desarrollo",
            "start": 3976.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "social y Mara all\u00e1",
            "start": 3979.839,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pegada a Chetumal y a vivir all\u00e1 en",
            "start": 3983.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Campamento Y si fue un viernes est\u00e1bamos",
            "start": 3988.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en espujil y vamos a terminar la gira y",
            "start": 3990.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos vemos el domingo en Chetumal general",
            "start": 3994.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este necesitamos como a mil elementos",
            "start": 3997.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este Diego todos los",
            "start": 4002.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos y adem\u00e1s van a",
            "start": 4007.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "capacitar a los",
            "start": 4010.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la de las tropas y a",
            "start": 4016.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "los encargados de las brigadas y",
            "start": 4022.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empezaron al",
            "start": 4026.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rescate Y en cu\u00e1nto tiempo terminamos de",
            "start": 4028.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "rescatar toda la zona",
            "start": 4032.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como dos meses y medio vamos y cuidamos",
            "start": 4037.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4041.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y ya pudo abrir",
            "start": 4043.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la La Brecha para construir el tramo de",
            "start": 4047.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espujil",
            "start": 4052.76,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4053.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega todo eso Entonces mi",
            "start": 4055.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los arque\u00f3logos sobre",
            "start": 4059.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "todo j\u00f3venes mujeres",
            "start": 4062.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hombres todos los que han",
            "start": 4070.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajado en esta obra y",
            "start": 4072.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eh Daniel Ch\u00e1vez es les cuento",
            "start": 4076.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "porque Mire",
            "start": 4081.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es Yo creo que el empresario no que sin",
            "start": 4084.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "duda es el empresario de turismo m\u00e1s",
            "start": 4088.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico porque",
            "start": 4091.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4094.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4097.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hoteles distintas partes",
            "start": 4099.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh yo una vez",
            "start": 4103.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "le dije Oye",
            "start": 4106.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Daniel porque nosotros vamos a tener",
            "start": 4109.4,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seis hoteles preciosos como",
            "start": 4112.799,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4115.47,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este y le dije hoy Daniel",
            "start": 4122.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Este nosotros vamos a tener seis hoteles",
            "start": 4126.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cuartos",
            "start": 4129.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "son 50 cuartos Porque es un complejo sea",
            "start": 4134.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "son las zonas",
            "start": 4141.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas es el tren Maya son",
            "start": 4143.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 4147.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "son parques como el",
            "start": 4149.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jaguar El parque",
            "start": 4151.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de usmal que tiene la mitad es Campeche",
            "start": 4155.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la otra mitad es Yucat\u00e1n son 2000",
            "start": 4159.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para",
            "start": 4163.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nativas eh flora fauna nativa",
            "start": 4166.12,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "eh Bueno es un complejo pero 100 1003",
            "start": 4170.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cuartos y le digo a Daniel Y t\u00fa cu\u00e1ntos",
            "start": 4176.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tienes Cu\u00e1ntos tienes",
            "start": 4180.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "t\u00fa 8500",
            "start": 4183.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuartos ya casi le llegamos",
            "start": 4186.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Este pero este",
            "start": 4190.759,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hombre empresario tur\u00edstico es puro",
            "start": 4193.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n es un empresario con dimensi\u00f3n",
            "start": 4199.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4203.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces cuando",
            "start": 4206.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer esta obra le dije",
            "start": 4209.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Daniel Ay\u00fadanos",
            "start": 4213.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "necesitamos un supervisor",
            "start": 4217.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "honorario porque yo no yo no voy a",
            "start": 4220.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cobrar nada no me quiero meter en ning\u00fan",
            "start": 4223.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "problema no no no si no te vamos a pagar",
            "start": 4225.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s nos vas a ayudar y es",
            "start": 4229.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ingeniero y \u00e9l es el que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4234.4,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "eh viene a la supervisi\u00f3n eh Y nos ayuda",
            "start": 4239.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mucho y es muy amigo",
            "start": 4244.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4247.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este directivos de las empresas",
            "start": 4251.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "amigu\u00edsimo porque es el que les aprieta",
            "start": 4254.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "o sea este Pero lo quieren bastante lo",
            "start": 4257.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quieren mucho Bueno ya habl\u00e9 m\u00e1s de la",
            "start": 4261.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuenta Muchas gracias muchas",
            "start": 4263.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias profe iremos con el corte de",
            "start": 4274.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "list\u00f3n inaugural del Museo de sitio de",
            "start": 4277.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sn a cargo del presidente de los Estados",
            "start": 4281.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 4284.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e",
            "start": 4286.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integrantes del",
            "start": 4289.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidium abajo por favor",
            "start": 4292.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4304.2,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4315.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4316.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4320.77,
            "duration": 13.929
        },
        {
            "text": "presidente Es un honor estar con",
            "start": 4338.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "orador Es un honor",
            "start": 4342.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4345.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4348.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4354.6,
            "duration": 22.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4379.37,
            "duration": 29.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4406.14,
            "duration": 21.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4408.63,
            "duration": 19.109
        },
        {
            "text": "ind",
            "start": 4429.92,
            "duration": 16.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4432.63,
            "duration": 17.25
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4446.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "despide de nosotros el presidente de los",
            "start": 4449.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4452.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4454.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a todos su amable",
            "start": 4458.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 4461.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del Museo de sitio de sn el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia [Aplausos] la gobernadora del Estado de Campeche laida Sansores San [Aplausos] Rom\u00e1n el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez el secretario de la defensa nacional general Luis crecio Sandoval Gonz\u00e1lez el supervisor honorario del tren Maya Daniel Ch\u00e1vez el subsecretario de la defensa nacional General Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n elor general grupo aeroportuario ferroviario iOS auxiliares Olmeca Maya mechica General Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera El subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa general Salvador Fern\u00e1ndez Fernando Cervantes Loza el comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez el director general de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren Maya general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila y el director general de grupo Carso Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora del Estado de Campeche laida Sor San Rom\u00e1n No se oye Ah bueno entonces quiero decirles que c\u00f3mo est\u00e1n que los recibimos con los brazos abiertos al hermano [M\u00fasica] Andr\u00e9s M\u00e9xico claud y bella mujerer para m\u00ed esto es un espect\u00e1culo pol\u00edtico yo no s\u00e9 si tienen ustedes registro de que un presidente y una presidenta electa est\u00e9n recorriendo caminos y Obras para asegurarse de que esta cuarta transformaci\u00f3n se consolide para darle esta continuidad que nosotros lo necesitamos porque piedra a piedra labramos este este sue\u00f1o y hoy creo que merecemos vivir este momento que es hist\u00f3rico para todos nosotros quiero decirles que hoy se va a inaugurar no s\u00e9 si ya lo conocieron el museo que le llaman en sitio de aqu\u00ed con piezas que se recogieron 1663 piezas que se rescataron gracias a la visi\u00f3n de un l\u00edder como Andr\u00e9s Manuel solo les digo cuando se hizo el Ferrocarril del sureste que tardaron 16 a\u00f1os en hacerlo que eran 500 km no encontraron vestigio alguno arrasaron con todo aqu\u00ed este encontrar vestigios no es una tarea de suerte fue toda una decisi\u00f3n en donde tambi\u00e9n el Gran Jefe Diego aqu\u00ed presente ha puesto toda su pasi\u00f3n para que esto fuera posible y aqu\u00ed s\u00ed hubo rescate de vestigios y aqu\u00ed este tren con 100 m\u00e1s de 10000 km se hizo en 4 a\u00f1os el el Ferrocarril del sureste los 500 km tardaron 16 a\u00f1os Esas son las diferencias pero yo no m\u00e1s les quiero platicar algo porque me parece muy significativo de lo que me ha tocado vivir acompa\u00f1ando no se diga las traves\u00edas del desierto cuando se iniciaba la lucha sino este venir tantas veces a nuestro estado a evaluar las obras de la manera m\u00e1s sencilla aqu\u00ed los presidentes pues pr\u00e1cticamente ni ven\u00edan a Campeche Yo creo que si Pe\u00f1a Nieto vino seis veces a lo mejor fueron muchas Andr\u00e9s Manuel no m\u00e1s en los TR a\u00f1os que yo estoy y ya llevo contadas m\u00e1s de veces que viene para hacer evaluaciones y estar con su gente por eso es que el cari\u00f1o no se improvisa el cari\u00f1o se gana y se da de todo coraz\u00f3n Andr\u00e9s te has ganado el coraz\u00f3n de todos nosotros y en una de esas evaluaciones aqu\u00ed tenemos a dos Titanes dos guerreros que tienen mucha fuerza est\u00e1bamos en la consuntiva de que si el tren se terminaba a tiempo o que si nos dedic\u00e1bamos a pues rescatar los vestigios arqueol\u00f3gicos y el General Vallejo quien hizo el aifa dijo as\u00ed presidente no se va a poder Don Diego a fuerza quiere que estemos parando a cada rato y desviando porque encontr\u00e1bamos vestigios arqueol\u00f3gicos entonces aqu\u00ed que se decida si quieren vestigios o o quieren que llegamos a tiempo y bueno uno que amaba el tiempo y el otro que quer\u00eda llegar a tiempo dieron uno de los mejores debates que yo he visto pero la mejor soluci\u00f3n como una lecci\u00f3n de vida Andr\u00e9s Manuel no m\u00e1s los escuchaba Y cuando terminaron el pues ese debate respetuoso yo no lo sent\u00eda tan respetuoso Yo dec\u00eda aqu\u00ed Cualquier cosa puede pasar pero en ese momento dijo pues se va a terminar a tiempo y se van a rescatar los vestigios arqueol\u00f3gicos todos los que hayan era un viernes es que son que las cosas me estoy alargando pero quiero que se lo graben porque s\u00ed me me impact\u00f3 dijo s\u00ed s\u00ed dijo hoy es viernes ma\u00f1ana s\u00e1bado salen todos ustedes tienen que encontrar mil y tantos trabajadores que quieran pues no eran arque\u00f3logos pero que tuvieran esa vocaci\u00f3n de de apoyar este este proyecto y traes 1 no s\u00e9 cu\u00e1ntos le pidi\u00f3 arque\u00f3logos que as\u00ed aparec\u00edan como por la magia y general no s\u00e9 cu\u00e1ntos generales muchos soldados que vinieron y que hicieron el trabajo fuerte pesado de ir abriendo la brecha y limpiando el camino y adem\u00e1s mientras eh nuestro presidente hablaba el general escrib\u00eda y cuando termin\u00f3 dijo s\u00ed cuente usted con eso est\u00e1n aqu\u00ed el s\u00e1bado en la ma\u00f1ana porque dijo el no el s\u00e1bado los encuentran y el domingo los estamos capacitando el domingo a las 12 vengo para inar la capacitaci\u00f3n era viernes y regresaba el domingo entonces para m\u00ed fue otra experiencia no est\u00e1 calculando que esperando que le den la orden Ya ten\u00eda todas las cuentas que se necesitaba ya tengo tantos soldados compa\u00f1eros Y c\u00f3mo les hiciste pues tantos vienen de aqu\u00ed tantos vienen de all\u00e1 as\u00ed en lo que \u00e9l hablaba el general organizaba el trabajo y nosotros el s\u00e1bado salimos como locos a buscar trabajadores y ya no hab\u00eda quien trabajara todos ten\u00edan trabajo en el tren Maya eso cuando se hab\u00eda visto en Campeche Pues los fuimos a buscar a comunidades rec\u00f3nditas y hasta maestros porque se les pagaba mejor en el tren Maya que como maestro pues pidieron una licencia y aqu\u00ed los tuvimos el domingo se dio la capacitaci\u00f3n es que era como la magia eso es lo que para m\u00ed es muy asombroso cuando se tiene esa pasi\u00f3n esa seguridad ese liderazgo Y entonces el domingo se capacitaron y el lunes en la ma\u00f1ana a las 5 de la ma\u00f1ana est\u00e1n saliendo de diferentes puntos todos los camiones a los diversos lugares donde hab\u00eda que hacer el rescate arqueol\u00f3gico y se logr\u00f3 ah\u00ed en la parte de camul 12,000 y tantos vestigios se encontraron aqu\u00ed tenemos 1663 para este museo yo creo que son las cosas que no f\u00e1cilmente se viven y nosotros tuvimos el privilegio de estar al lado de un gran hombre que nos dio las mejores lecciones de nuestra vida aqu\u00ed cuando en Campeche en el lugar de museos ten\u00edamos rincones para llorar la impotencia y y la indignaci\u00f3n hoy tenemos estas caminos abiertos de esperanza y Claudia querida s\u00e9 que ser\u00e1s la mejor presidenta mujer que nos dio el ejemplo y la motivaci\u00f3n para crear para crear una versi\u00f3n a una versi\u00f3n mejor de nosotras mismas seremos mejores gracias a tu ejemplo Much\u00edsimas gracias Este es un regalo de la vida uno de los momentos mejores de mi vida pol\u00edtica un momento estelar un sue\u00f1o dentro de otro sue\u00f1o es la pasi\u00f3n de todos el amor de todos y la posibilidad de que Campeche crezca como se merece Much\u00edsimas gracias Este es el legado de Andr\u00e9s Manuel este es el legado Much\u00edsimas gracias a todos Un abrazo solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa por la inmensa mayor\u00eda de los votantes con un mandato popular abrumador muy querida Claudia sham gobernadora constitucional de Campeche compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo que ha hecho posible la obra p\u00fablica m\u00e1s importante Por lo menos de las \u00faltimas o d\u00e9cadas en este pa\u00eds y la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo una obra p\u00fablica que est\u00e1 concebida no solo en t\u00e9rminos de modernizaci\u00f3n y crecimiento que es muy importante para este pa\u00eds al que el neoliberalismo le hab\u00eda negado una modernizaci\u00f3n justa sino tambi\u00e9n una obra que se hace cargo de los compromisos ambientales y culturales del gobierno de M\u00e9xico y sobre todo que se hace cargo de recuperar la memoria la identidad el orgullo de pertenencia de nuestros pueblos quienes forjaron las grandes civilizaciones que construyeron esta gran \u00e1rea cultural que los antrop\u00f3logos del siglo XX llamaron Mesoam\u00e9rica y muy particularmente de este gran tronco iorio malla que representa una continuidad cultural hist\u00f3rica de m\u00e1s de 3000 a\u00f1os porque mallas hay desde desde al menos el siglo ix antes de nuestra era y hasta el presente y es muy importante subrayar hasta el presente porque la civilizaci\u00f3n maya no ha desaparecido S\u00ed fue negada muchos siglos al igual que todas las culturas originarias que habitaron el territorio mexicano pero por fortuna no desaparecieron se perdieron muchas lenguas tal vez el doble de las que hoy existen pero persisten 68 grupos ling\u00fc\u00edsticos 364 cuat variantes ling\u00fc\u00edsticas que hablan de la sensibilidad de la cosmovisi\u00f3n del modo de ser y de pensar de muchos pueblos que ahora en esta transformaci\u00f3n social y pol\u00edtica de M\u00e9xico hacen o\u00edr su voz porque esta transformaci\u00f3n Por supuesto que le encabeza el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la encabezar\u00e1 el gobierno de Claudia pero no no se reduce a uno u otro gobierno es una transformaci\u00f3n que se apoya en la participaci\u00f3n la organizaci\u00f3n la creatividad la movilizaci\u00f3n y la determinaci\u00f3n de todas las comunidades de este pa\u00eds muy particularmente de sus pueblos originarios Pero de todos los pueblos que hacen a este un pa\u00eds pluricultural un pa\u00eds multiling\u00fce un pa\u00eds que tiene una inmensa diversidad en cada regi\u00f3n en cada entidad en cada cultura en cada formaci\u00f3n \u00e9tnica en cada grupo de diferentes latitudes de todo el planeta que han venido a enriquecer las culturas plurales de M\u00e9xico y en este contexto Por cierto quiero darles una muy cordial bienvenida a esta zona arqueol\u00f3gica esn la casa de los itaes que por cierto presidenta electa tuvo como una de sus m\u00e1s destacadas gobernantes y la que m\u00e1s tiempo dur\u00f3 gobernando este centro pol\u00edtico a una mujer a una gobernante Y eso nos remite [Aplausos] nos remite a un pa\u00eds que est\u00e1 recuperando la importancia que tiene la mujer en la vida social y en la vida cultural les dec\u00eda que el tren Maya esta gran obra ferroviaria no es solo una obra ferroviaria es un proyecto integral de desarrollo que se ha ocupado muy particularmente de recupar valioso material y mucha informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica sobre todo a trav\u00e9s de dos caminos el salvamento arqueol\u00f3gico del que ya se refiri\u00f3 mi querida gobernadora laida sores es decir que antes que las m\u00e1quinas entren pueda recuperarse la informaci\u00f3n el material las construcciones los bienes muebles Las hijas los enterramientos que van apareciendo Esta es una parte Mucho muy importante que nos ha puesto en contacto fijense ustedes con m\u00e1s de 62000 construcciones prehisp\u00e1nicas de las cuales hemos excavado alrededor de 27000 un trabajo inmenso como nunca se hab\u00eda hecho en el \u00e1rea Maya mesoamericana un trabajo que implic\u00f3 la aportaci\u00f3n para que el Instituto pudiera hacer este salvamento arqueol\u00f3gico de 2 162 millones de pesos una cantidad que Lina nunca hubiera tenido de otra manera para hacer investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y para recuperar miles y miles de objetos que nos dan informaci\u00f3n muy valiosa de los pueblos las civilizaciones que ocuparon estos territorios y muy particularmente del devenir de la gran naci\u00f3n Maya Pero adem\u00e1s del salvamento arqueol\u00f3gico gracias a la determinaci\u00f3n del presidente este proyecto integral tren Maya Se acompa\u00f1\u00f3 de un programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas La idea es que el inmenso turismo que llega a Canc\u00fan se puede internar a dis rutar a conocer a admirar el inmenso patrimonio natural y cultural de toda la regi\u00f3n a conocer por supuesto estos impresionantes vestigios arqueol\u00f3gicos pero tambi\u00e9n a tomar contacto con las comunidades en el entorno disfrutar la comida la m\u00fasica la tradici\u00f3n de todos estos pueblos se decidi\u00f3 incluir 29 zonas arqueol\u00f3gicas en este programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que para abreviar le llamamos promesa con z 29 zonas voy muy r\u00e1pidamente a pasar lista empezamos con Palenque en Chiapas seguimos con moral reforma en Tabasco continuamos con ETN aqu\u00ed nos encontramos en Campeche shumin tambi\u00e9n en Campeche y despu\u00e9s entramos en la ruta puc en donde se atienden siete zonas arqueol\u00f3gicas incluyendo usmal Cab sayil labn\u00e1 shap chacmultun y yoskin pero seguimos en civil chalt\u00fan esta impresionante zona con su templo de las siete mu\u00f1ecas con fen\u00f3menos ch conocida de todas y todos ustedes seguimos conam continuamos con el meco en el estado de Quintana ro pr\u00e1cticamente en el l\u00edmite entre Canc\u00fan e Isla Mujeres seguimos con Tulum continuamos con shelja seguimos con muil seguimos con monumentos arqueol\u00f3gicos que hemos rescatado en lo que es la reserva natural de ciancan y tambi\u00e9n estamos trabajando unas nuevas zona arqueol\u00f3gica no nueva Porque se haya construido recientemente porque tiene vestigios como desde el 400 antes de nuestra era nueva Porque no est\u00e1 hasta el momento abierta al p\u00fablico que es isaval en el municipio de bacalar pero tambi\u00e9n estamos trabajando otra zona muy importante que es chacmult\u00fan no chac choven perd\u00f3n chac choven en el estado de Quintana ro y tambi\u00e9n estamos trabajando en osan en el municipio de Chetumal en el estado de quintanar y tambi\u00e9n en quintanar trabajamos kohunlich yanche y cerramos Este primer ciclo con calacmul falta cob\u00e1 s es cierto eso cob en el estado de Quintana ro y y cerramos con lo que ha denominado el presidente la Joya de la corona calacmul [Aplausos] pero nada m\u00e1s para el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa Aron recursos por 2775 millones de pesos que han podido fluir a trav\u00e9s de los consorcios y la Sedena es decir hemos tenido la colaboraci\u00f3n muy estrecha de los consorcios mota en Gil Carso a quien le damos las gracias por el gran trabajo en la zona arqueol\u00f3gica de esn as vindi en lo que corresponde al tramo 3 ica en lo que corresponde al tramo 4 mota enil en lo que corresponde al tramo 5 Sur y la Sedena en lo que corresponde al tramo 5 Norte 6 y s ellos se est\u00e1n haciendo cargo de proveer este recurso apartado para el promesa Pero adem\u00e1s por si nos faltara trabajo A los compa\u00f1eros de Lina a quien saludo mucho se nos pidi\u00f3 atender tambi\u00e9n los centros de atenci\u00f3n a visitantes son 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes que suponen una erogaci\u00f3n de 2087 millones de pesos y que van a estar administrados por el ina para poder tener servicios complementarios a Los visitantes a las zonas arqueol\u00f3gicas sin embargo tambi\u00e9n como parte de este promesa hemos determinado construir y aqu\u00ed viene la inauguraci\u00f3n de este museo nueve nuevos museos o museos reestructurados me refiero a Palenque me refiero a moral reforma en Tabasco me refiero precisamente el museo que ahora inauguramos pero tambi\u00e9n vamos a crear el museo regional de la ruta puc en caba y vamos a reestructurar por completo el museo de civil chalt\u00fa Y tambi\u00e9n vamos a trabajar de hecho ya inauguramos el museo el gran museo de chichen it\u00e1 que estuvimos con el presidente ya en marzo para presentar este museo muy importante para chichen it\u00e1 la Zona Arqueol\u00f3gica m\u00e1s visitada de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n vamos a tener un gran museo en Tulum que hemos decidido nombrar museo regional de la costa Oriental porque va a hablar de de toda la cultura maya Caribe de toda la cultura maya de El Oriente de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n eh hemos eh decidido y estamos trabajando con Sedena la renovaci\u00f3n del Museo de Felipe carrilla Puerto para que se pueda comprender todo lo que ha sido la resistencia de los pueblos mayas y muy particularmente este episodio hist\u00f3rico que fue la guerra social del pueblo maya tambi\u00e9n por supuesto estamos eh estructurando por primera vez un importante museo de sitio en calacmul pero tambi\u00e9n vamos a erigir un gran espacio cultural en M\u00e9rida Yucat\u00e1n en lo que fue el Antiguo ateneo peninsular de M\u00e9rida all\u00ed vamos a tener una gran sala de exposiciones tren Maya Pero adem\u00e1s esperamos con el gobierno de Yucat\u00e1n instalar en el primer nivel el museo de historia del pueblo de Yucat\u00e1n como ustedes ven es un gran trabajo tambi\u00e9n por indicaci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador a la gran mayor\u00eda de los arque\u00f3logos de las arque\u00f3logas de las restauradoras y restauradores de los antrop\u00f3logos f\u00edsicos de los ge\u00f3metras del salvamento y del promesa se determin\u00f3 que sigan trabajando se determin\u00f3 que se establecieron un mecanismo de incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes investigadores al trabajo arqueol\u00f3gico para que no se queden sin trabajar pero como para trabajar pues hay que tener proyectos se ha decidido tambi\u00e9n incluir seis nuevas zonas en este nuevo programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas adicional vamos a [Aplausos] trabajar vamos a trabajar entonces balamk\u00fa vamos a trabajar espujil vamos a trabajar bec\u00e1n y hormiguero en Campeche gobernadora para que no se quede atr\u00e1s vamos a trabajar tambi\u00e9n eh la en la medida en que podamos llegar a acuerdos con la comunidad mayap\u00e1n que es la ciudad m\u00e1s importante del postcl\u00e1sico tard\u00edo en el \u00e1rea Maya y nos parece muy importante tambi\u00e9n poder incluirla y en Quintana ro nos parece tambi\u00e9n muy importante incluir eh chacacan que tiene una importancia y una belleza particular como esto tambi\u00e9n supone recursos gracias a la Secretar\u00eda de Hacienda obviamente al presidente L\u00f3pez Obrador y a la c\u00e1mara de [Aplausos] diputados a Lina a Lina se le autoriz\u00f3 una provisi\u00f3n especial para todo lo que implica los gastos operativos de este mecanismo de continuidad del promesa pero tambi\u00e9n para la adquisici\u00f3n de predios que es muy importante que se vayan regularizando en las zonas arqueol\u00f3gicas antiguamente Pues nosotros trabaj\u00e1bamos en las zonas arqueol\u00f3gicas bajo la buena voluntad de las comunidades pero pues ya ahora algunas dicen bueno Nosotros tambi\u00e9n necesitamos tener un sentido de reparaci\u00f3n de estos predios que est\u00e1n siendo utilizados para beneficio de la sociedad a trav\u00e9s de la federaci\u00f3n pero que ya ellos no pueden disponer para otras finalidades entonces eh eh estamos hablando de un poco m\u00e1s de 1000 millones de pesos para poder hacer adquisici\u00f3n de predios en zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s la provisi\u00f3n para los gastos operativos y los salarios de 350 profesionistas que seguir\u00e1n trabajando en la continuidad del promesa y 224 trabajadores operativos esto sin contar al personal que trabajar\u00e1 directamente en las obras como como ustedes ven como ustedes ven es un inmenso esfuerzo que no es solamente un esfuerzo de recuperar arqueol\u00f3gicos sino es la m\u00e1s grande investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica colectiva que se haya podido realizar en el \u00e1rea Maya mexicana por lo tanto eh no me cabe duda que es una contecimiento hist\u00f3rico para el Instituto en todas las tareas que tiene encomendado porque es una tarea de investigaci\u00f3n es una tarea de protecci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico es una tarea de difusi\u00f3n y disfrute social de patrimonio y tambi\u00e9n se est\u00e1n formando nuevas generaciones de arque\u00f3logos Y antrop\u00f3logos en este inmenso trabajo que agradecemos enormemente y nos comprometemos a dar continuidad les pido disfruten este nuevo museo de sitio de tn gracias [Aplausos] procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] shen Muchas gracias Muy buenas tardes a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora laida Sansores general secretario Diego prepar\u00e9 unas palabras cuando ven\u00eda en el avi\u00f3n a M\u00e9rida y quisiera leerlas el tren Maya es sin duda uno de los m\u00e1s grandes legados del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por supuesto en tangible es una obra \u00fanica en el mundo los m\u00e1s de 100 km de v\u00edas ferrias los modernos trenes la tecnolog\u00eda de punta las estaciones fundidas en el paisaje los hoteles para hacer un turismo responsable y las \u00e1reas naturales protegidas esta gran infraestructura tiene otras grandes ense\u00f1anzas que son s\u00edmbolo de la transformaci\u00f3n Deja atr\u00e1s el insostenible modelo neoliberal que tanto da\u00f1o caus\u00f3 a la naci\u00f3n y tanto sufrimiento a nuestro pueblo mientras en el pasado se privatizaron los ferrocarriles que acabaron con el tren de pasajeros en el presente de transformaci\u00f3n se recupera el papel del estado en la rector\u00eda del desarrollo y la importancia de las empresas p\u00fablicas promotoras de la inversi\u00f3n p\u00fablica y Privada y la generaci\u00f3n de riqueza y su distribuci\u00f3n descubre el potencial y la entrega de los ingenieros militares para el desarrollo del pa\u00eds y con ello la construcci\u00f3n de paz y bienestar concibe un proyecto donde las y los trabajadores participan y son bien remunerados muy alejado de los viejos ferrocarriles de el Porfiriato con el esclavismo o de la sobreexplotaci\u00f3n con salarios de hambre que caracterizaron el viejo periodo neoliberal significa la disminuci\u00f3n de la desigualdad darle al sureste la misma posibilidad de desarrollo que otras zonas del pa\u00eds concibe la inclusi\u00f3n y el desarrollo de las comunidades para compartir el desarrollo unos minutos que record\u00e9 justo cuando estaba escribiendo este texto para hacer un par\u00e9ntesis comparto junto con ustedes una an\u00e9cdota de cuando construimos el segundo piso gratuito del perif\u00e9rico en la Ciudad de M\u00e9xico Hab\u00eda un grupo numeroso de personas que se opon\u00edan a la construcci\u00f3n era la Colonia Alfonso xi Por cierto de la alcald\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n ubicada cerca de las antiguas v\u00edas del ferrocarril M\u00e9xico cuernavac donde hoy est\u00e1n los cimientos y las columnas de un tramo del segundo piso como el hoy presidente me hab\u00eda pedido coordinar entonces la obra del segundo piso cuando fue jefe de gobierno realic\u00e9 much\u00edsimas asambleas entre otras una asamblea en la zona para conocer las razones de aquella oposici\u00f3n me dijeron venga a ver nuestras casas mire C\u00f3mo vivimos humedad poline sosteniendo hechos a punto de caerse en cuartos rentados fui a ver al entonces jefe de gobierno y le cont\u00e9 coincidimos entonces en que no se pod\u00eda construir una gran obra sin tomar en cuenta la poblaci\u00f3n que la obra deb\u00eda significar prosperidad para todos y para todas me pidi\u00f3 que llamara entonces a David Cervantes que recordamos ahora entonces director del Instituto de vivienda del distrito Federal trabajamos juntos para adquirir los predios y construir viviendas dignas para los vecinos as\u00ed como diversas obras comunitarias despu\u00e9s el entonces jefe de gobierno camin\u00f3 personalmente todas estas colonias y fue dando instrucciones a cada uno de nosotros a todo el equipo para dar una atenci\u00f3n especial con programas de bienestar cualquier similitud con el Maya No es pura coincidencia es una concepci\u00f3n de lo que debe ser una obra estrat\u00e9gica no prioritaria estrat\u00e9gica y del desarrollo con justicia Esa es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el tren Maya significa bienestar y desarrollo con justicia para las comunidades los pueblos mayas pero el tren Maya tiene un sentido adicional que se muestra en este hermoso lugar y en este museo que estamos a punto de visitar el reconocimiento de Nuestra Historia La historia m\u00e1s profunda al mismo tiempo que reivindica a los pueblos ind\u00edgenas del presente ETN es una obra sino que me corrija aqu\u00ed Diego de los antiguos mayas fundamental de la comunicaci\u00f3n y el desarrollo de toda la regi\u00f3n desde el 400 antes de Cristo y probablemente hasta 1450 16 siglos la cultura maya con fuerza y orgullo se muestra en este hermoso lugar una ciudad con edificaciones y un sistema hidr\u00e1ulico envidia incluso de los ingenieros de ahora la cultura maya que el cero y un sistema matem\u00e1tico vigesimal muy superior a los antiguos n\u00fameros romanos Que conoci\u00f3 el cosmos y construy\u00f3 pir\u00e1mides para celebrar la vida la muerte y sus deidades cultura que cultiv\u00f3 y nos hered\u00f3 el ma\u00edz y nos fund\u00f3 con su gran libro el popolu que sabe que somos hombres y mujeres del Ma\u00edz aqu\u00ed est\u00e1 la grandeza de M\u00e9xico que surge de las grandes civilizaciones anteriores a la llegada de occidente y que resiste y hoy se venera el tren Maya es una gran obra y es tambi\u00e9n un gran s\u00edmbolo le dice al mundo entero que aqu\u00ed hemos estado y estamos las y los mexicanos orgullosos de nuestra historia y nuestro presente y siempre listos Y listas para el el rescate de zn as\u00ed como muchos otros sitios arqueol\u00f3gicos que ahora nos ha platicado Diego no solo es recordar lo que signific\u00f3 como ciudad que conectaba al mundo May antiguo Mirando al pasado el d\u00eda de hoy ETN recobra la posibilidad de conectarse de nuevo no solo con el Mundo Maya de hoy en d\u00eda ETN podr\u00e1 ser visitado por turistas nacionales e inter nacionales es una conexi\u00f3n de nuestra historia con el mundo agradecemos siempre a las y los trabajadores de Lina a los trabajadores ingenieros militares a todas y todos los trabajadores que han participado en esta obra que significa tambi\u00e9n el rescate de nuestra memoria colectiva quiero decirles que vamos a dar continuidad al tren Maya a los planes de justicia a seguir Rescatando estos hermosos sitios arqueol\u00f3gicos la atenci\u00f3n y construcci\u00f3n de nuestro destino junto a nuestro pueblo diverso y alegre porque el 2 de junio del 2024 hubo un mandato con el pueblo todo sin el pueblo nada la [Aplausos] prosperidad es compartida o no ser\u00e1 Gracias presidente Gracias a todas y todos los trabajadores por esta grandeza presidente tenga la certeza que la vamos a cuidar y engrandecer muchas gracias estimado p\u00fablico escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente consticional de estos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas [Aplausos] amigos no voy a hablar mucho porque ya se habl\u00f3 bastante y muy bien tanto Diego como la presidenta electa Claudia sha estamos muy contentos Eso s\u00ed les puedo decir llevo como m\u00e1s de 20 d\u00edas muy contento o sea muy [Aplausos] fortalecido me ayud\u00f3 puede ser que no est\u00e9 tamb bien de la carrocer\u00eda pero tengo motor [Aplausos] nuevo y estoy contento porque se constat\u00f3 lo que es nuestro pueblo se cayeron mitos se hablaba de que el pueblo era malagradecido durante mucho tiempo se dijo si te metes a Redentor vas a terminar crucificado y ahora se demostr\u00f3 que el humanismo mexicano es viable que es un modelo nuevo Pero adem\u00e1s muy apegado a nuestra cultura o a nuestras culturas y a nuestra fecunda historia pol\u00edtica todo eso qued\u00f3 de manifiesto con El Triunfo de hace unos d\u00edas cuando la gente decidi\u00f3 que contin\u00fae la transformaci\u00f3n siempre he pensado que lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 Claudia que es una frase una frase del presidente Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada y hay otra frase tambi\u00e9n de un dirigente social guajaque\u00f1o Ricardo Flores Mag\u00f3n que es la esencia de lo que significa la transformaci\u00f3n Ricardo dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al pueblo Y eso es lo que se est\u00e1 demostrando no se puede transformar sin el respaldo del pueblo sin el apoyo del pueblo y para eso se tiene que formar parte del pueblo querer al pueblo tenerle amor al pueblo y el pueblo corresponde el pueblo no traiciona Ese es el modelo que se puso en pr\u00e1ctica desde que llegamos al gobierno y por eso estoy muy contento porque ha quedado de manifiesto que el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo hoy lo mencionaba en la ma\u00f1anera la matutina dicen los que hablan f\u00edsico dec\u00eda yo que no hay y ofrezco Disculpa per no hay nada parecido a lo que estamos viviendo en M\u00e9xico en Europa ni en Asia y vuelvo a ofrecer Disculpa ni en nuestra Am\u00e9rica Este es un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds estamos sentando las bases para la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico en las nuevas generaciones y con mucho optimismo Porque si les Expreso que estoy contento feliz feliz feliz es tambi\u00e9n porque est\u00e1n participando muchos j\u00f3venes en este movimiento hay un relevo generacional y ahora tambi\u00e9n se registr\u00f3 esta participaci\u00f3n de los j\u00f3venes en las elecciones much\u00edsimos j\u00f3venes participaron y eh le dieron el apoyo el respaldo a Claudia y a la transformaci\u00f3n Entonces vamos hacia adelante lo de el tren maya Pues fue concebido para volver a unir las antiguas ciudades mayas no hay ya estoy muy chovinista eh pero as\u00ed se le dice a los que nada m\u00e1s piensan no en sus terrenos en sus pueblos en sus ra\u00edces pero Jos\u00e9 Mart\u00ed dec\u00eda vamos a injertar noos no con el mundo pero que el tronco siempre sea el nuestro entonces estoy muy orgulloso muy eh orgulloso de que se est\u00e9 eh avanzando y dec\u00eda que es para presumir porque no hay en el mundo una regi\u00f3n como lo que fue y sigue siendo la naci\u00f3n Maya No hay as\u00ed de Palenque que esna que eh Chich\u00e9n que Tulum que calul bueno No una regi\u00f3n tan amplia donde florece una gran cultura eh No hay en otras partes hay sitios no importantes S\u00ed s\u00ed est\u00e1 desde luego eh Atenas en gresia pero aqu\u00ed son varias at nada m\u00e1s en lo que es el Mundo Maya aqu\u00ed en Campeche aqu\u00ed es nada esto que se tiene y calacmul las pinturas de 300 a\u00f1os antes de Cristo Precisamente en la \u00e9poca de mayor desarrollo cultural de Grecia pero hay que ver esas pinturas murales eh C\u00f3mo eh las protegen las cubren construyen nuevos templos y se cuida el pasado tambi\u00e9n de siglos Porque si estamos hablando del siglo I antes de Cristo y el calul del las grandes edificaciones los grandes templos es el siglo vi de nuestra era estamos hablando de 10 siglos sea como 10 siglos despu\u00e9s se cuida ese pasado y se puede admirar esa pintura mural espl\u00e9ndida Entonces por qu\u00e9 el tren Maya Porque queremos que se conozca la grandeza cultural de M\u00e9xico que tenemos aqu\u00ed en el sureste comunicar las antiguas ciudades mayas pero tambi\u00e9n comunicar las bellas ciudades de la actualidad Campeche es una ciudad bell\u00edsima o no todo esto es el tren May es cultura es selva es flora fauna eh playas del golfo del Caribe ciudades tradiciones costumbres comida e lo m\u00e1s importante gente buena trabajadora llena de de bondad entonces para eso es el tren May y eh agradecer Pues a todos los que han hecho posible Esta obra much\u00edsima gente Eh los trabajadores los obreros Este son de lo mejor vuelvo a mi chovinismo Este son de los mejores trabajadores del mundo los trabajadores de la construcci\u00f3n y si lo dudan pregunten en Los \u00c1ngeles y Nueva York cuando se van nuestros paisanos migrantes a buscarse la vida all\u00e1 eh A qui\u00e9nes prefieren de los migrantes a los mexicanos Eh entonces nuestra felicitaci\u00f3n a los trabajadores a los ingenieros civiles le platicaba yo a Claudia porque me preguntaba que si c\u00f3 este me di cuenta de la importancia que ten\u00edan los ingenieros militares le digo pues imag\u00ednense que se vot\u00f3 porque se someti\u00f3 a una consulta lo de hacer el aeropuerto en el lago de texcoc iba a ser un rotundo fracaso lo dise\u00f1aron en el o lo quer\u00edan construir en el peor sitio del Valle de M\u00e9xico en un lago donde hay a\u00f1o con a\u00f1o hundimientos el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez que no est\u00e1 Precisamente en el lago en el centro este no se puede pavimentar con concreto por los hundimientos Las pistas tiene que tener asfalto por los hundimientos entonces hacer el aeropuerto como quer\u00edan solo por un negocio inmobiliario porque se quer\u00edan quedar con los terrenos de las del actual aeropuerto Benito Ju\u00e1rez 600 hect\u00e1reas para hacer una especie de Santa Fe y por eso quer\u00edan hacer all\u00e1 el aeropuerto Bueno la gente porque el pueblo es sabio un d\u00eda le ped\u00eda a tres colaboradores a el ingeniero Jim\u00e9nez de priu extraordinario ingeniero civil director de la escuela de ingenier\u00eda la Facultad de ingenier\u00eda a Alfonso Romo tambi\u00e9n ingeniero y este empresario y al finado Carlos urz\u00faa secretario de Hacienda propuesto todav\u00eda no lleg\u00e1bamos a la presidencia les dije tenemos que resolver si continuamos con el aeropuerto en el lago de Texcoco o cancelamos el proyecto y hacemos el aeropuerto en la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda pres\u00e9nteme un dictamen ustedes que pu saben y me presentaron el dictamen una tarde y ten\u00edamos que resolver al d\u00eda siguiente y me fui a la casa de ustedes pero no dorm\u00ed porque el dictamen era de que se hiciera el aeropuerto en Texcoco que se continuara con el aeropuerto de te joco ten\u00edan sus razones porque ya hab\u00edan comprometido 100000 millones de pesos cuando ganamos se apuraron para que no pudi\u00e9semos dar marcha atr\u00e1s a contratar por adelantado obra y a comprometer recursos entonces en la ma\u00f1ana este le habl\u00e9 al ingeniero Jim\u00e9nez de muy buena persona le dije Ingeniero le espero en la oficina Quiero hablar con usted y le dije sabe qu\u00e9 no vamos a hacer este el aeropuerto ah\u00ed o lo vamos a hacer Pero eh vamos a consultar a la gente que nos ayude el pueblo y se hizo una consulta y f\u00edjense la gente vot\u00f3 porque no se hiciera el aeropuerto en Texcoco y ya votaron no de que no conven\u00eda ah\u00ed toda la raz\u00f3n estaba estimado a hacer ese aeropuerto en 300000 millones de pesos y inventaron que hab\u00eda que cerrar el actual aeropuerto y la base aa de Santa Luc\u00eda por interferencia a\u00e9rea o sea se iba a construir un aeropuerto y se iban a cerrar dos la terminal dos del nuevo del aeropuerto Benito Ju\u00e1rez tiene apenas 12 15 a\u00f1os que se construy\u00f3 el hangar donde guardaban el avi\u00f3n presidencial que era un avi\u00f3n pues bastante grande 25 Met de ancho por 70 de largo solo el langar para guardar el avi\u00f3n lo hab\u00edan cobrado en 1000 millones de pesos y todo eso se ten\u00eda que destruir eh Para hacer el nuevo aeropuerto entonces Bueno pues vamos a hacerle caso a la gente vamos a hacer el aeropuerto de Santa Luc\u00eda Pero con qui\u00e9n lo hacemos y eh De repente sali\u00f3 ah\u00ed La idea de hacerlo con los ingenieros militares y le habl\u00e9 al general Oiga este podr\u00e1n ustedes hacer el nuevo aeropuerto ah\u00ed en Santa Luc\u00eda y me dijo s\u00ed c\u00f3mo no si lo hacemos y este y as\u00ed comenzamos a trabajar con los ingenieros militares saben cu\u00e1nto nos cost\u00f3 75000 millones devolvimos 100,000 porque no le quedamos a de ver nada a nadie 175000 para 300000 que iba a costar el del lago de Texcoco nos ahorramos 125000 millones de pesos pero no solo eso est\u00e1 operando el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez no se cerr\u00f3 y est\u00e1 operando la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda entonces as\u00ed fue que empezamos a conocer lo que era el agrupamiento de ingenieros eh militares y a partir de entonces pues a ver me acuerdo que hicimos ese aeropuerto en 2 a\u00f1os y medio lo inauguramos un 21 de Marzo 1000 2022 as\u00ed fue y al mes dije al tren Maya V\u00e1monos al tren Maya y ya estamos terminando con los ingenieros militares el tren Maya y much\u00edsimas much\u00edsimas obras m\u00e1s entonces eh es el esfuerzo de todos tambi\u00e9n las empresas ese tramo dos que es de Esc\u00e1rcega a calquin a cargo de Carso y han cumplido aqu\u00ed est\u00e1 la empresa [Aplausos] y as\u00ed otros tramos y ya para finales de agosto mediados de de septiembre ya vamos a inaugurar completo vamos a eh cerrar ya eh todo el circuito Canc\u00fan tulun eh Chetumal calacmul escarce vamos a cerrar vamos a terminar las 15 40 1540 km eh Tambi\u00e9n decirles que en un a\u00f1o 5 meses los ingenieros militares hicieron el aeropuerto de Tulum uno de los mejores aeropuertos de M\u00e9xico el aeropuerto de la selva que ya lo inauguramos y hablar poco pero ya me Piqu\u00e9 y adem\u00e1s como yo no hablo de corrido este Pero me falta nada m\u00e1s agradecer a Diego sin elina no hubi\u00e9semos podido porque lo que plante\u00f3 aqu\u00ed es una ordinaria gobernadora de Campeche no saben no saben cu\u00e1nto tiempo juntos tengo para contarles no s\u00e9 cu\u00e1ntas an\u00e9cdotas much\u00edsimas an\u00e9cdotas pero como ella lo plante\u00f3 es cierto el tramo sobre todo de espil a Esc\u00e1rcega lleno de vestigios porque A diferencia de lo que suele pensarse eh el auge de la gran cultura maya viene de la parte de Guatemala y de los l\u00edmites con Campeche s hacia la Pen\u00ednsula entonces por eso de espujil a Esc\u00e1rcega esa an\u00e9cdota es real eh el ingeniero Vallejo nos dijo no podemos avanzar creo que avanzaban 2 km cada mes no vamos a terminar entonces c\u00f3mo le hacemos pues lo mismo no los este ingenieros militares oficiales del ej\u00e9rcito soldados eh Y eh laida encargada de un tramo o sea estamos hablando como de 250 300 km a ver laida te haces cargo de 30 km t\u00fa eres la coordinadora de la brigada luego eh dos subsecretarios as\u00ed verdad Fajardo paul\u00edn Pero me falta el el no V\u00edctor Mart\u00ednez ah\u00ed son cuatro cuatro brigadas este luego Mar\u00eda Luisa la secretaria de medio ambiente Ariana la de desarrollo social y Mara all\u00e1 pegada a Chetumal y a vivir all\u00e1 en Campamento Y si fue un viernes est\u00e1bamos en espujil y vamos a terminar la gira y nos vemos el domingo en Chetumal general este necesitamos como a mil elementos este Diego todos los arque\u00f3logos y adem\u00e1s van a capacitar a los de la de las tropas y a los encargados de las brigadas y empezaron al rescate Y en cu\u00e1nto tiempo terminamos de rescatar toda la zona como dos meses y medio vamos y cuidamos todo y ya pudo abrir la La Brecha para construir el tramo de espujil a Esc\u00e1rcega todo eso Entonces mi reconocimiento a los arque\u00f3logos sobre todo j\u00f3venes mujeres hombres todos los que han trabajado en esta obra y eh Daniel Ch\u00e1vez es les cuento porque Mire es Yo creo que el empresario no que sin duda es el empresario de turismo m\u00e1s importante de M\u00e9xico porque es que tiene hoteles distintas partes eh yo una vez le dije Oye Daniel porque nosotros vamos a tener seis hoteles preciosos como [M\u00fasica] este y le dije hoy Daniel Este nosotros vamos a tener seis hoteles cu\u00e1ntos cuartos son 50 cuartos Porque es un complejo sea son las zonas arqueol\u00f3gicas es el tren Maya son hoteles son parques como el Jaguar El parque de usmal que tiene la mitad es Campeche la otra mitad es Yucat\u00e1n son 2000 hect\u00e1reas para nativas eh flora fauna nativa eh Bueno es un complejo pero 100 1003 cuartos y le digo a Daniel Y t\u00fa cu\u00e1ntos tienes Cu\u00e1ntos tienes t\u00fa 8500 cuartos ya casi le llegamos Este pero este hombre empresario tur\u00edstico es puro coraz\u00f3n es un empresario con dimensi\u00f3n social Entonces cuando empezamos a hacer esta obra le dije Daniel Ay\u00fadanos necesitamos un supervisor honorario porque yo no yo no voy a cobrar nada no me quiero meter en ning\u00fan problema no no no si no te vamos a pagar nada nada m\u00e1s nos vas a ayudar y es ingeniero y \u00e9l es el que est\u00e1 aqu\u00ed eh viene a la supervisi\u00f3n eh Y nos ayuda mucho y es muy amigo de los este directivos de las empresas amigu\u00edsimo porque es el que les aprieta o sea este Pero lo quieren bastante lo quieren mucho Bueno ya habl\u00e9 m\u00e1s de la cuenta Muchas gracias muchas gracias profe iremos con el corte de list\u00f3n inaugural del Museo de sitio de sn a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del presidium abajo por favor [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] presidente Es un honor estar con orador Es un honor le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ind [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de nosotros el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a todos su amable asistencia",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:32.345842"
}