{
    "video_id": "uv7nk-Opcj4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uv7nk-Opcj4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBYBLLHxc_Z941-2uWke2U-RIJPKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uv7nk-Opcj4",
    "video_title": "D\u00eda Internacional de las Mujeres",
    "video_length_seconds": 3720,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mexicanos se dirige a la escolta de",
            "start": 4.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 6.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 8.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.2,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.959,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 83.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 85.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 87.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 89.759,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 91.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 94.93,
            "duration": 38.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.74,
            "duration": 15.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.65,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 177.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia con motivo del",
            "start": 187.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encuentro de mujeres l\u00edderes",
            "start": 189.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transformando la historia de M\u00e9xico el",
            "start": 190.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 193.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 195.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 198.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Contamos con la presencia de la jefa de",
            "start": 212.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora",
            "start": 214.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Claudia shein Pardo",
            "start": 217.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobernadora del banco de M\u00e9xico",
            "start": 227.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "licenciada Victoria Rodr\u00edguez ceja",
            "start": 229.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente del Instituto Nacional de las",
            "start": 241.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres doctora nadine flora gasman",
            "start": 243.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "silverman",
            "start": 246.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "diputada federal Andrea Ch\u00e1vez",
            "start": 255.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ministra loreta Ortiz Alf",
            "start": 265.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 275.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores senadora Olga",
            "start": 278.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero",
            "start": 280.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de",
            "start": 290.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 292.86,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico invitados e invitadas",
            "start": 294.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especiales representantes de medios de",
            "start": 296.759,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 299.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 301.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 303.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la jefa de",
            "start": 316.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora",
            "start": 318.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 321.18,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 323.83,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente de la",
            "start": 331.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 333.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 334.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "queridas gobernadoras",
            "start": 337.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "queridas presidentas municipales",
            "start": 340.039,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "legisladoras senadoras diputadas",
            "start": 343.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios Muchas gracias",
            "start": 345.979,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "por permitirme tomar la palabra el d\u00eda",
            "start": 349.4,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de hoy como anfitriona y por estar en la",
            "start": 353.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 356.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento",
            "start": 358.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "este d\u00eda internacional de la mujer",
            "start": 361.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a la labor primordial que desempe\u00f1an",
            "start": 364.22,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "todas las mujeres de nuestro pa\u00eds las",
            "start": 367.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mujeres somos el pilar m\u00e1s importante",
            "start": 370.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el sostenimiento de la vida la",
            "start": 372.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fuerza cotidiana que impulsa la mayor\u00eda",
            "start": 375.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de las actividades que gu\u00edan nuestra",
            "start": 377.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "existencia desde aqu\u00ed a las mujeres",
            "start": 380.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar a las mujeres",
            "start": 383.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuidadoras a las mujeres de las",
            "start": 385.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades rurales que cargan le\u00f1a y",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agua para dar de comer a sus familias a",
            "start": 391.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las mujeres ind\u00edgenas que resguardan las",
            "start": 394.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lenguas originarias las costumbres y",
            "start": 396.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "culturas y las pasan con amor y cari\u00f1o a",
            "start": 399.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sus hijas e hijos a las mujeres",
            "start": 402.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras a las estudiantes a las",
            "start": 404.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "jornaleras agr\u00edcolas a Las campesinas a",
            "start": 408.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las mujeres profesionistas a las",
            "start": 412.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas a las artistas a las mujeres",
            "start": 414.66,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 417.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a las mujeres de las fuerzas armadas a",
            "start": 418.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las mujeres madres cabezas de familia",
            "start": 420.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que luchan todos los d\u00edas para alimentar",
            "start": 422.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a sus hijas y a sus hijos De igual forma",
            "start": 425.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ofrecemos homenaje a las grandes mujeres",
            "start": 429.199,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "que han forjado nuestra patria nuestra",
            "start": 431.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nuestra historia de",
            "start": 434.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a las mujeres de los",
            "start": 435.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblos originarios que lucharon contra",
            "start": 438.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a Sor Juana In\u00e9s de",
            "start": 440.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la Cruz que supo reivindicar su derecho",
            "start": 443.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al estudio y ser portadora del",
            "start": 445.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conocimiento a Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez",
            "start": 447.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Leona Vicario a Gertrudis Bocanegra a",
            "start": 450.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mariana Rodr\u00edguez del Toro Mar\u00eda ignacia",
            "start": 454.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Manuela Medina Margarita Maza",
            "start": 457.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Carmen Serd\u00e1n las hermanas Narv\u00e1ez Sara",
            "start": 459.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Matilde Montoya Juana Bel\u00e9n",
            "start": 463.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hermila Galindo Gertrudis Bocanegra",
            "start": 466.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dolores Jim\u00e9nez muro y muchas otras m\u00e1s",
            "start": 469.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a las mujeres ferrocarrileras maestras",
            "start": 471.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas a estudiantes",
            "start": 475.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a las mujeres de eureka que nos",
            "start": 478.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron a luchar por encontrar a sus",
            "start": 480.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hijos desaparecidos por la guerra sucia",
            "start": 482.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a las mujeres costureras de 1985 a todas",
            "start": 484.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las mujeres an\u00f3nimas que dieron su vida",
            "start": 489.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y nos abrieron caminos Gracias por abrir",
            "start": 492.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "brecha en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 495.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed que vivan las hero\u00ednas que",
            "start": 498.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos dieron patria",
            "start": 501.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este d\u00eda internacional",
            "start": 506.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se conmemora alrededor del mundo para",
            "start": 508.759,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ser conciencia sobre la desigualdad y",
            "start": 511.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n que a\u00fan vive en las",
            "start": 514.019,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mujeres en todo el mundo el acoso y la",
            "start": 515.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "violencia principalmente en sus entornos",
            "start": 518.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanos as\u00ed como hacer efectivos",
            "start": 520.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres a la",
            "start": 522.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "igualdad eliminar la brecha salarial",
            "start": 524.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incrementar la presencia de las mujeres",
            "start": 527.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en puestos de elecci\u00f3n y direcci\u00f3n",
            "start": 529.2,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "generar las condiciones para que las",
            "start": 531.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y j\u00f3venes puedan desarrollarse en",
            "start": 533.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cualquier actividad que deseen con plena",
            "start": 536.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "libertad y autonom\u00eda as\u00ed como eliminar",
            "start": 539.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la doble jornada de trabajo ampliando el",
            "start": 541.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema de cuidados y promoviendo el",
            "start": 544.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajo de la pareja en el hogar se",
            "start": 546.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trata de reconocer a las mujeres en",
            "start": 548.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos sus entornos y promover sus",
            "start": 551.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derechos humanos pero esta lucha por la",
            "start": 553.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "igualdad de las mujeres Es parte tambi\u00e9n",
            "start": 556.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas que disminuyen las",
            "start": 558.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "graves desigualdades en todos los",
            "start": 562.019,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos",
            "start": 563.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque cuando no hay derechos en general",
            "start": 564.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Quienes m\u00e1s sufren son las mujeres en",
            "start": 567.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otras palabras si hay derecho a la",
            "start": 571.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n apoyamos a las mujeres si hay",
            "start": 573.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho a la salud apoyamos a las",
            "start": 577.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mujeres si hay derecho a la cultura",
            "start": 579.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyamos a las mujeres si hay pensi\u00f3n",
            "start": 581.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "universal para adultos mayores apoyamos",
            "start": 584.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a las mujeres si se dan becas",
            "start": 587.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatoria apoyamos a",
            "start": 589.56,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las mujeres si se dan becas estudiantes",
            "start": 592.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pobres apoyamos a las mujeres si hay",
            "start": 594.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "becas a madres jefas de familia apoyamos",
            "start": 598.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "evidentemente a las mujeres",
            "start": 600.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quienes promovieron la desigualdad",
            "start": 602.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "basada en un r\u00e9gimen de privilegios",
            "start": 605.0,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "quienes promovieron impulsaron el",
            "start": 607.519,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que hizo mercanc\u00edas",
            "start": 609.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "privilegios y negocios la educaci\u00f3n la",
            "start": 612.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "salud la vivienda no est\u00e1n a favor de",
            "start": 616.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las mujeres por el contrario cerraron el",
            "start": 619.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "camino para una vida digna para las",
            "start": 623.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mujeres dicho de otra manera los",
            "start": 625.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres solo pueden",
            "start": 627.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "conquistarse si se enmarcan en la lucha",
            "start": 630.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por disminuir desigualdades en todos los",
            "start": 632.459,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos y siempre siempre atendiendo a",
            "start": 635.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s pobre al m\u00e1s pobre sino solo se",
            "start": 639.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "queda en discurso de simulaci\u00f3n es decir",
            "start": 643.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo la guerra contra el",
            "start": 647.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "narco la profundizaci\u00f3n de las",
            "start": 650.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "desigualdades provocada por este sistema",
            "start": 652.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la discriminaci\u00f3n el clasismo",
            "start": 654.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el racismo y el machismo promovido desde",
            "start": 658.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el poder y los medios afectaron",
            "start": 661.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gravemente a las mujeres tambi\u00e9n y",
            "start": 663.959,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "considero necesario decirlo desde aqu\u00ed",
            "start": 667.019,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no es feminista el uso de la violencia",
            "start": 668.899,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no se puede usar la violencia para",
            "start": 671.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "convencer de una causa la violencia es",
            "start": 673.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en esencia machista",
            "start": 677.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se puede condenar la guerra y la",
            "start": 679.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "violencia en otros \u00e1mbitos y festejarla",
            "start": 682.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este la demanda por los derechos de",
            "start": 685.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las mujeres y la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 687.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "violencia en nuestra contra Siempre ser\u00e1",
            "start": 689.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima pero la protesta y propuesta",
            "start": 692.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica siempre ser\u00e1n el mejor camino",
            "start": 696.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decirlo quienes pagan",
            "start": 698.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de calumnias porque quieren",
            "start": 702.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regresar al M\u00e9xico donde unos pocos",
            "start": 704.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control y se beneficiaban de",
            "start": 706.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos son los que se",
            "start": 709.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "quieren apropiar falsamente de la",
            "start": 712.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "demanda de radicaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 714.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hacia la mujer Habr\u00eda que ver Perd\u00f3n por",
            "start": 716.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo fuerte si promueven la igualdad en",
            "start": 719.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sus empresas o si permiten que sus hijas",
            "start": 722.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accedan a puestos de direcci\u00f3n o si",
            "start": 724.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dejan de utilizar lenguaje y actitudes",
            "start": 727.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "machistas en su \u00e1mbito privado no lo",
            "start": 729.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 732.959,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "el conservadurismo es justamente el que",
            "start": 733.8,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cargado de misoginia racismo y",
            "start": 736.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "clasismo las y los que queremos el",
            "start": 740.459,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo somos quienes",
            "start": 743.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estamos en condici\u00f3n de atender y",
            "start": 745.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "promover los derechos de las mujeres por",
            "start": 747.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ello debe reconocerse Aunque algunos les",
            "start": 750.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "moleste que el primero que hizo un",
            "start": 754.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gabinete paritario en la historia de",
            "start": 756.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 759.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 761.519,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "el que propuso una gobernadora para el",
            "start": 767.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico se llama Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 769.98,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 772.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el que por primera vez nombr\u00f3 una",
            "start": 774.019,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 776.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana se llama Andr\u00e9s",
            "start": 778.62,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador el que ha propuesto",
            "start": 780.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres a la suprema corte de",
            "start": 784.019,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y al consejo de la",
            "start": 785.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicatura O a la direcci\u00f3n del Inegi se",
            "start": 788.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 791.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si me permiten",
            "start": 793.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiero cerrar habl\u00e1ndole a las j\u00f3venes",
            "start": 797.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos como gobiernos para",
            "start": 799.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "protegerlas para apoyarlas y decirles",
            "start": 803.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n solas pero tambi\u00e9n que",
            "start": 806.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reflexionen sobre la necesidad de",
            "start": 809.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "avanzar cada vez m\u00e1s en un M\u00e9xico con",
            "start": 811.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienestar justicia y paz Ese es el mejor",
            "start": 813.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camino de reconocimiento a sus derechos",
            "start": 817.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y de su vida plena sin dejar de luchar y",
            "start": 819.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construir un M\u00e9xico de Justicia para las",
            "start": 823.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mujeres el D\u00eda Internacional de la mujer",
            "start": 826.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es para recordar en todos los \u00e1mbitos",
            "start": 829.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres y coincidir",
            "start": 831.899,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que solo una sociedad con justicia y",
            "start": 835.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bienestar sin olvidar a las mujeres",
            "start": 838.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "puede consolidar esos derechos esa",
            "start": 840.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 843.779,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 845.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la presidenta del instituto nacional de",
            "start": 867.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las mujeres doctora nadine Flora gasman",
            "start": 870.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "silberman para uso de la palabra",
            "start": 873.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 883.019,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y gracias por",
            "start": 885.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "darnos la bienvenida a este lugar m\u00e1gico",
            "start": 888.18,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 892.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum doctora Olga",
            "start": 895.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero doctora Lorena Ortiz",
            "start": 898.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diputada Andrea Ch\u00e1vez Feliz cumplea\u00f1os",
            "start": 901.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "maestra Victoria Rodr\u00edguez Ceja Hoy",
            "start": 911.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estamos presentes en este lugar",
            "start": 915.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "principalmente las mujeres l\u00edderes de la",
            "start": 918.019,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n las gobernadoras de Baja",
            "start": 921.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 924.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Campeche Colima guerreros Tlaxcala y la",
            "start": 925.1,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 929.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nos demostraron en el gran encuentro",
            "start": 931.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de mujeres por la transformaci\u00f3n que",
            "start": 934.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compartimos el sue\u00f1o de transformar las",
            "start": 937.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "desigualdades en bienestar que somos",
            "start": 940.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "miles de mujeres somos millones de",
            "start": 942.839,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 945.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n la secretarias y",
            "start": 946.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretarios de estados que trabajan",
            "start": 949.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas por la igualdad las",
            "start": 951.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidentas municipales diputadas",
            "start": 954.18,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "federales y locales nuestras ministras",
            "start": 956.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia as\u00ed como",
            "start": 959.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mujeres l\u00edderes como la gobernadora del",
            "start": 962.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico y otras compa\u00f1eras de",
            "start": 965.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lucha los medios de comunicaci\u00f3n y que",
            "start": 968.279,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo por las redes todas",
            "start": 971.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mujeres progresistas y feministas que",
            "start": 974.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos asumido como compromiso y fuerza",
            "start": 977.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ser parte de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 980.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para no dejar a nadie atr\u00e1s y no dejar a",
            "start": 983.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nadie afuera porque sabemos que nadie en",
            "start": 986.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha sido hist\u00f3ricamente m\u00e1s",
            "start": 990.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relegada y olvidada que las mujeres y",
            "start": 992.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as especialmente las mujeres",
            "start": 996.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas las pobres entre los pobres",
            "start": 999.06,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las desheredadas de la historia hasta",
            "start": 1002.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ahora el 8 de marzo es una fecha para",
            "start": 1006.259,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "conmemorar las luchas por el avance de",
            "start": 1009.74,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los derechos de todas las mujeres del",
            "start": 1012.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "camino andado por mujeres diversas que",
            "start": 1015.259,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pelearon por el reconocimiento de cada",
            "start": 1018.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "derecho el derecho a votar por un",
            "start": 1020.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "salario justo el reconocimiento pleno de",
            "start": 1024.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "su calidad de ciudadanas a decidir sobre",
            "start": 1028.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "su cuerpo su sexualidad maternidad y",
            "start": 1031.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "placer y este d\u00eda hacemos un alto para",
            "start": 1034.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recuperar nuestra memoria hist\u00f3rica la",
            "start": 1038.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "memoria de la historia de las mujeres",
            "start": 1041.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para seguir orientando nuestras luchas",
            "start": 1043.539,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pendientes y reconociendo nuestros",
            "start": 1046.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "logros colectivos y quiero dirigirme a",
            "start": 1049.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todas las mujeres para decirles que",
            "start": 1052.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compartimos su sentido de urgencia para",
            "start": 1056.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas que no est\u00e1n solas y",
            "start": 1058.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que este gobierno est\u00e1 de su lado quiero",
            "start": 1062.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reiterarles que la agenda por los",
            "start": 1065.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres es nuestra",
            "start": 1067.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agenda y que trabajamos todos los d\u00edas",
            "start": 1070.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para construir una alianza entre todas",
            "start": 1073.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque en 2018 lleg\u00f3 el tiempo de las",
            "start": 1077.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "transformaciones estructurales y de ra\u00edz",
            "start": 1081.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los tiempos de cambio cambiar",
            "start": 1084.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "radicalmente siglos de desigualdades es",
            "start": 1087.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un esfuerzo constante cotidiano y",
            "start": 1091.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "colectivo con el que todo el gobierno",
            "start": 1093.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos trabajando desde diferentes",
            "start": 1096.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "flancos para cerrar las brechas las",
            "start": 1098.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enormes lagunas de desigualdad frutos de",
            "start": 1102.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siglos de discriminaci\u00f3n",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "abuso y violencia este gobierno",
            "start": 1107.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "transforma la desigualdad reduce la",
            "start": 1111.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pobreza y mueve el pa\u00eds a trav\u00e9s de un",
            "start": 1114.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico y social que abre una",
            "start": 1117.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era de redistribuci\u00f3n del bienestar en",
            "start": 1120.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 1123.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "57% del total de los recursos de los",
            "start": 1124.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "programas prioritarios de gobierno han",
            "start": 1127.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficiado directamente a millones de",
            "start": 1130.64,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mujeres ni\u00f1as j\u00f3venes adultas mayores y",
            "start": 1133.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "personas con alguna condici\u00f3n de",
            "start": 1138.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "discapacidad son millones de mil mujeres",
            "start": 1141.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuyo ingreso ha aumentado su autonom\u00eda y",
            "start": 1144.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ha mejorado la calidad de vida de y de",
            "start": 1148.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus familias en materia electoral y de",
            "start": 1151.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n estamos viviendo desde",
            "start": 1154.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "2019 lo que llamamos la paridad en",
            "start": 1157.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n gracias a las diputadas y",
            "start": 1160.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "senadoras que nos dieron la paridad en",
            "start": 1163.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo en todos los niveles en todos los",
            "start": 1165.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno actualmente la",
            "start": 1168.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y diputados",
            "start": 1171.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el senado de la Rep\u00fablica los 32",
            "start": 1174.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "congresos locales tienen paridad y hay",
            "start": 1177.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "paridad en las comisiones en las",
            "start": 1182.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidencias de las comisiones en todo",
            "start": 1185.179,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1187.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenemos siete gobernadoras",
            "start": 1196.039,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan",
            "start": 1198.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobernado juntas tantas mujeres y se ve",
            "start": 1202.299,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y se siente queridas",
            "start": 1206.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cuatro ministras de la suprema corte y",
            "start": 1210.38,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una gobernadora del banco de M\u00e9xico",
            "start": 1213.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mujeres en la vida p\u00fablica implica",
            "start": 1222.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que hagamos visibles los problemas de",
            "start": 1226.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n y desigualdad que vivimos las",
            "start": 1229.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1231.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "implica ser propuestas para erradicar",
            "start": 1233.08,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "estos lastres seguida abriendo la brecha",
            "start": 1236.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y sembrando derechos e igualdad porque",
            "start": 1239.419,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la democracia paritaria solo tiene",
            "start": 1243.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sentido para alcanzar la justicia social",
            "start": 1246.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en el Instituto Nacional de las mujeres",
            "start": 1249.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "construimos igualdad para prevenir las",
            "start": 1253.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "violencias contamos el gobierno de",
            "start": 1256.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con un modelo integral de",
            "start": 1258.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n primaria de las violencias",
            "start": 1261.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contra las mujeres que establece",
            "start": 1263.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estrategias y acciones orientadas a",
            "start": 1266.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "transformar los patrones socioculturales",
            "start": 1269.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que las generan y que resume a\u00f1os de",
            "start": 1271.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "experiencia de las organizaciones y",
            "start": 1275.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de de mujeres quienes con su",
            "start": 1278.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n por igualdad y derechos",
            "start": 1281.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "abonan a la construcci\u00f3n de la paz aqu\u00ed",
            "start": 1284.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en el mundo tan importante",
            "start": 1287.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en el mismo sentido",
            "start": 1290.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impulsamos El Sistema Nacional de",
            "start": 1293.559,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "cuidados reconociendo el car\u00e1cter",
            "start": 1295.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de los cuidados su aporte a la",
            "start": 1298.34,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nacional y al bienestar",
            "start": 1301.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "colectivos que son trabajos realizados",
            "start": 1303.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente por las mujeres e",
            "start": 1306.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente invisibilizados es una",
            "start": 1310.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "propuesta de articulaci\u00f3n de",
            "start": 1313.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "instituciones que atiende a grupos",
            "start": 1314.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1317.299,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "prioritarios bajo los principios de",
            "start": 1317.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sustentabilidad financiera",
            "start": 1320.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "universalidad y progresividad son",
            "start": 1323.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "apuestas transformadoras porque buscan",
            "start": 1326.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "revertir los efectos nocivos de los a\u00f1os",
            "start": 1329.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticas neoliberales que impusieron",
            "start": 1331.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el imaginario de un individuo que no",
            "start": 1334.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e1s nosotras creemos que",
            "start": 1338.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro sistema Nacional de cuidados es",
            "start": 1342.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un creador de cohesi\u00f3n Social es un",
            "start": 1344.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "restaurador de lazos sociales y es un",
            "start": 1347.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "motor de paz nuestro gobierno est\u00e1",
            "start": 1350.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "trabajando para lograr un pa\u00eds m\u00e1s justo",
            "start": 1354.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con las ni\u00f1as y mujeres que lo habitan",
            "start": 1356.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "donde sus palabras y sus sue\u00f1os cuenten",
            "start": 1359.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "donde su derecho a la educaci\u00f3n y a",
            "start": 1362.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollar sus talentos sean una",
            "start": 1365.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realidad donde la violencia no",
            "start": 1368.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "interrumpa sus proyectos de vida donde",
            "start": 1371.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as no sean esposas sino ni\u00f1as",
            "start": 1373.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "donde la sociedad asuma la parte de",
            "start": 1377.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "responsabilidades que le toca en",
            "start": 1380.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los cuidados de las",
            "start": 1382.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "personas dependientes porque es justo y",
            "start": 1384.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque ser m\u00e1s igualitarios nos dar\u00e1",
            "start": 1387.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "fuerza colectiva nos permitir\u00e1 crecer",
            "start": 1390.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds haci\u00e9ndonos mejores",
            "start": 1393.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hoy 8 de marzo sigamos juntas y juntos",
            "start": 1396.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "porque las mujeres y ni\u00f1as de M\u00e9xico",
            "start": 1400.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "merecemos tener una vida plena en",
            "start": 1404.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "igualdad sin discriminaci\u00f3n ni",
            "start": 1407.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "violencias sin que interrumpan su",
            "start": 1410.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libertad su crecimiento y sus proyectos",
            "start": 1412.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de vida sigamos trabajando por una",
            "start": 1415.52,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con y para las mujeres",
            "start": 1419.659,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1422.539,
            "duration": 25.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1424.17,
            "duration": 25.85
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la diputada",
            "start": 1447.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "federal Andrea Ch\u00e1vez",
            "start": 1450.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1457.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saludo con mucho orgullo al presidente",
            "start": 1464.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que nos devolvi\u00f3 la esperanza de saber",
            "start": 1466.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1bamos condenadas y condenados",
            "start": 1468.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a elegir entre lo mismo y lo mismo",
            "start": 1470.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1473.539,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enviamos un saludo muy caluroso",
            "start": 1477.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a una mujer valiente como la doctora",
            "start": 1479.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Beatriz que ha sufrido los ataques m\u00e1s",
            "start": 1482.419,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mis\u00f3ginos m\u00e1s ruines y mezquinos",
            "start": 1484.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como cantaban paro Ochoa Sinaloense como",
            "start": 1491.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mi mam\u00e1 mujer si te han crecido las",
            "start": 1494.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ideas de ti van a decir cosas muy feas",
            "start": 1497.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las luchas de hoy son los derechos de",
            "start": 1501.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estamos aqu\u00ed gracias a las",
            "start": 1504.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "batallas que tantas mujeres valientes",
            "start": 1507.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dieron durante siglos tambi\u00e9n gracias a",
            "start": 1509.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que fueron privilegios y poco a poco",
            "start": 1512.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n transformando en derechos el",
            "start": 1515.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derecho a comer dignamente a nacer con",
            "start": 1517.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acceso a servicios b\u00e1sicos al llegar a",
            "start": 1519.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la universidad cuando una proviene de",
            "start": 1522.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familia trabajadora el derecho de vivir",
            "start": 1524.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en paz El ejemplo de Sor Juana nos",
            "start": 1527.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 la trascendencia que tiene la",
            "start": 1530.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "palabra de mujer que este espacio sirva",
            "start": 1531.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para honrar Y representar los dolores",
            "start": 1534.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos trajeron aqu\u00ed si algo tuvieron",
            "start": 1537.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en com\u00fan todas nuestras hero\u00ednas en las",
            "start": 1540.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones de M\u00e9xico es",
            "start": 1542.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que impulsaron desde sus trincheras la",
            "start": 1544.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias como",
            "start": 1547.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Gertrudis Bocanegra a quien descubrieron",
            "start": 1549.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sirviendo como correo de las tropas",
            "start": 1552.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Rebeldes y la torturaron para que",
            "start": 1554.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revelara informaci\u00f3n nunca habl\u00f3 cu\u00e1nto",
            "start": 1556.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compromiso se adquiere cuando las ideas",
            "start": 1560.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n firmes y ancladas en la tierra",
            "start": 1562.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez que",
            "start": 1564.279,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 todo su esfuerzo durante la",
            "start": 1566.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "independencia a convencer e incidir en",
            "start": 1568.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los corazones m\u00e1s nobles como Leona",
            "start": 1571.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Vicario periodista quien entendi\u00f3 a la",
            "start": 1574.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n la importancia de poner la",
            "start": 1576.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al Servicio del pueblo",
            "start": 1578.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la reforma con Margarita Maza",
            "start": 1580.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "republicana convencida perseguida por",
            "start": 1584.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los conservadores en la revoluci\u00f3n como",
            "start": 1586.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Carmen Serd\u00e1n quien empu\u00f1\u00f3 las armas",
            "start": 1589.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para construir La Paz o Adela Velarde",
            "start": 1591.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "juarense revolucionaria",
            "start": 1594.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se mostr\u00f3 que el impulso de las ideas no",
            "start": 1597.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "basta que se necesita la fuerza de la",
            "start": 1599.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para lograr los cambios que",
            "start": 1602.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anhelamos uno de ellos el voto con",
            "start": 1604.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hermila Galindo emancipadora quien",
            "start": 1607.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 que las mujeres tuvi\u00e9ramos el",
            "start": 1610.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lugar que nos correspond\u00eda en el gran",
            "start": 1613.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concierto social o do\u00f1a Elvia Carrillo",
            "start": 1615.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Puerto El feminismo y la izquierda",
            "start": 1618.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Siempre han caminado de la mano y uno de",
            "start": 1620.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los ejemplos m\u00e1s notorios es el de la",
            "start": 1623.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "monja roja socialista que desde el",
            "start": 1626.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sureste de la patria construy\u00f3 las bases",
            "start": 1628.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para el voto femenino No hay manera",
            "start": 1631.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "denunciar a todas porque la lucha por la",
            "start": 1633.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libertad de las mujeres es",
            "start": 1636.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "intr\u00ednsecamente pol\u00edtica masiva popular",
            "start": 1637.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y no lo digo por aquellos que acaban de",
            "start": 1641.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "descubrir esta lucha de siglos y la",
            "start": 1644.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "utilizan como herramienta de golpeteo",
            "start": 1646.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electoral sino porque en el",
            "start": 1648.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neoliberalismo el patriarcado encontr\u00f3",
            "start": 1651.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al perfecto Aliado para perpe la",
            "start": 1655.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desigualdad porque el neoliberalismo no",
            "start": 1657.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo privatiz\u00f3 los recursos naturales",
            "start": 1660.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las empresas p\u00fablicas las \u00e1reas",
            "start": 1662.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas de la naci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1664.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 la vida y el cuerpo de las",
            "start": 1666.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mujeres para reducirnos al valor del",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capital cuando los salarios se",
            "start": 1670.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "precarizan cuando los brazos del Estado",
            "start": 1673.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encargados de cuidar a su pueblo",
            "start": 1676.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desaparecen y la corrupci\u00f3n estalla las",
            "start": 1678.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s perjudicadas somos las mujeres",
            "start": 1681.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tradicionalmente condenadas a cumplir",
            "start": 1684.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esas tareas de cuidado en los hogares",
            "start": 1686.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "propios o ajenos a los que el estado no",
            "start": 1689.26,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "llega el combate contra la pobreza y",
            "start": 1692.899,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n Es una herramienta",
            "start": 1695.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Revolucionaria de la lucha contra la",
            "start": 1697.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "desigualdad de las mujeres si algo Es",
            "start": 1699.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdaderamente feminista en M\u00e9xico es",
            "start": 1702.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza y la desigualdad",
            "start": 1705.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque ambas tienen rostro de mujer",
            "start": 1707.419,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hoy son millones de abuelitas como la",
            "start": 1713.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00eda que reciben su pensi\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 1716.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entregar su vida entera cuidar a su",
            "start": 1718.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familia y a esta naci\u00f3n millones de",
            "start": 1720.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes empoderadas que construyen el",
            "start": 1723.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "futuro form\u00e1ndose con esfuerzo y talento",
            "start": 1725.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las que reciben los cr\u00e9ditos a la",
            "start": 1728.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "palabra y pagan su cuota con esfuerzo",
            "start": 1730.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pero sin demora y las que siembran vida",
            "start": 1733.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para cosechar bienestar falta mucho pero",
            "start": 1736.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los avances emergen hoy tenemos siete",
            "start": 1739.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernadoras la misma cantidad de",
            "start": 1742.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mujeres selectas en la historia de",
            "start": 1744.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde que Do\u00f1a Griselda",
            "start": 1746.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez encabez\u00f3 el gobierno de Colima",
            "start": 1749.059,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Hoy somos tantas diputadas como",
            "start": 1752.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diputados en el congreso acompa\u00f1adas de",
            "start": 1754.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Las mujeres valientes de la diversidad",
            "start": 1756.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el presupuesto que aprobamos fue el",
            "start": 1758.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "primero con perspectiva de g\u00e9nero Y por",
            "start": 1761.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no si lo propuso el primer gobierno",
            "start": 1764.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con gabinete paritario de la historia de",
            "start": 1766.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para eso sirve la pol\u00edtica",
            "start": 1769.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hacemos pol\u00edtica porque nos duelen las",
            "start": 1771.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cosas porque nos duele ver a nuestra",
            "start": 1774.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hermana acosada en el transporte p\u00fablico",
            "start": 1776.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nos duele ver a nuestra madre preocupada",
            "start": 1777.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque la quincena no alcanza nos duele",
            "start": 1780.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ver a las madres buscadoras en el",
            "start": 1783.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desierto hacemos pol\u00edtica porque",
            "start": 1784.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "conocemos su esfuerzo natural su",
            "start": 1786.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naturaleza transformadora pero la",
            "start": 1789.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacemos desde todos los espacios no solo",
            "start": 1792.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde los cargos p\u00fablicos desde que",
            "start": 1795.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tengo memoria mi mam\u00e1 profesora de",
            "start": 1798.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "literatura infantil sub\u00eda sin rumbo a",
            "start": 1800.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las inseguras rutas de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 1803.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hablando con la gente de un proyecto que",
            "start": 1805.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "priorizaba a las y los m\u00e1s pobres",
            "start": 1808.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contando con los deditos de su mano a",
            "start": 1810.52,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "todas las conciencias en las que hab\u00eda",
            "start": 1813.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "logrado depositar la semilla de la",
            "start": 1815.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esperanza exactamente hoy se cumplen 25",
            "start": 1818.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que esa se\u00f1ora incansable me",
            "start": 1820.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regal\u00f3 la vida",
            "start": 1823.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las mujeres en M\u00e9xico tenemos profundos",
            "start": 1825.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Dolores que nos han llenado el coraz\u00f3n",
            "start": 1828.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de heridas desde que nacimos como",
            "start": 1830.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adolescente viv\u00eda el horror de la",
            "start": 1832.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Absurda guerra contra el narco que",
            "start": 1834.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enclav\u00f3 su nido en Ciudad Ju\u00e1rez con",
            "start": 1836.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apenas 13 a\u00f1os sufr\u00eda el feminicidio de",
            "start": 1839.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la madre de mi mejor amiga en la casa en",
            "start": 1841.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la que yo jugaba todas las tardes su",
            "start": 1844.279,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hija y yo nos encontr\u00e1bamos en la",
            "start": 1846.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escuela tenemos historias para las que",
            "start": 1848.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no alcanzan ning\u00fan Memorial tantos",
            "start": 1850.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nombres y relatos que nunca",
            "start": 1853.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "terminar\u00edamos denunciar Pero tenemos la",
            "start": 1854.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "memoria viva y a flor de piel y nunca",
            "start": 1857.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "olvidaremos lo que sucedi\u00f3 en aquel",
            "start": 1860.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campo algodonero en aquel Arroyo en",
            "start": 1862.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aquel Cerro en aquella combi tenemos",
            "start": 1864.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dolores tan profundos que jam\u00e1s se",
            "start": 1867.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1n cicatriz pero no podemos",
            "start": 1870.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desistir en este proceso de",
            "start": 1872.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se abri\u00f3 una ventana",
            "start": 1875.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica con un gobierno que no",
            "start": 1877.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reprime que no justifica nuestras",
            "start": 1879.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "muertes como en el pasado con un",
            "start": 1882.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno al que se le pueden hacer",
            "start": 1884.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas leg\u00edtimas nuestra lucha es por",
            "start": 1886.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una vida que merezca ser vivida Gracias",
            "start": 1889.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a todas las morras que est\u00e1n en las",
            "start": 1891.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "calles construyendo una vida libre de",
            "start": 1893.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "violencia este d\u00eda conmemoramos las",
            "start": 1895.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manos de mujeres que siembran que cuidan",
            "start": 1898.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que alimentan que curan que labran los",
            "start": 1901.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "surcos y los caminos manos que",
            "start": 1903.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administran que legislan que gobiernan",
            "start": 1906.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "manos migrantes que levantan a dos",
            "start": 1909.279,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con su esfuerzo manos an\u00f3nimas",
            "start": 1912.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "generosas y protectoras cuyos nombres no",
            "start": 1914.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "figuran en los libros de texto ni en la",
            "start": 1918.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epopeya de la historia manos que nos",
            "start": 1920.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trajeron hasta aqu\u00ed por ustedes por",
            "start": 1923.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotras por las que fueron por las que",
            "start": 1926.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n hoy conmemoramos nuestra lucha por",
            "start": 1928.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el bien de todas primero las pobres",
            "start": 1931.1,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1933.14,
            "duration": 34.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1934.17,
            "duration": 33.09
        },
        {
            "text": "la gobernadora del banco de M\u00e9xico",
            "start": 1981.279,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "licenciada Victoria Rodr\u00edguez Ceja para",
            "start": 1983.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 1986.539,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1997.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1999.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas",
            "start": 2001.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gracias por esta recepci\u00f3n",
            "start": 2004.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "doctora Olga S\u00e1nchez Cordero presidente",
            "start": 2007.38,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 2009.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "senadores doctora Claudia sheinman pardo",
            "start": 2011.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2014.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "maestra loreta Ortiz ministra de la",
            "start": 2016.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2019.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "licenciada Andrea Ch\u00e1vez Trevi\u00f1o",
            "start": 2020.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "diputada federal y doctora nadine gas",
            "start": 2023.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Man silverman presidente del Instituto",
            "start": 2026.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Nacional de las mujeres",
            "start": 2027.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y distinguidas se\u00f1oras y se\u00f1ores que hoy",
            "start": 2029.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 2031.779,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Es un honor para m\u00ed el haber sido",
            "start": 2035.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "invitada a dirigir a ustedes unas",
            "start": 2037.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "palabras en esta fecha tan especial en",
            "start": 2039.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la cual reafirmamos el compromiso com\u00fan",
            "start": 2042.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el movimiento por la igualdad de",
            "start": 2044.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y con la necesidad de seguir",
            "start": 2046.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "impulsando en todos los \u00e1mbitos la",
            "start": 2049.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agenda en favor de los derechos de las",
            "start": 2052.06,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2054.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "quisiera iniciar esta conversaci\u00f3n",
            "start": 2055.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haciendo notar que desde el inicio de",
            "start": 2057.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la junta de gobierno del banco",
            "start": 2060.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que dise\u00f1a y dicta la pol\u00edtica",
            "start": 2063.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "monetaria de nuestro pa\u00eds tiene una",
            "start": 2065.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica muy relevante",
            "start": 2068.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esta mayoritariamente conformada por",
            "start": 2070.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2073.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "dentro de las 20 mayores econom\u00edas del",
            "start": 2083.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2085.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente El Banco Central de Australia",
            "start": 2085.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comparte esta caracter\u00edstica de nuestro",
            "start": 2088.359,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituto emisor M\u00e9xico es de las pocas",
            "start": 2090.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econom\u00edas que conf\u00edan el poder",
            "start": 2094.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "adquisitivo de su moneda a un \u00f3rgano",
            "start": 2096.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colegiado en donde las mujeres son",
            "start": 2098.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 2101.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vale la pena reflexionar sobre c\u00f3mo la",
            "start": 2102.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n de nuestra sociedad ha",
            "start": 2105.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "producido el actual configuraci\u00f3n de",
            "start": 2108.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestra junta de gobierno sobre c\u00f3mo",
            "start": 2109.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estos caminos se encuentran",
            "start": 2112.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico fundado en 1925 est\u00e1",
            "start": 2115.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cerca de celebrar su Centenario como el",
            "start": 2119.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Instituto emisor de nuestro pa\u00eds en este",
            "start": 2122.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimo siglo el banco a trav\u00e9s de la",
            "start": 2125.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de la pol\u00edtica monetaria ha",
            "start": 2127.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sido un factor determinante en la",
            "start": 2130.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds en una econom\u00eda",
            "start": 2132.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "moderna integrada a los intercambios",
            "start": 2134.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "globales los historiadores coinciden que",
            "start": 2136.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alrededor de 1953 y 1954 inicia en",
            "start": 2140.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el extenso periodo de",
            "start": 2145.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n econ\u00f3mica que fue",
            "start": 2147.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posteriormente conocido como el",
            "start": 2149.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desarrollo estabilizador proceso en el",
            "start": 2151.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cual el rol de nuestro Banco Central fue",
            "start": 2154.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "determinante al proveer de estabilidad y",
            "start": 2156.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confianza a la econom\u00eda lo cual elev\u00f3 el",
            "start": 2159.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nivel de bienestar de millones de",
            "start": 2162.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2164.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tal periodo de desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 2165.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "basado en un mercado interno vigoroso y",
            "start": 2167.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en una s\u00f3lida estabilidad fiscal y",
            "start": 2170.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "monetaria fue precedido y es",
            "start": 2172.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo del movimiento social que",
            "start": 2174.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "buscaba alcanzar la igualdad de derechos",
            "start": 2176.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para las mujeres",
            "start": 2178.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "emanado de los movimientos sociales de",
            "start": 2180.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "principios del siglo 20 la lucha por la",
            "start": 2182.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "igualdad de los derechos de las mujeres",
            "start": 2185.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "datas su origen formal en el primer",
            "start": 2187.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "congreso feminista de Yucat\u00e1n En 1916",
            "start": 2189.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este impulso se convirti\u00f3 en un im\u00e1n que",
            "start": 2193.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "atrajo otras causas sociales del M\u00e9xico",
            "start": 2196.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esa \u00e9poca y agrup\u00f3 a su alrededor a",
            "start": 2198.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "escritores artistas trabajadores",
            "start": 2202.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "campesinos y actores nuevos en la",
            "start": 2205.079,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y sociedad de ese momento",
            "start": 2207.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adoptada sus demandas por el general",
            "start": 2210.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas quien presenta en su",
            "start": 2212.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexenio la iniciativa los esfuerzos del",
            "start": 2215.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "movimiento acaban concret\u00e1ndose el 17 de",
            "start": 2218.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "octubre de 1953 con la publicaci\u00f3n en el",
            "start": 2221.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diario oficial de la Reforma",
            "start": 2224.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional que otorgaba luego de un",
            "start": 2226.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "complicado proceso el derecho al voto de",
            "start": 2229.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 2232.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "corresponde a las historiadoras",
            "start": 2233.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reflexionar y arrojar luz sobre la",
            "start": 2235.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "coincidencia entre los grandes logros",
            "start": 2238.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del movimiento por la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 2239.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cristalizado en 1953 en los derechos",
            "start": 2241.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "plenos al voto de las mexicanas y el",
            "start": 2245.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inicio del desarrollo estabilizador el",
            "start": 2248.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s largo periodo de crecimiento y",
            "start": 2250.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estabilidad econ\u00f3micos de la historia",
            "start": 2252.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reciente de M\u00e9xico",
            "start": 2254.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es posible afirmar que la igualdad",
            "start": 2257.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y de g\u00e9nero no solo",
            "start": 2259.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "determinan una sociedad m\u00e1s justa sino",
            "start": 2263.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una econom\u00eda m\u00e1s vigorosa y",
            "start": 2266.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida nuestra historia as\u00ed parece",
            "start": 2268.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sugerirlo",
            "start": 2271.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es muy importante que una econom\u00eda",
            "start": 2273.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reconozca en todos sus \u00e1mbitos la labor",
            "start": 2275.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de las mujeres y que tengamos derecho a",
            "start": 2278.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la igualdad de Educaci\u00f3n empleo y",
            "start": 2280.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oportunidades lo anterior es uno de los",
            "start": 2283.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ingredientes necesarios para que",
            "start": 2286.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "contemos con un pa\u00eds con bienestar",
            "start": 2288.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico cuya riqueza se reparta con",
            "start": 2290.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor equidad",
            "start": 2293.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho como sociedad pero",
            "start": 2295.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00fan tenemos tarea pendiente los datos",
            "start": 2298.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientes muestran que si bien las",
            "start": 2300.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mujeres representan poco m\u00e1s de la mitad",
            "start": 2303.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds de acuerdo con",
            "start": 2305.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la encuesta Nacional de ocupaci\u00f3n y",
            "start": 2308.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "empleo correspondiente al cuarto",
            "start": 2309.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trimestre de 2021 solo 45 d\u00e9cadas 100",
            "start": 2311.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mujeres en edad de trabajar est\u00e1n",
            "start": 2315.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ejerciendo alg\u00fan empleo formal",
            "start": 2317.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "contrastando con 76 de cada 100 para el",
            "start": 2318.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "caso de la poblaci\u00f3n masculina",
            "start": 2322.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tengo la comisi\u00f3n de que una de las",
            "start": 2325.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "herramientas m\u00e1s importantes para",
            "start": 2328.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reducir la brecha econ\u00f3mica de g\u00e9nero es",
            "start": 2329.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso y la permanencia de",
            "start": 2332.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 2334.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es un factor esencial para",
            "start": 2335.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lograr la igualdad no solamente en el",
            "start": 2338.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mercado laboral sino en los distintos",
            "start": 2341.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aspectos de una sociedad moderna",
            "start": 2343.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 eso es lo que ten\u00eda en mente Sor",
            "start": 2346.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Juana cuando escrib\u00eda aquellos versos En",
            "start": 2349.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te ofendo Cuando solo intento poner",
            "start": 2352.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bellezas en mi entendimiento y no mi",
            "start": 2355.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entendimiento En las bellezas",
            "start": 2358.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la gran poetisa mexicana sugiere que el",
            "start": 2360.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "camino de la igualdad pasa tambi\u00e9n por",
            "start": 2363.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n por ese poner bellezas en",
            "start": 2365.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mi entendimiento",
            "start": 2369.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la imagen de Sor Juana est\u00e1 presente en",
            "start": 2370.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "un par de billetes emitidos por el banco",
            "start": 2373.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico uno de ellos fue premiado en",
            "start": 2375.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "2020 por su calidad y dise\u00f1o en una",
            "start": 2378.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bella pieza que en el reverso refleja",
            "start": 2381.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los bosques de encino y Oyamel que",
            "start": 2384.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "albergan a la mariposa monarca es una",
            "start": 2386.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "forma de honrar a esta mujer cuya vida y",
            "start": 2389.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obra Son fuente de inspiraci\u00f3n y orgullo",
            "start": 2391.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para muchas de nosotras",
            "start": 2393.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la vida de Sor Juana una buena parte de",
            "start": 2396.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ella transcurrida muy cerca de aqu\u00ed en",
            "start": 2399.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el convento de San Jer\u00f3nimo es una",
            "start": 2401.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de esfuerzo y dedicaci\u00f3n a la",
            "start": 2403.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n personal que en mi caso ha sido",
            "start": 2406.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico trabajar por la",
            "start": 2409.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "causa del bienestar com\u00fan",
            "start": 2411.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta bella labor ha implicado retos pero",
            "start": 2414.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n oportunidades",
            "start": 2417.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recuerdo por ejemplo que como directora",
            "start": 2419.099,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de finanzas del sistema de transporte",
            "start": 2422.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colectivo metro en el a\u00f1o 2004 esa",
            "start": 2423.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica tan importante para la",
            "start": 2427.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vida diaria de mexicanas y mexicanos",
            "start": 2429.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocasiones en que era yo la \u00fanica",
            "start": 2431.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mujer en reuniones de planeaci\u00f3n con",
            "start": 2434.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ingenieros operadores de las l\u00edneas los",
            "start": 2436.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jefes de mantenimiento y talleres y los",
            "start": 2439.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encargados de la vigilancia de la red",
            "start": 2442.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tanto en el metro como en otras",
            "start": 2444.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "responsabilidades que he tenido el honor",
            "start": 2447.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de atender el apoyo de mis compa\u00f1eras ha",
            "start": 2449.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "sido siempre un elemento de fortaleza",
            "start": 2452.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por ello quisiera aprovechar esta",
            "start": 2454.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para reconocer hoy a todas las",
            "start": 2456.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que comparten esta Pasi\u00f3n por servir al",
            "start": 2458.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bien com\u00fan todas las aqu\u00ed presente",
            "start": 2461.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presentes y especialmente aquellas que",
            "start": 2464.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 2467.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 2469.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "P\u00fablico y en el banco de M\u00e9xico ahora",
            "start": 2470.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dedican su vida al servicio p\u00fablico como",
            "start": 2473.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todas nosotras ellas buscan construir un",
            "start": 2475.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y una sociedad m\u00e1s justos donde la",
            "start": 2478.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "igualdad de g\u00e9nero pero me nuestra",
            "start": 2481.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cotidianidad",
            "start": 2483.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy recordamos si rendimos homenaje al",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajo de las mujeres por la igualdad",
            "start": 2487.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de mujeres en m\u00faltiples pa\u00edses",
            "start": 2489.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a lo largo de los \u00faltimos dos siglos han",
            "start": 2492.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "luchado incluso hasta el l\u00edmite de",
            "start": 2496.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ofrecer sus vidas para lograr una",
            "start": 2498.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociedad en donde el g\u00e9nero de una",
            "start": 2500.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "persona no sea motivo de discriminaci\u00f3n",
            "start": 2502.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y que hombres y mujeres disfruten de los",
            "start": 2504.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismos derechos y oportunidades",
            "start": 2508.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desde nuestro punto de observaci\u00f3n en el",
            "start": 2510.66,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presente volteando hacia atr\u00e1s en la",
            "start": 2513.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "historia del movimiento por la igualdad",
            "start": 2515.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero debemos reconocer que esta",
            "start": 2517.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lucha ha tenido logros muy importantes y",
            "start": 2519.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agradecer a quienes antes de nosotras",
            "start": 2522.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lucharon para que pudi\u00e9ramos estar en",
            "start": 2524.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "donde nos encontramos ahora pero el reto",
            "start": 2526.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "es permanente y tiene m\u00faltiples espacios",
            "start": 2529.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "algunas nos toca empujar nuestra agenda",
            "start": 2532.859,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "com\u00fan desde el sector p\u00fablico algunas",
            "start": 2535.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luchan desde la academia o desde las",
            "start": 2537.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresas algunas lo hacen desde los",
            "start": 2539.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libros el arte los deportes",
            "start": 2542.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples otros \u00e1mbitos todas tenemos un",
            "start": 2544.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan una mejor sociedad en",
            "start": 2547.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde mujeres y hombres vivamos en",
            "start": 2550.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "igualdad Muchas gracias",
            "start": 2553.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2580.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2583.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2587.079,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2587.8,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "amigas compa\u00f1eras",
            "start": 2598.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto participar en este",
            "start": 2602.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 2605.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2607.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dedicada",
            "start": 2612.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a las mujeres de M\u00e9xico y del mundo",
            "start": 2615.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "creo coincidir con lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 2623.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 2626.859,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "se han expresado con mucha claridad",
            "start": 2628.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ideas sobre la importancia",
            "start": 2633.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la igualdad",
            "start": 2637.56,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2641.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escucho tambi\u00e9n",
            "start": 2644.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2647.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay conciencia",
            "start": 2649.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en seguir",
            "start": 2653.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 2656.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la igualdad econ\u00f3mica y social en el",
            "start": 2660.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "proceso de conquista de los derechos",
            "start": 2665.619,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2669.9,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 2674.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2678.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda hablar",
            "start": 2680.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2684.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la libertad de la igualdad",
            "start": 2686.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero",
            "start": 2689.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "o de la igualdad ante la ley",
            "start": 2693.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o ante Dios",
            "start": 2696.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2699.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos presente",
            "start": 2701.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 2703.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 2705.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como algo",
            "start": 2709.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fundamental como algo central",
            "start": 2711.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "antes en la",
            "start": 2715.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Ciencia Social",
            "start": 2717.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 2721.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "era lo b\u00e1sico",
            "start": 2722.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la lucha por la igualdad",
            "start": 2726.579,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 2728.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se fueron creando nuevos derechos",
            "start": 2730.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y Esto fue enriqueciendo",
            "start": 2735.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el proceso para alcanzar vivir en",
            "start": 2738.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sociedades m\u00e1s justas",
            "start": 2743.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de igualitarias pero no debemos",
            "start": 2746.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de olvidar",
            "start": 2750.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2753.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es fundamental b\u00e1sico",
            "start": 2756.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "luchar por la igualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 2759.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2763.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "luchar en contra de la opresi\u00f3n",
            "start": 2765.16,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "luchar en contra de la explotaci\u00f3n",
            "start": 2771.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "luchar en contra del racismo",
            "start": 2774.579,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "del clasismo de la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2780.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el procurar",
            "start": 2786.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 2788.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la monstruosa desigualdad",
            "start": 2791.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 2793.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 2796.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 2797.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y en el mundo",
            "start": 2799.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2805.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os los dirigentes sociales",
            "start": 2808.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos m\u00e1s importantes del pa\u00eds",
            "start": 2812.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se han propuesto",
            "start": 2814.8,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el que vivamos en una sociedad justa",
            "start": 2817.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e igualitaria recordemos",
            "start": 2823.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos",
            "start": 2827.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "uno de sus planteamientos era que se",
            "start": 2832.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "moderar\u00e1 a la indigencia y la opulencia",
            "start": 2836.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que hubiese igualdad",
            "start": 2841.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2844.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que seguir enarbolando",
            "start": 2845.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2851.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra principal bandera en la lucha",
            "start": 2852.66,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 2857.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2860.559,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "quedarnos solo en el discurso",
            "start": 2863.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no quedarnos",
            "start": 2869.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2871.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "La ret\u00f3rica",
            "start": 2872.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en los nuevos t\u00e9rminos las nuevas",
            "start": 2876.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "palabras los nuevos conceptos",
            "start": 2880.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las modas",
            "start": 2882.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2885.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "transformar la realidad",
            "start": 2886.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buscando que",
            "start": 2889.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no haya tanta",
            "start": 2892.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "desigualdad en nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 2896.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 2899.98,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que en todos los programas de bienestar",
            "start": 2901.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2908.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluyendo",
            "start": 2910.2,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "a mujeres",
            "start": 2912.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2915.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que nosotros luchamos por",
            "start": 2917.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres",
            "start": 2919.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre y",
            "start": 2921.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito",
            "start": 2929.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2931.079,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alcanzar una sociedad m\u00e1s justa",
            "start": 2932.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues vamos abajo",
            "start": 2936.579,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2937.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 2939.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por los m\u00e1s pobres por la gente m\u00e1s",
            "start": 2941.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 2943.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se atiende",
            "start": 2945.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a hombres y a mujeres",
            "start": 2948.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tengo unos datos",
            "start": 2951.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2955.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2958.359,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "58.7",
            "start": 2962.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 2965.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en la pensi\u00f3n",
            "start": 2970.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para adultos mayores 55.9%",
            "start": 2973.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "son mujeres las que se benefician",
            "start": 2979.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2984.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "las becas para",
            "start": 2985.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os de madres trabajadoras",
            "start": 2988.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "50.8",
            "start": 2993.3,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 2994.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en las becas en general del sistema",
            "start": 2998.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3005.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "68.8",
            "start": 3008.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de las beneficiarias mujeres",
            "start": 3010.04,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3020.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "media superior 51.8",
            "start": 3023.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estudiantes mujeres",
            "start": 3027.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en j\u00f3venes escribiendo el futuro",
            "start": 3031.819,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "55.4 mujeres",
            "start": 3035.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 3040.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "70 por ciento mujeres",
            "start": 3043.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bueno en actividades que antes pues",
            "start": 3052.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3058.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se destinaban a los hombres o no se",
            "start": 3061.819,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tomaba en cuenta el trabajo de las",
            "start": 3065.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mujeres porque la mujer siempre ha",
            "start": 3067.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajado tambi\u00e9n en el campo",
            "start": 3069.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 3071.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si uno se traslada de aqu\u00ed a",
            "start": 3073.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 3078.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 3080.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "puede ser un domingo y ah\u00ed est\u00e1n en los",
            "start": 3083.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "campos de",
            "start": 3088.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Tlaxcala de Puebla trabajando",
            "start": 3089.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres trabajando la tierra",
            "start": 3092.96,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "entonces por eso en el programa",
            "start": 3097.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3101.099,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "31% mujeres",
            "start": 3103.4,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "las beneficiarias de los programas de",
            "start": 3105.859,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "fertilizaci\u00f3n",
            "start": 3112.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3113.27,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "35% mujeres",
            "start": 3115.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 3118.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 3121.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y demuestra",
            "start": 3123.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3127.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3127.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atendiendo a quienes m\u00e1s lo necesitan y",
            "start": 3129.859,
            "duration": 13.361
        },
        {
            "text": "ayudando desde abajo a hombres y mujeres",
            "start": 3135.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3143.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues hemos aportado todos los que",
            "start": 3144.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 3148.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres hemos aportado para",
            "start": 3150.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se garanticen los derechos",
            "start": 3154.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de las mujeres que haya m\u00e1s",
            "start": 3158.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres en todos",
            "start": 3162.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3167.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno en",
            "start": 3168.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3172.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todas las instituciones del estado",
            "start": 3174.38,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3178.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comentaba yo con la doctora Olga S\u00e1nchez",
            "start": 3181.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Cordero de que",
            "start": 3184.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este es un proceso",
            "start": 3186.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "relativamente nuevo",
            "start": 3189.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3192.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuando mucho veinte a\u00f1os",
            "start": 3193.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 3197.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y hemos construido hemos contribuido",
            "start": 3199.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en ese proceso",
            "start": 3204.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de distintas maneras y por eso",
            "start": 3207.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "podemos decir que",
            "start": 3210.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Como M\u00e9xico no hay dos",
            "start": 3213.92,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica en cuanto a participaci\u00f3n de",
            "start": 3217.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "las mujeres en las decisiones p\u00fablicas",
            "start": 3221.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no hay otro pa\u00eds",
            "start": 3224.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en toda Am\u00e9rica",
            "start": 3230.96,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con tantas mujeres",
            "start": 3234.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en puestos de administraci\u00f3n",
            "start": 3236.66,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "o en puestos de representaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3240.859,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica y nuestro pa\u00eds",
            "start": 3245.94,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "es de los m\u00e1s avanzados del mundo en",
            "start": 3251.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuanto a la participaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 3255.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos logrado",
            "start": 3258.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3261.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3267.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aunque todos han participado",
            "start": 3268.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "La Vanguardia de este movimiento",
            "start": 3272.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "se ha mantenido siempre",
            "start": 3275.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en la izquierda",
            "start": 3278.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 3287.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante",
            "start": 3288.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "luchando por la igualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 3291.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3294.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "luchando por los derechos",
            "start": 3295.64,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de la mujer por la igualdad de g\u00e9nero y",
            "start": 3298.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3305.21,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "manteniendo nuestros principios nuestros",
            "start": 3307.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 3309.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de no mentir No robar no traicionar a",
            "start": 3311.18,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3317.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ideales que tienen que ver desde luego",
            "start": 3319.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con el combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3323.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del no permitir la impunidad",
            "start": 3326.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3331.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3334.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 3335.78,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo c\u00f3mo se trabaja",
            "start": 3341.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3344.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desde muy temprano",
            "start": 3346.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 3349.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras gobernadoras",
            "start": 3351.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 3356.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que desde muy temprano",
            "start": 3358.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las mesas de paz",
            "start": 3362.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 3366.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los reportes sobre",
            "start": 3368.059,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "delitos y tomando decisiones como lo",
            "start": 3372.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hacemos aqu\u00ed todos los d\u00edas con la",
            "start": 3376.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 3379.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 3396.059,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reducir la violencia",
            "start": 3397.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que podamos garantizar La Paz",
            "start": 3402.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin represi\u00f3n",
            "start": 3406.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sin masacres",
            "start": 3409.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sin violaci\u00f3n de los Derechos Humanos",
            "start": 3411.799,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3415.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un orgullo",
            "start": 3418.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros no somos",
            "start": 3420.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "represores No seremos nunca",
            "start": 3423.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "represores nosotros Siempre vamos a",
            "start": 3425.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estar de lado del partido de las",
            "start": 3430.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "libertades y de la fraternidad",
            "start": 3433.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Me da much\u00edsimo gusto estar con ustedes",
            "start": 3435.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando",
            "start": 3443.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "juntos para",
            "start": 3449.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que las cosas mejoren sigan mejorando",
            "start": 3453.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Yo estoy optimista",
            "start": 3455.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque se va avanzando vamos avanzando",
            "start": 3457.76,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "el proceso de transformaci\u00f3n con la",
            "start": 3463.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias est\u00e1",
            "start": 3469.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cambiando mucho mucho mucho mucho mucho",
            "start": 3471.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como nunca la mentalidad de nuestro",
            "start": 3473.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pueblo y cuando cambia la mentalidad del",
            "start": 3477.359,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "pueblo cambia todo estoy",
            "start": 3479.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3481.39,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muy seguro de que se van a establecer",
            "start": 3482.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "las bases de la transformaci\u00f3n y que ya",
            "start": 3488.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no va a haber lugar a retrocesos",
            "start": 3491.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3494.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no se va a poder retrogradar en M\u00e9xico",
            "start": 3496.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a ir avanzando cada vez",
            "start": 3500.18,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lograr la igualdad de",
            "start": 3504.42,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "hombres y de mujeres y la igualdad",
            "start": 3509.839,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social y un abrazo muy",
            "start": 3512.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "fraterno cari\u00f1oso y felicidades",
            "start": 3518.18,
            "duration": 38.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3521.2,
            "duration": 35.649
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 3566.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3569.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandantes supremo de las",
            "start": 3570.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 3573.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 3575.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3578.099,
            "duration": 87.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3578.9,
            "duration": 86.96
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 3668.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 3670.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 3672.48,
            "duration": 20.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3673.82,
            "duration": 18.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3695.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3696.12,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3703.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3705.23,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3713.86,
            "duration": 7.93
        }
    ],
    "transcription_text": "L\u00f3pez Obrador el presidente de los Estados Unidos Mexicanos se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia con motivo del encuentro de mujeres l\u00edderes transformando la historia de M\u00e9xico el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Contamos con la presencia de la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora Claudia shein Pardo gobernadora del banco de M\u00e9xico licenciada Victoria Rodr\u00edguez ceja presidente del Instituto Nacional de las mujeres doctora nadine flora gasman silverman diputada federal Andrea Ch\u00e1vez ministra loreta Ortiz Alf y presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores senadora Olga S\u00e1nchez Cordero tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico invitados e invitadas especiales representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora Claudia [Aplausos] Muchas gracias se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador queridas gobernadoras queridas presidentas municipales legisladoras senadoras diputadas secretarias secretarios Muchas gracias por permitirme tomar la palabra el d\u00eda de hoy como anfitriona y por estar en la Ciudad de M\u00e9xico quiero hacer un reconocimiento este d\u00eda internacional de la mujer a la labor primordial que desempe\u00f1an todas las mujeres de nuestro pa\u00eds las mujeres somos el pilar m\u00e1s importante para el sostenimiento de la vida la fuerza cotidiana que impulsa la mayor\u00eda de las actividades que gu\u00edan nuestra existencia desde aqu\u00ed a las mujeres trabajadoras del hogar a las mujeres cuidadoras a las mujeres de las comunidades rurales que cargan le\u00f1a y agua para dar de comer a sus familias a las mujeres ind\u00edgenas que resguardan las lenguas originarias las costumbres y culturas y las pasan con amor y cari\u00f1o a sus hijas e hijos a las mujeres trabajadoras a las estudiantes a las jornaleras agr\u00edcolas a Las campesinas a las mujeres profesionistas a las cient\u00edficas a las artistas a las mujeres polic\u00edas a las mujeres de las fuerzas armadas a las mujeres madres cabezas de familia que luchan todos los d\u00edas para alimentar a sus hijas y a sus hijos De igual forma ofrecemos homenaje a las grandes mujeres que han forjado nuestra patria nuestra naci\u00f3n nuestra historia de transformaci\u00f3n a las mujeres de los pueblos originarios que lucharon contra la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a Sor Juana In\u00e9s de la Cruz que supo reivindicar su derecho al estudio y ser portadora del conocimiento a Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez a Leona Vicario a Gertrudis Bocanegra a Mariana Rodr\u00edguez del Toro Mar\u00eda ignacia Rodr\u00edguez Manuela Medina Margarita Maza Carmen Serd\u00e1n las hermanas Narv\u00e1ez Sara P\u00e9rez Matilde Montoya Juana Bel\u00e9n hermila Galindo Gertrudis Bocanegra dolores Jim\u00e9nez muro y muchas otras m\u00e1s a las mujeres ferrocarrileras maestras m\u00e9dicas a estudiantes a las mujeres de eureka que nos ense\u00f1aron a luchar por encontrar a sus hijos desaparecidos por la guerra sucia a las mujeres costureras de 1985 a todas las mujeres an\u00f3nimas que dieron su vida y nos abrieron caminos Gracias por abrir brecha en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles desde aqu\u00ed que vivan las hero\u00ednas que nos dieron patria este d\u00eda internacional se conmemora alrededor del mundo para ser conciencia sobre la desigualdad y discriminaci\u00f3n que a\u00fan vive en las mujeres en todo el mundo el acoso y la violencia principalmente en sus entornos m\u00e1s cercanos as\u00ed como hacer efectivos los derechos de las mujeres a la igualdad eliminar la brecha salarial incrementar la presencia de las mujeres en puestos de elecci\u00f3n y direcci\u00f3n generar las condiciones para que las ni\u00f1as y j\u00f3venes puedan desarrollarse en cualquier actividad que deseen con plena libertad y autonom\u00eda as\u00ed como eliminar la doble jornada de trabajo ampliando el sistema de cuidados y promoviendo el trabajo de la pareja en el hogar se trata de reconocer a las mujeres en todos sus entornos y promover sus derechos humanos pero esta lucha por la igualdad de las mujeres Es parte tambi\u00e9n de las pol\u00edticas que disminuyen las graves desigualdades en todos los \u00e1mbitos porque cuando no hay derechos en general Quienes m\u00e1s sufren son las mujeres en otras palabras si hay derecho a la educaci\u00f3n apoyamos a las mujeres si hay derecho a la salud apoyamos a las mujeres si hay derecho a la cultura apoyamos a las mujeres si hay pensi\u00f3n universal para adultos mayores apoyamos a las mujeres si se dan becas estudiantes de preparatoria apoyamos a las mujeres si se dan becas estudiantes pobres apoyamos a las mujeres si hay becas a madres jefas de familia apoyamos evidentemente a las mujeres quienes promovieron la desigualdad basada en un r\u00e9gimen de privilegios quienes promovieron impulsaron el neoliberalismo que hizo mercanc\u00edas privilegios y negocios la educaci\u00f3n la salud la vivienda no est\u00e1n a favor de las mujeres por el contrario cerraron el camino para una vida digna para las mujeres dicho de otra manera los derechos de las mujeres solo pueden conquistarse si se enmarcan en la lucha por disminuir desigualdades en todos los \u00e1mbitos y siempre siempre atendiendo a la m\u00e1s pobre al m\u00e1s pobre sino solo se queda en discurso de simulaci\u00f3n es decir el neoliberalismo la guerra contra el narco la profundizaci\u00f3n de las desigualdades provocada por este sistema as\u00ed como la discriminaci\u00f3n el clasismo el racismo y el machismo promovido desde el poder y los medios afectaron gravemente a las mujeres tambi\u00e9n y considero necesario decirlo desde aqu\u00ed no es feminista el uso de la violencia no se puede usar la violencia para convencer de una causa la violencia es en esencia machista no se puede condenar la guerra y la violencia en otros \u00e1mbitos y festejarla en este la demanda por los derechos de las mujeres y la erradicaci\u00f3n de la violencia en nuestra contra Siempre ser\u00e1 leg\u00edtima pero la protesta y propuesta pac\u00edfica siempre ser\u00e1n el mejor camino tambi\u00e9n hay que decirlo quienes pagan campa\u00f1as de calumnias porque quieren regresar al M\u00e9xico donde unos pocos ten\u00edan el control y se beneficiaban de los recursos p\u00fablicos son los que se quieren apropiar falsamente de la demanda de radicaci\u00f3n de la violencia hacia la mujer Habr\u00eda que ver Perd\u00f3n por lo fuerte si promueven la igualdad en sus empresas o si permiten que sus hijas accedan a puestos de direcci\u00f3n o si dejan de utilizar lenguaje y actitudes machistas en su \u00e1mbito privado no lo creo el conservadurismo es justamente el que est\u00e1 cargado de misoginia racismo y clasismo las y los que queremos el bienestar del pueblo somos quienes estamos en condici\u00f3n de atender y promover los derechos de las mujeres por ello debe reconocerse Aunque algunos les moleste que el primero que hizo un gabinete paritario en la historia de M\u00e9xico se llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el que propuso una gobernadora para el banco de M\u00e9xico se llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el que por primera vez nombr\u00f3 una secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana se llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el que ha propuesto m\u00e1s mujeres a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y al consejo de la judicatura O a la direcci\u00f3n del Inegi se llama Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador si me permiten quiero cerrar habl\u00e1ndole a las j\u00f3venes aqu\u00ed estamos como gobiernos para protegerlas para apoyarlas y decirles que no est\u00e1n solas pero tambi\u00e9n que reflexionen sobre la necesidad de avanzar cada vez m\u00e1s en un M\u00e9xico con bienestar justicia y paz Ese es el mejor camino de reconocimiento a sus derechos y de su vida plena sin dejar de luchar y construir un M\u00e9xico de Justicia para las mujeres el D\u00eda Internacional de la mujer es para recordar en todos los \u00e1mbitos los derechos de las mujeres y coincidir que solo una sociedad con justicia y bienestar sin olvidar a las mujeres puede consolidar esos derechos esa tambi\u00e9n es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Muchas gracias la presidenta del instituto nacional de las mujeres doctora nadine Flora gasman silberman para uso de la palabra muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y gracias por darnos la bienvenida a este lugar m\u00e1gico de M\u00e9xico doctora Claudia sheinbaum doctora Olga S\u00e1nchez Cordero doctora Lorena Ortiz diputada Andrea Ch\u00e1vez Feliz cumplea\u00f1os maestra Victoria Rodr\u00edguez Ceja Hoy estamos presentes en este lugar principalmente las mujeres l\u00edderes de la transformaci\u00f3n las gobernadoras de Baja California Campeche Colima guerreros Tlaxcala y la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico que nos demostraron en el gran encuentro de mujeres por la transformaci\u00f3n que compartimos el sue\u00f1o de transformar las desigualdades en bienestar que somos miles de mujeres somos millones de mujeres estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n la secretarias y secretarios de estados que trabajan todos los d\u00edas por la igualdad las presidentas municipales diputadas federales y locales nuestras ministras de la suprema corte de justicia as\u00ed como mujeres l\u00edderes como la gobernadora del banco de M\u00e9xico y otras compa\u00f1eras de lucha los medios de comunicaci\u00f3n y que nos est\u00e1n viendo por las redes todas mujeres progresistas y feministas que hemos asumido como compromiso y fuerza ser parte de la cuarta transformaci\u00f3n para no dejar a nadie atr\u00e1s y no dejar a nadie afuera porque sabemos que nadie en nuestro pa\u00eds ha sido hist\u00f3ricamente m\u00e1s relegada y olvidada que las mujeres y las ni\u00f1as especialmente las mujeres ind\u00edgenas las pobres entre los pobres las desheredadas de la historia hasta ahora el 8 de marzo es una fecha para conmemorar las luchas por el avance de los derechos de todas las mujeres del camino andado por mujeres diversas que pelearon por el reconocimiento de cada derecho el derecho a votar por un salario justo el reconocimiento pleno de su calidad de ciudadanas a decidir sobre su cuerpo su sexualidad maternidad y placer y este d\u00eda hacemos un alto para recuperar nuestra memoria hist\u00f3rica la memoria de la historia de las mujeres para seguir orientando nuestras luchas pendientes y reconociendo nuestros logros colectivos y quiero dirigirme a todas las mujeres para decirles que compartimos su sentido de urgencia para cambiar las cosas que no est\u00e1n solas y que este gobierno est\u00e1 de su lado quiero reiterarles que la agenda por los derechos de las mujeres es nuestra agenda y que trabajamos todos los d\u00edas para construir una alianza entre todas porque en 2018 lleg\u00f3 el tiempo de las transformaciones estructurales y de ra\u00edz los tiempos de cambio cambiar radicalmente siglos de desigualdades es un esfuerzo constante cotidiano y colectivo con el que todo el gobierno estamos trabajando desde diferentes flancos para cerrar las brechas las enormes lagunas de desigualdad frutos de siglos de discriminaci\u00f3n abuso y violencia este gobierno transforma la desigualdad reduce la pobreza y mueve el pa\u00eds a trav\u00e9s de un modelo econ\u00f3mico y social que abre una era de redistribuci\u00f3n del bienestar en promedio 57% del total de los recursos de los programas prioritarios de gobierno han beneficiado directamente a millones de mujeres ni\u00f1as j\u00f3venes adultas mayores y personas con alguna condici\u00f3n de discapacidad son millones de mil mujeres cuyo ingreso ha aumentado su autonom\u00eda y ha mejorado la calidad de vida de y de sus familias en materia electoral y de representaci\u00f3n estamos viviendo desde 2019 lo que llamamos la paridad en acci\u00f3n gracias a las diputadas y senadoras que nos dieron la paridad en todo en todos los niveles en todos los \u00f3rdenes de gobierno actualmente la c\u00e1mara de diputados y diputados el senado de la Rep\u00fablica los 32 congresos locales tienen paridad y hay paridad en las comisiones en las presidencias de las comisiones en todo el pa\u00eds tenemos siete gobernadoras nunca hab\u00edan gobernado juntas tantas mujeres y se ve y se siente queridas cuatro ministras de la suprema corte y una gobernadora del banco de M\u00e9xico m\u00e1s mujeres en la vida p\u00fablica implica que hagamos visibles los problemas de exclusi\u00f3n y desigualdad que vivimos las mujeres implica ser propuestas para erradicar estos lastres seguida abriendo la brecha y sembrando derechos e igualdad porque la democracia paritaria solo tiene sentido para alcanzar la justicia social en el Instituto Nacional de las mujeres construimos igualdad para prevenir las violencias contamos el gobierno de M\u00e9xico con un modelo integral de prevenci\u00f3n primaria de las violencias contra las mujeres que establece estrategias y acciones orientadas a transformar los patrones socioculturales que las generan y que resume a\u00f1os de experiencia de las organizaciones y acci\u00f3n de de mujeres quienes con su movilizaci\u00f3n por igualdad y derechos abonan a la construcci\u00f3n de la paz aqu\u00ed en M\u00e9xico y en el mundo tan importante el d\u00eda de hoy en el mismo sentido impulsamos El Sistema Nacional de cuidados reconociendo el car\u00e1cter pol\u00edtico de los cuidados su aporte a la econom\u00eda nacional y al bienestar colectivos que son trabajos realizados hist\u00f3ricamente por las mujeres e hist\u00f3ricamente invisibilizados es una propuesta de articulaci\u00f3n de instituciones que atiende a grupos sociales prioritarios bajo los principios de sustentabilidad financiera universalidad y progresividad son apuestas transformadoras porque buscan revertir los efectos nocivos de los a\u00f1os de pol\u00edticas neoliberales que impusieron el imaginario de un individuo que no necesita m\u00e1s nosotras creemos que nuestro sistema Nacional de cuidados es un creador de cohesi\u00f3n Social es un restaurador de lazos sociales y es un motor de paz nuestro gobierno est\u00e1 trabajando para lograr un pa\u00eds m\u00e1s justo con las ni\u00f1as y mujeres que lo habitan donde sus palabras y sus sue\u00f1os cuenten donde su derecho a la educaci\u00f3n y a desarrollar sus talentos sean una realidad donde la violencia no interrumpa sus proyectos de vida donde las ni\u00f1as no sean esposas sino ni\u00f1as donde la sociedad asuma la parte de responsabilidades que le toca en relaci\u00f3n con los cuidados de las personas dependientes porque es justo y porque ser m\u00e1s igualitarios nos dar\u00e1 fuerza colectiva nos permitir\u00e1 crecer como pa\u00eds haci\u00e9ndonos mejores hoy 8 de marzo sigamos juntas y juntos porque las mujeres y ni\u00f1as de M\u00e9xico merecemos tener una vida plena en igualdad sin discriminaci\u00f3n ni violencias sin que interrumpan su libertad su crecimiento y sus proyectos de vida sigamos trabajando por una transformaci\u00f3n con y para las mujeres Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la diputada federal Andrea Ch\u00e1vez gracias saludo con mucho orgullo al presidente que nos devolvi\u00f3 la esperanza de saber que no est\u00e1bamos condenadas y condenados a elegir entre lo mismo y lo mismo gracias presidente tambi\u00e9n enviamos un saludo muy caluroso a una mujer valiente como la doctora Beatriz que ha sufrido los ataques m\u00e1s mis\u00f3ginos m\u00e1s ruines y mezquinos como cantaban paro Ochoa Sinaloense como mi mam\u00e1 mujer si te han crecido las ideas de ti van a decir cosas muy feas las luchas de hoy son los derechos de ma\u00f1ana estamos aqu\u00ed gracias a las batallas que tantas mujeres valientes dieron durante siglos tambi\u00e9n gracias a lo que fueron privilegios y poco a poco se est\u00e1n transformando en derechos el derecho a comer dignamente a nacer con acceso a servicios b\u00e1sicos al llegar a la universidad cuando una proviene de familia trabajadora el derecho de vivir en paz El ejemplo de Sor Juana nos ense\u00f1\u00f3 la trascendencia que tiene la palabra de mujer que este espacio sirva para honrar Y representar los dolores que nos trajeron aqu\u00ed si algo tuvieron en com\u00fan todas nuestras hero\u00ednas en las grandes transformaciones de M\u00e9xico es que impulsaron desde sus trincheras la revoluci\u00f3n de las conciencias como Gertrudis Bocanegra a quien descubrieron sirviendo como correo de las tropas Rebeldes y la torturaron para que revelara informaci\u00f3n nunca habl\u00f3 cu\u00e1nto compromiso se adquiere cuando las ideas est\u00e1n firmes y ancladas en la tierra como Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez que destin\u00f3 todo su esfuerzo durante la independencia a convencer e incidir en los corazones m\u00e1s nobles como Leona Vicario periodista quien entendi\u00f3 a la perfecci\u00f3n la importancia de poner la informaci\u00f3n al Servicio del pueblo tambi\u00e9n en la reforma con Margarita Maza republicana convencida perseguida por los conservadores en la revoluci\u00f3n como Carmen Serd\u00e1n quien empu\u00f1\u00f3 las armas para construir La Paz o Adela Velarde juarense revolucionaria se mostr\u00f3 que el impulso de las ideas no basta que se necesita la fuerza de la organizaci\u00f3n para lograr los cambios que anhelamos uno de ellos el voto con hermila Galindo emancipadora quien defendi\u00f3 que las mujeres tuvi\u00e9ramos el lugar que nos correspond\u00eda en el gran concierto social o do\u00f1a Elvia Carrillo Puerto El feminismo y la izquierda Siempre han caminado de la mano y uno de los ejemplos m\u00e1s notorios es el de la monja roja socialista que desde el sureste de la patria construy\u00f3 las bases para el voto femenino No hay manera denunciar a todas porque la lucha por la libertad de las mujeres es intr\u00ednsecamente pol\u00edtica masiva popular y no lo digo por aquellos que acaban de descubrir esta lucha de siglos y la utilizan como herramienta de golpeteo electoral sino porque en el neoliberalismo el patriarcado encontr\u00f3 al perfecto Aliado para perpe la desigualdad porque el neoliberalismo no s\u00f3lo privatiz\u00f3 los recursos naturales las empresas p\u00fablicas las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de la naci\u00f3n tambi\u00e9n privatiz\u00f3 la vida y el cuerpo de las mujeres para reducirnos al valor del capital cuando los salarios se precarizan cuando los brazos del Estado encargados de cuidar a su pueblo desaparecen y la corrupci\u00f3n estalla las m\u00e1s perjudicadas somos las mujeres tradicionalmente condenadas a cumplir esas tareas de cuidado en los hogares propios o ajenos a los que el estado no llega el combate contra la pobreza y contra la corrupci\u00f3n Es una herramienta Revolucionaria de la lucha contra la desigualdad de las mujeres si algo Es verdaderamente feminista en M\u00e9xico es combatir la pobreza y la desigualdad porque ambas tienen rostro de mujer hoy son millones de abuelitas como la m\u00eda que reciben su pensi\u00f3n despu\u00e9s de entregar su vida entera cuidar a su familia y a esta naci\u00f3n millones de j\u00f3venes empoderadas que construyen el futuro form\u00e1ndose con esfuerzo y talento las que reciben los cr\u00e9ditos a la palabra y pagan su cuota con esfuerzo pero sin demora y las que siembran vida para cosechar bienestar falta mucho pero los avances emergen hoy tenemos siete gobernadoras la misma cantidad de mujeres selectas en la historia de nuestro pa\u00eds desde que Do\u00f1a Griselda \u00c1lvarez encabez\u00f3 el gobierno de Colima Hoy somos tantas diputadas como diputados en el congreso acompa\u00f1adas de Las mujeres valientes de la diversidad el presupuesto que aprobamos fue el primero con perspectiva de g\u00e9nero Y por qu\u00e9 no si lo propuso el primer gobierno con gabinete paritario de la historia de M\u00e9xico para eso sirve la pol\u00edtica hacemos pol\u00edtica porque nos duelen las cosas porque nos duele ver a nuestra hermana acosada en el transporte p\u00fablico nos duele ver a nuestra madre preocupada porque la quincena no alcanza nos duele ver a las madres buscadoras en el desierto hacemos pol\u00edtica porque conocemos su esfuerzo natural su naturaleza transformadora pero la hacemos desde todos los espacios no solo desde los cargos p\u00fablicos desde que tengo memoria mi mam\u00e1 profesora de literatura infantil sub\u00eda sin rumbo a las inseguras rutas de Ciudad Ju\u00e1rez hablando con la gente de un proyecto que priorizaba a las y los m\u00e1s pobres contando con los deditos de su mano a todas las conciencias en las que hab\u00eda logrado depositar la semilla de la esperanza exactamente hoy se cumplen 25 a\u00f1os desde que esa se\u00f1ora incansable me regal\u00f3 la vida las mujeres en M\u00e9xico tenemos profundos Dolores que nos han llenado el coraz\u00f3n de heridas desde que nacimos como adolescente viv\u00eda el horror de la Absurda guerra contra el narco que enclav\u00f3 su nido en Ciudad Ju\u00e1rez con apenas 13 a\u00f1os sufr\u00eda el feminicidio de la madre de mi mejor amiga en la casa en la que yo jugaba todas las tardes su hija y yo nos encontr\u00e1bamos en la escuela tenemos historias para las que no alcanzan ning\u00fan Memorial tantos nombres y relatos que nunca terminar\u00edamos denunciar Pero tenemos la memoria viva y a flor de piel y nunca olvidaremos lo que sucedi\u00f3 en aquel campo algodonero en aquel Arroyo en aquel Cerro en aquella combi tenemos dolores tan profundos que jam\u00e1s se encontrar\u00e1n cicatriz pero no podemos desistir en este proceso de transformaci\u00f3n se abri\u00f3 una ventana democr\u00e1tica con un gobierno que no reprime que no justifica nuestras muertes como en el pasado con un gobierno al que se le pueden hacer cr\u00edticas leg\u00edtimas nuestra lucha es por una vida que merezca ser vivida Gracias a todas las morras que est\u00e1n en las calles construyendo una vida libre de violencia este d\u00eda conmemoramos las manos de mujeres que siembran que cuidan que alimentan que curan que labran los surcos y los caminos manos que administran que legislan que gobiernan manos migrantes que levantan a dos pa\u00edses con su esfuerzo manos an\u00f3nimas generosas y protectoras cuyos nombres no figuran en los libros de texto ni en la epopeya de la historia manos que nos trajeron hasta aqu\u00ed por ustedes por nosotras por las que fueron por las que ser\u00e1n hoy conmemoramos nuestra lucha por el bien de todas primero las pobres Muchas gracias [Aplausos] la gobernadora del banco de M\u00e9xico licenciada Victoria Rodr\u00edguez Ceja para uso de la palabra Muy buenos d\u00edas a todas a todos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias por esta recepci\u00f3n doctora Olga S\u00e1nchez Cordero presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores doctora Claudia sheinman pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestra loreta Ortiz ministra de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n licenciada Andrea Ch\u00e1vez Trevi\u00f1o diputada federal y doctora nadine gas Man silverman presidente del Instituto Nacional de las mujeres y distinguidas se\u00f1oras y se\u00f1ores que hoy nos acompa\u00f1an Es un honor para m\u00ed el haber sido invitada a dirigir a ustedes unas palabras en esta fecha tan especial en la cual reafirmamos el compromiso com\u00fan con el movimiento por la igualdad de g\u00e9nero y con la necesidad de seguir impulsando en todos los \u00e1mbitos la agenda en favor de los derechos de las mujeres quisiera iniciar esta conversaci\u00f3n haciendo notar que desde el inicio de este a\u00f1o la junta de gobierno del banco de M\u00e9xico que dise\u00f1a y dicta la pol\u00edtica monetaria de nuestro pa\u00eds tiene una caracter\u00edstica muy relevante esta mayoritariamente conformada por mujeres dentro de las 20 mayores econom\u00edas del mundo \u00fanicamente El Banco Central de Australia comparte esta caracter\u00edstica de nuestro instituto emisor M\u00e9xico es de las pocas econom\u00edas que conf\u00edan el poder adquisitivo de su moneda a un \u00f3rgano colegiado en donde las mujeres son mayor\u00eda vale la pena reflexionar sobre c\u00f3mo la evoluci\u00f3n de nuestra sociedad ha producido el actual configuraci\u00f3n de nuestra junta de gobierno sobre c\u00f3mo estos caminos se encuentran el banco de M\u00e9xico fundado en 1925 est\u00e1 cerca de celebrar su Centenario como el Instituto emisor de nuestro pa\u00eds en este \u00faltimo siglo el banco a trav\u00e9s de la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica monetaria ha sido un factor determinante en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en una econom\u00eda moderna integrada a los intercambios globales los historiadores coinciden que alrededor de 1953 y 1954 inicia en nuestro pa\u00eds el extenso periodo de expansi\u00f3n econ\u00f3mica que fue posteriormente conocido como el desarrollo estabilizador proceso en el cual el rol de nuestro Banco Central fue determinante al proveer de estabilidad y confianza a la econom\u00eda lo cual elev\u00f3 el nivel de bienestar de millones de mexicanos tal periodo de desarrollo econ\u00f3mico basado en un mercado interno vigoroso y en una s\u00f3lida estabilidad fiscal y monetaria fue precedido y es contempor\u00e1neo del movimiento social que buscaba alcanzar la igualdad de derechos para las mujeres emanado de los movimientos sociales de principios del siglo 20 la lucha por la igualdad de los derechos de las mujeres datas su origen formal en el primer congreso feminista de Yucat\u00e1n En 1916 este impulso se convirti\u00f3 en un im\u00e1n que atrajo otras causas sociales del M\u00e9xico de esa \u00e9poca y agrup\u00f3 a su alrededor a escritores artistas trabajadores campesinos y actores nuevos en la econom\u00eda y sociedad de ese momento adoptada sus demandas por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas quien presenta en su sexenio la iniciativa los esfuerzos del movimiento acaban concret\u00e1ndose el 17 de octubre de 1953 con la publicaci\u00f3n en el diario oficial de la Reforma constitucional que otorgaba luego de un complicado proceso el derecho al voto de las mujeres corresponde a las historiadoras reflexionar y arrojar luz sobre la coincidencia entre los grandes logros del movimiento por la igualdad de g\u00e9nero cristalizado en 1953 en los derechos plenos al voto de las mexicanas y el inicio del desarrollo estabilizador el m\u00e1s largo periodo de crecimiento y estabilidad econ\u00f3micos de la historia reciente de M\u00e9xico es posible afirmar que la igualdad pol\u00edtica econ\u00f3mica y de g\u00e9nero no solo determinan una sociedad m\u00e1s justa sino tambi\u00e9n una econom\u00eda m\u00e1s vigorosa y s\u00f3lida nuestra historia as\u00ed parece sugerirlo es muy importante que una econom\u00eda reconozca en todos sus \u00e1mbitos la labor de las mujeres y que tengamos derecho a la igualdad de Educaci\u00f3n empleo y oportunidades lo anterior es uno de los ingredientes necesarios para que contemos con un pa\u00eds con bienestar econ\u00f3mico cuya riqueza se reparta con mayor equidad hemos avanzado mucho como sociedad pero a\u00fan tenemos tarea pendiente los datos m\u00e1s recientes muestran que si bien las mujeres representan poco m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds de acuerdo con la encuesta Nacional de ocupaci\u00f3n y empleo correspondiente al cuarto trimestre de 2021 solo 45 d\u00e9cadas 100 mujeres en edad de trabajar est\u00e1n ejerciendo alg\u00fan empleo formal contrastando con 76 de cada 100 para el caso de la poblaci\u00f3n masculina tengo la comisi\u00f3n de que una de las herramientas m\u00e1s importantes para reducir la brecha econ\u00f3mica de g\u00e9nero es garantizar el acceso y la permanencia de la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n es un factor esencial para lograr la igualdad no solamente en el mercado laboral sino en los distintos aspectos de una sociedad moderna quiz\u00e1 eso es lo que ten\u00eda en mente Sor Juana cuando escrib\u00eda aquellos versos En qu\u00e9 te ofendo Cuando solo intento poner bellezas en mi entendimiento y no mi entendimiento En las bellezas la gran poetisa mexicana sugiere que el camino de la igualdad pasa tambi\u00e9n por la educaci\u00f3n por ese poner bellezas en mi entendimiento la imagen de Sor Juana est\u00e1 presente en un par de billetes emitidos por el banco de M\u00e9xico uno de ellos fue premiado en 2020 por su calidad y dise\u00f1o en una bella pieza que en el reverso refleja los bosques de encino y Oyamel que albergan a la mariposa monarca es una forma de honrar a esta mujer cuya vida y obra Son fuente de inspiraci\u00f3n y orgullo para muchas de nosotras la vida de Sor Juana una buena parte de ella transcurrida muy cerca de aqu\u00ed en el convento de San Jer\u00f3nimo es una lecci\u00f3n de esfuerzo y dedicaci\u00f3n a la vocaci\u00f3n personal que en mi caso ha sido el servicio p\u00fablico trabajar por la causa del bienestar com\u00fan esta bella labor ha implicado retos pero tambi\u00e9n oportunidades recuerdo por ejemplo que como directora de finanzas del sistema de transporte colectivo metro en el a\u00f1o 2004 esa empresa p\u00fablica tan importante para la vida diaria de mexicanas y mexicanos hab\u00eda ocasiones en que era yo la \u00fanica mujer en reuniones de planeaci\u00f3n con ingenieros operadores de las l\u00edneas los jefes de mantenimiento y talleres y los encargados de la vigilancia de la red tanto en el metro como en otras responsabilidades que he tenido el honor de atender el apoyo de mis compa\u00f1eras ha sido siempre un elemento de fortaleza por ello quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para reconocer hoy a todas las que comparten esta Pasi\u00f3n por servir al bien com\u00fan todas las aqu\u00ed presente presentes y especialmente aquellas que en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y en el banco de M\u00e9xico ahora dedican su vida al servicio p\u00fablico como todas nosotras ellas buscan construir un pa\u00eds y una sociedad m\u00e1s justos donde la igualdad de g\u00e9nero pero me nuestra cotidianidad hoy recordamos si rendimos homenaje al trabajo de las mujeres por la igualdad millones de mujeres en m\u00faltiples pa\u00edses a lo largo de los \u00faltimos dos siglos han luchado incluso hasta el l\u00edmite de ofrecer sus vidas para lograr una sociedad en donde el g\u00e9nero de una persona no sea motivo de discriminaci\u00f3n y que hombres y mujeres disfruten de los mismos derechos y oportunidades desde nuestro punto de observaci\u00f3n en el presente volteando hacia atr\u00e1s en la historia del movimiento por la igualdad de g\u00e9nero debemos reconocer que esta lucha ha tenido logros muy importantes y agradecer a quienes antes de nosotras lucharon para que pudi\u00e9ramos estar en donde nos encontramos ahora pero el reto es permanente y tiene m\u00faltiples espacios algunas nos toca empujar nuestra agenda com\u00fan desde el sector p\u00fablico algunas luchan desde la academia o desde las empresas algunas lo hacen desde los libros el arte los deportes m\u00faltiples otros \u00e1mbitos todas tenemos un objetivo com\u00fan una mejor sociedad en donde mujeres y hombres vivamos en igualdad Muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] amigas compa\u00f1eras me da mucho gusto participar en este acto de conmemoraci\u00f3n dedicada a las mujeres de M\u00e9xico y del mundo creo coincidir con lo que aqu\u00ed se ha dicho se han expresado con mucha claridad ideas sobre la importancia de la igualdad y escucho tambi\u00e9n que hay conciencia en seguir incluyendo la igualdad econ\u00f3mica y social en el proceso de conquista de los derechos de las mujeres esto es importante porque No se podr\u00eda hablar solo de la libertad de la igualdad de g\u00e9nero o de la igualdad ante la ley o ante Dios sino tenemos presente la igualdad econ\u00f3mica y social como algo fundamental como algo central antes en la Ciencia Social Eso era lo b\u00e1sico la lucha por la igualdad econ\u00f3mica y social y se fueron creando nuevos derechos y Esto fue enriqueciendo el proceso para alcanzar vivir en sociedades m\u00e1s justas de igualitarias pero no debemos de olvidar que es es fundamental b\u00e1sico luchar por la igualdad econ\u00f3mica y social luchar en contra de la opresi\u00f3n luchar en contra de la explotaci\u00f3n luchar en contra del racismo del clasismo de la discriminaci\u00f3n el procurar que no haya la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que existe desgraciadamente en nuestro pa\u00eds y en el mundo desde hace muchos a\u00f1os los dirigentes sociales pol\u00edticos m\u00e1s importantes del pa\u00eds se han propuesto el que vivamos en una sociedad justa e igualitaria recordemos los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos uno de sus planteamientos era que se moderar\u00e1 a la indigencia y la opulencia que hubiese igualdad Y eso lo tenemos que seguir enarbolando como nuestra principal bandera en la lucha por la justicia no quedarnos solo en el discurso no quedarnos en La ret\u00f3rica en los nuevos t\u00e9rminos las nuevas palabras los nuevos conceptos las modas sino transformar la realidad buscando que no haya tanta desigualdad en nuestro pa\u00eds por eso celebro que en todos los programas de bienestar se est\u00e1 incluyendo a mujeres porque Lo cierto es que nosotros luchamos por hombres y mujeres siempre y en el prop\u00f3sito de alcanzar una sociedad m\u00e1s justa pues vamos abajo [M\u00fasica] a trabajar por los m\u00e1s pobres por la gente m\u00e1s necesitada y ah\u00ed se atiende a hombres y a mujeres Aqu\u00ed tengo unos datos en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro 58.7 son mujeres en la pensi\u00f3n para adultos mayores 55.9% son mujeres las que se benefician en las becas para ni\u00f1as ni\u00f1os de madres trabajadoras 50.8 son mujeres en las becas en general del sistema Benito Ju\u00e1rez 68.8 de las beneficiarias mujeres educaci\u00f3n media superior 51.8 estudiantes mujeres en j\u00f3venes escribiendo el futuro 55.4 mujeres tandas para el bienestar 70 por ciento mujeres bueno en actividades que antes pues solo se destinaban a los hombres o no se tomaba en cuenta el trabajo de las mujeres porque la mujer siempre ha trabajado tambi\u00e9n en el campo hasta la fecha si uno se traslada de aqu\u00ed a Veracruz por carretera puede ser un domingo y ah\u00ed est\u00e1n en los campos de Tlaxcala de Puebla trabajando ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres trabajando la tierra entonces por eso en el programa sembrando vida 31% mujeres las beneficiarias de los programas de fertilizaci\u00f3n [M\u00fasica] 35% mujeres esto es muy importante y demuestra que estamos atendiendo a quienes m\u00e1s lo necesitan y ayudando desde abajo a hombres y mujeres y tambi\u00e9n pues hemos aportado todos los que estamos aqu\u00ed mujeres y hombres hemos aportado para que se garanticen los derechos pol\u00edticos de las mujeres que haya m\u00e1s participaci\u00f3n de las mujeres en todos los niveles de gobierno en [M\u00fasica] todas las instituciones del estado mexicano comentaba yo con la doctora Olga S\u00e1nchez Cordero de que este es un proceso relativamente nuevo de cuando mucho veinte a\u00f1os a la fecha y hemos construido hemos contribuido en ese proceso de distintas maneras y por eso podemos decir que Como M\u00e9xico no hay dos en Am\u00e9rica en cuanto a participaci\u00f3n de las mujeres en las decisiones p\u00fablicas no hay otro pa\u00eds en toda Am\u00e9rica con tantas mujeres en puestos de administraci\u00f3n o en puestos de representaci\u00f3n pol\u00edtica en ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica y nuestro pa\u00eds es de los m\u00e1s avanzados del mundo en cuanto a la participaci\u00f3n de las mujeres y esto lo hemos logrado en los \u00faltimos tiempos Y aunque todos han participado La Vanguardia de este movimiento se ha mantenido siempre en la izquierda Por eso tenemos que seguir adelante luchando por la igualdad econ\u00f3mica y social luchando por los derechos de la mujer por la igualdad de g\u00e9nero y [M\u00fasica] manteniendo nuestros principios nuestros ideales de no mentir No robar no traicionar a nuestro pueblo ideales que tienen que ver desde luego con el combatir la corrupci\u00f3n del no permitir la impunidad el que podamos garantizar la paz la tranquilidad como lo estamos haciendo c\u00f3mo se trabaja todos los d\u00edas desde muy temprano las mujeres compa\u00f1eras gobernadoras los gobernadores que desde muy temprano est\u00e1n en las mesas de paz recibiendo los reportes sobre delitos y tomando decisiones como lo hacemos aqu\u00ed todos los d\u00edas con la coordinaci\u00f3n de Rosa Isela Rodr\u00edguez buscando reducir la violencia que podamos garantizar La Paz sin represi\u00f3n sin masacres sin violaci\u00f3n de los Derechos Humanos eso es un orgullo nosotros no somos represores No seremos nunca represores nosotros Siempre vamos a estar de lado del partido de las libertades y de la fraternidad Me da much\u00edsimo gusto estar con ustedes y vamos a seguir trabajando juntos para que las cosas mejoren sigan mejorando nuestro pa\u00eds Yo estoy optimista porque se va avanzando vamos avanzando el proceso de transformaci\u00f3n con la revoluci\u00f3n de las conciencias est\u00e1 cambiando mucho mucho mucho mucho mucho como nunca la mentalidad de nuestro pueblo y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo estoy [M\u00fasica] muy seguro de que se van a establecer las bases de la transformaci\u00f3n y que ya no va a haber lugar a retrocesos ya no se va a poder retrogradar en M\u00e9xico Siempre vamos a ir avanzando cada vez m\u00e1s en lograr la igualdad de hombres y de mujeres y la igualdad econ\u00f3mica y social y un abrazo muy fraterno cari\u00f1oso y felicidades [Aplausos] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandantes supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:41.701180"
}