{
    "video_id": "uxm2-ecAt8w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uxm2-ecAt8w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxFyV5WtT52L8jI5kHK_muIlDvyQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uxm2-ecAt8w",
    "video_title": "Consolidar sistema de salud es prioridad del Gobierno de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10488,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1164.47,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.65,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1178.0,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1194.41,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1204.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1457.53,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1577.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Bueno hoy vamos a",
            "start": 1584.779,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tratar dos temas vamos a informar sobre",
            "start": 1587.299,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds y",
            "start": 1591.7,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre seguridad p\u00fablica",
            "start": 1596.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hoy martes",
            "start": 1601.34,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1606.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a iniciar con el tema de salud",
            "start": 1613.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 1616.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer nos ayuda a introducir",
            "start": 1618.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1625.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y d\u00edas Buenos d\u00edas tengan",
            "start": 1628.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes en el pulso de la",
            "start": 1631.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salud Hoy iniciamos el el tres",
            "start": 1634.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informando a la poblaci\u00f3n mexicana Cu\u00e1l",
            "start": 1637.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es el estado que guarda la pandemia",
            "start": 1640.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derivada del sars al cabo de 12 semanas",
            "start": 1641.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de contagios que aumentaron los",
            "start": 1646.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contagios y que comunicar\u00e1 el",
            "start": 1649.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "subsecretario Hugo L\u00f3pez gatell y el",
            "start": 1652.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "maestro Zo\u00e9 Robledo les informar\u00e1 C\u00f3mo",
            "start": 1654.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va la implementaci\u00f3n del plan Ims",
            "start": 1657.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar 2023 en el pa\u00eds para atender a",
            "start": 1660.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin seguridad social as\u00ed",
            "start": 1663.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mismo el programa de m\u00e9dicos cubanos la",
            "start": 1666.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "convocatoria de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 1669.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y finalmente la",
            "start": 1671.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "compra consolidada que se realiz\u00f3 en de",
            "start": 1673.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "equipamiento para diez estados",
            "start": 1677.179,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "descuento con permiso",
            "start": 1680.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas secretarios secretarios",
            "start": 1687.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comandante colegas muy buenos d\u00edas de",
            "start": 1689.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "forma muy concreta informo que la",
            "start": 1693.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pandemia de covid 19 en M\u00e9xico contin\u00faa",
            "start": 1695.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como ya mencion\u00f3 el doctor Alcocer a la",
            "start": 1698.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alza doce semanas consecutivas y podemos",
            "start": 1700.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ver la primera imagen de los casos",
            "start": 1703.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estimados n\u00f3tese que hemos puesto aqu\u00ed",
            "start": 1705.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las semanas uno y dos del a\u00f1o que",
            "start": 1707.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habitualmente no consideramos hasta que",
            "start": 1710.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cierra el ciclo de informaci\u00f3n dos",
            "start": 1713.059,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "semanas despu\u00e9s pero las ponemos porque",
            "start": 1714.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "muestran esta tendencia continua de alza",
            "start": 1716.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin embargo la noticia positiva como lo",
            "start": 1720.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ha sido en toda esta",
            "start": 1723.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ola reciente y en la ola anterior es que",
            "start": 1725.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay un gran contraste entre casos que",
            "start": 1728.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siguen en aumento y un leve aumento de",
            "start": 1731.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las hospitalizaciones y las defunciones",
            "start": 1734.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una y otra vez explicamos que esto",
            "start": 1736.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiere decir el efecto positivo de la",
            "start": 1738.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inmunidad de la protecci\u00f3n que brindan",
            "start": 1741.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "principalmente las vacunas y hacen que",
            "start": 1743.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la enfermedad ya sea menos grave 8% es",
            "start": 1746.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria en Camas",
            "start": 1750.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generales y tres por ciento en camas de",
            "start": 1751.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terapia intensiva o equivalente Y por",
            "start": 1754.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "\u00faltimo las defunciones tambi\u00e9n se ve una",
            "start": 1757.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n pr\u00e1cticamente m\u00ednima",
            "start": 1760.779,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "Comparado con cualquiera de las olas",
            "start": 1763.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "previas y es el resultado Igualmente de",
            "start": 1765.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "El Efecto positivo de la vacuna en la",
            "start": 1768.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las personas Muchas",
            "start": 1771.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1773.6,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1781.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "presidente secretaria secretarios",
            "start": 1783.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "colegas En 2022 el IMS bienestar Dej\u00f3 de",
            "start": 1785.38,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ser un programa ahora es un organismo",
            "start": 1790.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablico descentralizado llamado a ser el",
            "start": 1791.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n con mayor capacidad para",
            "start": 1794.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1796.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social y de esa poblaci\u00f3n Ese Conjunto",
            "start": 1798.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "grande en las treinta y dos entidades",
            "start": 1802.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "federativas de acuerdo con Inegi es de",
            "start": 1804.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "65 millones seiscientas cuatro mil",
            "start": 1807.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas que no cuentan con seguridad",
            "start": 1810.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social de esta poblaci\u00f3n once millones",
            "start": 1812.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta y ocho mil ya se",
            "start": 1815.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atienden en el IMSS bienestar en el",
            "start": 1817.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "programa que existe desde 1979 y que",
            "start": 1819.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 como Ims coplanar otros 22",
            "start": 1822.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "millones 370.000 personas reciben",
            "start": 1825.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en servicios estatales de salud",
            "start": 1828.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y 31 millones y medio de personas",
            "start": 1831.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manifestaron en la en el \u00faltimo censo no",
            "start": 1833.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tener afiliaci\u00f3n alg\u00fan servicio de salud",
            "start": 1835.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Esa es la meta alcanzar a esos 65",
            "start": 1837.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "punto seis millones de mexicanas y",
            "start": 1841.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicanos que no cuentan con seguridad",
            "start": 1843.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "social en la siguiente vemos todo el",
            "start": 1844.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proceso de lo que llevamos C\u00f3mo",
            "start": 1847.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciamos Y a d\u00f3nde queremos llegar en",
            "start": 1849.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la etapa inicial once punto seis",
            "start": 1851.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "millones de personas que coment\u00e1bamos ya",
            "start": 1853.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eran atendidas por el programa IMSS",
            "start": 1856.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar en el al cierre del dos como",
            "start": 1859.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lo informamos aqu\u00ed llegamos a 21.8",
            "start": 1862.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones de personas con los nueve",
            "start": 1866.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estados en donde se implement\u00f3 el",
            "start": 1869.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proceso de transferencia de los",
            "start": 1872.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios hacia el IMSS bienestar con",
            "start": 1874.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa",
            "start": 1876.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Baja California Sur Campeche Veracruz y",
            "start": 1879.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Guerrero se sumaron diez punto un",
            "start": 1881.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "millones m\u00e1s de personas con lo que",
            "start": 1883.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegamos al treinta y tres punto tres",
            "start": 1885.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ciento de la meta total de 65",
            "start": 1888.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones Cu\u00e1l es el plan para este",
            "start": 1890.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "primer trimestre del 2023",
            "start": 1894.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llegar a ocho estados m\u00e1s Michoac\u00e1n",
            "start": 1897.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Morelos Oaxaca San Luis Potos\u00ed Zacatecas",
            "start": 1900.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo Quintana Roo y Tamaulipas con",
            "start": 1904.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso alcanzar\u00edamos a 35 31.5 millones de",
            "start": 1907.159,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "mexicanas y de mexicanos y un 48% de",
            "start": 1911.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestra de nuestra meta para el segundo",
            "start": 1915.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trimestre del 2023",
            "start": 1918.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "implementaremos el programa en cuatro",
            "start": 1921.34,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s en Chiapas en Tabasco en",
            "start": 1923.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Baja California y en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1926.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con lo que se incrementar\u00edan ocho punto",
            "start": 1928.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siete millones de personas llegar\u00edamos a",
            "start": 1930.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cuarenta punto tres y un 61% de nuestra",
            "start": 1933.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "meta est\u00e1n por definirse los estados de",
            "start": 1937.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Puebla y Aguascalientes Con quienes",
            "start": 1940.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hemos tenido ya conversaciones con la",
            "start": 1942.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "gobernadora de Aguascalientes el",
            "start": 1944.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobernador de de Puebla y sus y sus",
            "start": 1946.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "equipos y dos estados que tienen",
            "start": 1948.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actualmente proceso electoral y que",
            "start": 1951.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tendremos que esperar a el cambio de esa",
            "start": 1953.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para hacer el el",
            "start": 1956.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "planteamiento hay siete estados en donde",
            "start": 1957.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se han no pasara la federalizaci\u00f3n que",
            "start": 1959.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son Durango Yucat\u00e1n Chihuahua Jalisco",
            "start": 1963.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n Guanajuato y Quer\u00e9taro que se",
            "start": 1966.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mantienen ellos en la atenci\u00f3n de la",
            "start": 1968.899,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1971.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "social agradecemos mucho a los",
            "start": 1973.059,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernadores Marina del Pilar al",
            "start": 1975.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gobernador rutilio Escand\u00f3n Carlos",
            "start": 1977.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Merino que han tomado esta importante",
            "start": 1978.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n al resto de los estados que",
            "start": 1981.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decidieron quedarse fuera de la",
            "start": 1983.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n y del plan de bienestar",
            "start": 1985.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que atender\u00e1n a once punto nueve",
            "start": 1987.88,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "millones de personas sin seguridad",
            "start": 1990.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "social cifras similar a la que",
            "start": 1992.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "actualmente atiende ya el IMS bienestar",
            "start": 1994.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se les transferir\u00e1n sus participaciones",
            "start": 1995.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como corresponde por por ley Ese es el",
            "start": 1998.26,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "plan de 2023 y este es el cronograma que",
            "start": 2002.32,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "tenemos estado por estado hasta junio de",
            "start": 2005.019,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o con la Ciudad de M\u00e9xico en la",
            "start": 2010.899,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos un informe sobre el",
            "start": 2014.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tema del programa de m\u00e9dicos",
            "start": 2017.919,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2019.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cubanos tenemos la llegada el pr\u00f3ximo 27",
            "start": 2020.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de enero de 124 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2023.86,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s",
            "start": 2027.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1n a nuestro pa\u00eds y ser\u00e1n",
            "start": 2029.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "designados a hospitales de doce",
            "start": 2033.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entidades en donde antes no hab\u00eda",
            "start": 2035.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialistas en Guerrero Colima",
            "start": 2037.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Michoac\u00e1n Morelos Oaxaca",
            "start": 2039.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Campeche Veracruz Nayarit Baja",
            "start": 2041.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "California Zacatecas y Sonora la",
            "start": 2043.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "siguiente con esto estamos llegando a",
            "start": 2046.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "una a la conclusi\u00f3n de una primera etapa",
            "start": 2048.099,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con servicios m\u00e9dicos cubanos que vamos",
            "start": 2050.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a ampliar pero que que se concreta con",
            "start": 2051.879,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "610 m\u00e9dicos con esta llegada m\u00e1s los 490",
            "start": 2055.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ya estaban trabajando en nuestro",
            "start": 2060.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son principalmente de Las",
            "start": 2061.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "especialidades de Medicina interna",
            "start": 2064.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda cirug\u00eda general medicina",
            "start": 2065.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "familiar oftalmolog\u00eda",
            "start": 2067.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nefrolog\u00eda otorrinos m\u00e9dicos",
            "start": 2069.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "intensivistas cardi\u00f3logos traumat\u00f3logos",
            "start": 2072.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos y neur\u00f3logos y neur\u00f3logas",
            "start": 2075.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ya atendiendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2077.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "insisto en estos lugares de alta",
            "start": 2080.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n Donde antes no hab\u00eda m\u00e9dicos",
            "start": 2082.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n prevemos la",
            "start": 2085.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegada de m\u00e9dicos generales integrales",
            "start": 2086.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que es un equivalente a medicina",
            "start": 2089.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "familiar en nuestro pa\u00eds finalmente",
            "start": 2091.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tenemos la los resultados de la",
            "start": 2094.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "convocatoria que lanzamos el a\u00f1o pasado",
            "start": 2097.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que justamente",
            "start": 2100.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concluye concluye hoy Perd\u00f3n empez\u00f3 en",
            "start": 2102.78,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "enero el tres de enero de este a\u00f1o",
            "start": 2105.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concluye el d\u00eda de hoy a las doce de la",
            "start": 2106.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "noche Hasta el momento hemos recibido",
            "start": 2108.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dieciocho mil cuatrocientos ochenta y",
            "start": 2110.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tres solicitudes Esto es para medicina",
            "start": 2112.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 2114.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 2117.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "licenciadas enfermer\u00eda que estamos",
            "start": 2119.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "contratando para Nayarit Tlaxcala Baja",
            "start": 2121.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "California Sur Sonora y Campeche para",
            "start": 2124.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cubrir tambi\u00e9n los turnos en estas",
            "start": 2127.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entidades que las unidades de primer",
            "start": 2130.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nivel y tambi\u00e9n algunos hospitales no",
            "start": 2133.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cubr\u00edan los turnos en medicina general y",
            "start": 2135.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente informarles del proceso que",
            "start": 2138.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima ocasi\u00f3n que estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 2141.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en 2022 informamos sobre un proceso que",
            "start": 2142.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda lanzado junto con insavi en",
            "start": 2145.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diciembre para la compra consolidada de",
            "start": 2148.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico en diez estados fue un",
            "start": 2150.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ejercicio de dos mil noventa y dos",
            "start": 2155.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos con los que se",
            "start": 2157.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "adquirieron",
            "start": 2159.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "34.883 piezas de equipamiento entre las",
            "start": 2160.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que destacan camas cl\u00ednicas",
            "start": 2164.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hospitalarias microscopios de",
            "start": 2166.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oftalmolog\u00eda ultrason\u00f3grafos carros",
            "start": 2168.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "rojos monitores de signos vitales",
            "start": 2169.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidades de radiolog\u00eda ventiladores de",
            "start": 2172.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "traslado pedi\u00e1tricos y tambi\u00e9n de",
            "start": 2174.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adultos son equipos para Baja California",
            "start": 2177.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Sur Campeche Guerrero Michoac\u00e1n Morelos",
            "start": 2180.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Oaxaca San Luis Potos\u00ed Sinaloa Veracruz",
            "start": 2182.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y Zacatecas que ya han empezado a llegar",
            "start": 2185.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el 71% del equipo ya est\u00e1 en las",
            "start": 2187.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidades que corresponde y el resto",
            "start": 2190.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 llegando en los pr\u00f3ximos dos doce",
            "start": 2192.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas es cuanto por mi parte se\u00f1or",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 2196.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2203.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas vamos a empezar con el",
            "start": 2209.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "informe de seguridad conjunto del tres",
            "start": 2212.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al diecis\u00e9is de enero Este es el estado",
            "start": 2215.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de fuerza en el que el anterior por",
            "start": 2217.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "favor que se tiene actualmente",
            "start": 2220.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desplegado ahorita en el territorio",
            "start": 2222.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2224.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "239,372 elementos de los cuales el 75%",
            "start": 2226.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es el operativo y el 25 restantes",
            "start": 2230.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "59.891 son los el apoyo log\u00edstico para",
            "start": 2234.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que operen estos la que sigue",
            "start": 2237.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal desplegado ahorita de estas",
            "start": 2240.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siete eventos hay",
            "start": 2243.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "23.490 lo vamos a estar viendo uno por",
            "start": 2246.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "uno la que sigue en el mantenimiento en",
            "start": 2249.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado de derecho en la mar en el aire y",
            "start": 2252.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en la tierra por parte de esta",
            "start": 2254.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda se llevaron a cabo en el mar",
            "start": 2256.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "250 operaciones en el aire 190 y en la",
            "start": 2258.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tierra 170 operaciones desplegados nueve",
            "start": 2263.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mil novecientos elementos la",
            "start": 2267.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sigue en la protecci\u00f3n mar\u00edtima y",
            "start": 2269.579,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "portuaria me refiero a la seguridad en",
            "start": 2271.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los puertos se llevaron a cabo",
            "start": 2273.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "inspecciones o como lo podemos ver de",
            "start": 2276.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 2279.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "41.850 personas",
            "start": 2280.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "123.600 contenedores catorce mil buques",
            "start": 2283.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o embarcaciones trescientas diez maletas",
            "start": 2287.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y paqueter\u00edas 17,000 inspecciones a",
            "start": 2290.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buques con drones submarinos fueron a",
            "start": 2293.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seis se aseguraron dos contenedores con",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "posible metanfetamina se est\u00e1n haciendo",
            "start": 2298.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Las evaluaciones para ver si es o no",
            "start": 2301.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "metanfetamina c en su momento se dar\u00e1 la",
            "start": 2304.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hay 1700 personas",
            "start": 2308.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desplegadas ah\u00ed en la que sigue",
            "start": 2310.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aduana mar\u00edtimas portuarias ya se hizo",
            "start": 2313.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la la licitaci\u00f3n se van a adquirir 173",
            "start": 2316.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "equipos de revisi\u00f3n no intrusivo con una",
            "start": 2320.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de ocho mil setenta y cuatro",
            "start": 2323.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos estas son los los",
            "start": 2325.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "equipos que se van a comprar como se ve",
            "start": 2329.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y qu\u00e9 vamos a tener con esto pues",
            "start": 2331.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde luego incrementar la capacidad de",
            "start": 2333.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y detecci\u00f3n no intrusiva en",
            "start": 2336.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y lo que se gan\u00f3 tambi\u00e9n es",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una migraci\u00f3n de tecnolog\u00eda de rayos",
            "start": 2341.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "gama a rayos x esto nos va a dar mayor",
            "start": 2343.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguridad y mayor profundidad en la",
            "start": 2346.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "revisiones aqu\u00ed lo podemos ver son 16",
            "start": 2349.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aduanas mar\u00edtimas dos interiores tenemos",
            "start": 2351.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desplegados nosotros doscientos noventa",
            "start": 2355.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos de la Marina Y dos mil ciento",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "noventa y cuatro civiles la que sigue",
            "start": 2361.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por favor en lo que se refiere al",
            "start": 2363.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2365.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acciones que se dieron en este periodo a",
            "start": 2367.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "acciones y apoyos fueron 63 apoyos",
            "start": 2371.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos dieciocho ayudas a migraci\u00f3n los",
            "start": 2374.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no inadmitidos fueron quinientos",
            "start": 2377.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuarenta personas",
            "start": 2379.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recorrido de seguridad doscientos",
            "start": 2380.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "noventa inspecciones a maletas aeronaves",
            "start": 2383.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en total nueve mil trescientos tenemos",
            "start": 2385.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desplegados ah\u00ed mil quinientos elementos",
            "start": 2387.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en tres ocasiones se inici\u00f3 el protocolo",
            "start": 2390.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por alertamiento de sustancias",
            "start": 2393.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "explosivas activ\u00e1ndose el equipo de",
            "start": 2395.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n",
            "start": 2398.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de los medios que se cuentan Pues el",
            "start": 2400.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Binomio canino canino detector de",
            "start": 2403.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "explosivos equipo de detecci\u00f3n de",
            "start": 2405.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sustancias explosivas y un equipo de",
            "start": 2407.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis la que sigue por favor en lo",
            "start": 2409.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que se refiere a uso de inteligencia se",
            "start": 2412.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias a la inteligencia en Atizap\u00e1n de",
            "start": 2415.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Zaragoza se detuvo a una persona con",
            "start": 2418.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apoyo de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2420.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a Jos\u00e9 N el jefe Regional del",
            "start": 2421.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cartel de las Beltr\u00e1n Leyva en el estado",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n es uno de los diez m\u00e1s",
            "start": 2427.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buscados por el FBI en Guadalajara ja",
            "start": 2430.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personal tambi\u00e9n de esta secretar\u00eda en",
            "start": 2433.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general del",
            "start": 2435.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado se detuvo a Mar\u00eda Jos\u00e9 N tambi\u00e9n",
            "start": 2437.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integrante de la organizaci\u00f3n delictiva",
            "start": 2441.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la plaza la que sigue",
            "start": 2442.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el evento relevante es aseguramientos de",
            "start": 2445.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "armas del tres al diecis\u00e9is de enero se",
            "start": 2448.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dieron en Playa del Carmen en Cajeme en",
            "start": 2450.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Acapulco en Ixtapa Zihuatanejo",
            "start": 2453.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nuevamente en Cajeme en Canc\u00fan con un",
            "start": 2455.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "total de veintiocho armas",
            "start": 2457.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dos mil cartuchos seis granadas",
            "start": 2459.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y seis ponchallantas",
            "start": 2462.06,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "siete veh\u00edculos ochenta kilogramos de",
            "start": 2464.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marihuana y sesenta y cuatro mil",
            "start": 2466.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "novecientos dosis de metanfetaminas la",
            "start": 2468.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere tambi\u00e9n a",
            "start": 2471.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agresiones Tuvimos una agresi\u00f3n en",
            "start": 2473.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Guaymas Sonora desgraciadamente falleci\u00f3",
            "start": 2476.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un elemento de la marina cinco elementos",
            "start": 2478.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospitalizados se logr\u00f3 la detenci\u00f3n del",
            "start": 2481.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personal que fue nos agredi\u00f3 tres",
            "start": 2485.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "detenidos dos armas largas un arma corta",
            "start": 2487.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quinientas dosis de marihuana y mil",
            "start": 2490.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta y cinco dosis de",
            "start": 2492.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cristal la que sigue",
            "start": 2494.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere aparecieron de",
            "start": 2496.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de rescate salvaguarda de la",
            "start": 2498.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vida humana en la mar se tienen con",
            "start": 2500.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "treinta y tres estaciones navales de",
            "start": 2502.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate 22 en el oc\u00e9ano",
            "start": 2504.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y once en el golfo de M\u00e9xico y",
            "start": 2507.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como un equipo de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2509.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "urbano se dieron apoyo a dos mil",
            "start": 2511.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trescientas personas 950 operaciones de",
            "start": 2515.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recorridos y tambi\u00e9n con el cierre de",
            "start": 2517.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las operaciones de salvavidas invierno",
            "start": 2520.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2022 se dieron treinta y tres rescates",
            "start": 2523.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de personas y 250 apoyos m\u00e9dicos la",
            "start": 2525.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional cuenta",
            "start": 2529.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y",
            "start": 2530.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rescate cuatro centros regionales y",
            "start": 2533.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diecinueve subcentros dieron apoyo a 47",
            "start": 2536.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas y un accidente a\u00e9reo atendido",
            "start": 2539.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en total dos mil cuatrocientos elementos",
            "start": 2542.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desplegados la que sigue",
            "start": 2544.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la seguridad en",
            "start": 2547.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el Ferrocarril interoce\u00e1nico del istmo",
            "start": 2549.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec tenemos desplegados en",
            "start": 2551.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las tres v\u00edas que se est\u00e1n rehabilitando",
            "start": 2553.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuatro mil trescientos elementos para la",
            "start": 2555.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "seguridad en los trabajos que se est\u00e1n",
            "start": 2558.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "haciendo ah\u00ed la que sigue",
            "start": 2561.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere atenci\u00f3n al covid",
            "start": 2565.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el plan de n3 plan de guardia nacional y",
            "start": 2568.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "plan Marina hay tres mil cuatrocientos",
            "start": 2570.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "elementos desplegados se atendieron en",
            "start": 2572.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "instalaciones tanto de la secretar\u00eda de",
            "start": 2576.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la defensa nacional como a la Secretar\u00eda",
            "start": 2578.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de Marina 581 personas ocho mil",
            "start": 2580.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seiscientos noventa y tres vacunas",
            "start": 2584.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra el covid 19 aplicadas y desde",
            "start": 2585.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "luego no hubo arribo de vacunas ni",
            "start": 2589.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacunas distribuidas les cedo la palabra",
            "start": 2591.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or general",
            "start": 2593.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2601.02,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "continuamos con el informe adelante por",
            "start": 2602.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed tenemos en cuanto a la",
            "start": 2604.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guardia Nacional los efectivos que",
            "start": 2608.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se reclutaron el efectivo que ten\u00edamos",
            "start": 2611.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "en el 2019 en el 2020 el 21 en este a\u00f1o",
            "start": 2615.339,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "tenemos un total de",
            "start": 2620.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "128.233 elementos de la guardia nacional",
            "start": 2625.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerados para este a\u00f1o el",
            "start": 2629.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reclutamiento",
            "start": 2633.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el a\u00f1o pasado reclutamiento de",
            "start": 2634.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Diez mil En comparaci\u00f3n con lo que vamos",
            "start": 2638.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a hacer este a\u00f1o esta fuerza de",
            "start": 2641.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "128.233 elementos la vamos a llevar",
            "start": 2645.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2648.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "141.656 elementos reclutando en este",
            "start": 2651.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "2023 a 13.4",
            "start": 2655.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "elementos hombres y mujeres que se",
            "start": 2659.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n a la guardia nacional",
            "start": 2662.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para para el programa el proyecto como",
            "start": 2665.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo ven es de de llegar a ciento",
            "start": 2670.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres mil seiscientos once",
            "start": 2672.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "elementos Tendremos una fuerza operativa",
            "start": 2675.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 132 mil ciento cinco y una fuerza",
            "start": 2678.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "administrativa de veinte mil quinientos",
            "start": 2681.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "seis adelante por favor",
            "start": 2683.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en cuanto a construcciones tenemos",
            "start": 2685.68,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "255 compa\u00f1\u00edas ya terminadas 86 est\u00e1n en",
            "start": 2689.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el proceso de",
            "start": 2694.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n 153 est\u00e1n por iniciar y ya ya",
            "start": 2695.94,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "tienen los cien espacios asignados por",
            "start": 2702.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito a la guardia nacional para",
            "start": 2704.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tener un total de quinientas noventa y",
            "start": 2707.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cuatro compa\u00f1\u00edas desplegadas atendiendo",
            "start": 2710.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la seguridad de la ciudadan\u00eda y sesenta",
            "start": 2713.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y tres construcciones di que son las",
            "start": 2716.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales que ahorita hay",
            "start": 2719.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siete en construcci\u00f3n las coordinaciones",
            "start": 2722.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Batall\u00f3n que hay quince en",
            "start": 2724.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y cinco unidades",
            "start": 2726.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habitacionales adelante por favor",
            "start": 2728.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en cuanto apoyos que ha brindado la",
            "start": 2731.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "guardia nacional en el \u00e1mbito de la",
            "start": 2734.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad est\u00e1 la secretar\u00eda del",
            "start": 2736.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "bienestar en la dispersi\u00f3n de los de los",
            "start": 2738.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos para los programas sociales",
            "start": 2740.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donde ha participado mil seiscientos",
            "start": 2742.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "veintiocho elementos en el traslado de",
            "start": 2745.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "detenidos en los diferentes eferesos y",
            "start": 2750.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en los cerezos Se realizaron nueve",
            "start": 2753.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "traslados o dos a\u00e9reos",
            "start": 2756.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1.373 detenidos que fueron enviados a",
            "start": 2760.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "otros reclusorios participando 545",
            "start": 2764.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "efectivos de la guardia en el plan",
            "start": 2768.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad de invierno 22 23",
            "start": 2771.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Se realizaron cinco mil trescientos",
            "start": 2774.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sesenta y seis operativos de diferente",
            "start": 2777.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "magnitud y en diferentes \u00e1reas con seis",
            "start": 2779.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mil seiscientos noventa elementos y en",
            "start": 2782.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que se Est\u00e1 realizando en la en el",
            "start": 2785.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "metro en el sistema de transporte",
            "start": 2788.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "colectivo metro",
            "start": 2790.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cubriendo las doce l\u00edneas 190",
            "start": 2791.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaciones con cinco mil novecientos",
            "start": 2794.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuarenta elementos de la guardia",
            "start": 2796.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2797.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en estas once misiones que son en la",
            "start": 2799.98,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2803.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la estrategia para el fortalecimiento de",
            "start": 2804.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aduanas la vigilancia del espacio a\u00e9reo",
            "start": 2807.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacional el plan de migraci\u00f3n de la",
            "start": 2810.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "frontera norte sur las operaciones para",
            "start": 2812.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en contra del combate en contra del",
            "start": 2815.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mercado il\u00edcito de combustible la",
            "start": 2818.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la pandemia provocada por el",
            "start": 2821.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "covid la atenci\u00f3n a desastres seguridad",
            "start": 2823.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas la",
            "start": 2825.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de planteos il\u00edcitos El",
            "start": 2827.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "plan integral de seguridad al tren Maya",
            "start": 2830.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y a operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2833.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todas estas misiones",
            "start": 2835.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "tienen un total de",
            "start": 2837.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "166.215 elementos de la guardia Nacional",
            "start": 2842.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 2845.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y de Marina adelante",
            "start": 2848.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en cuanto al uso de inteligencia en la",
            "start": 2851.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las agencias de de",
            "start": 2854.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "inteligencia de del estado mexicano a",
            "start": 2857.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todas las dependencias que realizan esta",
            "start": 2859.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "actividad como fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2862.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica las fiscal\u00edas de los estados",
            "start": 2863.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 2866.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y Guardia nacional se",
            "start": 2868.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la detenci\u00f3n en el periodo del",
            "start": 2871.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tres al diecis\u00e9is de enero de 36",
            "start": 2873.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "detenidos relevantes",
            "start": 2878.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el primero en Tijuana el d\u00eda 13 de enero",
            "start": 2882.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este por parte de Sedena y la fuerza",
            "start": 2885.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Estatal de Seguridad Ciudadana a Eduardo",
            "start": 2887.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 2891.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el generador de violencia en el",
            "start": 2892.079,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "municipio de Tijuana perteneciente al",
            "start": 2895.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n el d\u00eda",
            "start": 2897.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "cinco en Culiac\u00e1n este 23 detenidos",
            "start": 2900.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Ovidio n m\u00e1s otros 22 de este son es",
            "start": 2904.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "considerado el jefe de la fracci\u00f3n de",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los menores a finalidad la organizaci\u00f3n",
            "start": 2911.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del Cartel del Pac\u00edfico",
            "start": 2914.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la Gustavo A Madero aqu\u00ed en M\u00e9xico el",
            "start": 2917.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "d\u00eda cinco tambi\u00e9n un detenido este",
            "start": 2921.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Eduardo \u00c1ngel es considerado l\u00edder de",
            "start": 2923.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una banda de extorsionadores y",
            "start": 2927.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "traficantes de droga aqu\u00ed en la alcald\u00eda",
            "start": 2929.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2931.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Gustavo A Madero en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2934.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Adelante por favor",
            "start": 2936.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda ocho en Rinc\u00f3n de Romos ocho",
            "start": 2939.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de detenidos por parte de la guardia",
            "start": 2943.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Enrique yajabet n que es generador de",
            "start": 2945.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "violencia en Rinc\u00f3n de Romos",
            "start": 2949.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Aguascalientes pertenece al cartel",
            "start": 2951.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n el d\u00eda once en",
            "start": 2953.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Corregidora Quer\u00e9taro tambi\u00e9n un",
            "start": 2957.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "detenido Freddy osmandy es integrante",
            "start": 2961.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del Cartel Santa Rosa de Lima ten\u00eda una",
            "start": 2964.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por por delito de",
            "start": 2968.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "homicidio calificado el d\u00eda 15 en Valle",
            "start": 2971.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed una persona m\u00e1s",
            "start": 2974.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Jorge Luis n es l\u00edder de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2978.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "delictiva cartel de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2981.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n",
            "start": 2984.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2986.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la detenci\u00f3n de doce",
            "start": 2989.339,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "personas son los presuntos responsables",
            "start": 2993.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la acci\u00f3n de la agresi\u00f3n en contra",
            "start": 2996.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del periodistas Ciro G\u00f3mez Leyva once",
            "start": 2999.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fueron detenidos por la Secretar\u00eda de",
            "start": 3001.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana de aqu\u00ed de la Ciudad",
            "start": 3004.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a trav\u00e9s de diversos cateos y",
            "start": 3006.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s en Tanganc\u00edcuaro Michoac\u00e1n el",
            "start": 3010.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda 12 de se se llev\u00f3 la detenci\u00f3n en",
            "start": 3013.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este como presunto autor material de la",
            "start": 3018.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n de de este periodista adelante",
            "start": 3022.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en cuanto a los resultados dentro del",
            "start": 3027.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo periodo del tres al diecis\u00e9is de",
            "start": 3030.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enero por todas las fuerzas de seguridad",
            "start": 3032.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del Estado tenemos el aseguramiento de",
            "start": 3034.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y dos armas de",
            "start": 3037.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fuego 22 granadas",
            "start": 3039.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mil veinticinco cargadores de m\u00e1s de 34",
            "start": 3041.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mil cartuchos",
            "start": 3044.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "344 veh\u00edculos asegurados una embarcaci\u00f3n",
            "start": 3046.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "342 detenidos",
            "start": 3050.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "900,000 dosis de de marihuana que son",
            "start": 3054.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que corresponden a mil ochocientos",
            "start": 3057.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "kilogramos de metanfetaminas fueron uno",
            "start": 3060.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "punto siete millones de dosis que son",
            "start": 3064.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "1705 kilogramos de coca\u00edna uno punto dos",
            "start": 3067.88,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "millones de dosis que son cuatrocientos",
            "start": 3072.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro kilogramos de coca\u00edna y de",
            "start": 3074.579,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 3077.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "167.8 millones de dosis 168 kilogramos",
            "start": 3078.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "15 inmuebles",
            "start": 3082.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "220,754 o pesos",
            "start": 3085.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "treinta mil trescientos sesenta d\u00f3lares",
            "start": 3087.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "americanos de este total el 37% de los",
            "start": 3090.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "resultados es con flagrancia delictiva",
            "start": 3094.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "El 34% es en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3097.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "interinstitucional y el 29% son",
            "start": 3101.3,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "generados por productos de inteligencia",
            "start": 3105.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3108.559,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en cuanto aseguramientos importantes en",
            "start": 3110.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Tijuana el d\u00eda nueve setenta y tres",
            "start": 3113.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "millones de dosis de fentanilo 73",
            "start": 3115.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "kilogramos veinticuatro mil dosis de",
            "start": 3118.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "metanfetaminas 24 kilogramos el d\u00eda once",
            "start": 3121.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Mazatl\u00e1n uno punto dos",
            "start": 3125.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "millones de dosis el d\u00eda 13 en Tijuana",
            "start": 3127.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "475,853 dosis de metanfetaminas",
            "start": 3132.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "96.260 50 de hero\u00edna y 6.123 de",
            "start": 3136.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "marihuana el d\u00eda 14 tambi\u00e9n en Tijuana",
            "start": 3141.48,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "77 mil dosis de anfetamina 149",
            "start": 3145.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "14.9 millones de dosis de este de",
            "start": 3150.859,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "fentanilo que son cuatro kilogramos de",
            "start": 3155.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fentanilo y cien mil pastillas de este",
            "start": 3157.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3160.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "enervante",
            "start": 3162.619,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "360 dosis de coca\u00edna adelante por favor",
            "start": 3164.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "otros dos el diecis\u00e9is de enero no poder",
            "start": 3169.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh Sonora setecientas catorce mil",
            "start": 3172.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "novecientos setenta y cinco pastillas de",
            "start": 3175.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 3177.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "573.740 dosis de metanfetaminas",
            "start": 3180.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1.360 dosis de goma de opio y en",
            "start": 3184.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Tamazula Durango tambi\u00e9n el d\u00eda 16",
            "start": 3188.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "340.000 dosis de metanfetaminas y ciento",
            "start": 3191.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "veinte mil dosis de metanfetamina este",
            "start": 3195.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son en litros y ese es en kilogramos",
            "start": 3198.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3201.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de armamento",
            "start": 3203.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "importantes tenemos cuatro eventos",
            "start": 3205.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "relevantes el d\u00eda cuatro en Salinas",
            "start": 3208.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Victoria Nuevo Le\u00f3n donde hubo el",
            "start": 3211.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aseguramiento de diez armas largas 250",
            "start": 3213.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cartuchos el d\u00eda cinco en Culiac\u00e1n tres",
            "start": 3216.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ametralladoras Calibre 50 cinco fusiles",
            "start": 3219.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Barret tambi\u00e9n Calibre 50 51 armas",
            "start": 3222.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "largas seis armas cortas cartuchos y una",
            "start": 3226.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "granada el d\u00eda cinco en Acapulco quince",
            "start": 3229.559,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "armas largas con doce cintas para para",
            "start": 3232.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cartuchos de ametralladora y cuatro",
            "start": 3236.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "granadas el d\u00eda siete en las charcas San",
            "start": 3239.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed una ametralladora Calibre 50",
            "start": 3243.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dos fusiles barrios Calibre 50 y una",
            "start": 3246.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "granada y cartuchos en total de en estos",
            "start": 3250.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuatro eventos Fueron cuatro",
            "start": 3252.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ametralladoras Calibre 50 siete fusiles",
            "start": 3254.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "barre tambi\u00e9n de ese mismo calibre 76",
            "start": 3257.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adnagras seis cortas",
            "start": 3260.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "granadas 1625 cartuchos y 12 cintas para",
            "start": 3263.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ametralladora adelante",
            "start": 3267.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la detenci\u00f3n en Culiac\u00e1n del d\u00eda",
            "start": 3271.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "5 como ya se mencion\u00e9 como ya mencion\u00e9",
            "start": 3275.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n para la detenci\u00f3n de Ovidio",
            "start": 3278.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "n con con las veintid\u00f3s personas m\u00e1s",
            "start": 3282.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3284.579,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n la en relaci\u00f3n a la",
            "start": 3287.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "fuga del cerezo en en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3291.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a la fecha se",
            "start": 3295.04,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "han localizado cuatro reos que",
            "start": 3297.619,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "fallecidos tenemos siete reos este que",
            "start": 3300.059,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan fugado y fueron recapturados",
            "start": 3305.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay nueve detenidos que fueron C\u00f3mplices",
            "start": 3307.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en las acciones que se llevaron a cabo",
            "start": 3310.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para poderse fugar estos reos y hay",
            "start": 3313.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "diecinueve pendientes de su recaptura",
            "start": 3316.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la siguiente tambi\u00e9n los ocho detenidos",
            "start": 3320.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Tac\u00e1mbaro este fue este una detenci\u00f3n",
            "start": 3324.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "importante de de la guardia nacional en",
            "start": 3327.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "operaciones en Michoac\u00e1n adelante",
            "start": 3330.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Tenancingo hubo cuatro",
            "start": 3335.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "detenidos el d\u00eda diez de enero que",
            "start": 3338.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pertenecen alcalde de Cartel Jalisco",
            "start": 3340.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Nueva Generaci\u00f3n se les asegur\u00f3 droga y",
            "start": 3342.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de este ellos dieron la informaci\u00f3n de",
            "start": 3345.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n de restos humanos hasta",
            "start": 3349.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hasta el momento en las bolsas que se",
            "start": 3352.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "han encontrado se se tiene estimado que",
            "start": 3355.98,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "haya diez cuerpos en 42 bolsas con como",
            "start": 3358.68,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed en la en la fotograf\u00eda y los",
            "start": 3365.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expertos han establecido que m\u00e1ximo son",
            "start": 3368.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "diez cuerpos adelante",
            "start": 3370.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en cuanto aduanas fronterizas de las",
            "start": 3374.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "treinta y dos aduanas que se que tienen",
            "start": 3378.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bajo responsabilidad",
            "start": 3380.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Sedena y Guardia nacional 21 fronterizas",
            "start": 3382.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "once interiores",
            "start": 3386.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se tienen un total de cuatro mil ciento",
            "start": 3388.04,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres elementos de ambas",
            "start": 3391.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuerzas desplegados en las aduanas y",
            "start": 3393.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este se han dado resultados en este",
            "start": 3396.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "periodo de 29 detenidos",
            "start": 3398.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "129.580 d\u00f3lares asegurados 28 veh\u00edculos",
            "start": 3401.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "23 armas 27 cargadores 877",
            "start": 3406.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cartuchos y la recaudaci\u00f3n son de Diez",
            "start": 3410.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "mil trescientos noventa y seis millones",
            "start": 3413.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de pesos en este periodo adelante",
            "start": 3415.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en los aseguramientos importantes en la",
            "start": 3418.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aduana hubo tres tres eventos",
            "start": 3421.559,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "importantes el d\u00eda siete",
            "start": 3424.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un cheque por",
            "start": 3427.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "63,350 d\u00f3lares el d\u00eda diez cuatro",
            "start": 3429.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cheques con un total de",
            "start": 3433.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "66.230 y el d\u00eda 12 16 armas cortas",
            "start": 3435.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cartuchos y accesorios adelante por",
            "start": 3440.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3444.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en cuanto aseguramientos de",
            "start": 3445.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "metanfetamina y fentanilo Esta es",
            "start": 3447.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la pregunta",
            "start": 3450.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer que de este sobre lo que",
            "start": 3452.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda tratado en la reuni\u00f3n",
            "start": 3456.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trilateral estos son los datos los datos",
            "start": 3458.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se compartieron con con las",
            "start": 3462.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "delegaciones de de los de Canad\u00e1 y",
            "start": 3465.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3468.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Esto es lo que llevamos en la",
            "start": 3469.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3472.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3473.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "178,138 kilogramos de metanfetaminas",
            "start": 3474.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este aseguradas y Comparado con el mismo",
            "start": 3478.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "periodo de la Administraci\u00f3n anterior",
            "start": 3481.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues es un 93% m\u00e1s de lo que se hab\u00eda",
            "start": 3483.78,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "asegurado aqu\u00ed tenemos lo que llevamos",
            "start": 3489.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ahorita en el presente a\u00f1o en el 2023",
            "start": 3491.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "1705 kilogramos de tal manera que el",
            "start": 3495.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "total hace",
            "start": 3499.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "179.843 kilogramos de fentani que es un",
            "start": 3502.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "mil setenta y nueve por ciento m\u00e1s en",
            "start": 3507.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de lo que se ten\u00eda de",
            "start": 3510.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aseguramientos en la administraci\u00f3n",
            "start": 3512.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "anterior se hace un total de seis mil",
            "start": 3514.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y tres kilogramos de",
            "start": 3517.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fentanilo considerando lo que se ha",
            "start": 3520.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hecho ahorita en este a\u00f1o que son 168",
            "start": 3522.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kilogramos Y esta es la la p\u00e9rdida",
            "start": 3525.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "estimada hacia la delincuencia",
            "start": 3528.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 3530.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "96.200 millones de pesos lo que",
            "start": 3532.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3535.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "al al costo de estas drogas adelante",
            "start": 3536.42,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esto es en cuanto al esfuerzo Nacional",
            "start": 3539.599,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los resultados de fuerzas armadas y",
            "start": 3543.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Guardia nacional aqu\u00ed Resaltar que de",
            "start": 3545.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todos estos resultados aqu\u00ed tenemos cada",
            "start": 3548.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "uno de los rubros que se aseguran la",
            "start": 3550.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "guardia nacional en todas sus",
            "start": 3554.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "actividades que realiza lleva el 31% de",
            "start": 3556.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "todo este resultado y tiene en cuanto a",
            "start": 3560.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3564.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "operativa el 44% Aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina",
            "start": 3566.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las fuerzas que tenemos nosotros tenemos",
            "start": 3571.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el 42% o la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 3573.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina el catorce por",
            "start": 3577.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ciento pero la guardia nacional tiene el",
            "start": 3578.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "44% es la fuerza que que tiene m\u00e1s",
            "start": 3581.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "efectivos desplegados de este y como",
            "start": 3584.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "menciona el 31% de los resultados Marina",
            "start": 3588.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiene el 10% y la secretar\u00eda de la",
            "start": 3591.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "defensa el cincuenta y nueve por ciento",
            "start": 3594.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de resultados adelante",
            "start": 3595.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en cuanto al combate al mercado il\u00edcito",
            "start": 3598.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de combustibles",
            "start": 3601.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "3.468 hombres y que detectaron o m\u00e1s",
            "start": 3602.839,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bien aseguraron a veintid\u00f3s personas",
            "start": 3607.319,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "369.165 litros de combustible fueron",
            "start": 3611.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recuperados en el periodo diecis\u00e9is",
            "start": 3614.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas detectadas 37",
            "start": 3617.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos asegurados motocicletas",
            "start": 3619.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "predios contenedores cisternas mangueras",
            "start": 3622.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este motobombas hasta droga tambi\u00e9n se",
            "start": 3625.76,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 en el per\u00edodo en esta tarea se",
            "start": 3629.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transportaron 77.5 millones de litros de",
            "start": 3632.819,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "combustible 537 537 autotanques en las",
            "start": 3635.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "14 rutas adelante",
            "start": 3640.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en cuanto a los eventos importantes en",
            "start": 3644.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "este periodo sobre esta actividad para",
            "start": 3647.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "evitar el robo de hidrocarburos el d\u00eda",
            "start": 3650.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "cuatro de enero en Santiago tulantepec",
            "start": 3653.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo se detuvo a diecisiete personas",
            "start": 3657.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se aseguraron dos predios se recuperaron",
            "start": 3659.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "137.900 litros de hidrocarburos seis",
            "start": 3663.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos siete motocicletas 430",
            "start": 3666.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "contenedores de 200 gramos de marihuana",
            "start": 3669.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Y dos mil trescientos noventa metros de",
            "start": 3672.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "huamanguera asegurada el d\u00eda seis de",
            "start": 3673.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "enero en Cuautepec de Hinojosa una",
            "start": 3676.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "persona detenida una toma clandestina",
            "start": 3679.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda una derivaci\u00f3n una un veh\u00edculo",
            "start": 3681.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "400 metros de manguera el d\u00eda nueve en",
            "start": 3684.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacio Durango un tractocami\u00f3n",
            "start": 3687.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con doble cm y semirremolque un auto",
            "start": 3689.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tanque un auto tanque artesanal dos",
            "start": 3693.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos una motocicleta",
            "start": 3695.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "160,000 litros de hidrocarburo",
            "start": 3697.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "recuperado una cisterna de concreto y",
            "start": 3699.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "seis motobombas aseguradas",
            "start": 3702.119,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en cuanto a la seguridad integral del",
            "start": 3706.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tren Maya Guardia nacional est\u00e1",
            "start": 3708.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desplegado dando la seguridad A lo que",
            "start": 3712.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo actualmente con un",
            "start": 3715.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de seguridad ferroviaria un",
            "start": 3718.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n tur\u00edstico y el batall\u00f3n de",
            "start": 3720.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad al patrimonio cultural y y la",
            "start": 3722.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa este patrullaje",
            "start": 3725.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de reconocimiento puestos militares de",
            "start": 3728.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "seguridad y el apoyo de un escuadr\u00f3n",
            "start": 3730.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo cuando se necesita para poder este",
            "start": 3733.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "desplegar",
            "start": 3736.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos ahorita 832 elementos",
            "start": 3738.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del del ej\u00e9rcito noventa de la fuerza",
            "start": 3742.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y cinco mil seiscientos sesenta y",
            "start": 3745.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "uno de la guardia adelante por favor",
            "start": 3747.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "finalmente en cuanto al plan dn3 plan de",
            "start": 3751.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y plan Marina para",
            "start": 3754.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a desastres hubo en el",
            "start": 3756.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodo 29 eventos que fueron atendidos",
            "start": 3759.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con un total de ocho mil ciento noventa",
            "start": 3762.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y un elementos aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 3765.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efectivos por fuerza tres mil quinientos",
            "start": 3767.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuarenta y seis del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 3770.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea dos mil seiscientos cuarenta y",
            "start": 3773.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cinco de la guardia nacional Y dos mil",
            "start": 3775.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de del Marina",
            "start": 3777.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se atendieron cuatro frentes fr\u00edos dos",
            "start": 3779.96,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "explosiones incendios forestal 8",
            "start": 3783.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incendios urbanos cuatro accidentes un",
            "start": 3786.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "derrame de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 3788.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n hubo dentro de las acciones",
            "start": 3791.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que realiz\u00f3 el personal este la atenci\u00f3n",
            "start": 3795.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n en tres estados",
            "start": 3799.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "repartiendo bebidas calientes y",
            "start": 3801.859,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "alimentos tambi\u00e9n de este en jilote",
            "start": 3805.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "este colocaci\u00f3n de cordones oleof\u00edlicos",
            "start": 3810.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y diques y una seguridad perif\u00e9rica",
            "start": 3814.14,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se ha dado labor social en Jes\u00fas Mar\u00eda",
            "start": 3817.22,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "municipio de Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 3822.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "distribuyendo raciones calientes agua",
            "start": 3825.319,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "despensas cobertores colchonetas y",
            "start": 3827.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e9dicas de diferente",
            "start": 3830.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "naturaleza cedo la palabra a la",
            "start": 3832.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3835.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3838.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3843.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos hoy vamos a",
            "start": 3845.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presentar el reporte mensual de cifras",
            "start": 3850.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n significa el cierre del a\u00f1o",
            "start": 3853.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dos en donde claramente veremos la baja",
            "start": 3856.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en la incidencia delictiva",
            "start": 3861.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "producto precisamente del trabajo que",
            "start": 3863.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hacen las fuerzas armadas y las fuerzas",
            "start": 3866.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de seguridad as\u00ed como el gabinete de",
            "start": 3869.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguridad completo pero tambi\u00e9n las",
            "start": 3873.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mesas de paz en todo el pa\u00eds adelante",
            "start": 3876.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "por favor en cuanto a la incidencia",
            "start": 3880.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "delictiva de los delitos del fuero",
            "start": 3882.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "federal Tuvo una reducci\u00f3n del 30 por",
            "start": 3884.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3888.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "treinta punto ocho por ciento menos",
            "start": 3889.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3893.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen algunos de los delitos que",
            "start": 3895.16,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "sufrieron baja y otros que tuvieron un",
            "start": 3898.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "incremento adelante en cuanto al",
            "start": 3903.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "homicidio doloso que es un delito que",
            "start": 3906.54,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nos preocupa por",
            "start": 3908.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3911.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en diciembre el homicidio doloso tuvo",
            "start": 3913.339,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "17.7% menos v\u00edctimas que el m\u00e1ximo",
            "start": 3918.02,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de 2018 Hay que decir que el",
            "start": 3920.819,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mes de diciembre es el mes con menos",
            "start": 3924.299,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "homicidios en los \u00faltimos seis a\u00f1os",
            "start": 3927.799,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "en cuanto a las a los a la baja con",
            "start": 3932.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "respecto a los a\u00f1os anteriores",
            "start": 3936.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene menos siete punto uno con respecto",
            "start": 3939.48,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "al 2021 y menos diez punto cuatro con",
            "start": 3942.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respecto al 2020 y menos diez punto ocho",
            "start": 3947.099,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "con respecto al 2019 y menos ocho punto",
            "start": 3950.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "dos el homicidio doloso con respecto al",
            "start": 3955.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "2022 Aqu\u00ed tambi\u00e9n en el la comparativa",
            "start": 3959.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de homicidios hay que se\u00f1alar",
            "start": 3963.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que en el sexenio de Calder\u00f3n hubo un",
            "start": 3967.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "incremento de 192.8 y en el sexenio de",
            "start": 3971.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto de 59% un incremento y ahora",
            "start": 3975.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n se lleva un",
            "start": 3979.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decremento de diez punto ocho por ciento",
            "start": 3983.839,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de los homicidios esta cifra var\u00eda muy",
            "start": 3986.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "claramente con respecto al mes de",
            "start": 3991.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noviembre que era de diez punto tres y",
            "start": 3993.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenemos una variaci\u00f3n a la baja adelante",
            "start": 3996.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed se siguen concentrando en seis",
            "start": 4001.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estados el cuarenta y ocho punto seis",
            "start": 4004.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ciento de los homicidios dolosos en",
            "start": 4006.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero ahora traemos el",
            "start": 4009.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comparativo de dos mil veintiuno a 2022",
            "start": 4012.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4016.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el que vemos claramente que del a\u00f1o",
            "start": 4018.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4021.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "2000 perd\u00f3n desde el 2021 al 2022 en",
            "start": 4023.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato hubo una reducci\u00f3n de siete",
            "start": 4027.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "punto tres por ciento adelante",
            "start": 4030.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el caso de Baja California hubo una",
            "start": 4032.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de nueve punto cinco",
            "start": 4035.839,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "del 2021 al 2022 adelante en el Estado",
            "start": 4038.14,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n una reducci\u00f3n de uno",
            "start": 4043.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "punto siete adelante y en el caso de",
            "start": 4046.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n una reducci\u00f3n notable de 11.3",
            "start": 4049.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "por ciento adelante tambi\u00e9n en el estado",
            "start": 4053.599,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de Jalisco Tuvo una reducci\u00f3n de Trece",
            "start": 4058.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por ciento de 2022 con respecto al 2021",
            "start": 4060.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n en el caso de Chihuahua",
            "start": 4064.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de dieciocho punto siete",
            "start": 4068.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ciento de dos mil veintid\u00f3s con",
            "start": 4070.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto a 2021",
            "start": 4073.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el caso de los 50 municipios",
            "start": 4075.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "prioritarios hubo una disminuy\u00f3 opci\u00f3n",
            "start": 4078.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de once punto siete por ciento adelante",
            "start": 4081.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estamos hablando de homicidios dolosos",
            "start": 4085.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ahora los delitos del fuero com\u00fan en la",
            "start": 4087.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos tambi\u00e9n",
            "start": 4090.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueron a la baja esto se atienden",
            "start": 4092.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 4096.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estatales adelante el robo total en",
            "start": 4097.64,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "todos en todos los estados del pa\u00eds tuvo",
            "start": 4103.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de veinticuatro por ciento",
            "start": 4106.219,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante en el robo de veh\u00edculo que para",
            "start": 4109.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nosotros es muy importante",
            "start": 4113.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Tuvo una reducci\u00f3n de cuarenta y tres",
            "start": 4115.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "punto tres por ciento este",
            "start": 4118.759,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "este esta cifra se ve claramente aqu\u00ed",
            "start": 4122.5,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "como en todo el trabajo que se realiza",
            "start": 4126.98,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las fiscal\u00edas de los",
            "start": 4130.819,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estados y la secretar\u00edas este delito ha",
            "start": 4133.759,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "venido a la baja",
            "start": 4137.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este presidente de El",
            "start": 4139.819,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 4142.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "29.7% que estamos siempre en la",
            "start": 4144.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este delito que",
            "start": 4148.219,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "afecta a las mujeres adelante y pues el",
            "start": 4151.16,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "trabajo que se ve con las unidades",
            "start": 4156.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antisecuestros y la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4158.679,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nacional anti secuestros pues ha",
            "start": 4160.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resultado de c\u00f3mo se recibi\u00f3 al",
            "start": 4163.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principio el delito de secuestro y este",
            "start": 4166.16,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es uno de los meses el mes de diciembre",
            "start": 4169.299,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que tiene la m\u00e1s baja cifra de",
            "start": 4172.779,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "secuestros que se de los cuales se lleva",
            "start": 4176.54,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "contabilidad entonces pues es trabajo",
            "start": 4180.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que se refleja del gabinete de seguridad",
            "start": 4184.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4186.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y Estos son algunos de los resultados",
            "start": 4188.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del Por qu\u00e9 baja este delito porque hay",
            "start": 4191.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "detenidos porque hay bandas",
            "start": 4195.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarticuladas y tambi\u00e9n por fortuna",
            "start": 4196.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas liberadas adelante",
            "start": 4199.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "algunos avances que estamos hablando en",
            "start": 4202.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las mesas de paz que significa sancionar",
            "start": 4206.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en conjunto con las autoridades",
            "start": 4210.14,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "municipales la venta de bebidas",
            "start": 4211.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas a menores desarticular",
            "start": 4213.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puntos de venta de droga en las",
            "start": 4216.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "inmediaciones de las escuelas verificar",
            "start": 4218.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "giros negros",
            "start": 4220.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "visitar los centros de rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 4222.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "adicciones y atender planteles escolares",
            "start": 4225.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4228.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4230.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hay planes municipales de construcci\u00f3n",
            "start": 4232.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de paz que se atienden ah\u00ed desde la",
            "start": 4235.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mesas",
            "start": 4238.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fundamentalmente alrededor de los",
            "start": 4239.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tienen este problemas",
            "start": 4241.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antisociales conductas en las cuales se",
            "start": 4244.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "visitan sus hogares se ve Cu\u00e1l es la",
            "start": 4247.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que por las que est\u00e1n pasando",
            "start": 4251.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para tener apoyos sociales y tambi\u00e9n",
            "start": 4253.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l es la conflictiva en los",
            "start": 4258.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hogares aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los temas",
            "start": 4260.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se ven desde las mesas de paz por",
            "start": 4264.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejemplo en este periodo se atendieron",
            "start": 4266.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "doscientos focos rojos lugares donde se",
            "start": 4268.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "usaban para venta de droga asaltos",
            "start": 4272.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inclusive casas de seguridad Aqu\u00ed",
            "start": 4274.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos trabajando en conjunto",
            "start": 4277.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con los alcaldes de los cincuenta",
            "start": 4280.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios la",
            "start": 4282.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del modelo Nacional de",
            "start": 4284.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y Justicia c\u00edvica en conjunto",
            "start": 4285.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con el secretariado adelante",
            "start": 4288.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n otro de los n\u00fameros muy",
            "start": 4290.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "buenos que se tienen en el a\u00f1o 2022 en",
            "start": 4294.14,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "el cierre es el la baja en el delito de",
            "start": 4298.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "robo de hidrocarburos a 92.3 lo cual",
            "start": 4303.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n suya se ha llevado este",
            "start": 4308.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "operativo con las fuerzas armadas y se",
            "start": 4311.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene un ahorro estimado desde que",
            "start": 4314.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en 2018 el operativo a diciembre",
            "start": 4317.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de 2022 de m\u00e1s de 246 mil millones",
            "start": 4320.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n en la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 4324.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "toma de casetas que es un tema que nos",
            "start": 4328.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "preocupa y tambi\u00e9n a los que ocupan las",
            "start": 4332.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "carreteras y",
            "start": 4335.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con este operativo",
            "start": 4338.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por parte de la guardia nacional se",
            "start": 4341.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "evita la p\u00e9rdida de 189 millones en el",
            "start": 4344.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inicio de 2023 y de 2020 que se empez\u00f3",
            "start": 4348.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este operativo hasta diciembre de 2022",
            "start": 4352.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 42 mil millones de pesos",
            "start": 4354.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4356.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed solamente hablar de otro de los",
            "start": 4359.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "temas que tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n suya",
            "start": 4363.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos haciendo que es la",
            "start": 4365.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos usados",
            "start": 4368.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de procedencia extranjera que ya se",
            "start": 4370.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llevan un mill\u00f3n ciento quince mil",
            "start": 4373.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos regularizados en 141 m\u00f3dulos",
            "start": 4375.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en 14 entidades del pa\u00eds y de los cuales",
            "start": 4378.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n de usted se\u00f1or",
            "start": 4382.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente se llevan recursos obtenidos",
            "start": 4384.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "para pavimentaci\u00f3n y tapar baches de los",
            "start": 4387.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "municipios de esos estados un total de",
            "start": 4391.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "dos mil setecientos sesenta y dos",
            "start": 4394.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones de el a\u00f1o pasado y",
            "start": 4397.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "recordar que este programa termina el 31",
            "start": 4400.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de marzo y aqu\u00ed est\u00e1n los estados en",
            "start": 4404.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde se atiende este",
            "start": 4406.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este programa fundamentalmente Baja",
            "start": 4409.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "California Chihuahua y Tamaulipas es",
            "start": 4412.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1 teniendo pues recursos que",
            "start": 4414.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se ocupan para la pavimentaci\u00f3n adelante",
            "start": 4419.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pues decir finalmente que el trabajo",
            "start": 4423.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinado del gabinete de seguridad y",
            "start": 4425.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y municipales ha",
            "start": 4428.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "generado la baja delictiva la baja en la",
            "start": 4431.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva y decir que",
            "start": 4435.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Seguiremos trabajando bajo la directriz",
            "start": 4436.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Cero impunidad y cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4438.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4441.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los cuatro",
            "start": 4449.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4451.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la segunda fila de los tres",
            "start": 4453.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Estefany",
            "start": 4462.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "Palacios de la agencia internacional",
            "start": 4464.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sputnik para preguntarle sobre el tema",
            "start": 4465.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de s\u00ed adelante ya",
            "start": 4468.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Pedro universal preguntarle",
            "start": 4475.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente hoy se da a conocer que hay",
            "start": 4478.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "18 denuncias en el tribunal electoral",
            "start": 4480.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por presuntos contra los tres aspirantes",
            "start": 4482.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidenciales y Claudia sheinbaum",
            "start": 4485.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard adana Augusto L\u00f3pez",
            "start": 4488.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez en el tribunal por parte de la",
            "start": 4491.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n por presuntos actos",
            "start": 4494.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "anticipados de campa\u00f1a",
            "start": 4496.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mal uso de recursos p\u00fablicos conocer su",
            "start": 4498.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esto que se da a conocer",
            "start": 4501.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4504.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es obvio",
            "start": 4506.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4509.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 4512.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4518.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy nerviosos",
            "start": 4519.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y tienen mucha influencia",
            "start": 4523.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en el Instituto",
            "start": 4526.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Nacional electoral y en el tribunal",
            "start": 4528.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4531.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el tribunal electoral",
            "start": 4534.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3",
            "start": 4537.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los mu\u00f1equitos",
            "start": 4541.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de ya saben qui\u00e9n",
            "start": 4545.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es ahora s\u00ed que",
            "start": 4552.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de caricatura",
            "start": 4555.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 4558.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "prohibiendo",
            "start": 4562.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los mu\u00f1equitos de",
            "start": 4566.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ya saben qui\u00e9n no tienes ah\u00ed los",
            "start": 4569.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mu\u00f1equitos",
            "start": 4572.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 4582.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de muchos estilos",
            "start": 4586.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 4591.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de un caricaturista que no quiero",
            "start": 4594.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "mencionar porque lo voy a perjudicar",
            "start": 4596.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero ya estos ya son de dominio p\u00fablico",
            "start": 4601.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ya los prohibieron",
            "start": 4610.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed te contesto",
            "start": 4615.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en este caso de los amulitos su gobierno",
            "start": 4620.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "interpondr\u00e1 alg\u00fan recurso no nada nada",
            "start": 4624.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 4626.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Es que muestran el cobre",
            "start": 4629.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 4635.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "son buenos promotores de la",
            "start": 4637.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4639.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "les tenemos que agradecer",
            "start": 4642.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "porque llegar a estos extremos",
            "start": 4646.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4653.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "no me extra\u00f1a nada pero pues vamos a",
            "start": 4655.88,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "seguir adelante enfrent\u00e1ndolos",
            "start": 4661.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4665.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con la designaci\u00f3n ayer del General",
            "start": 4666.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "buzzio a la subsecretar\u00eda de seguridad",
            "start": 4670.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y con la llegada de un militar a",
            "start": 4673.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se habla de que se",
            "start": 4676.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 militarizando que esto es un paso",
            "start": 4678.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la administraci\u00f3n Cu\u00e1l es su",
            "start": 4680.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esto Pues tambi\u00e9n es otra",
            "start": 4681.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cantaleta",
            "start": 4683.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4687.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4690.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y sus Voceros la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 4693.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4696.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "donde se incluye",
            "start": 4699.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el universal no t\u00fa",
            "start": 4701.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "este ni los trabajadores",
            "start": 4706.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed este",
            "start": 4709.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4713.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "directivos los jefes",
            "start": 4715.58,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1n todos los medios",
            "start": 4719.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y para consuelo",
            "start": 4725.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no solo en M\u00e9xico",
            "start": 4730.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sino en todo el mundo",
            "start": 4734.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 4741.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4744.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "mediante campa\u00f1as",
            "start": 4747.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 4750.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 4752.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "debilitando socavando",
            "start": 4758.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a quienes consideran",
            "start": 4762.1,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4765.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a quienes no se",
            "start": 4768.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "les rinden",
            "start": 4770.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que as\u00ed est\u00e1 desgraciadamente el pa\u00eds",
            "start": 4776.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4780.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4782.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "lo importante en M\u00e9xico y tambi\u00e9n en",
            "start": 4785.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses pero fundamentalmente",
            "start": 4788.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4792.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es que la gente",
            "start": 4793.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente",
            "start": 4798.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muy politizada",
            "start": 4801.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "muy avispada muy despierta",
            "start": 4805.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces ya no se deja",
            "start": 4809.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4812.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya sabe bien",
            "start": 4815.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son",
            "start": 4820.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Los Voceros",
            "start": 4823.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4826.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 M\u00e9xico durante mucho tiempo y",
            "start": 4831.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se dedicaron a saquear Y que ahora",
            "start": 4833.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos porque",
            "start": 4835.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n",
            "start": 4840.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prioritaria especial preferencial a los",
            "start": 4842.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4846.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y ellos son muy clasistas muy racistas",
            "start": 4849.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4856.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero mientras",
            "start": 4859.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se tenga el apoyo de la gente",
            "start": 4861.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues vamos a continuar con la",
            "start": 4867.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4870.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y es muy estimulante",
            "start": 4872.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es una dicha enorme",
            "start": 4878.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Y que nuestro pueblo",
            "start": 4883.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenga un nivel de concientizaci\u00f3n",
            "start": 4886.94,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda de los mejores del mundo",
            "start": 4891.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Por eso hay que seguir",
            "start": 4897.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4900.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4906.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el seguir formando orientando",
            "start": 4910.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concientizando",
            "start": 4913.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 4918.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 4921.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les comentaba yo ayer",
            "start": 4924.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de lo de",
            "start": 4926.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico",
            "start": 4931.219,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Los \u00c1ngeles",
            "start": 4933.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 4941.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Los \u00c1ngeles time",
            "start": 4945.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de que lo voy a repetir porque es muy",
            "start": 4947.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4951.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "los corresponsales de toda la prensa",
            "start": 4954.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 4956.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "siguieron",
            "start": 4960.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4963.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mandando informaci\u00f3n y recogiendo",
            "start": 4966.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4968.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como era antes entonces su fuente es de",
            "start": 4971.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4975.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pues eran",
            "start": 4977.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "o siguen siendo Casta\u00f1eda Aguilar",
            "start": 4978.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de Mola",
            "start": 4983.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Denis",
            "start": 4986.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 mandan",
            "start": 4989.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n Pues lo mismo",
            "start": 4992.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se dice aqu\u00ed",
            "start": 4996.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que sale en el New York Time",
            "start": 5000.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que sale en el Washington",
            "start": 5002.679,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "post",
            "start": 5003.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y en el final sea el Time",
            "start": 5005.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Wall Street journa los mismos",
            "start": 5007.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya en algunos peri\u00f3dicos internacionales",
            "start": 5012.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya cambiaron a los corresponsales",
            "start": 5016.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5022.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 5023.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es el mismo procedimiento adem\u00e1s la",
            "start": 5025.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prensa occidental es bastante",
            "start": 5028.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conservadora en el mundo",
            "start": 5029.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Se atiende lo que",
            "start": 5037.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le interesa a",
            "start": 5041.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 5047.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de",
            "start": 5052.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no tienen injustamente preso",
            "start": 5060.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por dar a conocer informaci\u00f3n",
            "start": 5064.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n dio a conocer el New York",
            "start": 5067.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "time",
            "start": 5070.659,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pero el New York time",
            "start": 5074.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no lo sanciona",
            "start": 5077.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque es ellos",
            "start": 5081.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "ya sabes Ah\u00ed lo tienen injustamente",
            "start": 5083.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encarcelado",
            "start": 5089.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Bueno pero regresando a lo de los",
            "start": 5093.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles est\u00e1n",
            "start": 5096.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mandaron porque pues",
            "start": 5098.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 5102.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es estar repitiendo mentiras y calumnias",
            "start": 5103.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "igual que el reforma y que el universal",
            "start": 5107.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y que Loret",
            "start": 5110.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y otra cosa pues es la realidad en el",
            "start": 5112.739,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5115.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y mandan",
            "start": 5116.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "enviados especiales y hacen un reportaje",
            "start": 5120.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ahora con la visita del presidente baile",
            "start": 5123.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del Primer Ministro crudo",
            "start": 5126.239,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y se sorprenden",
            "start": 5130.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque van a Oaxaca",
            "start": 5135.46,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a qu\u00e9 otros estados aqu\u00ed mismo en",
            "start": 5138.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 5143.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y hacen un periodismo objetivo",
            "start": 5146.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5148.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no faccioso",
            "start": 5152.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y sacan un reportaje",
            "start": 5157.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 5159.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vieron",
            "start": 5161.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 5163.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es diametralmente opuesto",
            "start": 5165.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la versi\u00f3n",
            "start": 5169.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de la prensa vendida",
            "start": 5175.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o alquilada a los potentados",
            "start": 5179.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que estamos Este",
            "start": 5185.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 5190.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 5192.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues es importante porque era un tema",
            "start": 5193.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tab\u00fa",
            "start": 5198.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no se trataba este tema",
            "start": 5201.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y es important\u00edsimo",
            "start": 5205.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta gente",
            "start": 5208.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sin derecho",
            "start": 5212.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n",
            "start": 5216.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se garantizaba en M\u00e9xico el derecho a",
            "start": 5220.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5223.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5227.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen controlaba por completo la",
            "start": 5230.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5234.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y ellos decid\u00edan qu\u00e9 informaban y qui\u00e9n",
            "start": 5236.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no informaban",
            "start": 5238.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5242.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda que hab\u00edan comprado un avi\u00f3n de",
            "start": 5246.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 5250.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 5252.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que los ministros de la corte ganan",
            "start": 5254.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "500 mil pesos mensuales",
            "start": 5257.699,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a saber",
            "start": 5263.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que lo de dem\u00f3 la gana dos millones de",
            "start": 5267.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos mensuales que tiene",
            "start": 5270.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seis departamentos en la Ciudad de",
            "start": 5274.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5276.1,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "uno en unos de los edificios m\u00e1s lujosos",
            "start": 5279.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5283.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5285.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "casa de campo con bosque con albercas",
            "start": 5286.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con lagos",
            "start": 5291.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en Valle de Bravo que tiene",
            "start": 5292.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 5296.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lo sab\u00eda la gente",
            "start": 5299.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5302.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que",
            "start": 5305.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hicieron un montaje cuando estuvieron",
            "start": 5308.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or",
            "start": 5314.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 5316.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que ah\u00ed mismo",
            "start": 5320.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me estaban dando sus apes en la",
            "start": 5322.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5325.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00eda la gente",
            "start": 5331.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda",
            "start": 5337.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5340.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna que hoy comienza su juicio",
            "start": 5343.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos no lo sab\u00eda",
            "start": 5346.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo Barcelona",
            "start": 5349.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fue convirti\u00e9ndose",
            "start": 5353.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el brazo derecho",
            "start": 5356.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en el hombre fuerte",
            "start": 5360.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5363.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 acusado de estar vinculado",
            "start": 5371.139,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada y por eso",
            "start": 5375.219,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo juzgado en Nueva York",
            "start": 5378.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no se sabe mucho",
            "start": 5382.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 5386.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5388.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "abordan el tema",
            "start": 5390.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 5395.86,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5396.87,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como van a empezar ya los juicios",
            "start": 5398.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s medios interesados",
            "start": 5401.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no hay nada",
            "start": 5405.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5408.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si no trae algo El Universal en la",
            "start": 5410.86,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Primera Plana y este el reforma",
            "start": 5414.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5420.87,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5424.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pero eso es en Estados Unidos S\u00ed pero me",
            "start": 5426.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refiero",
            "start": 5430.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo",
            "start": 5432.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se sigue",
            "start": 5437.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con la l\u00ednea",
            "start": 5439.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en el caso de los medios",
            "start": 5443.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de obedecer",
            "start": 5449.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y callar",
            "start": 5451.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo vas a ellos",
            "start": 5456.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Miren esta es la primera del reforma",
            "start": 5459.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiene a Claudia",
            "start": 5462.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5466.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5479.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es nota",
            "start": 5484.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver un universal",
            "start": 5490.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ah tambi\u00e9n miren",
            "start": 5493.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 fue lo que me t\u00fa me preguntaste",
            "start": 5498.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no es culpa tuya que me hayas",
            "start": 5503.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "preguntado eso Si es que",
            "start": 5505.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman",
            "start": 5508.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las direcciones de informaci\u00f3n",
            "start": 5510.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 5514.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jefaturas de informaci\u00f3n",
            "start": 5518.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son las jefaturas de corte y confecci\u00f3n",
            "start": 5520.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 5526.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que est\u00e1 este",
            "start": 5529.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sucediendo Pero en fin este vamos a",
            "start": 5531.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguir adelante presente ya y a cinco",
            "start": 5534.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya de que lleg\u00f3 la guardia nacional",
            "start": 5537.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los al metro de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 5539.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reforzar la seguridad ayer se mencion\u00f3",
            "start": 5542.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que van a llegar tambi\u00e9n a los talleres",
            "start": 5544.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de del metro se ha hecho un balance en",
            "start": 5546.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad Federal sobre",
            "start": 5549.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sobre esta participaci\u00f3n Cu\u00e1l es el",
            "start": 5551.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "balance que se hace y tambi\u00e9n agregar",
            "start": 5553.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una pregunta m\u00e1s Cu\u00e1l fue la respuesta",
            "start": 5555.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que le dieron los sus hom\u00f3logos de",
            "start": 5557.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y canad\u00e1ver su propuesta",
            "start": 5560.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina de las",
            "start": 5561.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "econom\u00edas en la regi\u00f3n que fue lo que le",
            "start": 5563.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respondieron ser\u00eda todo gracias S\u00ed",
            "start": 5566.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primero pues este la gente s\u00ed quiere",
            "start": 5570.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 la guardia nacional",
            "start": 5574.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni en el metro",
            "start": 5577.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5579.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizan el metro",
            "start": 5581.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los que diario utilizan el m\u00e9todo",
            "start": 5586.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5590.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es obvio",
            "start": 5594.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Es l\u00f3gico",
            "start": 5598.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si es el principal transporte",
            "start": 5602.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para ir al trabajo",
            "start": 5606.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5609.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay un ambiente de inseguridad",
            "start": 5611.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "donde pueden haber accidentes",
            "start": 5620.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es lo que la gente desea",
            "start": 5625.659,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Pues que haya seguridad",
            "start": 5631.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces que hablan de militarizaci\u00f3n",
            "start": 5638.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eso es puro",
            "start": 5643.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asunto o es carga ideol\u00f3gica",
            "start": 5645.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o problemas con nosotros o politiquer\u00eda",
            "start": 5652.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 5659.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que se tiene que movilizar son millones",
            "start": 5660.78,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "diariamente C\u00f3mo van a vivir con la",
            "start": 5664.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "zozobra",
            "start": 5668.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con miedo con temor",
            "start": 5670.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues tenemos que garantizar",
            "start": 5673.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que haya seguridad",
            "start": 5676.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s como el pueblo sabio",
            "start": 5679.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aunque no le guste",
            "start": 5684.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sherida aunque yo diga eso",
            "start": 5685.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cuando se hizo una encuesta",
            "start": 5694.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Bueno creo que por el universal no",
            "start": 5697.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fue buen d\u00eda no",
            "start": 5700.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de que se tom\u00f3 la",
            "start": 5703.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5706.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no la tienes",
            "start": 5708.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por los que no la vieron",
            "start": 5710.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque es que esto no se repite",
            "start": 5713.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Por eso digo de que un dirigente tiene",
            "start": 5717.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que repetirse a diferencia de un",
            "start": 5720.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 5723.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "miren me cuesta",
            "start": 5726.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1s de acuerdo",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "o en desacuerdo",
            "start": 5732.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "con la presencia de la guardia nacional",
            "start": 5737.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el metro",
            "start": 5739.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5741.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "setenta y nueve punto cincuenta y cuatro",
            "start": 5743.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en desacuerdo veinte",
            "start": 5745.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "punto cuarenta y",
            "start": 5748.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "seis cuatro mil cuatrocientas cuatro",
            "start": 5753.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 5756.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si las hicieron en el metro verdad s\u00ed",
            "start": 5757.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esto seguramente si se hace",
            "start": 5762.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 5766.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el resultado Ser\u00eda m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 5769.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 5775.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los que no usan el metro",
            "start": 5777.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero los que usan el metro si quieren a",
            "start": 5784.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 5788.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Esa es",
            "start": 5790.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tu pregunta verdad Lo otro",
            "start": 5792.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya vamos a estar informando",
            "start": 5795.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de los resultados que son muy buenos",
            "start": 5799.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la presencia de la guardia",
            "start": 5804.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5808.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a tener",
            "start": 5811.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como lo hacemos",
            "start": 5814.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en otros estados",
            "start": 5817.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n de seguridad y",
            "start": 5820.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "una ma\u00f1anera",
            "start": 5824.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en las oficinas",
            "start": 5826.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad",
            "start": 5829.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 5832.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "S\u00ed y vamos a que el gobierno de la",
            "start": 5835.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ciudad Claudia que tiene todo nuestro",
            "start": 5840.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "apoyo nos informe sobre el metro a todos",
            "start": 5843.639,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n una cosa que es importante",
            "start": 5848.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se informe sobre",
            "start": 5852.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que participaron en el atentado Ciro",
            "start": 5854.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leyva",
            "start": 5858.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Claro que est\u00e1 lo del debido proceso",
            "start": 5862.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero hay que ver que s\u00ed se puede decir",
            "start": 5864.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy avanzada la",
            "start": 5870.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5871.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Bueno ya hay detenidos",
            "start": 5873.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces son temas interesantes",
            "start": 5877.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo otro este",
            "start": 5881.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5885.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nosotros estamos",
            "start": 5888.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy satisfechos con los resultados",
            "start": 5891.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la Cumbre de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5894.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fueron muy buenos",
            "start": 5900.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bueno se expresa en el ambiente",
            "start": 5903.34,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Financiero",
            "start": 5907.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5911.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el acuerdo de formar un grupo de doce",
            "start": 5917.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de especialistas servidores p\u00fablicos",
            "start": 5925.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya nosotros tenemos cuatro",
            "start": 5931.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nombrados",
            "start": 5934.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Ayer me reun\u00ed con ellos",
            "start": 5937.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es el secretario de relaciones",
            "start": 5943.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "exteriores el secretario de Hacienda la",
            "start": 5945.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda y Alfonso Romo",
            "start": 5947.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 5950.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5952.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ciudadano empresario",
            "start": 5955.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces ya nos reunimos",
            "start": 5960.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5963.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n elaborando",
            "start": 5966.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "van a definir un plan",
            "start": 5969.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de trabajo va a haber acuerdo con el",
            "start": 5974.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos de Canad\u00e1",
            "start": 5978.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para que elijan a los cuatro",
            "start": 5979.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que corresponden a cada pa\u00eds",
            "start": 5984.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y ellos van a hacer las propuestas",
            "start": 5988.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que haya m\u00e1s",
            "start": 5993.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a la",
            "start": 5995.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas",
            "start": 5999.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que siga llegando inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6002.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se sigue invirtiendo en M\u00e9xico que",
            "start": 6005.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se sigan",
            "start": 6009.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "trasladando",
            "start": 6014.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresas de otras regiones del mundo",
            "start": 6018.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6024.06,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6024.66,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "se siguen creando empleos",
            "start": 6028.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que sigamos manteniendo",
            "start": 6032.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial",
            "start": 6036.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea",
            "start": 6043.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya se ha logrado",
            "start": 6049.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos meses",
            "start": 6053.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que el primero y el segundo lugar",
            "start": 6057.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n econ\u00f3mica con en Estados",
            "start": 6060.02,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6062.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lo tenga Canad\u00e1 o M\u00e9xico",
            "start": 6064.139,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en tercero China",
            "start": 6068.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 6078.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6085.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el semestre pasado julio y agosto",
            "start": 6087.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 6093.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "primer lugar nosotros en segundo china",
            "start": 6095.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 6098.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "septiembre y octubre",
            "start": 6100.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros en primer lugar Canad\u00e1 en",
            "start": 6102.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "segundo china en tercero",
            "start": 6106.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el comercio con Estados Unidos",
            "start": 6113.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Entonces es fortalecer",
            "start": 6115.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y el comercio",
            "start": 6120.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte y",
            "start": 6124.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "otros temas",
            "start": 6127.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pero se avanz\u00f3",
            "start": 6131.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6133.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6136.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y se van",
            "start": 6140.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 6142.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 6147.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se van a seguir",
            "start": 6150.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sintiendo todos estos cambios",
            "start": 6153.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que es En beneficio de los pueblos",
            "start": 6156.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que En beneficio de los gobiernos Es una",
            "start": 6159.78,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6163.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6168.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos no pero s\u00ed Muchos muchos temas",
            "start": 6170.3,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "tema migratorio el que no haya",
            "start": 6174.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "persecuciones el que no haya redadas a",
            "start": 6179.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos el que se protejan los",
            "start": 6181.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 6186.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el que se busque que se apruebe en el",
            "start": 6187.4,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "congreso la ley para regularizar la",
            "start": 6193.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6195.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mexicanos que viven y trabajan",
            "start": 6196.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados Unidos desde",
            "start": 6200.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 6202.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todos esos temas",
            "start": 6204.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de tratar el tema",
            "start": 6206.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica seguridad",
            "start": 6210.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses",
            "start": 6215.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "varios temas muchos temas la relaci\u00f3n",
            "start": 6221.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 6224.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 6228.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 6230.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "darle la espalda",
            "start": 6232.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al resto del continente",
            "start": 6235.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y fue muy buena",
            "start": 6238.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy buena la reuni\u00f3n",
            "start": 6241.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 6246.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "reclamos protestas",
            "start": 6249.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo fue entendimiento",
            "start": 6254.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con argumentos y acuerdos",
            "start": 6260.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6266.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 6269.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 6271.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este insistimos mucho nosotros",
            "start": 6274.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 6279.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "queremos el sue\u00f1o de Bol\u00edvar",
            "start": 6282.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en todo el continente americano",
            "start": 6287.219,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n",
            "start": 6291.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6294.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte y de",
            "start": 6295.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "toda la Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 6300.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y hablamos tambi\u00e9n de la cooperaci\u00f3n",
            "start": 6303.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con pa\u00edses",
            "start": 6307.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 6309.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y del trato respetuoso",
            "start": 6313.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 6317.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "intervencionismos",
            "start": 6320.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se respete la voluntad de los",
            "start": 6324.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6327.0,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6329.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3",
            "start": 6334.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como solidaridad en el caso de Brasil",
            "start": 6336.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo tanto el Primer Ministro como el",
            "start": 6344.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presidente vayan apoyaron",
            "start": 6348.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al presidente Lula",
            "start": 6351.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no se quedaron callados",
            "start": 6356.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pues esa es una manifestaci\u00f3n",
            "start": 6362.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 6368.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y de apuesta a la democracia",
            "start": 6373.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de manera sincera",
            "start": 6377.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "no demag\u00f3gica",
            "start": 6380.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque se puede estar hablando de las",
            "start": 6383.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "libertades y de la Democracia pero estar",
            "start": 6386.34,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "apoyando el autoritarismo",
            "start": 6390.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o El dominio",
            "start": 6395.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6398.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00edas en los pa\u00edses",
            "start": 6399.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como ha sucedido",
            "start": 6404.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pero en este caso",
            "start": 6408.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6412.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 por tel\u00e9fono",
            "start": 6413.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "con el presidente Lula",
            "start": 6417.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6426.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 su apoyo su respaldo",
            "start": 6428.699,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "eso es importante y se dio",
            "start": 6432.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds entonces queremos esa",
            "start": 6437.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 6441.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas",
            "start": 6443.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "A ver pues",
            "start": 6448.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "son ustedes tres Y ustedes gracias",
            "start": 6450.739,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana",
            "start": 6454.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "noble de pulso saludable se\u00f1or",
            "start": 6456.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente el director general de la",
            "start": 6458.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud Pedro",
            "start": 6460.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sadan\u00f3n voy a permitirme leer el tuit",
            "start": 6463.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tal cual en espa\u00f1ol por supuesto dice",
            "start": 6466.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Bravo M\u00e9xico Bienvenidos a un movimiento",
            "start": 6470.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Audaz en el control del tabaco hacemos",
            "start": 6474.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un llamado a todos los pa\u00edses para",
            "start": 6477.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "fortalecer las pol\u00edticas de no tabaco y",
            "start": 6479.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudarnos a prevenir ocho millones de",
            "start": 6483.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muertes cada a\u00f1o esto lo dijo En",
            "start": 6486.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "referencia a las nuevas disposiciones de",
            "start": 6489.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el reglamento de la ley general del",
            "start": 6491.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "control del tabaco le voy a compartir",
            "start": 6494.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "algunos datos seg\u00fan la encuesta de",
            "start": 6497.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "drogas alcohol y tabaco en 2016 del",
            "start": 6501.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de salud p\u00fablica al",
            "start": 6504.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menos en el pa\u00eds 72 muertes diarias por",
            "start": 6507.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el consumo de tabaco relacionadas es",
            "start": 6510.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir 63.000 por a\u00f1o con costo de 116",
            "start": 6513.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos anuales en salud",
            "start": 6517.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por atenci\u00f3n a esta enfermedad en M\u00e9xico",
            "start": 6519.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hay de 12 a 14 millones de fumadores la",
            "start": 6522.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "iniciativa privada est\u00e1 enojada por esta",
            "start": 6527.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nueva iniciativa de prohibici\u00f3n de la",
            "start": 6529.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n y y de la venta al p\u00fablico de",
            "start": 6532.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos dispositivos tanto de rapeadores",
            "start": 6536.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "como de los tabacos y de toda la",
            "start": 6539.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "publicidad al respecto dicen que al",
            "start": 6541.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos 25% de los ingresos de de todas",
            "start": 6543.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estas tiendas se derivan del consumo del",
            "start": 6546.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tabaco no piensan que este 25% de",
            "start": 6549.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ingresos es por las muertes de productos",
            "start": 6553.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ocasionan a los seres humanos yo",
            "start": 6556.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarles su opini\u00f3n al",
            "start": 6558.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "respecto se\u00f1or presidente y qu\u00e9 sigue a",
            "start": 6560.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un lado a estas disposiciones en materia",
            "start": 6563.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del control del tabaco eso ser\u00eda mi",
            "start": 6565.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Bueno pues que tenemos que hacer todo lo",
            "start": 6567.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6570.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ayude a prevenir",
            "start": 6572.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 6575.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Y si est\u00e1 demostrado que el tabaco me",
            "start": 6578.219,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "afecta a la salud pues las medidas que",
            "start": 6582.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se tomen",
            "start": 6585.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 6588.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en un buen prop\u00f3sito",
            "start": 6590.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6592.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "quienes tienen el negocio",
            "start": 6595.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del tabaco",
            "start": 6599.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n del tabaco a la venta el",
            "start": 6601.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tabaco de los vapeadores",
            "start": 6604.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6607.639,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "pueden no estar",
            "start": 6609.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de acuerdo incluso medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6612.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que en este caso ser\u00edan medios de",
            "start": 6617.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 6621.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no de informaci\u00f3n",
            "start": 6623.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 6627.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6630.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este les deja mucho dinero pero como t\u00fa",
            "start": 6633.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mismo sostienes",
            "start": 6638.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es a costo",
            "start": 6640.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la vida de mucha gente entonces",
            "start": 6641.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son decisiones que te tienen que tomar",
            "start": 6649.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed este hay inconformidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 6654.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pues hay que tomar en cuenta",
            "start": 6658.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que se debe de poner por delante siempre",
            "start": 6662.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica la salud de la gente",
            "start": 6667.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6673.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 6674.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se miente se enga\u00f1a",
            "start": 6677.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "eso que habl\u00e1bamos de los vapeadores",
            "start": 6682.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6686.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en las advertencias se dice que tienen",
            "start": 6692.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco sustancias",
            "start": 6696.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas",
            "start": 6698.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 6700.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se hace una investigaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 6702.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque vale mucho la libertad",
            "start": 6707.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y ayudo a mucho la democracia",
            "start": 6713.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses con todo respeto no",
            "start": 6718.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueden los gobiernos tocar estos temas",
            "start": 6721.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 6726.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6729.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando la secretar\u00eda de salud hace la",
            "start": 6730.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6734.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de un vapeador",
            "start": 6737.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos",
            "start": 6744.54,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los especialistas encuentran que tiene",
            "start": 6747.06,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "35 sustancias peligrosas",
            "start": 6752.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta cancer\u00edgenas",
            "start": 6757.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6763.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "vamos a aceptar eso o cuando menos",
            "start": 6764.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo nos vamos a quedar callados y",
            "start": 6770.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no informarlo",
            "start": 6773.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 6778.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay padres de familia que no saben",
            "start": 6780.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que causan los vapeadores",
            "start": 6785.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "No porque no quieran saber volvemos a lo",
            "start": 6789.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6792.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se oculta informaci\u00f3n",
            "start": 6793.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6796.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda muy bien",
            "start": 6798.199,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "solo dicen solo hablan solo dan a",
            "start": 6803.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "conocer lo que les conviene",
            "start": 6807.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Esa es la sabidur\u00eda popular",
            "start": 6813.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6818.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Claro que estas organizaciones",
            "start": 6821.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "internacionales est\u00e1n haciendo ese",
            "start": 6823.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "reconocimiento al pa\u00eds",
            "start": 6825.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6830.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entendemos no el porqu\u00e9 de la",
            "start": 6833.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 6836.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de quienes hacen negocio",
            "start": 6838.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con la distribuci\u00f3n",
            "start": 6843.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de cigarrillos",
            "start": 6845.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6849.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con otros productos que son da\u00f1inos a la",
            "start": 6850.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6854.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6856.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este entendemos que hay medios de",
            "start": 6859.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6862.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Pues que est\u00e1n molestos porque",
            "start": 6863.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6865.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que significa de publicidad",
            "start": 6868.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el que se tengan contratos",
            "start": 6880.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6886.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 6888.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "estos vapeadores o cualquier producto",
            "start": 6894.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los productos se aterran incluso",
            "start": 6901.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6910.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n Gracias se\u00f1or",
            "start": 6914.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema",
            "start": 6916.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6919.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "encuesta que se hizo",
            "start": 6920.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "denominada expack City ranking habla de",
            "start": 6922.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico ocupa el tercer lugar como",
            "start": 6928.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una de las ciudades mejores para vivir",
            "start": 6930.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima Dubai el primer lugar lo",
            "start": 6933.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ocupa Valencia en Espa\u00f1a seguido del",
            "start": 6936.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tercer lugar de M\u00e9xico est\u00e1 Lisboa en",
            "start": 6939.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Portugal Madrid en Espa\u00f1a Van Gogh en",
            "start": 6941.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tailandia beysel en Suiza y Melbourne en",
            "start": 6943.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Australia y aqu\u00ed hacen referencia",
            "start": 6947.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Por qu\u00e9 se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n pensando",
            "start": 6950.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en que el cable bus es uno de los",
            "start": 6952.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instrumentos de transporte m\u00e1s",
            "start": 6955.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "innovadores en todo el mundo y lo tiene",
            "start": 6957.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda me",
            "start": 6959.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n",
            "start": 6961.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de este ranking gracias No creo que este",
            "start": 6963.239,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "es algo bueno",
            "start": 6968.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que con toda la",
            "start": 6972.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 6976.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6979.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este Busca ocultar",
            "start": 6982.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se eclipsa",
            "start": 6986.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6989.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 6991.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se han venido a vivir a la Ciudad de",
            "start": 6994.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6997.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miles de extranjeros",
            "start": 6998.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos extranjeros",
            "start": 7007.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en especial de Estados Unidos",
            "start": 7009.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7012.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es una ciudad",
            "start": 7016.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7019.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "les fascina",
            "start": 7021.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7029.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es una ciudad segura",
            "start": 7030.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n con lo del metro",
            "start": 7036.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7039.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico tiene",
            "start": 7044.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "menos homicidios",
            "start": 7047.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7051.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otras grandes ciudades del mundo",
            "start": 7052.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n",
            "start": 7058.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os",
            "start": 7061.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que lleva de jefa de gobierno",
            "start": 7063.86,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en homicidios pues ha pasado",
            "start": 7068.08,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "de cinco homicidios diarios",
            "start": 7072.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a menos de dos",
            "start": 7076.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos el dato",
            "start": 7081.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Dios los robos de veh\u00edculos en la ciudad",
            "start": 7087.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "yo fui jefe de gobierno en la ciudad",
            "start": 7090.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cuando lleg\u00f3",
            "start": 7093.099,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "el ingeniero C\u00e1rdenas de jefe de",
            "start": 7096.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7098.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le dej\u00f3 el que estaba",
            "start": 7099.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7104.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Espinoza se llamaba",
            "start": 7107.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7113.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como 120",
            "start": 7115.06,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 7118.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "diarios de veh\u00edculos 120",
            "start": 7120.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dijeron los baj\u00f3",
            "start": 7125.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "creo que a 100",
            "start": 7128.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo lo dej\u00e9",
            "start": 7130.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como en 78",
            "start": 7133.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "robos diarios",
            "start": 7136.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Marcelo lo baj\u00f3 como a 50",
            "start": 7140.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a subir",
            "start": 7147.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "o sea dos a\u00f1os bajo Con este Mancera y",
            "start": 7151.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 7157.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os subi\u00f3",
            "start": 7159.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y con Claudia abajo pero el robo de",
            "start": 7163.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 7167.599,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "10 aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7176.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9",
            "start": 7181.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este es 2000 ya",
            "start": 7185.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed entre ellos",
            "start": 7188.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entr\u00e9 miren c\u00f3mo estaba para atr\u00e1s",
            "start": 7194.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed aqu\u00ed es 2000 y entonces yo sal\u00ed",
            "start": 7201.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7205.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "iba para abajo",
            "start": 7205.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 7208.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "luego Marcelo lo baj\u00f3 Marcelo estaba",
            "start": 7210.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 hasta qu\u00e9 hasta el doce no",
            "start": 7214.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 7217.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a subir",
            "start": 7227.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entr\u00f3 Claudia",
            "start": 7233.02,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "No s\u00ed la final y",
            "start": 7236.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 estaba como en 120",
            "start": 7245.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7253.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed yo yo creo que es que se sumaba",
            "start": 7255.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7260.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo sin violencia y con",
            "start": 7262.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "violencia era lo mismo y ahora se separa",
            "start": 7266.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 7268.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aunque se le suba este se le sume de",
            "start": 7271.4,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "diez y tres Trece",
            "start": 7275.48,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "catorce a 120",
            "start": 7279.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "A ver vamos con",
            "start": 7285.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "homicidio este",
            "start": 7288.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "yo lo agarr\u00e9 como",
            "start": 7293.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "como en tres",
            "start": 7298.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo bajamos y lo dejamos como en uno",
            "start": 7303.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 7306.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocho por aqu\u00ed",
            "start": 7308.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "uno punto ocho",
            "start": 7310.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy aqu\u00ed va Marcelo",
            "start": 7313.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es m\u00e1s cera verdad",
            "start": 7318.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hacia adelante al dieciocho mire",
            "start": 7322.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda le toca arriba 18 19 y 20 pero",
            "start": 7330.8,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7336.679,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "casi igual",
            "start": 7340.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a cuando iniciamos",
            "start": 7342.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Pero esto es muy importante",
            "start": 7345.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Esta ca\u00edda entonces la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7352.159,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "es una ciudad segura muy bella",
            "start": 7356.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya les platiqu\u00e9",
            "start": 7363.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7365.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no resisti\u00f3 presidente",
            "start": 7366.82,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "el asomarse a ver la plaza",
            "start": 7371.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo",
            "start": 7374.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "me platica el ingeniero",
            "start": 7378.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esquer que atendi\u00f3 a los",
            "start": 7382.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7387.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del servicio secreto",
            "start": 7391.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y revisaban y revisaban todo",
            "start": 7394.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y en su papel Pues porque ellos tienen",
            "start": 7398.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "esa responsabilidad y lo hacen muy bien",
            "start": 7400.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7405.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en el lugar donde nos \u00edbamos a reunir",
            "start": 7407.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "solos con las int\u00e9rpretes",
            "start": 7413.659,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "es el sal\u00f3n hispanoamericano",
            "start": 7418.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que es muy bello ese sal\u00f3n",
            "start": 7422.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y tiene Pues un balc\u00f3n no como el balc\u00f3n",
            "start": 7426.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "central pero tambi\u00e9n",
            "start": 7429.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es un balc\u00f3n",
            "start": 7431.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7434.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante bello",
            "start": 7435.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Entonces cuando fueron unos d\u00edas antes",
            "start": 7439.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacer la revisi\u00f3n",
            "start": 7443.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el servicio secreto dijo no la",
            "start": 7449.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ventana se cierra",
            "start": 7453.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no puede estar la ventana",
            "start": 7456.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed este",
            "start": 7462.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "argument\u00f3",
            "start": 7466.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Alejandro y dejaron",
            "start": 7469.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que dejara la ventana abierta",
            "start": 7472.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Pues por eso",
            "start": 7476.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 7478.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que pues est\u00e1",
            "start": 7482.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "un retrato",
            "start": 7486.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7489.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Muy bien hecho de Hidalgo",
            "start": 7492.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "uno de Washington",
            "start": 7496.099,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "uno de libertador",
            "start": 7499.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y otro de Mart\u00ed",
            "start": 7506.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ve el presidente esto y luego camina",
            "start": 7514.78,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "hacia la ventana y ve el Z\u00f3calo",
            "start": 7521.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y no se aguanta",
            "start": 7524.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y se queda",
            "start": 7529.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Entonces ya te digo mire",
            "start": 7532.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vamos a ver bien y abro la puerta",
            "start": 7536.96,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y nos salimos al balc\u00f3n",
            "start": 7541.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es la plaza",
            "start": 7545.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7549.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bella o de las plazas m\u00e1s bellas del",
            "start": 7551.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7554.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a no ser chovinista",
            "start": 7556.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero es bell\u00edsimo nuestro",
            "start": 7561.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo nuestro centro hist\u00f3rico",
            "start": 7564.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7569.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo no va",
            "start": 7570.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a querer venir la gente es una de las",
            "start": 7575.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo m\u00e1s atractivas",
            "start": 7581.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y as\u00ed",
            "start": 7585.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hay con todo respeto",
            "start": 7590.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7595.06,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "una afluencia tur\u00edstica como Canc\u00fan",
            "start": 7598.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que llegan 30 millones de pasajeros al",
            "start": 7603.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7607.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que del Norte",
            "start": 7615.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Los Cabos y",
            "start": 7619.82,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Jalisco y Nayarit",
            "start": 7623.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de bueno",
            "start": 7629.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7631.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no quiero herir",
            "start": 7635.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "susceptibilidades no",
            "start": 7637.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "este ni celos ni sentimientos pero todos",
            "start": 7643.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los estados en nuestro pa\u00eds son",
            "start": 7646.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos",
            "start": 7649.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tu naturaleza su historia",
            "start": 7651.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Chihuahua Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 7656.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Coahuila Durango",
            "start": 7658.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7663.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 7665.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7669.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y finalmente se\u00f1or presidente Ensenada",
            "start": 7671.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7677.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y finalmente se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 7681.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conocer el estado de c\u00f3mo va el avance",
            "start": 7685.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la vacuna patria no s\u00e9 si alguno de",
            "start": 7688.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los expertos en salud que est\u00e1n hoy en",
            "start": 7690.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el panel nos pudieran explicar tengo",
            "start": 7693.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entendido que Todav\u00eda siguen haciendo",
            "start": 7695.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "falta candidatos y exhortarlos a que los",
            "start": 7696.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n vacunados pues apoyen este",
            "start": 7700.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proyecto tan interesante gracias T\u00fa",
            "start": 7703.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "puedes t\u00fa",
            "start": 7706.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con gusto presidente Gracias Liliana",
            "start": 7710.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noble de pulso saludable la vacuna",
            "start": 7712.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "patria como se sabe Pero lo volvemos a",
            "start": 7715.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decir porque no lo sepa es un proyecto",
            "start": 7717.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que ha impulsado la doctora Mar\u00eda Elena",
            "start": 7720.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez bulla nuestra directora general",
            "start": 7722.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del conacyt y es muestra de una",
            "start": 7724.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capacidad eficiente de desarrollar",
            "start": 7728.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "productos de protecci\u00f3n a la salud desde",
            "start": 7731.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una perspectiva de las recuperaci\u00f3n de",
            "start": 7734.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda Esta es la trascendencia",
            "start": 7736.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica del proyecto de la vacuna",
            "start": 7739.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Patria en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos es una de",
            "start": 7742.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las vacunas m\u00e1s estables que se han",
            "start": 7744.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desarrollado en el en el mundo utiliza",
            "start": 7747.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una plataforma tecnol\u00f3gica ya muy",
            "start": 7750.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "conocida contra",
            "start": 7752.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciertas infecciones que originalmente",
            "start": 7754.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "afectaban al mundo veterinario al mundo",
            "start": 7757.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "animal y la capacidad tecnol\u00f3gica se",
            "start": 7759.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "transfiri\u00f3 para una vacuna de uso humano",
            "start": 7762.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en un proceso muy Expedito se logr\u00f3",
            "start": 7764.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "montar la capacidad de desarrollarla se",
            "start": 7767.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la vacuna sigui\u00f3 todas las fases de",
            "start": 7770.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desarrollo precl\u00ednico es decir",
            "start": 7773.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n animales y posteriormente",
            "start": 7775.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a las fases uno y dos de",
            "start": 7777.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en seres humanos",
            "start": 7779.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "present\u00f3 evidencia de ser una vacuna muy",
            "start": 7781.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "competente muy capaz de generar",
            "start": 7784.659,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n inmunidad y tiene dos",
            "start": 7786.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "propuestas de presentaci\u00f3n una es",
            "start": 7790.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inyectada y la otra es nasal con ambas",
            "start": 7792.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siendo de Gran protecci\u00f3n pero la",
            "start": 7796.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n nasal desde luego es muy",
            "start": 7798.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "atractiva porque en su momento permitir\u00e1",
            "start": 7800.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener una vacuna sin necesidad de",
            "start": 7802.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n hay muy pocas que tienen esta",
            "start": 7805.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "capacidad o que han sido presentadas as\u00ed",
            "start": 7807.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1 en el ensayo cl\u00ednico fase",
            "start": 7809.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tres que es en la recta final",
            "start": 7812.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este se ha hecho m\u00e1s lento por la",
            "start": 7815.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sencilla raz\u00f3n de que casi ya no hay",
            "start": 7817.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casos en la medida en que tenemos muy",
            "start": 7819.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "poquitos casos y se compara como vemos",
            "start": 7821.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cada quincena Con las olas muy grandes",
            "start": 7823.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tuvimos de la epidemia en 2020 y 21",
            "start": 7826.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Ahora son olas muy peque\u00f1as hay pocos",
            "start": 7829.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "casos Pero adem\u00e1s tenemos el \u00e9xito de",
            "start": 7831.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haber vacunado a 87% de la poblaci\u00f3n",
            "start": 7834.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mexicana y entonces hay Muy pocas",
            "start": 7838.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "personas que no han sido vacunadas por",
            "start": 7840.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "eso se decidi\u00f3 que el ensayo cl\u00ednico se",
            "start": 7842.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "destinara principalmente al objetivo de",
            "start": 7844.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que fuera una vacuna de reforzamiento en",
            "start": 7847.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su momento como la principal indicaci\u00f3n",
            "start": 7850.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero va muy bien Es probable que falten",
            "start": 7852.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya muy pocas semanas para que se",
            "start": 7855.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "complete la muestra es decir el tama\u00f1o",
            "start": 7857.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de personas el n\u00famero de personas que",
            "start": 7859.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conforman el tama\u00f1o del estudio y que se",
            "start": 7862.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pase a la fase anal\u00edtica con base en",
            "start": 7864.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esos resultados que son muy",
            "start": 7867.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esperanzadores cofepris decidir\u00e1 si se",
            "start": 7869.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "le confiere un registro permanente o no",
            "start": 7873.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "o de inicio el registro de autorizaci\u00f3n",
            "start": 7875.619,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de uso de emergencia",
            "start": 7878.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7880.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta idea de adicionar las cepas de",
            "start": 7882.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "omicron ha sido extendida aprovecho para",
            "start": 7885.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comentar sobre esto",
            "start": 7887.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como una estrategia comercial hay",
            "start": 7889.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una casa comercial que tiene la primera",
            "start": 7892.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacuna bivalente que tiene la cepa",
            "start": 7894.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "original y cepas de omicron",
            "start": 7896.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la Bea cinco las",
            "start": 7898.78,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "variante B a cinco y se ha promocionado",
            "start": 7901.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como la necesidad de utilizarla Sin",
            "start": 7903.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "embargo el jueves pasado en una",
            "start": 7906.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "prestigiosa revista de Estados Unidos de",
            "start": 7907.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la revista New england journal of",
            "start": 7910.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "medicine se publicaron dos resultados de",
            "start": 7911.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos que muestran nula",
            "start": 7914.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "utilidad pr\u00e1cticamente nula utilidad de",
            "start": 7917.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la adici\u00f3n de esta segunda variante en",
            "start": 7920.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la composici\u00f3n de la vacuna de rna o de",
            "start": 7922.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las vacunas de rna de origen",
            "start": 7926.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estadounidense que se est\u00e1n promoviendo",
            "start": 7929.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como necesidad de uso Entonces hasta",
            "start": 7931.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ahorita la ciencia no muestra que se",
            "start": 7933.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesite tener una segunda",
            "start": 7936.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elemento en la composici\u00f3n y la inmu",
            "start": 7939.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adquirida por las variantes originales",
            "start": 7942.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sigue siendo protectora contra la",
            "start": 7944.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las cepas o las variantes",
            "start": 7948.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "existentes Muchas gracias",
            "start": 7949.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Gracias",
            "start": 7956.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la solicitud del gobierno de",
            "start": 7958.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos de extradici\u00f3n de",
            "start": 7961.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ovidio Guzm\u00e1n el gobierno mexicano s\u00ed o",
            "start": 7964.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no tiene alguna orden de detenci\u00f3n en",
            "start": 7967.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "contra de este personaje porque eso",
            "start": 7969.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hablar\u00eda del proceso no que incluso",
            "start": 7971.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "algunos analistas han hablado de que el",
            "start": 7972.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "proceso para su extradici\u00f3n tardar\u00eda no",
            "start": 7975.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solamente semanas incluso meses tal vez",
            "start": 7977.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de su administraci\u00f3n hay orden",
            "start": 7979.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n en el por parte del",
            "start": 7981.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano en su contra yo creo",
            "start": 7983.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que s\u00ed existe pero no tengo",
            "start": 7985.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7989.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el dato preciso no s\u00e9 si t\u00fa tengas",
            "start": 7991.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n",
            "start": 7996.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "sobre si hay orden de aprehensi\u00f3n en",
            "start": 7999.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed los \u00faltimos acontecimientos",
            "start": 8002.079,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Precisamente en el Estado de Sinaloa",
            "start": 8006.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "llevan a una investigaci\u00f3n",
            "start": 8010.619,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "precisa sobre delitos en flagrancia la",
            "start": 8013.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la est\u00e1 llevando a la",
            "start": 8017.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y ellos",
            "start": 8019.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son los que tienen las \u00f3rdenes de",
            "start": 8023.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n y la investigaci\u00f3n respecto",
            "start": 8026.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta carpeta precisamente solamente por",
            "start": 8029.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mencionar uno de ellos el resto Pues s\u00ed",
            "start": 8032.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el proceso de",
            "start": 8036.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n que se viene llevando desde",
            "start": 8038.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo Eso es lo que les",
            "start": 8040.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos decir al momento o sea que en",
            "start": 8042.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este caso y perd\u00f3n que este me",
            "start": 8045.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interrumpa solamente ser\u00eda digamos por",
            "start": 8048.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la posesi\u00f3n de armas que en ese momento",
            "start": 8050.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda por la cuesti\u00f3n de las drogas que",
            "start": 8052.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda dado que la presentaci\u00f3n la hacen",
            "start": 8054.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "autoridades federales Mire lo dijimos la",
            "start": 8056.199,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "anterior Le repito al momento tres",
            "start": 8059.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "delitos de los que les le puedo comentar",
            "start": 8063.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "uno que tiene que ver con delincuencia",
            "start": 8065.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "organizada otra es la posici\u00f3n de armas",
            "start": 8067.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de fuego de uso exclusivo para el",
            "start": 8069.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la otra pues tiene que ver",
            "start": 8071.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con los lamentables homicidios que",
            "start": 8074.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocurrieron ah\u00ed o sea digamos por",
            "start": 8076.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mencionar solamente algunos gracias",
            "start": 8080.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8084.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Bueno ya okay",
            "start": 8085.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablando del mismo tema de seguridad en",
            "start": 8088.32,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el caso de las c\u00e1rceles y con el",
            "start": 8090.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "antecedente de lo que sucedi\u00f3 en el",
            "start": 8092.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "penal de Ciudad Ju\u00e1rez ya no se daba el",
            "start": 8094.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario un adelanto de c\u00f3mo van",
            "start": 8096.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las recapturas etc\u00e9tera no ser\u00e1 este",
            "start": 8099.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "momento se\u00f1or presidente el tiempo para",
            "start": 8101.86,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pensar en todas las c\u00e1rceles del pa\u00eds",
            "start": 8104.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Porque tampoco es un secreto El",
            "start": 8107.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "autogobierno tampoco es un secreto que",
            "start": 8109.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles m\u00e1s all\u00e1 de ser alg\u00fan",
            "start": 8111.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espacio para que las personas se",
            "start": 8114.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "reinserten a las sociedades exactamente",
            "start": 8115.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todo lo contrario y de cualquier nivel",
            "start": 8117.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federales estatales todas las c\u00e1rceles",
            "start": 8119.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 momento de replantear todo el",
            "start": 8122.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sistema penal de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 8124.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8126.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estamos constantemente revisando la",
            "start": 8128.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los penales",
            "start": 8132.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "las reuniones diarias de seguridad",
            "start": 8136.0,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "comprenden todo",
            "start": 8140.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 8147.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "te hace un an\u00e1lisis",
            "start": 8149.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "penal por penal",
            "start": 8151.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ntos custodios",
            "start": 8154.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos detenidos",
            "start": 8157.679,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si existe",
            "start": 8162.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un equilibrio entre la vigilancia y el",
            "start": 8166.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "n\u00famero de custodios",
            "start": 8170.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hay saturaci\u00f3n sobre poblaci\u00f3n en los",
            "start": 8174.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 8178.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay solicitudes de los estados para el",
            "start": 8180.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "traslado de reclusos",
            "start": 8184.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hemos ayudado en penales federales",
            "start": 8188.079,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "para que no se saturen penales en los",
            "start": 8192.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8196.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se ha hecho todo",
            "start": 8198.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n debe de tenerse presente",
            "start": 8201.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda",
            "start": 8206.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de los penales de las c\u00e1rceles del pa\u00eds",
            "start": 8208.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de los gobiernos locales",
            "start": 8211.979,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8218.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n operaci\u00f3n",
            "start": 8222.059,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n nosotros ayudamos y siempre",
            "start": 8226.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vamos a estar haciendo",
            "start": 8229.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "porque hace falta y",
            "start": 8232.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8238.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evac\u00e1bamos de tener una evaluaci\u00f3n por",
            "start": 8241.38,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ejemplo en Quintana Roo",
            "start": 8243.519,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo explicas de cuando hay un",
            "start": 8245.979,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este penal saturado o",
            "start": 8249.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque no explicas de la \u00faltima revisi\u00f3n",
            "start": 8254.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8258.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en los dos penales de",
            "start": 8259.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 8262.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este primero voy de lo general a lo",
            "start": 8263.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 8267.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el los cuatro a\u00f1os de la administraci\u00f3n",
            "start": 8269.399,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador se llevan",
            "start": 8272.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho",
            "start": 8275.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8278.399,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "internas reclusos que est\u00e1n en penales",
            "start": 8280.32,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "locales o estatales y que se han",
            "start": 8286.019,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "transferido a los penales federales",
            "start": 8289.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de ocho mil la mitad de estos",
            "start": 8293.46,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ocho mil se trasladaron el a\u00f1o 2022",
            "start": 8298.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "porque precisamente por la pregunta que",
            "start": 8303.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted hac\u00eda",
            "start": 8307.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se consider\u00f3 el apoyo a los gobiernos de",
            "start": 8308.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los estados para ser trasladados",
            "start": 8312.939,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delincuentes que ellos consideraban",
            "start": 8316.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "peligrosos y que ten\u00edan que estar en",
            "start": 8319.019,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "penales de m\u00e1xima seguridad y por eso se",
            "start": 8321.7,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hizo el el traslado de estos m\u00e1s de",
            "start": 8324.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuatro mil internos",
            "start": 8327.939,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ahora bien hay varios penales",
            "start": 8331.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que como usted dice han dado problemas",
            "start": 8335.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sobre motines",
            "start": 8338.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Uno de ellos es el que se refiere al",
            "start": 8340.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "penal por ejemplo de Zacatecas o al",
            "start": 8344.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "penal de ciudad ju\u00e1rez por mencionar",
            "start": 8347.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solamente dos entonces lo que se hace es",
            "start": 8350.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en conjunto con los gobiernos de los",
            "start": 8354.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estados es el traslado al que me refer\u00eda",
            "start": 8357.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y quiero decirle que en el caso de",
            "start": 8360.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Zacatecas es de los estados a los que",
            "start": 8364.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se ha apoyado en traslados en primer",
            "start": 8368.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lugar son a los",
            "start": 8371.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 8375.3,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estatales del Estado de M\u00e9xico eso es de",
            "start": 8376.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s apoyo tienen enseguida los",
            "start": 8381.939,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de Guanajuato",
            "start": 8384.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en tercer lugar Zacatecas y me parece",
            "start": 8385.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que es Chihuahua Quintana Roo algunos",
            "start": 8389.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otros en los que se hace este tipo de",
            "start": 8393.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo esto es por instrucci\u00f3n directa",
            "start": 8396.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del presidente por consideraciones",
            "start": 8400.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas del gabinete de seguridad",
            "start": 8402.18,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional ahora",
            "start": 8404.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hay otro tipo de operativos que se hacen",
            "start": 8406.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente se refiere",
            "start": 8409.859,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "precisamente a la revisi\u00f3n que se hace",
            "start": 8412.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de adentro de los penales con el apoyo",
            "start": 8414.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n para encontrar todo",
            "start": 8418.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tipo de armas de drogas o de tel\u00e9fonos",
            "start": 8421.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera adentro de estas instalaciones",
            "start": 8425.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto se hace frecuentemente y Nosotros",
            "start": 8428.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre estamos invitando a los",
            "start": 8432.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "secretarios de seguridad para que en el",
            "start": 8434.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uso de sus facultades",
            "start": 8437.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legales puedan seguir haciendo este tipo",
            "start": 8439.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de operativos frecuentemente Por qu\u00e9",
            "start": 8442.899,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Porque eso ayuda a la gobernabilidad de",
            "start": 8445.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "estos centros y lo pueden estar haciendo",
            "start": 8448.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precisamente y pues se encuentran toda",
            "start": 8451.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "clase de de objetos y lo vamos a seguir",
            "start": 8454.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "haciendo y en todo el momento en todo",
            "start": 8459.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 8461.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y la guardia",
            "start": 8463.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nacional obviamente apoyan en este tipo",
            "start": 8465.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de operativos Pero hay respecto de los",
            "start": 8468.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sistemas penitenciarios total apoyo por",
            "start": 8471.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "parte de la federaci\u00f3n pero s\u00ed es una de",
            "start": 8474.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las facultades o es una de las",
            "start": 8478.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "responsabilidades",
            "start": 8479.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de precisamente de los estados estos",
            "start": 8480.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "penales estatales pues tienen que estar",
            "start": 8484.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "digamos atendidos por autoridades",
            "start": 8488.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estatales de acuerdo a la ley de acuerdo",
            "start": 8492.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n eso ser\u00eda",
            "start": 8495.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y ya para concluir ofrezco una disculpa",
            "start": 8498.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por no presentarme soy Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 8500.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Morales de grupo asir y para concluir el",
            "start": 8501.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tema de salud nosotros recientemente",
            "start": 8504.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablamos en la radio justamente de",
            "start": 8506.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "varias personas todos ellos",
            "start": 8509.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "beneficiarios derechohabientes del",
            "start": 8511.24,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 8513.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre todo de otras entidades que tienen",
            "start": 8514.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que venir a hospitales de alta",
            "start": 8516.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "especialidad aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8518.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pero resulta que el IMSS ten\u00eda un",
            "start": 8519.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa a trav\u00e9s del cual se le apoya a",
            "start": 8521.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las personas a trasladarse porque en",
            "start": 8525.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchos casos son de personas de escasos",
            "start": 8527.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recursos y dif\u00edcilmente pueden",
            "start": 8528.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trasladarse a sus consultas y son",
            "start": 8530.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "constantes resulta que ese programa",
            "start": 8532.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 en su capacidad por ejemplo en",
            "start": 8534.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro se redujo el n\u00famero de",
            "start": 8537.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espacios en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 8539.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Hidalgo en fin en distintas partes del",
            "start": 8542.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se\u00f1or presidente Aprovechando que",
            "start": 8543.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el director del IMSS ese",
            "start": 8546.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "programa podr\u00eda",
            "start": 8548.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "renovarse fortalecerse para ayudar o",
            "start": 8549.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para seguir apoyando a las personas que",
            "start": 8552.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "requieren esos traslados para venir a",
            "start": 8553.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los hospitales de alta especialidad que",
            "start": 8556.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no hay todas partes del pa\u00eds son",
            "start": 8557.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "personas que necesitan atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8559.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de especialistas y que por eso vienen",
            "start": 8561.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Incluso el propio int los traslada les",
            "start": 8563.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "da sus pases pero les cuesta trabajo su",
            "start": 8565.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "traslado podr\u00eda fortalecerse ese",
            "start": 8567.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "programa tenemos varios testimonios de",
            "start": 8570.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas que no han podido venir a sus",
            "start": 8571.899,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "citas porque no tienen recursos",
            "start": 8574.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos S\u00ed mire",
            "start": 8574.96,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica en general",
            "start": 8578.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tanto para derechohabientes como para",
            "start": 8582.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta se est\u00e1",
            "start": 8586.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a decir renovando",
            "start": 8589.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8594.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en todos los aspectos",
            "start": 8595.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8599.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es un programa prioritario",
            "start": 8601.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la salud es primero",
            "start": 8607.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y no hay l\u00edmites",
            "start": 8610.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos hacer para ayudar",
            "start": 8614.74,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a enfermos lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 8617.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y recuerdo aqu\u00ed",
            "start": 8622.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que tengo el compromiso y los",
            "start": 8625.439,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen de que este a\u00f1o",
            "start": 8629.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a tener un sistema de salud",
            "start": 8632.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8636.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 8640.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como los mejores del mundo",
            "start": 8644.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es un acuerdo estamos trabajando para",
            "start": 8647.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8649.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acerca del apoyo a los derechohabientes",
            "start": 8650.7,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "del seguro para su traslado no s\u00e9 si t\u00fa",
            "start": 8655.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puedas explicar",
            "start": 8658.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 8667.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "efectivamente muchas veces cuando hay",
            "start": 8669.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "alguna padecimiento que requiere de la",
            "start": 8673.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de un de alta especialidad que",
            "start": 8676.3,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se concentra en las veinticinco unidades",
            "start": 8679.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de alta especialidad que tiene",
            "start": 8681.939,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el IMSS en todo el pa\u00eds se tienen",
            "start": 8683.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas para traslados pago de",
            "start": 8685.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos muchas veces son de boletos de",
            "start": 8688.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n dependiendo la la distancia se",
            "start": 8689.859,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n por parte del seguro las",
            "start": 8692.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambulancias colectivas que muchas veces",
            "start": 8695.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trasladan a pacientes que tienen alg\u00fan",
            "start": 8698.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "padecimiento junto con alg\u00fan acompa\u00f1ante",
            "start": 8702.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n contratos que se tienen con",
            "start": 8704.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empresas el asunto es que hemos",
            "start": 8706.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "revisamos mucho la licitaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 8710.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la que ten\u00eda que ver con",
            "start": 8713.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pasajeros porque no est\u00e1 dando un buen",
            "start": 8715.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "servicio al seguro social lo que se hizo",
            "start": 8718.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fue mejorar la cantidad de traslados y",
            "start": 8721.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lograr que se incrementara la cantidad",
            "start": 8725.68,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de traslados y no solamente el reembolso",
            "start": 8727.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de pago de vi\u00e1ticos ahora el asunto",
            "start": 8729.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fundamental es lograr ser m\u00e1s",
            "start": 8732.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resolutivos en cada ciudad estar m\u00e1s",
            "start": 8735.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cerca de la poblaci\u00f3n pongo un par de",
            "start": 8738.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejemplos el tema de de hemodi\u00e1lisis las",
            "start": 8740.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "terapias sustitutivas de la funci\u00f3n",
            "start": 8744.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "renal que estamos buscando que cada vez",
            "start": 8746.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se abran en hospitales e incluso en",
            "start": 8748.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "unidades de Medicina familiar un caso",
            "start": 8751.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico para el IMSS recientemente",
            "start": 8754.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue en Loreto en donde no hab\u00eda una sala",
            "start": 8756.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de hemodi\u00e1lisis o ya se cuenta con con",
            "start": 8760.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los sillones para que la gente no tenga",
            "start": 8763.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que hacer los traslados hasta la paz",
            "start": 8765.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tres veces por semana otros casos",
            "start": 8767.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo son los de los pacientes",
            "start": 8770.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos antes se ten\u00edan",
            "start": 8771.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente siete centros de referencia de",
            "start": 8775.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oncol\u00f3gica que atienden al 80%",
            "start": 8777.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de los tipos de c\u00e1ncer sobre todo",
            "start": 8780.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "leucemias en en las localidades ahora",
            "start": 8782.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tenemos uno en cada estado ya hay 35",
            "start": 8785.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos las 35 representaciones del IMSS",
            "start": 8789.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 35 oncocreans en hospitales",
            "start": 8792.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regionales lo que permite que esos",
            "start": 8796.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os junto con sus familiares no",
            "start": 8798.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tengan que hacer traslados a centros a",
            "start": 8801.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitales regionales o de alta",
            "start": 8804.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "especialidad sino que ah\u00ed en esos mismos",
            "start": 8806.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "lugares se les puede atender esto no",
            "start": 8808.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "exist\u00eda antes de hace apenas dos a\u00f1os",
            "start": 8809.439,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "incluso la pensi\u00f3n especial para pap\u00e1s y",
            "start": 8812.979,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s de ni\u00f1os que que padecen c\u00e1ncer",
            "start": 8817.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que los puedan acompa\u00f1ar esta",
            "start": 8820.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "incapacidad cuando los padres son",
            "start": 8822.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trabajadores para que puedan acompa\u00f1ar a",
            "start": 8823.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los menores cuando el tratamiento es de",
            "start": 8825.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quimioterapia Entonces en realidad lo",
            "start": 8828.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo es que estamos",
            "start": 8830.08,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "incrementando esta esta capacidad y",
            "start": 8831.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde luego se tendr\u00e1 que revisar los",
            "start": 8834.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "casos en donde no haya sido posible",
            "start": 8836.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer un traslado generalmente se",
            "start": 8839.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resuelve por por reembolso pero el",
            "start": 8841.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "objetivo al final es de que el 80% de",
            "start": 8844.0,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los padecimientos se puedan resolver en",
            "start": 8847.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las en las propias entidades sin",
            "start": 8849.939,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "necesidad de hacer estos traslados tan",
            "start": 8853.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amplios gracias",
            "start": 8855.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero queda claro de que no ha habido",
            "start": 8858.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 8860.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sino no tenemos una vaya una disminuci\u00f3n",
            "start": 8862.439,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "global podr\u00eda haber en alg\u00fan estado en",
            "start": 8865.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particular pero no hubo una disminuci\u00f3n",
            "start": 8868.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de n\u00famero de traslados incluso nos",
            "start": 8870.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros en 2022 nos dimos la tarea de",
            "start": 8872.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "lograr recuperar todos los servicios",
            "start": 8876.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde consultas traslados cirug\u00edas",
            "start": 8878.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "detecciones estudios de laboratorio",
            "start": 8882.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lograr lo que est\u00e1bamos haciendo en 2019",
            "start": 8884.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "considerado Pues el \u00faltimo a\u00f1o previo a",
            "start": 8887.22,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la pandemia y el de mayor productividad",
            "start": 8889.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces con gusto vamos a reportar",
            "start": 8891.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre espec\u00edficamente traslados Cu\u00e1ntos",
            "start": 8894.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hicimos en 2022 con respecto a 2019 pues",
            "start": 8896.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como el a\u00f1o de mayor registro en el",
            "start": 8899.979,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 8903.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no puedo moverme de Quer\u00e9taro de",
            "start": 8904.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo de otras entidades por eso",
            "start": 8907.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adelante vaya",
            "start": 8912.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a de tiempo punto",
            "start": 8916.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "com punto mx y puente libre punto mx de",
            "start": 8919.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez mi primer tema es de la rescisi\u00f3n",
            "start": 8921.939,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es el fondo monetario",
            "start": 8925.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional prev\u00e9 un a\u00f1o duro y un",
            "start": 8927.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tercio de la econom\u00eda mundial estar\u00eda en",
            "start": 8930.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rescisi\u00f3n en el tres en M\u00e9xico estudios",
            "start": 8932.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos realizados por sitio Banamex",
            "start": 8935.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estimen que la econom\u00eda mexicana corre",
            "start": 8937.439,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "peligro en tener una ligera recesi\u00f3n y",
            "start": 8939.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto tener impacto en la recaudaci\u00f3n",
            "start": 8942.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tributaria en el gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 8944.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las autoridades de Hacienda que le",
            "start": 8947.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informan a usted presidente sobre esta",
            "start": 8949.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "panorama para el 2023",
            "start": 8952.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 me informaron ayer",
            "start": 8955.06,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "o sea cu\u00e1nto",
            "start": 8958.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 ayer",
            "start": 8961.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "te parece as\u00ed",
            "start": 8964.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Esa es la mejor respuesta a ver que nos",
            "start": 8966.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manden la informaci\u00f3n",
            "start": 8970.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de el Sat",
            "start": 8973.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Ese es una informaci\u00f3n diaria",
            "start": 8978.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "como la de",
            "start": 8983.74,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los delitos que se cometen y son",
            "start": 8986.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "informes diarios este",
            "start": 8990.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "diario tambi\u00e9n",
            "start": 8996.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "revisamos",
            "start": 8998.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 9003.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9005.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 9007.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con las enfermedades de salud todos los",
            "start": 9010.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 9013.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y este es muy importante",
            "start": 9015.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9019.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a lo mejor tenemos el de ayer",
            "start": 9021.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el de recaudaci\u00f3n",
            "start": 9026.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es que los este los expertos",
            "start": 9029.7,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a veces fallan",
            "start": 9033.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la verdad es que la econom\u00eda mexicana",
            "start": 9039.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 9042.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mira este es lo de ayer",
            "start": 9045.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o sea los primeros",
            "start": 9050.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d\u00edas del mes",
            "start": 9052.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le llaman a",
            "start": 9057.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a s\u00ed las pintas y las repintas",
            "start": 9062.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caba\u00f1uelas",
            "start": 9067.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces son los primeros",
            "start": 9069.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son 13 d\u00edas No porque es al Trece",
            "start": 9071.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 9075.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el los primeros d\u00edas del a\u00f1o pasado en",
            "start": 9079.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n",
            "start": 9087.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "era de cuarenta y siete mil novecientos",
            "start": 9091.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cincuenta y un millones es lo que hab\u00eda",
            "start": 9094.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entrado",
            "start": 9096.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 9099.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sesenta y un",
            "start": 9101.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mil quinientos once en t\u00e9rminos reales",
            "start": 9104.399,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es un incremento del 19%",
            "start": 9107.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "O sea que si a esto le agregamos",
            "start": 9111.859,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 9114.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nominal",
            "start": 9115.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 9117.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "n como 27",
            "start": 9120.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "26 27%",
            "start": 9123.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entonces empezamos bien el a\u00f1o",
            "start": 9126.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en recaudaci\u00f3n",
            "start": 9129.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en ingresos",
            "start": 9132.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo los tributarios pues",
            "start": 9138.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy bien",
            "start": 9142.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos IVA menos",
            "start": 9147.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque son devoluciones que se hacen",
            "start": 9150.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el principio de a\u00f1o sin embargo",
            "start": 9155.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "impuestos sobre la renta",
            "start": 9157.56,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "miren de Catorce mil a 29.000 millones",
            "start": 9163.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9168.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo los contribuyentes y",
            "start": 9169.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "muchas gracias y que nos sigan ayudando",
            "start": 9172.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con la convicci\u00f3n de que ahora",
            "start": 9175.76,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 9180.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se destina a mejorar las condiciones de",
            "start": 9182.939,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vida de trabajo de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 9186.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "se destina el desarrollo se destina",
            "start": 9190.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 9194.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no se va a los para\u00edsos fiscales",
            "start": 9196.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no se lo roban como era antes",
            "start": 9201.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 9205.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 9208.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los traficantes de influencia",
            "start": 9209.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "esa es una diferencia importante",
            "start": 9214.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n lo repito",
            "start": 9218.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 9223.439,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 9227.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 9229.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 9233.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si hay corrupci\u00f3n",
            "start": 9236.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9240.359,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen que pedir deuda tienen que",
            "start": 9243.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 9246.479,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tienen que este",
            "start": 9249.18,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "decretar gasolinazos",
            "start": 9252.08,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo",
            "start": 9256.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 9260.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino porque es much\u00edsimo lo que se",
            "start": 9264.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "libera",
            "start": 9267.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 9268.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 9271.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 9274.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no lo tomaban en cuenta a los",
            "start": 9276.479,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 9278.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "como ellos mismos",
            "start": 9282.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan de algunos siguen todav\u00eda",
            "start": 9285.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "repiti\u00e9ndolo",
            "start": 9289.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa variable",
            "start": 9291.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no importaba",
            "start": 9294.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando es",
            "start": 9297.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamental ya es como la quinta llamada",
            "start": 9300.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda este",
            "start": 9303.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed no tenemos problema y va a",
            "start": 9306.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ser muy buen a\u00f1o",
            "start": 9310.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va a ser muy buen a\u00f1o en lo econ\u00f3mico lo",
            "start": 9313.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "social y yo lo que deseo es que nos vaya",
            "start": 9316.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bien a todos",
            "start": 9320.399,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s importante de todo que",
            "start": 9322.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9325.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contemos con salud",
            "start": 9327.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que este no nos enfermemos que no",
            "start": 9332.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "haya sufrimientos",
            "start": 9336.859,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en un segundo tema este fin de semana",
            "start": 9341.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pasado los gobernadores de morena fueron",
            "start": 9344.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convocados por Mario Delgado l\u00edder",
            "start": 9347.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional de Morena en un pacto de unidad",
            "start": 9349.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Parece ser que las Los candidatos de los",
            "start": 9353.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "\u00e1nimos entre los grupos de Claudia",
            "start": 9356.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sheinbaum Ad\u00e1n Augusto Marcelo ebrard y",
            "start": 9358.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal a las consolatas m\u00e1s",
            "start": 9361.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "visibles a menos de un a\u00f1o de la",
            "start": 9364.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n en la carta en la carta",
            "start": 9366.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "enviada dec\u00edan quiero solicitarles con",
            "start": 9369.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el mayor respeto a los contribuyentes",
            "start": 9372.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "juntos esta unidad y fortalecer la",
            "start": 9374.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presencia de nuestros compa\u00f1eras Claudia",
            "start": 9377.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sheinbaum Augusto Marcelo ebrard y",
            "start": 9380.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Ricardo Monreal",
            "start": 9383.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a morena tambi\u00e9n pidi\u00f3 a los",
            "start": 9385.22,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "gobernadores invitar a los cuatro",
            "start": 9387.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "corcholatas a visitar a los Estados bajo",
            "start": 9389.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el argumento de contribuir a que los",
            "start": 9391.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblos est\u00e9n informados y cuando llegue",
            "start": 9393.899,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el momento dedicar a trav\u00e9s de las",
            "start": 9396.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 9398.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de que Mario",
            "start": 9399.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Delgado pida que",
            "start": 9402.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que pidi\u00f3 los gobernadores perd\u00f3n y",
            "start": 9404.24,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si usted les pedir\u00eda a los gobernadores",
            "start": 9407.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que entren al 2024 las actividades",
            "start": 9409.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participativas o que se queden al margen",
            "start": 9411.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso que este",
            "start": 9416.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 9420.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a todos",
            "start": 9422.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que haya unidad",
            "start": 9425.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n haciendo muy bien",
            "start": 9430.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9437.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy Unidos",
            "start": 9439.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Claudia Marcelo Ad\u00e1n",
            "start": 9444.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Incluyendo a Ricardo Monreal",
            "start": 9450.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y deben de incluirse a otros",
            "start": 9455.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y todos en unidad",
            "start": 9457.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y el que va a decidir es el pueblo",
            "start": 9462.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no hay dedazo",
            "start": 9466.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es que eso les cuesta trabajo",
            "start": 9472.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entenderlo",
            "start": 9478.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Algunos",
            "start": 9480.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay que tomar en cuenta",
            "start": 9482.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fueron siglos",
            "start": 9488.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de imposici\u00f3n",
            "start": 9492.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 9494.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "era el que",
            "start": 9495.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decid\u00eda sobre el candidato",
            "start": 9498.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre era as\u00ed entonces ahora no",
            "start": 9512.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser la gente",
            "start": 9518.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "van a haber encuestas",
            "start": 9523.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el bloque",
            "start": 9531.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9534.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed qui\u00e9n sabe c\u00f3mo lo van a hacer",
            "start": 9537.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n hablando",
            "start": 9540.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no lo creo eh",
            "start": 9543.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n",
            "start": 9545.899,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este difundi\u00e9ndose informes de que ya",
            "start": 9549.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "llegaron a un acuerdo",
            "start": 9554.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9557.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9564.06,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pan apoya",
            "start": 9566.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al pri en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 9568.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y en Coahuila",
            "start": 9572.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 9574.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 9582.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese apoyo S\u00ed se ve",
            "start": 9586.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9589.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que a cambio",
            "start": 9595.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya se arreglaron",
            "start": 9598.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9602.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el pri va a apoyar",
            "start": 9605.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al pan aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 9609.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y en la presidencia",
            "start": 9613.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "O sea que los que est\u00e1n apuntados del",
            "start": 9617.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Pri",
            "start": 9620.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya chuparon",
            "start": 9624.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9627.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto ese acuerdo",
            "start": 9630.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Pero sigue este estando en el aire la",
            "start": 9637.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pregunta porque",
            "start": 9642.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 9645.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo haces no",
            "start": 9647.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en uso de tu derecho me dices",
            "start": 9650.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 opino de Ad\u00e1n y de las",
            "start": 9655.319,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "corcholatas no hasta en t\u00e9rminos no t\u00fa",
            "start": 9659.939,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pero se usa despectivo",
            "start": 9663.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y no se dice nada",
            "start": 9669.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9673.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 9675.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 9678.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 9682.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de facto no de jur\u00e9",
            "start": 9684.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el jefe",
            "start": 9691.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9695.1,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el supremo poder conservador",
            "start": 9698.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es Claudio",
            "start": 9703.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que est\u00e1 fijando las reglas",
            "start": 9706.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "Claudio que",
            "start": 9712.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9718.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 9722.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9725.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9728.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9729.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el partido",
            "start": 9731.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que nosotros fundamos",
            "start": 9734.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Y que ahora tengo licencia para ocuparme",
            "start": 9737.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la presidencia ya est\u00e1 definido",
            "start": 9740.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una ruta y Hay un procedimiento",
            "start": 9745.08,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "que es una encuesta",
            "start": 9748.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9751.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de repente nos enteramos",
            "start": 9754.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que hay acuerdos en el bloque",
            "start": 9757.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9759.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero son de lo m\u00e1s antidemocr\u00e1tico",
            "start": 9761.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que puede haber",
            "start": 9764.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s lo anuncian quienes",
            "start": 9768.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 9771.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ni los militantes",
            "start": 9776.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de sus partidos",
            "start": 9779.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese un agente de Coahuila",
            "start": 9781.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 9786.859,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que ahora por decisi\u00f3n de los de arriba",
            "start": 9792.18,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tiene que apoyar",
            "start": 9797.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al pri Y a los Moreira",
            "start": 9799.979,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "cuando los enga\u00f1aron no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 9803.64,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que los Moreira eran de lo",
            "start": 9809.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 9814.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tienes esa foto",
            "start": 9816.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "S\u00ed donde aparecen juntos el presidente",
            "start": 9820.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del pan en Moreira es que a lo mejor no",
            "start": 9823.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se enteraron all\u00e1 en Coahuila y a lo",
            "start": 9825.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9828.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9828.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no se enteraron porque en Coahuila",
            "start": 9830.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tienen un control de los medios",
            "start": 9834.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero desde hace tiempo",
            "start": 9839.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precisamente de los morena yo llegaba",
            "start": 9843.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de opositor",
            "start": 9845.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y me rodeaban los periodistas y con una",
            "start": 9849.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agresividad",
            "start": 9853.979,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 9855.84,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "a hacerme preguntas",
            "start": 9858.66,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9862.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9865.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "trampearme",
            "start": 9868.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y como yo hablaba y hablaba al d\u00eda",
            "start": 9872.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "siguiente nada no sal\u00eda nada",
            "start": 9874.859,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo que cuidarme",
            "start": 9879.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 9882.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contestar algo porque si no era ocho",
            "start": 9884.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "columnas en todos los peri\u00f3dicos en",
            "start": 9886.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9888.72,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "control de peri\u00f3dicos de radio de",
            "start": 9891.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 9895.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9898.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimo dinero",
            "start": 9901.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero para los meses",
            "start": 9905.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros estados",
            "start": 9910.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este en donde",
            "start": 9914.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los medios est\u00e1n absolutamente",
            "start": 9916.34,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 9921.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 9926.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha cambiado pero es una foto donde est\u00e1",
            "start": 9928.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9932.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid o el de la Madrid es",
            "start": 9940.439,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el pri",
            "start": 9943.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "O sea que ese ya",
            "start": 9945.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si hubo el acuerdo",
            "start": 9948.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 9950.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no pero hay otra",
            "start": 9954.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esa no",
            "start": 9956.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no pero es que est\u00e1n tan juntos es",
            "start": 9961.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que los quiero juntitos",
            "start": 9964.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el reforma no dice",
            "start": 9977.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ni P\u00edo",
            "start": 9980.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y durante a\u00f1os",
            "start": 9983.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 9986.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "promoviendo la campa\u00f1a en contra de los",
            "start": 9988.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Moreira",
            "start": 9991.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de a favor",
            "start": 9993.899,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 9996.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se deben de mantener al margen entonces",
            "start": 10005.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no usen",
            "start": 10007.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos que dejen en",
            "start": 10010.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "libertad a la gente",
            "start": 10014.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que elijan",
            "start": 10017.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libremente que haya democracia",
            "start": 10018.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 10023.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo la vi en las redes",
            "start": 10026.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed fue en este acto",
            "start": 10038.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero vivo y la foto o al no ser que",
            "start": 10042.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si existe",
            "start": 10047.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya les platiqu\u00e9 una vez",
            "start": 10054.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10057.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estaba en Campa\u00f1a en Coahuila",
            "start": 10059.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyando a nuestro candidato a",
            "start": 10062.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobernador que ahora va a ser candidato",
            "start": 10064.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y entonces estaba",
            "start": 10073.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el que sea de Gobernador",
            "start": 10080.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora por el pri",
            "start": 10082.24,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "y estaba otro se\u00f1or por el pan",
            "start": 10086.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y la campa\u00f1a era",
            "start": 10091.939,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de que si ganaba",
            "start": 10096.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el del pan dec\u00eda",
            "start": 10103.66,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "iba a meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 10106.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a Moreira",
            "start": 10110.899,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "creo que al que estaba antes",
            "start": 10116.26,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "no a Rub\u00e9n si a Humberto o a los dos",
            "start": 10120.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Y esa era la campa\u00f1a",
            "start": 10126.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "los acusaban de corrupci\u00f3n",
            "start": 10131.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces me llega un informe",
            "start": 10135.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 10139.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10143.12,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "antes de que terminara Calder\u00f3n",
            "start": 10145.939,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya era presidente",
            "start": 10152.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 10153.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Eliseo Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 10155.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y la denuncia que hab\u00eda presentado el",
            "start": 10160.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 10162.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "todos los diputados del pan",
            "start": 10163.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que fueron creo que a la procuradur\u00eda",
            "start": 10169.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presentar la contra los Moreira",
            "start": 10172.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "no acusaban de malversaci\u00f3n de fondos y",
            "start": 10176.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de cu\u00e1ntas cosas m\u00e1s",
            "start": 10180.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un mes antes",
            "start": 10183.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de que terminara Calder\u00f3n",
            "start": 10186.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esta era la que quer\u00eda",
            "start": 10193.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esta estas",
            "start": 10205.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Bueno un mes antes de que se fuera",
            "start": 10219.02,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n llega seguramente a un acuerdo",
            "start": 10222.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10227.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la procuradora de Calder\u00f3n",
            "start": 10229.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 10238.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "archivar todo el expediente y extiende",
            "start": 10240.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama eso",
            "start": 10246.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un ejercicio no ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 10249.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 10253.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero luego viene la campa\u00f1a",
            "start": 10259.1,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y Siguen con lo mismo enga\u00f1ando",
            "start": 10262.399,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "hasta que un d\u00eda en que voy por all\u00e1 por",
            "start": 10267.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la laguna",
            "start": 10270.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muestro",
            "start": 10272.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el expediente y el oficio",
            "start": 10274.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de no ejercicio de la acci\u00f3n penal ya",
            "start": 10278.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Dejen de estar admitiendo",
            "start": 10281.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si ya se arreglaron",
            "start": 10285.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pero ahora s\u00ed ya es",
            "start": 10289.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que evidente",
            "start": 10294.439,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aplica la frase de Ju\u00e1rez",
            "start": 10301.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 10305.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 10308.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 10318.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presentarse",
            "start": 10325.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un contubernio as\u00ed",
            "start": 10327.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tan descarado",
            "start": 10332.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los ideales D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10334.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 10336.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no los partidos son entidades de",
            "start": 10340.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 10344.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quien no tienen que presentar una",
            "start": 10346.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de principios",
            "start": 10350.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y un programa de acci\u00f3n",
            "start": 10356.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 10365.899,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n va a decidir el pueblo",
            "start": 10367.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed tenemos que ayudar a informar",
            "start": 10374.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10379.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10382.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo se silencia",
            "start": 10384.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sigue habiendo mucho dinero de por medio",
            "start": 10388.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho mucho dinero",
            "start": 10391.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y la oligarqu\u00eda quiere regresar por sus",
            "start": 10395.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 10398.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ni son como una banda de malhechores",
            "start": 10404.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1an a mucha gente",
            "start": 10411.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y otros que",
            "start": 10415.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "les gusta son como masoquistas",
            "start": 10417.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "les puede uno estar diciendo y diciendo",
            "start": 10423.979,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 10429.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como son aspiracionistas",
            "start": 10434.779,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ellos quisieron",
            "start": 10438.979,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ser como estos",
            "start": 10441.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s coraje les dan no son a los",
            "start": 10449.54,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "sino a los aspirantes a porque no",
            "start": 10454.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cualquier Fifi",
            "start": 10457.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tiene su nivel a esos nivelitos en todo",
            "start": 10464.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esto Bueno ah\u00ed nos vemos",
            "start": 10467.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya vamos a desayunar",
            "start": 10471.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un mensaje quiere que retornen una",
            "start": 10474.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel mexicana porque se violaron sus",
            "start": 10477.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos en su proceso de",
            "start": 10479.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 10481.58,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno hoy vamos a tratar dos temas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds y tambi\u00e9n sobre seguridad p\u00fablica hoy martes vamos a iniciar con el tema de salud el doctor Jorge Alcocer nos ayuda a introducir con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas y d\u00edas Buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes en el pulso de la salud Hoy iniciamos el el tres informando a la poblaci\u00f3n mexicana Cu\u00e1l es el estado que guarda la pandemia derivada del sars al cabo de 12 semanas de contagios que aumentaron los contagios y que comunicar\u00e1 el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatell y el maestro Zo\u00e9 Robledo les informar\u00e1 C\u00f3mo va la implementaci\u00f3n del plan Ims bienestar 2023 en el pa\u00eds para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social as\u00ed mismo el programa de m\u00e9dicos cubanos la convocatoria de m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda y finalmente la compra consolidada que se realiz\u00f3 en de equipamiento para diez estados descuento con permiso muy buenos d\u00edas secretarios secretarios comandante colegas muy buenos d\u00edas de forma muy concreta informo que la pandemia de covid 19 en M\u00e9xico contin\u00faa como ya mencion\u00f3 el doctor Alcocer a la alza doce semanas consecutivas y podemos ver la primera imagen de los casos estimados n\u00f3tese que hemos puesto aqu\u00ed las semanas uno y dos del a\u00f1o que habitualmente no consideramos hasta que cierra el ciclo de informaci\u00f3n dos semanas despu\u00e9s pero las ponemos porque muestran esta tendencia continua de alza sin embargo la noticia positiva como lo ha sido en toda esta ola reciente y en la ola anterior es que hay un gran contraste entre casos que siguen en aumento y un leve aumento de las hospitalizaciones y las defunciones una y otra vez explicamos que esto quiere decir el efecto positivo de la inmunidad de la protecci\u00f3n que brindan principalmente las vacunas y hacen que la enfermedad ya sea menos grave 8% es la ocupaci\u00f3n hospitalaria en Camas generales y tres por ciento en camas de terapia intensiva o equivalente Y por \u00faltimo las defunciones tambi\u00e9n se ve una representaci\u00f3n pr\u00e1cticamente m\u00ednima Comparado con cualquiera de las olas previas y es el resultado Igualmente de El Efecto positivo de la vacuna en la protecci\u00f3n de las personas Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente secretaria secretarios colegas En 2022 el IMS bienestar Dej\u00f3 de ser un programa ahora es un organismo p\u00fablico descentralizado llamado a ser el la instituci\u00f3n con mayor capacidad para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social y de esa poblaci\u00f3n Ese Conjunto grande en las treinta y dos entidades federativas de acuerdo con Inegi es de 65 millones seiscientas cuatro mil personas que no cuentan con seguridad social de esta poblaci\u00f3n once millones seiscientos setenta y ocho mil ya se atienden en el IMSS bienestar en el programa que existe desde 1979 y que naci\u00f3 como Ims coplanar otros 22 millones 370.000 personas reciben atenci\u00f3n en servicios estatales de salud y 31 millones y medio de personas manifestaron en la en el \u00faltimo censo no tener afiliaci\u00f3n alg\u00fan servicio de salud Esa es la meta alcanzar a esos 65 punto seis millones de mexicanas y mexicanos que no cuentan con seguridad social en la siguiente vemos todo el proceso de lo que llevamos C\u00f3mo iniciamos Y a d\u00f3nde queremos llegar en la etapa inicial once punto seis millones de personas que coment\u00e1bamos ya eran atendidas por el programa IMSS bienestar en el al cierre del dos como lo informamos aqu\u00ed llegamos a 21.8 millones de personas con los nueve estados en donde se implement\u00f3 el proceso de transferencia de los servicios hacia el IMSS bienestar con Nayarit Tlaxcala Colima Sonora Sinaloa Baja California Sur Campeche Veracruz y Guerrero se sumaron diez punto un millones m\u00e1s de personas con lo que llegamos al treinta y tres punto tres por ciento de la meta total de 65 millones Cu\u00e1l es el plan para este primer trimestre del 2023 llegar a ocho estados m\u00e1s Michoac\u00e1n Morelos Oaxaca San Luis Potos\u00ed Zacatecas Hidalgo Quintana Roo y Tamaulipas con eso alcanzar\u00edamos a 35 31.5 millones de mexicanas y de mexicanos y un 48% de nuestra de nuestra meta para el segundo trimestre del 2023 implementaremos el programa en cuatro estados m\u00e1s en Chiapas en Tabasco en Baja California y en la Ciudad de M\u00e9xico con lo que se incrementar\u00edan ocho punto siete millones de personas llegar\u00edamos a cuarenta punto tres y un 61% de nuestra meta est\u00e1n por definirse los estados de Puebla y Aguascalientes Con quienes hemos tenido ya conversaciones con la gobernadora de Aguascalientes el gobernador de de Puebla y sus y sus equipos y dos estados que tienen actualmente proceso electoral y que tendremos que esperar a el cambio de esa administraci\u00f3n para hacer el el planteamiento hay siete estados en donde se han no pasara la federalizaci\u00f3n que son Durango Yucat\u00e1n Chihuahua Jalisco Nuevo Le\u00f3n Guanajuato y Quer\u00e9taro que se mantienen ellos en la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sin seguridad social agradecemos mucho a los gobernadores Marina del Pilar al gobernador rutilio Escand\u00f3n Carlos Merino que han tomado esta importante decisi\u00f3n al resto de los estados que decidieron quedarse fuera de la federalizaci\u00f3n y del plan de bienestar que atender\u00e1n a once punto nueve millones de personas sin seguridad social cifras similar a la que actualmente atiende ya el IMS bienestar se les transferir\u00e1n sus participaciones como corresponde por por ley Ese es el plan de 2023 y este es el cronograma que tenemos estado por estado hasta junio de este a\u00f1o con la Ciudad de M\u00e9xico en la siguiente tenemos un informe sobre el tema del programa de m\u00e9dicos especialistas cubanos tenemos la llegada el pr\u00f3ximo 27 de enero de 124 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas m\u00e1s que llegar\u00e1n a nuestro pa\u00eds y ser\u00e1n designados a hospitales de doce entidades en donde antes no hab\u00eda especialistas en Guerrero Colima Tlaxcala Michoac\u00e1n Morelos Oaxaca Campeche Veracruz Nayarit Baja California Zacatecas y Sonora la siguiente con esto estamos llegando a una a la conclusi\u00f3n de una primera etapa con servicios m\u00e9dicos cubanos que vamos a ampliar pero que que se concreta con 610 m\u00e9dicos con esta llegada m\u00e1s los 490 que ya estaban trabajando en nuestro pa\u00eds son principalmente de Las especialidades de Medicina interna pediatr\u00eda cirug\u00eda general medicina familiar oftalmolog\u00eda nefrolog\u00eda otorrinos m\u00e9dicos intensivistas cardi\u00f3logos traumat\u00f3logos ginec\u00f3logos y neur\u00f3logos y neur\u00f3logas que est\u00e1n ya atendiendo en nuestro pa\u00eds insisto en estos lugares de alta marginaci\u00f3n Donde antes no hab\u00eda m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n prevemos la llegada de m\u00e9dicos generales integrales que es un equivalente a medicina familiar en nuestro pa\u00eds finalmente tenemos la los resultados de la convocatoria que lanzamos el a\u00f1o pasado y que justamente concluye concluye hoy Perd\u00f3n empez\u00f3 en enero el tres de enero de este a\u00f1o concluye el d\u00eda de hoy a las doce de la noche Hasta el momento hemos recibido dieciocho mil cuatrocientos ochenta y tres solicitudes Esto es para medicina general m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda licenciadas enfermer\u00eda que estamos contratando para Nayarit Tlaxcala Baja California Sur Sonora y Campeche para cubrir tambi\u00e9n los turnos en estas entidades que las unidades de primer nivel y tambi\u00e9n algunos hospitales no cubr\u00edan los turnos en medicina general y finalmente informarles del proceso que en la \u00faltima ocasi\u00f3n que estuvimos aqu\u00ed en 2022 informamos sobre un proceso que se hab\u00eda lanzado junto con insavi en diciembre para la compra consolidada de equipo m\u00e9dico en diez estados fue un ejercicio de dos mil noventa y dos millones de pesos con los que se adquirieron 34.883 piezas de equipamiento entre las que destacan camas cl\u00ednicas hospitalarias microscopios de oftalmolog\u00eda ultrason\u00f3grafos carros rojos monitores de signos vitales unidades de radiolog\u00eda ventiladores de traslado pedi\u00e1tricos y tambi\u00e9n de adultos son equipos para Baja California Sur Campeche Guerrero Michoac\u00e1n Morelos Oaxaca San Luis Potos\u00ed Sinaloa Veracruz y Zacatecas que ya han empezado a llegar el 71% del equipo ya est\u00e1 en las unidades que corresponde y el resto estar\u00e1 llegando en los pr\u00f3ximos dos doce d\u00edas es cuanto por mi parte se\u00f1or presidente Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas vamos a empezar con el informe de seguridad conjunto del tres al diecis\u00e9is de enero Este es el estado de fuerza en el que el anterior por favor que se tiene actualmente desplegado ahorita en el territorio nacional 239,372 elementos de los cuales el 75% es el operativo y el 25 restantes 59.891 son los el apoyo log\u00edstico para que operen estos la que sigue personal desplegado ahorita de estas siete eventos hay 23.490 lo vamos a estar viendo uno por uno la que sigue en el mantenimiento en estado de derecho en la mar en el aire y en la tierra por parte de esta secretar\u00eda se llevaron a cabo en el mar 250 operaciones en el aire 190 y en la tierra 170 operaciones desplegados nueve mil novecientos elementos la sigue en la protecci\u00f3n mar\u00edtima y portuaria me refiero a la seguridad en los puertos se llevaron a cabo inspecciones o como lo podemos ver de veh\u00edculos 41.850 personas 123.600 contenedores catorce mil buques o embarcaciones trescientas diez maletas y paqueter\u00edas 17,000 inspecciones a buques con drones submarinos fueron a seis se aseguraron dos contenedores con posible metanfetamina se est\u00e1n haciendo Las evaluaciones para ver si es o no metanfetamina c en su momento se dar\u00e1 la comunicaci\u00f3n hay 1700 personas desplegadas ah\u00ed en la que sigue aduana mar\u00edtimas portuarias ya se hizo la la licitaci\u00f3n se van a adquirir 173 equipos de revisi\u00f3n no intrusivo con una inversi\u00f3n de ocho mil setenta y cuatro millones de pesos estas son los los equipos que se van a comprar como se ve ah\u00ed y qu\u00e9 vamos a tener con esto pues desde luego incrementar la capacidad de revisi\u00f3n y detecci\u00f3n no intrusiva en mercanc\u00edas y lo que se gan\u00f3 tambi\u00e9n es una migraci\u00f3n de tecnolog\u00eda de rayos gama a rayos x esto nos va a dar mayor seguridad y mayor profundidad en la revisiones aqu\u00ed lo podemos ver son 16 aduanas mar\u00edtimas dos interiores tenemos desplegados nosotros doscientos noventa elementos de la Marina Y dos mil ciento noventa y cuatro civiles la que sigue por favor en lo que se refiere al aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico acciones que se dieron en este periodo a acciones y apoyos fueron 63 apoyos m\u00e9dicos dieciocho ayudas a migraci\u00f3n los no inadmitidos fueron quinientos cuarenta personas recorrido de seguridad doscientos noventa inspecciones a maletas aeronaves en total nueve mil trescientos tenemos desplegados ah\u00ed mil quinientos elementos en tres ocasiones se inici\u00f3 el protocolo por alertamiento de sustancias explosivas activ\u00e1ndose el equipo de b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de los medios que se cuentan Pues el Binomio canino canino detector de explosivos equipo de detecci\u00f3n de sustancias explosivas y un equipo de an\u00e1lisis la que sigue por favor en lo que se refiere a uso de inteligencia se gracias a la inteligencia en Atizap\u00e1n de Zaragoza se detuvo a una persona con apoyo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a Jos\u00e9 N el jefe Regional del cartel de las Beltr\u00e1n Leyva en el estado de Nuevo Le\u00f3n es uno de los diez m\u00e1s buscados por el FBI en Guadalajara ja personal tambi\u00e9n de esta secretar\u00eda en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general del estado se detuvo a Mar\u00eda Jos\u00e9 N tambi\u00e9n integrante de la organizaci\u00f3n delictiva la plaza la que sigue el evento relevante es aseguramientos de armas del tres al diecis\u00e9is de enero se dieron en Playa del Carmen en Cajeme en Acapulco en Ixtapa Zihuatanejo nuevamente en Cajeme en Canc\u00fan con un total de veintiocho armas dos mil cartuchos seis granadas doscientos sesenta y seis ponchallantas siete veh\u00edculos ochenta kilogramos de marihuana y sesenta y cuatro mil novecientos dosis de metanfetaminas la que sigue en lo que se refiere tambi\u00e9n a agresiones Tuvimos una agresi\u00f3n en Guaymas Sonora desgraciadamente falleci\u00f3 un elemento de la marina cinco elementos hospitalizados se logr\u00f3 la detenci\u00f3n del personal que fue nos agredi\u00f3 tres detenidos dos armas largas un arma corta quinientas dosis de marihuana y mil seiscientos setenta y cinco dosis de cristal la que sigue en lo que se refiere aparecieron de b\u00fasqueda de rescate salvaguarda de la vida humana en la mar se tienen con treinta y tres estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate 22 en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico y once en el golfo de M\u00e9xico y as\u00ed como un equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano se dieron apoyo a dos mil trescientas personas 950 operaciones de recorridos y tambi\u00e9n con el cierre de las operaciones de salvavidas invierno 2022 se dieron treinta y tres rescates de personas y 250 apoyos m\u00e9dicos la secretar\u00eda de la defensa nacional cuenta con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales y diecinueve subcentros dieron apoyo a 47 personas y un accidente a\u00e9reo atendido en total dos mil cuatrocientos elementos desplegados la que sigue en lo que se refiere a la seguridad en el Ferrocarril interoce\u00e1nico del istmo de Tehuantepec tenemos desplegados en las tres v\u00edas que se est\u00e1n rehabilitando cuatro mil trescientos elementos para la seguridad en los trabajos que se est\u00e1n haciendo ah\u00ed la que sigue en lo que se refiere atenci\u00f3n al covid el plan de n3 plan de guardia nacional y plan Marina hay tres mil cuatrocientos elementos desplegados se atendieron en instalaciones tanto de la secretar\u00eda de la defensa nacional como a la Secretar\u00eda de Marina 581 personas ocho mil seiscientos noventa y tres vacunas contra el covid 19 aplicadas y desde luego no hubo arribo de vacunas ni vacunas distribuidas les cedo la palabra al Se\u00f1or general con su permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe adelante por favor aqu\u00ed tenemos en cuanto a la guardia Nacional los efectivos que se reclutaron el efectivo que ten\u00edamos en el 2019 en el 2020 el 21 en este a\u00f1o tenemos un total de 128.233 elementos de la guardia nacional est\u00e1n considerados para este a\u00f1o el reclutamiento perd\u00f3n el a\u00f1o pasado reclutamiento de Diez mil En comparaci\u00f3n con lo que vamos a hacer este a\u00f1o esta fuerza de 128.233 elementos la vamos a llevar hasta 141.656 elementos reclutando en este 2023 a 13.4 elementos hombres y mujeres que se integrar\u00e1n a la guardia nacional para para el programa el proyecto como aqu\u00ed lo ven es de de llegar a ciento cincuenta y tres mil seiscientos once elementos Tendremos una fuerza operativa de 132 mil ciento cinco y una fuerza administrativa de veinte mil quinientos seis adelante por favor en cuanto a construcciones tenemos 255 compa\u00f1\u00edas ya terminadas 86 est\u00e1n en el proceso de conclusi\u00f3n 153 est\u00e1n por iniciar y ya ya tienen los cien espacios asignados por el ej\u00e9rcito a la guardia nacional para tener un total de quinientas noventa y cuatro compa\u00f1\u00edas desplegadas atendiendo la seguridad de la ciudadan\u00eda y sesenta y tres construcciones di que son las coordinaciones estatales que ahorita hay siete en construcci\u00f3n las coordinaciones de Batall\u00f3n que hay quince en construcci\u00f3n y cinco unidades habitacionales adelante por favor en cuanto apoyos que ha brindado la guardia nacional en el \u00e1mbito de la seguridad est\u00e1 la secretar\u00eda del bienestar en la dispersi\u00f3n de los de los recursos para los programas sociales donde ha participado mil seiscientos veintiocho elementos en el traslado de detenidos en los diferentes eferesos y en los cerezos Se realizaron nueve traslados o dos a\u00e9reos 1.373 detenidos que fueron enviados a otros reclusorios participando 545 efectivos de la guardia en el plan nacional de seguridad de invierno 22 23 Se realizaron cinco mil trescientos sesenta y seis operativos de diferente magnitud y en diferentes \u00e1reas con seis mil seiscientos noventa elementos y en lo que se Est\u00e1 realizando en la en el metro en el sistema de transporte colectivo metro est\u00e1n cubriendo las doce l\u00edneas 190 estaciones con cinco mil novecientos cuarenta elementos de la guardia adelante en estas once misiones que son en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica la estrategia para el fortalecimiento de aduanas la vigilancia del espacio a\u00e9reo nacional el plan de migraci\u00f3n de la frontera norte sur las operaciones para en contra del combate en contra del mercado il\u00edcito de combustible la atenci\u00f3n a la pandemia provocada por el covid la atenci\u00f3n a desastres seguridad instalaciones estrat\u00e9gicas la erradicaci\u00f3n de planteos il\u00edcitos El plan integral de seguridad al tren Maya y a operaciones de b\u00fasqueda y rescate todas estas misiones tienen un total de 166.215 elementos de la guardia Nacional del ej\u00e9rcito de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de Marina adelante en cuanto al uso de inteligencia en la participaci\u00f3n de las agencias de de inteligencia de del estado mexicano a todas las dependencias que realizan esta actividad como fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica las fiscal\u00edas de los estados el Centro Nacional de inteligencia fuerzas armadas y Guardia nacional se logr\u00f3 la detenci\u00f3n en el periodo del tres al diecis\u00e9is de enero de 36 detenidos relevantes el primero en Tijuana el d\u00eda 13 de enero este por parte de Sedena y la fuerza Estatal de Seguridad Ciudadana a Eduardo Antonio en el generador de violencia en el municipio de Tijuana perteneciente al cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n el d\u00eda cinco en Culiac\u00e1n este 23 detenidos Ovidio n m\u00e1s otros 22 de este son es considerado el jefe de la fracci\u00f3n de los menores a finalidad la organizaci\u00f3n del Cartel del Pac\u00edfico en la Gustavo A Madero aqu\u00ed en M\u00e9xico el d\u00eda cinco tambi\u00e9n un detenido este Eduardo \u00c1ngel es considerado l\u00edder de una banda de extorsionadores y traficantes de droga aqu\u00ed en la alcald\u00eda de Gustavo A Madero en la Ciudad de M\u00e9xico Adelante por favor en el d\u00eda ocho en Rinc\u00f3n de Romos ocho de detenidos por parte de la guardia Enrique yajabet n que es generador de violencia en Rinc\u00f3n de Romos Aguascalientes pertenece al cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n el d\u00eda once en Corregidora Quer\u00e9taro tambi\u00e9n un detenido Freddy osmandy es integrante del Cartel Santa Rosa de Lima ten\u00eda una orden de aprehensi\u00f3n por por delito de homicidio calificado el d\u00eda 15 en Valle San Luis Potos\u00ed una persona m\u00e1s Jorge Luis n es l\u00edder de la organizaci\u00f3n delictiva cartel de San Luis Potos\u00ed nueva generaci\u00f3n adelante por favor aqu\u00ed tenemos la detenci\u00f3n de doce personas son los presuntos responsables de la acci\u00f3n de la agresi\u00f3n en contra del periodistas Ciro G\u00f3mez Leyva once fueron detenidos por la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a trav\u00e9s de diversos cateos y uno m\u00e1s en Tanganc\u00edcuaro Michoac\u00e1n el d\u00eda 12 de se se llev\u00f3 la detenci\u00f3n en este como presunto autor material de la agresi\u00f3n de de este periodista adelante en cuanto a los resultados dentro del mismo periodo del tres al diecis\u00e9is de enero por todas las fuerzas de seguridad del Estado tenemos el aseguramiento de cuatrocientos cuarenta y dos armas de fuego 22 granadas mil veinticinco cargadores de m\u00e1s de 34 mil cartuchos 344 veh\u00edculos asegurados una embarcaci\u00f3n 342 detenidos 900,000 dosis de de marihuana que son que corresponden a mil ochocientos kilogramos de metanfetaminas fueron uno punto siete millones de dosis que son 1705 kilogramos de coca\u00edna uno punto dos millones de dosis que son cuatrocientos cuatro kilogramos de coca\u00edna y de fentanilo 167.8 millones de dosis 168 kilogramos 15 inmuebles 220,754 o pesos treinta mil trescientos sesenta d\u00f3lares americanos de este total el 37% de los resultados es con flagrancia delictiva El 34% es en coordinaci\u00f3n interinstitucional y el 29% son generados por productos de inteligencia adelante en cuanto aseguramientos importantes en Tijuana el d\u00eda nueve setenta y tres millones de dosis de fentanilo 73 kilogramos veinticuatro mil dosis de metanfetaminas 24 kilogramos el d\u00eda once tambi\u00e9n en Mazatl\u00e1n uno punto dos millones de dosis el d\u00eda 13 en Tijuana 475,853 dosis de metanfetaminas 96.260 50 de hero\u00edna y 6.123 de marihuana el d\u00eda 14 tambi\u00e9n en Tijuana 77 mil dosis de anfetamina 149 14.9 millones de dosis de este de fentanilo que son cuatro kilogramos de fentanilo y cien mil pastillas de este de este enervante 360 dosis de coca\u00edna adelante por favor otros dos el diecis\u00e9is de enero no poder eh Sonora setecientas catorce mil novecientos setenta y cinco pastillas de fentanilo 573.740 dosis de metanfetaminas 1.360 dosis de goma de opio y en Tamazula Durango tambi\u00e9n el d\u00eda 16 340.000 dosis de metanfetaminas y ciento veinte mil dosis de metanfetamina este son en litros y ese es en kilogramos adelante en aseguramientos de armamento importantes tenemos cuatro eventos relevantes el d\u00eda cuatro en Salinas Victoria Nuevo Le\u00f3n donde hubo el aseguramiento de diez armas largas 250 cartuchos el d\u00eda cinco en Culiac\u00e1n tres ametralladoras Calibre 50 cinco fusiles Barret tambi\u00e9n Calibre 50 51 armas largas seis armas cortas cartuchos y una granada el d\u00eda cinco en Acapulco quince armas largas con doce cintas para para cartuchos de ametralladora y cuatro granadas el d\u00eda siete en las charcas San Luis Potos\u00ed una ametralladora Calibre 50 dos fusiles barrios Calibre 50 y una granada y cartuchos en total de en estos cuatro eventos Fueron cuatro ametralladoras Calibre 50 siete fusiles barre tambi\u00e9n de ese mismo calibre 76 adnagras seis cortas granadas 1625 cartuchos y 12 cintas para ametralladora adelante tambi\u00e9n la detenci\u00f3n en Culiac\u00e1n del d\u00eda 5 como ya se mencion\u00e9 como ya mencion\u00e9 la operaci\u00f3n para la detenci\u00f3n de Ovidio n con con las veintid\u00f3s personas m\u00e1s adelante adelante tambi\u00e9n la en relaci\u00f3n a la fuga del cerezo en en Ciudad Ju\u00e1rez a la fecha se han localizado cuatro reos que fallecidos tenemos siete reos este que se hab\u00edan fugado y fueron recapturados hay nueve detenidos que fueron C\u00f3mplices en las acciones que se llevaron a cabo para poderse fugar estos reos y hay diecinueve pendientes de su recaptura la siguiente tambi\u00e9n los ocho detenidos en Tac\u00e1mbaro este fue este una detenci\u00f3n importante de de la guardia nacional en operaciones en Michoac\u00e1n adelante tambi\u00e9n en Tenancingo hubo cuatro detenidos el d\u00eda diez de enero que pertenecen alcalde de Cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n se les asegur\u00f3 droga y de este ellos dieron la informaci\u00f3n de la ubicaci\u00f3n de restos humanos hasta hasta el momento en las bolsas que se han encontrado se se tiene estimado que haya diez cuerpos en 42 bolsas con como vemos aqu\u00ed en la en la fotograf\u00eda y los expertos han establecido que m\u00e1ximo son diez cuerpos adelante en cuanto aduanas fronterizas de las treinta y dos aduanas que se que tienen bajo responsabilidad Sedena y Guardia nacional 21 fronterizas once interiores se tienen un total de cuatro mil ciento cuarenta y tres elementos de ambas fuerzas desplegados en las aduanas y este se han dado resultados en este periodo de 29 detenidos 129.580 d\u00f3lares asegurados 28 veh\u00edculos 23 armas 27 cargadores 877 cartuchos y la recaudaci\u00f3n son de Diez mil trescientos noventa y seis millones de pesos en este periodo adelante en los aseguramientos importantes en la aduana hubo tres tres eventos importantes el d\u00eda siete un cheque por 63,350 d\u00f3lares el d\u00eda diez cuatro cheques con un total de 66.230 y el d\u00eda 12 16 armas cortas cartuchos y accesorios adelante por favor en cuanto aseguramientos de metanfetamina y fentanilo Esta es informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la pregunta del d\u00eda de ayer que de este sobre lo que se hab\u00eda tratado en la reuni\u00f3n trilateral estos son los datos los datos que se compartieron con con las delegaciones de de los de Canad\u00e1 y Estados Unidos Esto es lo que llevamos en la administraci\u00f3n a 178,138 kilogramos de metanfetaminas este aseguradas y Comparado con el mismo periodo de la Administraci\u00f3n anterior pues es un 93% m\u00e1s de lo que se hab\u00eda asegurado aqu\u00ed tenemos lo que llevamos ahorita en el presente a\u00f1o en el 2023 1705 kilogramos de tal manera que el total hace 179.843 kilogramos de fentani que es un mil setenta y nueve por ciento m\u00e1s en comparaci\u00f3n de lo que se ten\u00eda de aseguramientos en la administraci\u00f3n anterior se hace un total de seis mil doscientos setenta y tres kilogramos de fentanilo considerando lo que se ha hecho ahorita en este a\u00f1o que son 168 kilogramos Y esta es la la p\u00e9rdida estimada hacia la delincuencia organizada 96.200 millones de pesos lo que corresponde al al costo de estas drogas adelante esto es en cuanto al esfuerzo Nacional los resultados de fuerzas armadas y Guardia nacional aqu\u00ed Resaltar que de todos estos resultados aqu\u00ed tenemos cada uno de los rubros que se aseguran la guardia nacional en todas sus actividades que realiza lleva el 31% de todo este resultado y tiene en cuanto a fuerza operativa el 44% Aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina las fuerzas que tenemos nosotros tenemos el 42% o la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina el catorce por ciento pero la guardia nacional tiene el 44% es la fuerza que que tiene m\u00e1s efectivos desplegados de este y como menciona el 31% de los resultados Marina tiene el 10% y la secretar\u00eda de la defensa el cincuenta y nueve por ciento de resultados adelante en cuanto al combate al mercado il\u00edcito de combustibles 3.468 hombres y que detectaron o m\u00e1s bien aseguraron a veintid\u00f3s personas 369.165 litros de combustible fueron recuperados en el periodo diecis\u00e9is tomas clandestinas detectadas 37 veh\u00edculos asegurados motocicletas predios contenedores cisternas mangueras este motobombas hasta droga tambi\u00e9n se asegur\u00f3 en el per\u00edodo en esta tarea se transportaron 77.5 millones de litros de combustible 537 537 autotanques en las 14 rutas adelante en cuanto a los eventos importantes en este periodo sobre esta actividad para evitar el robo de hidrocarburos el d\u00eda cuatro de enero en Santiago tulantepec Hidalgo se detuvo a diecisiete personas se aseguraron dos predios se recuperaron 137.900 litros de hidrocarburos seis veh\u00edculos siete motocicletas 430 contenedores de 200 gramos de marihuana Y dos mil trescientos noventa metros de huamanguera asegurada el d\u00eda seis de enero en Cuautepec de Hinojosa una persona detenida una toma clandestina que ten\u00eda una derivaci\u00f3n una un veh\u00edculo 400 metros de manguera el d\u00eda nueve en G\u00f3mez Palacio Durango un tractocami\u00f3n con doble cm y semirremolque un auto tanque un auto tanque artesanal dos veh\u00edculos una motocicleta 160,000 litros de hidrocarburo recuperado una cisterna de concreto y seis motobombas aseguradas en cuanto a la seguridad integral del tren Maya Guardia nacional est\u00e1 desplegado dando la seguridad A lo que se est\u00e1 construyendo actualmente con un batall\u00f3n de seguridad ferroviaria un Batall\u00f3n tur\u00edstico y el batall\u00f3n de seguridad al patrimonio cultural y y la secretar\u00eda de la defensa este patrullaje de reconocimiento puestos militares de seguridad y el apoyo de un escuadr\u00f3n a\u00e9reo cuando se necesita para poder este desplegar tenemos ahorita 832 elementos del del ej\u00e9rcito noventa de la fuerza a\u00e9rea y cinco mil seiscientos sesenta y uno de la guardia adelante por favor finalmente en cuanto al plan dn3 plan de la guardia nacional y plan Marina para la atenci\u00f3n a desastres hubo en el periodo 29 eventos que fueron atendidos con un total de ocho mil ciento noventa y un elementos aqu\u00ed tenemos los efectivos por fuerza tres mil quinientos cuarenta y seis del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea dos mil seiscientos cuarenta y cinco de la guardia nacional Y dos mil de del Marina se atendieron cuatro frentes fr\u00edos dos explosiones incendios forestal 8 incendios urbanos cuatro accidentes un derrame de sustancias qu\u00edmicas este tambi\u00e9n hubo dentro de las acciones que realiz\u00f3 el personal este la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en tres estados repartiendo bebidas calientes y alimentos tambi\u00e9n de este en jilote este colocaci\u00f3n de cordones oleof\u00edlicos y diques y una seguridad perif\u00e9rica se ha dado labor social en Jes\u00fas Mar\u00eda municipio de Culiac\u00e1n Sinaloa distribuyendo raciones calientes agua despensas cobertores colchonetas y consultas m\u00e9dicas de diferente naturaleza cedo la palabra a la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos hoy vamos a presentar el reporte mensual de cifras que tambi\u00e9n significa el cierre del a\u00f1o dos en donde claramente veremos la baja en la incidencia delictiva producto precisamente del trabajo que hacen las fuerzas armadas y las fuerzas de seguridad as\u00ed como el gabinete de seguridad completo pero tambi\u00e9n las mesas de paz en todo el pa\u00eds adelante por favor en cuanto a la incidencia delictiva de los delitos del fuero federal Tuvo una reducci\u00f3n del 30 por ciento treinta punto ocho por ciento menos adelante aqu\u00ed vienen algunos de los delitos que sufrieron baja y otros que tuvieron un incremento adelante en cuanto al homicidio doloso que es un delito que nos preocupa por la violencia en diciembre el homicidio doloso tuvo 17.7% menos v\u00edctimas que el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 2018 Hay que decir que el mes de diciembre es el mes con menos homicidios en los \u00faltimos seis a\u00f1os en cuanto a las a los a la baja con respecto a los a\u00f1os anteriores tiene menos siete punto uno con respecto al 2021 y menos diez punto cuatro con respecto al 2020 y menos diez punto ocho con respecto al 2019 y menos ocho punto dos el homicidio doloso con respecto al 2022 Aqu\u00ed tambi\u00e9n en el la comparativa de homicidios hay que se\u00f1alar que en el sexenio de Calder\u00f3n hubo un incremento de 192.8 y en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto de 59% un incremento y ahora en esta administraci\u00f3n se lleva un decremento de diez punto ocho por ciento de los homicidios esta cifra var\u00eda muy claramente con respecto al mes de noviembre que era de diez punto tres y tenemos una variaci\u00f3n a la baja adelante Aqu\u00ed se siguen concentrando en seis estados el cuarenta y ocho punto seis por ciento de los homicidios dolosos en el pa\u00eds pero ahora traemos el comparativo de dos mil veintiuno a 2022 adelante en el que vemos claramente que del a\u00f1o pasado 2000 perd\u00f3n desde el 2021 al 2022 en Guanajuato hubo una reducci\u00f3n de siete punto tres por ciento adelante en el caso de Baja California hubo una reducci\u00f3n de nueve punto cinco del 2021 al 2022 adelante en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n una reducci\u00f3n de uno punto siete adelante y en el caso de Michoac\u00e1n una reducci\u00f3n notable de 11.3 por ciento adelante tambi\u00e9n en el estado de Jalisco Tuvo una reducci\u00f3n de Trece por ciento de 2022 con respecto al 2021 adelante tambi\u00e9n en el caso de Chihuahua una reducci\u00f3n de dieciocho punto siete por ciento de dos mil veintid\u00f3s con respecto a 2021 en el caso de los 50 municipios prioritarios hubo una disminuy\u00f3 opci\u00f3n de once punto siete por ciento adelante estamos hablando de homicidios dolosos ahora los delitos del fuero com\u00fan en la mayor\u00eda de ellos tambi\u00e9n fueron a la baja esto se atienden coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales adelante el robo total en todos en todos los estados del pa\u00eds tuvo una reducci\u00f3n de veinticuatro por ciento adelante en el robo de veh\u00edculo que para nosotros es muy importante Tuvo una reducci\u00f3n de cuarenta y tres punto tres por ciento este este esta cifra se ve claramente aqu\u00ed como en todo el trabajo que se realiza en coordinaci\u00f3n con las fiscal\u00edas de los estados y la secretar\u00edas este delito ha venido a la baja tambi\u00e9n este presidente de El feminicidio 29.7% que estamos siempre en la persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este delito que afecta a las mujeres adelante y pues el trabajo que se ve con las unidades antisecuestros y la coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros pues ha resultado de c\u00f3mo se recibi\u00f3 al principio el delito de secuestro y este es uno de los meses el mes de diciembre que tiene la m\u00e1s baja cifra de secuestros que se de los cuales se lleva contabilidad entonces pues es trabajo que se refleja del gabinete de seguridad adelante y Estos son algunos de los resultados del Por qu\u00e9 baja este delito porque hay detenidos porque hay bandas desarticuladas y tambi\u00e9n por fortuna v\u00edctimas liberadas adelante algunos avances que estamos hablando en las mesas de paz que significa sancionar en conjunto con las autoridades municipales la venta de bebidas alcoh\u00f3licas a menores desarticular puntos de venta de droga en las inmediaciones de las escuelas verificar giros negros visitar los centros de rehabilitaci\u00f3n de adicciones y atender planteles escolares adelante tambi\u00e9n hay planes municipales de construcci\u00f3n de paz que se atienden ah\u00ed desde la mesas fundamentalmente alrededor de los j\u00f3venes que tienen este problemas antisociales conductas en las cuales se visitan sus hogares se ve Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que por las que est\u00e1n pasando para tener apoyos sociales y tambi\u00e9n ver cu\u00e1l es la conflictiva en los hogares aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los temas que se ven desde las mesas de paz por ejemplo en este periodo se atendieron doscientos focos rojos lugares donde se usaban para venta de droga asaltos inclusive casas de seguridad Aqu\u00ed tambi\u00e9n estamos trabajando en conjunto con los alcaldes de los cincuenta municipios prioritarios la implementaci\u00f3n del modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica en conjunto con el secretariado adelante Pues tambi\u00e9n otro de los n\u00fameros muy buenos que se tienen en el a\u00f1o 2022 en el cierre es el la baja en el delito de robo de hidrocarburos a 92.3 lo cual por instrucci\u00f3n suya se ha llevado este operativo con las fuerzas armadas y se tiene un ahorro estimado desde que inici\u00f3 en 2018 el operativo a diciembre de 2022 de m\u00e1s de 246 mil millones adelante tambi\u00e9n en la prevenci\u00f3n de la toma de casetas que es un tema que nos preocupa y tambi\u00e9n a los que ocupan las carreteras y con este operativo por parte de la guardia nacional se evita la p\u00e9rdida de 189 millones en el inicio de 2023 y de 2020 que se empez\u00f3 este operativo hasta diciembre de 2022 de m\u00e1s de 42 mil millones de pesos adelante Aqu\u00ed solamente hablar de otro de los temas que tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n suya estamos haciendo que es la regularizaci\u00f3n de los veh\u00edculos usados de procedencia extranjera que ya se llevan un mill\u00f3n ciento quince mil veh\u00edculos regularizados en 141 m\u00f3dulos en 14 entidades del pa\u00eds y de los cuales tambi\u00e9n por instrucci\u00f3n de usted se\u00f1or presidente se llevan recursos obtenidos para pavimentaci\u00f3n y tapar baches de los municipios de esos estados un total de dos mil setecientos sesenta y dos millones de el a\u00f1o pasado y recordar que este programa termina el 31 de marzo y aqu\u00ed est\u00e1n los estados en donde se atiende este este programa fundamentalmente Baja California Chihuahua y Tamaulipas es donde se est\u00e1 teniendo pues recursos que se ocupan para la pavimentaci\u00f3n adelante pues decir finalmente que el trabajo coordinado del gabinete de seguridad y los gobiernos estatales y municipales ha generado la baja delictiva la baja en la incidencia delictiva y decir que Seguiremos trabajando bajo la directriz de Cero impunidad y cero corrupci\u00f3n Gracias Se\u00f1or Presidente los cuatro [Aplausos] la segunda fila de los tres Muchas gracias se\u00f1or presidente Estefany Palacios de la agencia internacional sputnik para preguntarle sobre el tema de s\u00ed adelante ya Buenos d\u00edas Pedro universal preguntarle presidente hoy se da a conocer que hay 18 denuncias en el tribunal electoral por presuntos contra los tres aspirantes presidenciales y Claudia sheinbaum Marcelo ebrard adana Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez en el tribunal por parte de la oposici\u00f3n por presuntos actos anticipados de campa\u00f1a mal uso de recursos p\u00fablicos conocer su opini\u00f3n sobre esto que se da a conocer pues es obvio porque los del bloque conservador est\u00e1n muy nerviosos y tienen mucha influencia en el Instituto Nacional electoral y en el tribunal electoral imag\u00ednense que el tribunal electoral prohibi\u00f3 los mu\u00f1equitos de ya saben qui\u00e9n es ahora s\u00ed que de caricatura tribunal electoral prohibiendo los mu\u00f1equitos de ya saben qui\u00e9n no tienes ah\u00ed los mu\u00f1equitos Pero hay de muchos estilos esos son de un caricaturista que no quiero mencionar porque lo voy a perjudicar pero ya estos ya son de dominio p\u00fablico ya los prohibieron entonces as\u00ed te contesto en este caso de los amulitos su gobierno interpondr\u00e1 alg\u00fan recurso no nada nada nada nada nada Es que muestran el cobre nos ayudan son buenos promotores de la transformaci\u00f3n les tenemos que agradecer porque llegar a estos extremos entonces no me extra\u00f1a nada pero pues vamos a seguir adelante enfrent\u00e1ndolos presente con la designaci\u00f3n ayer del General buzzio a la subsecretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y con la llegada de un militar a la guardia nacional se habla de que se est\u00e1 militarizando que esto es un paso m\u00e1s a la administraci\u00f3n Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre esto Pues tambi\u00e9n es otra cantaleta de los conservadores y sus Voceros la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n donde se incluye el universal no t\u00fa este ni los trabajadores pero s\u00ed este los directivos los jefes y as\u00ed est\u00e1n todos los medios y para consuelo no solo en M\u00e9xico sino en todo el mundo son los que mediante campa\u00f1as de desprestigio guerra sucia debilitando socavando a quienes consideran adversarios a quienes no se les rinden que as\u00ed est\u00e1 desgraciadamente el pa\u00eds y el mundo lo importante en M\u00e9xico y tambi\u00e9n en otros pa\u00edses pero fundamentalmente en nuestro pa\u00eds es que la gente est\u00e1 muy consciente muy politizada muy avispada muy despierta Entonces ya no se deja manipular ya sabe bien qui\u00e9nes son Los Voceros de la oligarqu\u00eda que domin\u00f3 M\u00e9xico durante mucho tiempo y que se dedicaron a saquear Y que ahora est\u00e1n molestos porque porque se le est\u00e1 dando atenci\u00f3n prioritaria especial preferencial a los pobres y ellos son muy clasistas muy racistas Entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo pero mientras se tenga el apoyo de la gente pues vamos a continuar con la transformaci\u00f3n y es muy estimulante es una dicha enorme Y que nuestro pueblo tenga un nivel de concientizaci\u00f3n yo dir\u00eda de los mejores del mundo Por eso hay que seguir con la revoluci\u00f3n de las conciencias es muy importante el seguir formando orientando concientizando porque eso es lo que m\u00e1s ayuda les comentaba yo ayer de lo de el peri\u00f3dico de Los \u00c1ngeles se llama Los \u00c1ngeles time de que lo voy a repetir porque es muy importante los corresponsales de toda la prensa extranjera siguieron este mandando informaci\u00f3n y recogiendo informaci\u00f3n como era antes entonces su fuente es de informaci\u00f3n Pues eran o siguen siendo Casta\u00f1eda Aguilar de Mola Denis Entonces qu\u00e9 mandan de informaci\u00f3n Pues lo mismo que se dice aqu\u00ed Y eso es lo que sale en el New York Time Y eso es lo que sale en el Washington post y en el final sea el Time Wall Street journa los mismos ya en algunos peri\u00f3dicos internacionales ya cambiaron a los corresponsales pero por lo general es el mismo procedimiento adem\u00e1s la prensa occidental es bastante conservadora en el mundo Se atiende lo que le interesa a los potentados por ejemplo el caso de no tienen injustamente preso por dar a conocer informaci\u00f3n que tambi\u00e9n dio a conocer el New York time pero el New York time no lo sanciona porque es ellos ya sabes Ah\u00ed lo tienen injustamente encarcelado Bueno pero regresando a lo de los \u00c1ngeles est\u00e1n mandaron porque pues una cosa es estar repitiendo mentiras y calumnias igual que el reforma y que el universal y que Loret y otra cosa pues es la realidad en el pa\u00eds y mandan enviados especiales y hacen un reportaje ahora con la visita del presidente baile del Primer Ministro crudo y se sorprenden porque van a Oaxaca no s\u00e9 a qu\u00e9 otros estados aqu\u00ed mismo en la ciudad y hacen un periodismo objetivo profesional no faccioso y sacan un reportaje de lo que vieron en M\u00e9xico que es diametralmente opuesto a la versi\u00f3n de la prensa vendida o alquilada a los potentados Entonces eso es lo que estamos Este padeciendo pero al mismo tiempo pues es importante porque era un tema tab\u00fa no se trataba este tema y es important\u00edsimo imag\u00ednense cu\u00e1nta gente sin derecho a la informaci\u00f3n no se garantizaba en M\u00e9xico el derecho a la informaci\u00f3n porque el r\u00e9gimen controlaba por completo la informaci\u00f3n y ellos decid\u00edan qu\u00e9 informaban y qui\u00e9n no informaban y la mayor\u00eda de los mexicanos no sab\u00eda que hab\u00edan comprado un avi\u00f3n de lujo no sab\u00edan que los ministros de la corte ganan 500 mil pesos mensuales qu\u00e9 van a saber que lo de dem\u00f3 la gana dos millones de pesos mensuales que tiene seis departamentos en la Ciudad de M\u00e9xico uno en unos de los edificios m\u00e1s lujosos que tiene una casa de campo con bosque con albercas con lagos en Valle de Bravo que tiene departamentos en el extranjero lo sab\u00eda la gente no sab\u00edan que hicieron un montaje cuando estuvieron al se\u00f1or Vallarta y que ah\u00ed mismo me estaban dando sus apes en la televisi\u00f3n no lo sab\u00eda la gente no sab\u00eda lo de Garc\u00eda Luna que hoy comienza su juicio en Estados Unidos no lo sab\u00eda de c\u00f3mo Barcelona fue convirti\u00e9ndose en el brazo derecho en el hombre fuerte de Felipe Calder\u00f3n y termin\u00f3 acusado de estar vinculado con la delincuencia organizada y por eso est\u00e1 siendo juzgado en Nueva York y todav\u00eda no se sabe mucho porque los medios no abordan el tema en Estados Unidos [M\u00fasica] como van a empezar ya los juicios ya hay m\u00e1s medios interesados pero aqu\u00ed no hay nada a ver si no trae algo El Universal en la Primera Plana y este el reforma [M\u00fasica] migrantes pero eso es en Estados Unidos S\u00ed pero me refiero a c\u00f3mo se sigue con la l\u00ednea en el caso de los medios de obedecer y callar C\u00f3mo vas a ellos Miren esta es la primera del reforma tiene a Claudia y Pero d\u00f3nde est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna no es nota a ver un universal Ah tambi\u00e9n miren pap\u00e1 fue lo que me t\u00fa me preguntaste que no es culpa tuya que me hayas preguntado eso Si es que c\u00f3mo se llaman las direcciones de informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos jefaturas de informaci\u00f3n son las jefaturas de corte y confecci\u00f3n como siempre Entonces eso es lo que est\u00e1 este sucediendo Pero en fin este vamos a seguir adelante presente ya y a cinco d\u00edas ya de que lleg\u00f3 la guardia nacional a los al metro de la Ciudad de M\u00e9xico a reforzar la seguridad ayer se mencion\u00f3 que van a llegar tambi\u00e9n a los talleres de del metro se ha hecho un balance en el gabinete de seguridad Federal sobre sobre esta participaci\u00f3n Cu\u00e1l es el balance que se hace y tambi\u00e9n agregar una pregunta m\u00e1s Cu\u00e1l fue la respuesta que le dieron los sus hom\u00f3logos de Estados Unidos y canad\u00e1ver su propuesta de integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina de las econom\u00edas en la regi\u00f3n que fue lo que le respondieron ser\u00eda todo gracias S\u00ed primero pues este la gente s\u00ed quiere que est\u00e9 la guardia nacional ni en el metro los que utilizan el metro los que diario utilizan el m\u00e9todo y es obvio Es l\u00f3gico Imag\u00ednese si es el principal transporte para ir al trabajo y hay un ambiente de inseguridad donde pueden haber accidentes pues qu\u00e9 es lo que la gente desea Pues que haya seguridad entonces que hablan de militarizaci\u00f3n eso es puro asunto o es carga ideol\u00f3gica o problemas con nosotros o politiquer\u00eda pero la gente que se tiene que movilizar son millones diariamente C\u00f3mo van a vivir con la zozobra con miedo con temor pues tenemos que garantizar que haya seguridad la m\u00e1s como el pueblo sabio aunque no le guste sherida aunque yo diga eso cuando se hizo una encuesta Bueno creo que por el universal no fue buen d\u00eda no al d\u00eda siguiente de que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n no la tienes por los que no la vieron porque es que esto no se repite Por eso digo de que un dirigente tiene que repetirse a diferencia de un escritor miren me cuesta est\u00e1s de acuerdo o en desacuerdo con la presencia de la guardia nacional en el metro de acuerdo setenta y nueve punto cincuenta y cuatro en desacuerdo veinte punto cuarenta y seis cuatro mil cuatrocientas cuatro entrevistas si las hicieron en el metro verdad s\u00ed esto seguramente si se hace a poblaci\u00f3n abierta el resultado Ser\u00eda m\u00e1s aqu\u00ed posiblemente los que no usan el metro Pero los que usan el metro si quieren a la guardia nacional Esa es tu pregunta verdad Lo otro ya vamos a estar informando de los resultados que son muy buenos de la presencia de la guardia y este tambi\u00e9n vamos a tener como lo hacemos en otros estados vamos a tener una reuni\u00f3n de seguridad y una ma\u00f1anera en las oficinas del gobierno de la ciudad el viernes S\u00ed y vamos a que el gobierno de la ciudad Claudia que tiene todo nuestro apoyo nos informe sobre el metro a todos y tambi\u00e9n una cosa que es importante que se informe sobre los que participaron en el atentado Ciro G\u00f3mez Leyva Claro que est\u00e1 lo del debido proceso pero hay que ver que s\u00ed se puede decir porque est\u00e1 muy avanzada la investigaci\u00f3n Bueno ya hay detenidos entonces son temas interesantes lo otro este muy bien Nosotros estamos muy satisfechos con los resultados de la Cumbre de Am\u00e9rica del Norte fueron muy buenos bueno se expresa en el ambiente econ\u00f3mico Financiero hay el acuerdo de formar un grupo de doce de especialistas servidores p\u00fablicos ya nosotros tenemos cuatro nombrados Ayer me reun\u00ed con ellos es el secretario de relaciones exteriores el secretario de Hacienda la secretaria de econom\u00eda y Alfonso Romo car\u00e1cter de ciudadano empresario Entonces ya nos reunimos [M\u00fasica] est\u00e1n elaborando van a definir un plan de trabajo va a haber acuerdo con el gobierno de Estados Unidos de Canad\u00e1 para que elijan a los cuatro que corresponden a cada pa\u00eds y ellos van a hacer las propuestas para que haya m\u00e1s integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a la soberan\u00edas que siga llegando inversi\u00f3n extranjera que se sigue invirtiendo en M\u00e9xico que se sigan trasladando empresas de otras regiones del mundo que [M\u00fasica] se siguen creando empleos que sigamos manteniendo nuestra relaci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial para que tengan una idea ya se ha logrado en los \u00faltimos meses que el primero y el segundo lugar en la relaci\u00f3n econ\u00f3mica con en Estados Unidos lo tenga Canad\u00e1 o M\u00e9xico y ya est\u00e1 en tercero China tuvimos por ejemplo en el semestre pasado julio y agosto Canad\u00e1 primer lugar nosotros en segundo china tercero septiembre y octubre nosotros en primer lugar Canad\u00e1 en segundo china en tercero en el comercio con Estados Unidos Entonces es fortalecer la econom\u00eda y el comercio en Am\u00e9rica del Norte y otros temas pero se avanz\u00f3 mucho bastante y se van a seguir manifestando se van a seguir sintiendo todos estos cambios que es En beneficio de los pueblos que En beneficio de los gobiernos Es una muy buena relaci\u00f3n no todos no pero s\u00ed Muchos muchos temas tema migratorio el que no haya persecuciones el que no haya redadas a nuestros paisanos el que se protejan los Derechos Humanos el que se busque que se apruebe en el congreso la ley para regularizar la situaci\u00f3n de mexicanos que viven y trabajan honradamente en Estados Unidos desde hace muchos a\u00f1os todos esos temas de tratar el tema de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica seguridad entre los pa\u00edses varios temas muchos temas la relaci\u00f3n con los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe el no darle la espalda al resto del continente y fue muy buena Mucho mucho muy buena la reuni\u00f3n no hubo reclamos protestas todo fue entendimiento con argumentos y acuerdos [M\u00fasica] en Europa S\u00ed s\u00ed pero este insistimos mucho nosotros en que queremos el sue\u00f1o de Bol\u00edvar en todo el continente americano La Uni\u00f3n de los pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte y de toda la Am\u00e9rica Latina y del Caribe y hablamos tambi\u00e9n de la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y del trato respetuoso que no haya intervencionismos que se respete la voluntad de los pueblos lo que se manifest\u00f3 como solidaridad en el caso de Brasil de c\u00f3mo tanto el Primer Ministro como el presidente vayan apoyaron al presidente Lula no se quedaron callados Pues esa es una manifestaci\u00f3n de respeto y de apuesta a la democracia de manera sincera no demag\u00f3gica porque se puede estar hablando de las libertades y de la Democracia pero estar apoyando el autoritarismo o El dominio de la oligarqu\u00edas en los pa\u00edses como ha sucedido pero en este caso presidente habl\u00f3 por tel\u00e9fono con el presidente Lula y ofreci\u00f3 su apoyo su respaldo eso es importante y se dio en nuestro pa\u00eds entonces queremos esa unidad con respecto a nuestra soberan\u00edas A ver pues son ustedes tres Y ustedes gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente el director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud Pedro sadan\u00f3n voy a permitirme leer el tuit tal cual en espa\u00f1ol por supuesto dice Bravo M\u00e9xico Bienvenidos a un movimiento Audaz en el control del tabaco hacemos un llamado a todos los pa\u00edses para fortalecer las pol\u00edticas de no tabaco y ayudarnos a prevenir ocho millones de muertes cada a\u00f1o esto lo dijo En referencia a las nuevas disposiciones de el reglamento de la ley general del control del tabaco le voy a compartir algunos datos seg\u00fan la encuesta de drogas alcohol y tabaco en 2016 del Instituto Nacional de salud p\u00fablica al menos en el pa\u00eds 72 muertes diarias por el consumo de tabaco relacionadas es decir 63.000 por a\u00f1o con costo de 116 mil millones de pesos anuales en salud por atenci\u00f3n a esta enfermedad en M\u00e9xico hay de 12 a 14 millones de fumadores la iniciativa privada est\u00e1 enojada por esta nueva iniciativa de prohibici\u00f3n de la exhibici\u00f3n y y de la venta al p\u00fablico de estos dispositivos tanto de rapeadores como de los tabacos y de toda la publicidad al respecto dicen que al menos 25% de los ingresos de de todas estas tiendas se derivan del consumo del tabaco no piensan que este 25% de ingresos es por las muertes de productos que ocasionan a los seres humanos yo quisiera preguntarles su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente y qu\u00e9 sigue a un lado a estas disposiciones en materia del control del tabaco eso ser\u00eda mi Bueno pues que tenemos que hacer todo lo que ayude a prevenir enfermedades Y si est\u00e1 demostrado que el tabaco me afecta a la salud pues las medidas que se tomen ayudan en un buen prop\u00f3sito desde luego quienes tienen el negocio del tabaco la distribuci\u00f3n del tabaco a la venta el tabaco de los vapeadores pues pueden no estar de acuerdo incluso medios de informaci\u00f3n que en este caso ser\u00edan medios de publicidad no de informaci\u00f3n publicistas porque este les deja mucho dinero pero como t\u00fa mismo sostienes es a costo de la vida de mucha gente entonces son decisiones que te tienen que tomar Y s\u00ed este hay inconformidad pero tambi\u00e9n pues hay que tomar en cuenta que se debe de poner por delante siempre la salud p\u00fablica la salud de la gente y muchas veces se miente se enga\u00f1a eso que habl\u00e1bamos de los vapeadores que en las advertencias se dice que tienen cuatro o cinco sustancias qu\u00edmicas y cuando se hace una investigaci\u00f3n en M\u00e9xico porque vale mucho la libertad y ayudo a mucho la democracia en otros pa\u00edses con todo respeto no pueden los gobiernos tocar estos temas no pueden entonces cuando la secretar\u00eda de salud hace la investigaci\u00f3n de un vapeador los cient\u00edficos los especialistas encuentran que tiene 35 sustancias peligrosas hasta cancer\u00edgenas Entonces vamos a aceptar eso o cuando menos este c\u00f3mo nos vamos a quedar callados y no informarlo a la gente hay padres de familia que no saben el da\u00f1o que causan los vapeadores No porque no quieran saber volvemos a lo mismo se oculta informaci\u00f3n antes se dec\u00eda muy bien solo dicen solo hablan solo dan a conocer lo que les conviene Esa es la sabidur\u00eda popular entonces Claro que estas organizaciones internacionales est\u00e1n haciendo ese reconocimiento al pa\u00eds y tambi\u00e9n entendemos no el porqu\u00e9 de la inconformidad de quienes hacen negocio con la distribuci\u00f3n de cigarrillos y con otros productos que son da\u00f1inos a la salud y tambi\u00e9n este entendemos que hay medios de informaci\u00f3n Pues que est\u00e1n molestos porque imag\u00ednense lo que significa de publicidad el que se tengan contratos para dar a conocer estos vapeadores o cualquier producto los productos se aterran incluso pero bueno Ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n Gracias se\u00f1or presidente en un segundo tema [M\u00fasica] encuesta que se hizo denominada expack City ranking habla de que M\u00e9xico ocupa el tercer lugar como una de las ciudades mejores para vivir est\u00e1 por encima Dubai el primer lugar lo ocupa Valencia en Espa\u00f1a seguido del tercer lugar de M\u00e9xico est\u00e1 Lisboa en Portugal Madrid en Espa\u00f1a Van Gogh en Tailandia beysel en Suiza y Melbourne en Australia y aqu\u00ed hacen referencia a Por qu\u00e9 se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n pensando en que el cable bus es uno de los instrumentos de transporte m\u00e1s innovadores en todo el mundo y lo tiene en la Ciudad de M\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda me gustar\u00eda conocer cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de este ranking gracias No creo que este es algo bueno que con toda la politiquer\u00eda se este Busca ocultar se eclipsa pero en los \u00faltimos a\u00f1os se han venido a vivir a la Ciudad de M\u00e9xico miles de extranjeros much\u00edsimos extranjeros en especial de Estados Unidos j\u00f3venes es una ciudad que les fascina y es una ciudad segura porque est\u00e1n con lo del metro pero la Ciudad de M\u00e9xico tiene menos homicidios que otras grandes ciudades del mundo la disminuci\u00f3n en cuatro a\u00f1os que lleva de jefa de gobierno en homicidios pues ha pasado de cinco homicidios diarios a menos de dos a ver si no tenemos el dato Dios los robos de veh\u00edculos en la ciudad yo fui jefe de gobierno en la ciudad cuando lleg\u00f3 el ingeniero C\u00e1rdenas de jefe de gobierno le dej\u00f3 el que estaba creo que Espinoza se llamaba este como 120 robos diarios de veh\u00edculos 120 dijeron los baj\u00f3 creo que a 100 yo lo dej\u00e9 como en 78 robos diarios Marcelo lo baj\u00f3 como a 50 volvi\u00f3 a subir o sea dos a\u00f1os bajo Con este Mancera y en los \u00faltimos tres a\u00f1os subi\u00f3 y con Claudia abajo pero el robo de veh\u00edculo 10 aqu\u00ed est\u00e1 usted qu\u00e9 este es 2000 ya S\u00ed aqu\u00ed entre ellos aqu\u00ed entr\u00e9 miren c\u00f3mo estaba para atr\u00e1s Pues s\u00ed aqu\u00ed es 2000 y entonces yo sal\u00ed aqu\u00ed iba para abajo por aqu\u00ed luego Marcelo lo baj\u00f3 Marcelo estaba lleg\u00f3 hasta qu\u00e9 hasta el doce no por aqu\u00ed volvi\u00f3 a subir aqu\u00ed entr\u00f3 Claudia No s\u00ed la final y pero ac\u00e1 estaba como en 120 mande S\u00ed s\u00ed yo yo creo que es que se sumaba antes robo de veh\u00edculo sin violencia y con violencia era lo mismo y ahora se separa pero de todas maneras aunque se le suba este se le sume de diez y tres Trece catorce a 120 A ver vamos con homicidio este yo lo agarr\u00e9 como como en tres lo bajamos y lo dejamos como en uno punto ocho por aqu\u00ed uno punto ocho aqu\u00ed estoy aqu\u00ed va Marcelo y aqu\u00ed es m\u00e1s cera verdad aqu\u00ed hacia adelante al dieciocho mire todav\u00eda le toca arriba 18 19 y 20 pero miren casi igual a cuando iniciamos Pero esto es muy importante Esta ca\u00edda entonces la Ciudad de M\u00e9xico es una ciudad segura muy bella ya les platiqu\u00e9 C\u00f3mo no resisti\u00f3 presidente el asomarse a ver la plaza el Z\u00f3calo me platica el ingeniero esquer que atendi\u00f3 a los de seguridad del servicio secreto y revisaban y revisaban todo y en su papel Pues porque ellos tienen esa responsabilidad y lo hacen muy bien entonces en el lugar donde nos \u00edbamos a reunir solos con las int\u00e9rpretes es el sal\u00f3n hispanoamericano que es muy bello ese sal\u00f3n y tiene Pues un balc\u00f3n no como el balc\u00f3n central pero tambi\u00e9n es un balc\u00f3n muy importante bello Entonces cuando fueron unos d\u00edas antes hacer la revisi\u00f3n en el servicio secreto dijo no la ventana se cierra no puede estar la ventana de ah\u00ed este argument\u00f3 a Alejandro y dejaron logr\u00f3 que dejara la ventana abierta Pues por eso cuando llegamos que pues est\u00e1 un retrato tambi\u00e9n Muy bien hecho de Hidalgo uno de Washington uno de libertador y otro de Mart\u00ed ve el presidente esto y luego camina hacia la ventana y ve el Z\u00f3calo y no se aguanta y se queda Entonces ya te digo mire vamos a ver bien y abro la puerta y nos salimos al balc\u00f3n es la plaza m\u00e1s bella o de las plazas m\u00e1s bellas del mundo a no ser chovinista pero es bell\u00edsimo nuestro Z\u00f3calo nuestro centro hist\u00f3rico entonces este C\u00f3mo no va a querer venir la gente es una de las ciudades del mundo m\u00e1s atractivas la Ciudad de M\u00e9xico y as\u00ed d\u00f3nde hay con todo respeto [M\u00fasica] una afluencia tur\u00edstica como Canc\u00fan que llegan 30 millones de pasajeros al a\u00f1o que del Norte Los Cabos y Jalisco y Nayarit de bueno este no quiero herir susceptibilidades no este ni celos ni sentimientos pero todos los estados en nuestro pa\u00eds son bell\u00edsimos tu naturaleza su historia Chihuahua Nuevo Le\u00f3n Coahuila Durango Sonora Hidalgo eso y finalmente se\u00f1or presidente Ensenada all\u00e1 y finalmente se\u00f1or presidente quisiera conocer el estado de c\u00f3mo va el avance de la vacuna patria no s\u00e9 si alguno de los expertos en salud que est\u00e1n hoy en el panel nos pudieran explicar tengo entendido que Todav\u00eda siguen haciendo falta candidatos y exhortarlos a que los que no est\u00e9n vacunados pues apoyen este proyecto tan interesante gracias T\u00fa puedes t\u00fa con gusto presidente Gracias Liliana noble de pulso saludable la vacuna patria como se sabe Pero lo volvemos a decir porque no lo sepa es un proyecto que ha impulsado la doctora Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez bulla nuestra directora general del conacyt y es muestra de una capacidad eficiente de desarrollar productos de protecci\u00f3n a la salud desde una perspectiva de las recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda Esta es la trascendencia hist\u00f3rica del proyecto de la vacuna Patria en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos es una de las vacunas m\u00e1s estables que se han desarrollado en el en el mundo utiliza una plataforma tecnol\u00f3gica ya muy conocida contra ciertas infecciones que originalmente afectaban al mundo veterinario al mundo animal y la capacidad tecnol\u00f3gica se transfiri\u00f3 para una vacuna de uso humano en un proceso muy Expedito se logr\u00f3 montar la capacidad de desarrollarla se la vacuna sigui\u00f3 todas las fases de desarrollo precl\u00ednico es decir investigaci\u00f3n animales y posteriormente entr\u00f3 a las fases uno y dos de investigaci\u00f3n en seres humanos present\u00f3 evidencia de ser una vacuna muy competente muy capaz de generar protecci\u00f3n inmunidad y tiene dos propuestas de presentaci\u00f3n una es inyectada y la otra es nasal con ambas siendo de Gran protecci\u00f3n pero la versi\u00f3n nasal desde luego es muy atractiva porque en su momento permitir\u00e1 tener una vacuna sin necesidad de inyecci\u00f3n hay muy pocas que tienen esta capacidad o que han sido presentadas as\u00ed y ahora est\u00e1 en el ensayo cl\u00ednico fase tres que es en la recta final este se ha hecho m\u00e1s lento por la sencilla raz\u00f3n de que casi ya no hay casos en la medida en que tenemos muy poquitos casos y se compara como vemos cada quincena Con las olas muy grandes que tuvimos de la epidemia en 2020 y 21 Ahora son olas muy peque\u00f1as hay pocos casos Pero adem\u00e1s tenemos el \u00e9xito de haber vacunado a 87% de la poblaci\u00f3n mexicana y entonces hay Muy pocas personas que no han sido vacunadas por eso se decidi\u00f3 que el ensayo cl\u00ednico se destinara principalmente al objetivo de que fuera una vacuna de reforzamiento en su momento como la principal indicaci\u00f3n pero va muy bien Es probable que falten ya muy pocas semanas para que se complete la muestra es decir el tama\u00f1o de personas el n\u00famero de personas que conforman el tama\u00f1o del estudio y que se pase a la fase anal\u00edtica con base en esos resultados que son muy esperanzadores cofepris decidir\u00e1 si se le confiere un registro permanente o no o de inicio el registro de autorizaci\u00f3n de uso de emergencia [M\u00fasica] esta idea de adicionar las cepas de omicron ha sido extendida aprovecho para comentar sobre esto m\u00e1s como una estrategia comercial hay una casa comercial que tiene la primera vacuna bivalente que tiene la cepa original y cepas de omicron espec\u00edficamente la Bea cinco las variante B a cinco y se ha promocionado como la necesidad de utilizarla Sin embargo el jueves pasado en una prestigiosa revista de Estados Unidos de la revista New england journal of medicine se publicaron dos resultados de los ensayos cl\u00ednicos que muestran nula utilidad pr\u00e1cticamente nula utilidad de la adici\u00f3n de esta segunda variante en la composici\u00f3n de la vacuna de rna o de las vacunas de rna de origen estadounidense que se est\u00e1n promoviendo como necesidad de uso Entonces hasta ahorita la ciencia no muestra que se necesite tener una segunda elemento en la composici\u00f3n y la inmu adquirida por las variantes originales sigue siendo protectora contra la mayor\u00eda de las cepas o las variantes existentes Muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Gracias M\u00e1s all\u00e1 de la solicitud del gobierno de los Estados Unidos de extradici\u00f3n de Ovidio Guzm\u00e1n el gobierno mexicano s\u00ed o no tiene alguna orden de detenci\u00f3n en contra de este personaje porque eso hablar\u00eda del proceso no que incluso algunos analistas han hablado de que el proceso para su extradici\u00f3n tardar\u00eda no solamente semanas incluso meses tal vez m\u00e1s all\u00e1 de su administraci\u00f3n hay orden de aprehensi\u00f3n en el por parte del gobierno mexicano en su contra yo creo que s\u00ed existe pero no tengo este el dato preciso no s\u00e9 si t\u00fa tengas alguna informaci\u00f3n sobre si hay orden de aprehensi\u00f3n en M\u00e9xico s\u00ed los \u00faltimos acontecimientos Precisamente en el Estado de Sinaloa llevan a una investigaci\u00f3n precisa sobre delitos en flagrancia la investigaci\u00f3n la est\u00e1 llevando a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y ellos son los que tienen las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y la investigaci\u00f3n respecto esta carpeta precisamente solamente por mencionar uno de ellos el resto Pues s\u00ed tiene que ver con el proceso de extradici\u00f3n que se viene llevando desde hace mucho tiempo Eso es lo que les podemos decir al momento o sea que en este caso y perd\u00f3n que este me interrumpa solamente ser\u00eda digamos por la posesi\u00f3n de armas que en ese momento ten\u00eda por la cuesti\u00f3n de las drogas que ten\u00eda dado que la presentaci\u00f3n la hacen autoridades federales Mire lo dijimos la anterior Le repito al momento tres delitos de los que les le puedo comentar uno que tiene que ver con delincuencia organizada otra es la posici\u00f3n de armas de fuego de uso exclusivo para el ej\u00e9rcito y la otra pues tiene que ver con los lamentables homicidios que ocurrieron ah\u00ed o sea digamos por mencionar solamente algunos gracias [M\u00fasica] Bueno ya okay hablando del mismo tema de seguridad en el caso de las c\u00e1rceles y con el antecedente de lo que sucedi\u00f3 en el penal de Ciudad Ju\u00e1rez ya no se daba el se\u00f1or secretario un adelanto de c\u00f3mo van las recapturas etc\u00e9tera no ser\u00e1 este momento se\u00f1or presidente el tiempo para pensar en todas las c\u00e1rceles del pa\u00eds Porque tampoco es un secreto El autogobierno tampoco es un secreto que las c\u00e1rceles m\u00e1s all\u00e1 de ser alg\u00fan espacio para que las personas se reinserten a las sociedades exactamente todo lo contrario y de cualquier nivel federales estatales todas las c\u00e1rceles no ser\u00e1 momento de replantear todo el sistema penal de la Rep\u00fablica Mexicana se est\u00e1 haciendo estamos constantemente revisando la situaci\u00f3n de los penales las reuniones diarias de seguridad comprenden todo precisamente te hace un an\u00e1lisis penal por penal de Cu\u00e1ntos custodios cu\u00e1ntos detenidos si existe un equilibrio entre la vigilancia y el n\u00famero de custodios si hay saturaci\u00f3n sobre poblaci\u00f3n en los penales hay solicitudes de los estados para el traslado de reclusos hemos ayudado en penales federales para que no se saturen penales en los Estados se ha hecho todo pero tambi\u00e9n debe de tenerse presente que la mayor\u00eda de los penales de las c\u00e1rceles del pa\u00eds est\u00e1n a cargo de los gobiernos locales entonces administraci\u00f3n operaci\u00f3n protecci\u00f3n nosotros ayudamos y siempre vamos a estar haciendo porque hace falta y estamos evac\u00e1bamos de tener una evaluaci\u00f3n por ejemplo en Quintana Roo Por qu\u00e9 no lo explicas de cuando hay un este penal saturado o porque no explicas de la \u00faltima revisi\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en los dos penales de Zacatecas este primero voy de lo general a lo particular el los cuatro a\u00f1os de la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador se llevan m\u00e1s de ocho personas internas reclusos que est\u00e1n en penales locales o estatales y que se han transferido a los penales federales los m\u00e1s de ocho mil la mitad de estos ocho mil se trasladaron el a\u00f1o 2022 porque precisamente por la pregunta que usted hac\u00eda se consider\u00f3 el apoyo a los gobiernos de los estados para ser trasladados delincuentes que ellos consideraban peligrosos y que ten\u00edan que estar en penales de m\u00e1xima seguridad y por eso se hizo el el traslado de estos m\u00e1s de cuatro mil internos ahora bien hay varios penales que como usted dice han dado problemas sobre motines Uno de ellos es el que se refiere al penal por ejemplo de Zacatecas o al penal de ciudad ju\u00e1rez por mencionar solamente dos entonces lo que se hace es en conjunto con los gobiernos de los estados es el traslado al que me refer\u00eda y quiero decirle que en el caso de Zacatecas es de los estados a los que m\u00e1s se ha apoyado en traslados en primer lugar son a los penales estatales del Estado de M\u00e9xico eso es de los que m\u00e1s apoyo tienen enseguida los de Guanajuato en tercer lugar Zacatecas y me parece que es Chihuahua Quintana Roo algunos otros en los que se hace este tipo de apoyo esto es por instrucci\u00f3n directa del presidente por consideraciones espec\u00edficas del gabinete de seguridad nacional ahora hay otro tipo de operativos que se hacen el se\u00f1or presidente se refiere precisamente a la revisi\u00f3n que se hace de adentro de los penales con el apoyo de la federaci\u00f3n para encontrar todo tipo de armas de drogas o de tel\u00e9fonos etc\u00e9tera adentro de estas instalaciones esto se hace frecuentemente y Nosotros siempre estamos invitando a los secretarios de seguridad para que en el uso de sus facultades legales puedan seguir haciendo este tipo de operativos frecuentemente Por qu\u00e9 Porque eso ayuda a la gobernabilidad de estos centros y lo pueden estar haciendo precisamente y pues se encuentran toda clase de de objetos y lo vamos a seguir haciendo y en todo el momento en todo momento las fuerzas armadas y la guardia nacional obviamente apoyan en este tipo de operativos Pero hay respecto de los sistemas penitenciarios total apoyo por parte de la federaci\u00f3n pero s\u00ed es una de las facultades o es una de las responsabilidades de precisamente de los estados estos penales estatales pues tienen que estar digamos atendidos por autoridades estatales de acuerdo a la ley de acuerdo a la Constituci\u00f3n eso ser\u00eda y ya para concluir ofrezco una disculpa por no presentarme soy Jos\u00e9 Antonio Morales de grupo asir y para concluir el tema de salud nosotros recientemente hablamos en la radio justamente de varias personas todos ellos beneficiarios derechohabientes del Instituto Mexicano del Seguro Social sobre todo de otras entidades que tienen que venir a hospitales de alta especialidad aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico pero resulta que el IMSS ten\u00eda un programa a trav\u00e9s del cual se le apoya a las personas a trasladarse porque en muchos casos son de personas de escasos recursos y dif\u00edcilmente pueden trasladarse a sus consultas y son constantes resulta que ese programa disminuy\u00f3 en su capacidad por ejemplo en Quer\u00e9taro se redujo el n\u00famero de espacios en el Estado de M\u00e9xico en Hidalgo en fin en distintas partes del pa\u00eds se\u00f1or presidente Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el director del IMSS ese programa podr\u00eda renovarse fortalecerse para ayudar o para seguir apoyando a las personas que requieren esos traslados para venir a los hospitales de alta especialidad que no hay todas partes del pa\u00eds son personas que necesitan atenci\u00f3n m\u00e9dica de especialistas y que por eso vienen Incluso el propio int los traslada les da sus pases pero les cuesta trabajo su traslado podr\u00eda fortalecerse ese programa tenemos varios testimonios de personas que no han podido venir a sus citas porque no tienen recursos econ\u00f3micos S\u00ed mire el sistema de salud p\u00fablica en general tanto para derechohabientes como para poblaci\u00f3n abierta se est\u00e1 vamos a decir renovando [M\u00fasica] en todos los aspectos y es un programa prioritario la salud es primero y no hay l\u00edmites todo lo que podamos hacer para ayudar a enfermos lo vamos a seguir haciendo y recuerdo aqu\u00ed que tengo el compromiso y los compromisos se cumplen de que este a\u00f1o vamos a tener un sistema de salud de primera como los mejores del mundo es un acuerdo estamos trabajando para eso acerca del apoyo a los derechohabientes del seguro para su traslado no s\u00e9 si t\u00fa puedas explicar Muchas gracias se\u00f1or presidente efectivamente muchas veces cuando hay alguna padecimiento que requiere de la atenci\u00f3n de un de alta especialidad que se concentra en las veinticinco unidades m\u00e9dicas de alta especialidad que tiene el IMSS en todo el pa\u00eds se tienen programas para traslados pago de vi\u00e1ticos muchas veces son de boletos de avi\u00f3n dependiendo la la distancia se tienen tambi\u00e9n por parte del seguro las ambulancias colectivas que muchas veces trasladan a pacientes que tienen alg\u00fan padecimiento junto con alg\u00fan acompa\u00f1ante y tambi\u00e9n contratos que se tienen con empresas el asunto es que hemos revisamos mucho la licitaci\u00f3n sobre todo la que ten\u00eda que ver con pasajeros porque no est\u00e1 dando un buen servicio al seguro social lo que se hizo fue mejorar la cantidad de traslados y lograr que se incrementara la cantidad de traslados y no solamente el reembolso de pago de vi\u00e1ticos ahora el asunto fundamental es lograr ser m\u00e1s resolutivos en cada ciudad estar m\u00e1s cerca de la poblaci\u00f3n pongo un par de ejemplos el tema de de hemodi\u00e1lisis las terapias sustitutivas de la funci\u00f3n renal que estamos buscando que cada vez se abran en hospitales e incluso en unidades de Medicina familiar un caso emblem\u00e1tico para el IMSS recientemente fue en Loreto en donde no hab\u00eda una sala de hemodi\u00e1lisis o ya se cuenta con con los sillones para que la gente no tenga que hacer los traslados hasta la paz adem\u00e1s tres veces por semana otros casos por ejemplo son los de los pacientes oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos antes se ten\u00edan solamente siete centros de referencia de atenci\u00f3n oncol\u00f3gica que atienden al 80% de los tipos de c\u00e1ncer sobre todo leucemias en en las localidades ahora Tenemos uno en cada estado ya hay 35 tenemos las 35 representaciones del IMSS en el pa\u00eds 35 oncocreans en hospitales regionales lo que permite que esos peque\u00f1os junto con sus familiares no tengan que hacer traslados a centros a hospitales regionales o de alta especialidad sino que ah\u00ed en esos mismos lugares se les puede atender esto no exist\u00eda antes de hace apenas dos a\u00f1os incluso la pensi\u00f3n especial para pap\u00e1s y mam\u00e1s de ni\u00f1os que que padecen c\u00e1ncer para que los puedan acompa\u00f1ar esta incapacidad cuando los padres son trabajadores para que puedan acompa\u00f1ar a los menores cuando el tratamiento es de quimioterapia Entonces en realidad lo que est\u00e1 ocurriendo es que estamos incrementando esta esta capacidad y desde luego se tendr\u00e1 que revisar los casos en donde no haya sido posible hacer un traslado generalmente se resuelve por por reembolso pero el objetivo al final es de que el 80% de los padecimientos se puedan resolver en las en las propias entidades sin necesidad de hacer estos traslados tan amplios gracias S\u00ed pero queda claro de que no ha habido disminuci\u00f3n sino no tenemos una vaya una disminuci\u00f3n global podr\u00eda haber en alg\u00fan estado en particular pero no hubo una disminuci\u00f3n de n\u00famero de traslados incluso nos nosotros en 2022 nos dimos la tarea de lograr recuperar todos los servicios desde consultas traslados cirug\u00edas detecciones estudios de laboratorio lograr lo que est\u00e1bamos haciendo en 2019 considerado Pues el \u00faltimo a\u00f1o previo a la pandemia y el de mayor productividad entonces con gusto vamos a reportar sobre espec\u00edficamente traslados Cu\u00e1ntos hicimos en 2022 con respecto a 2019 pues como el a\u00f1o de mayor registro en el seguro social dec\u00eda no puedo moverme de Quer\u00e9taro de Hidalgo de otras entidades por eso adelante vaya Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a de tiempo punto com punto mx y puente libre punto mx de Ju\u00e1rez mi primer tema es de la rescisi\u00f3n econ\u00f3mica es el fondo monetario internacional prev\u00e9 un a\u00f1o duro y un tercio de la econom\u00eda mundial estar\u00eda en rescisi\u00f3n en el tres en M\u00e9xico estudios econ\u00f3micos realizados por sitio Banamex estimen que la econom\u00eda mexicana corre peligro en tener una ligera recesi\u00f3n y esto tener impacto en la recaudaci\u00f3n tributaria en el gobierno de M\u00e9xico y las autoridades de Hacienda que le informan a usted presidente sobre esta panorama para el 2023 a ver qu\u00e9 me informaron ayer o sea cu\u00e1nto ingres\u00f3 ayer te parece as\u00ed Esa es la mejor respuesta a ver que nos manden la informaci\u00f3n de el Sat Ese es una informaci\u00f3n diaria como la de los delitos que se cometen y son informes diarios este diario tambi\u00e9n revisamos lo que tiene que ver con la pandemia con las enfermedades de salud todos los d\u00edas y este es muy importante pero a lo mejor tenemos el de ayer el de recaudaci\u00f3n es que los este los expertos a veces fallan la verdad es que la econom\u00eda mexicana est\u00e1 bien mira este es lo de ayer o sea los primeros d\u00edas del mes c\u00f3mo le llaman a a s\u00ed las pintas y las repintas caba\u00f1uelas entonces son los primeros aqu\u00ed son 13 d\u00edas No porque es al Trece de enero el los primeros d\u00edas del a\u00f1o pasado en la recaudaci\u00f3n era de cuarenta y siete mil novecientos cincuenta y un millones es lo que hab\u00eda entrado y ahora sesenta y un mil quinientos once en t\u00e9rminos reales es un incremento del 19% O sea que si a esto le agregamos inflaci\u00f3n nominal ser\u00eda n como 27 26 27% entonces empezamos bien el a\u00f1o en recaudaci\u00f3n en ingresos por ejemplo los tributarios pues est\u00e1n muy bien tenemos IVA menos porque son devoluciones que se hacen el principio de a\u00f1o sin embargo impuestos sobre la renta miren de Catorce mil a 29.000 millones este est\u00e1n cumpliendo los contribuyentes y muchas gracias y que nos sigan ayudando con la convicci\u00f3n de que ahora este dinero se destina a mejorar las condiciones de vida de trabajo de la mayor\u00eda del pueblo se destina el desarrollo se destina a la seguridad p\u00fablica no se va a los para\u00edsos fiscales no se lo roban como era antes los pol\u00edticos y tambi\u00e9n los traficantes de influencia esa es una diferencia importante si no hay corrupci\u00f3n lo repito el presupuesto rinde alcanza no hay problema si hay corrupci\u00f3n pues tienen que pedir deuda tienen que aumentar impuestos tienen que este decretar gasolinazos la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque es much\u00edsimo lo que se libera para el desarrollo del pa\u00eds Y eso no lo tomaban en cuenta a los tecn\u00f3cratas como ellos mismos dec\u00edan de algunos siguen todav\u00eda repiti\u00e9ndolo esa variable no importaba cuando es fundamental ya es como la quinta llamada pero todav\u00eda este Entonces s\u00ed no tenemos problema y va a ser muy buen a\u00f1o va a ser muy buen a\u00f1o en lo econ\u00f3mico lo social y yo lo que deseo es que nos vaya bien a todos no m\u00e1s importante de todo que este contemos con salud que este no nos enfermemos que no haya sufrimientos en un segundo tema este fin de semana pasado los gobernadores de morena fueron convocados por Mario Delgado l\u00edder nacional de Morena en un pacto de unidad Parece ser que las Los candidatos de los \u00e1nimos entre los grupos de Claudia sheinbaum Ad\u00e1n Augusto Marcelo ebrard y Ricardo Monreal a las consolatas m\u00e1s visibles a menos de un a\u00f1o de la designaci\u00f3n en la carta en la carta enviada dec\u00edan quiero solicitarles con el mayor respeto a los contribuyentes juntos esta unidad y fortalecer la presencia de nuestros compa\u00f1eras Claudia sheinbaum Augusto Marcelo ebrard y Ricardo Monreal a morena tambi\u00e9n pidi\u00f3 a los gobernadores invitar a los cuatro corcholatas a visitar a los Estados bajo el argumento de contribuir a que los pueblos est\u00e9n informados y cuando llegue el momento dedicar a trav\u00e9s de las encuestas Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de que Mario Delgado pida que lo que pidi\u00f3 los gobernadores perd\u00f3n y si usted les pedir\u00eda a los gobernadores que entren al 2024 las actividades participativas o que se queden al margen Pues yo pienso que este tiene que haber atenci\u00f3n a todos que haya unidad y lo est\u00e1n haciendo muy bien est\u00e1n muy Unidos Claudia Marcelo Ad\u00e1n est\u00e1 Incluyendo a Ricardo Monreal y deben de incluirse a otros y todos en unidad y el que va a decidir es el pueblo no hay dedazo es que eso les cuesta trabajo entenderlo Algunos porque tambi\u00e9n hay que tomar en cuenta que fueron siglos de imposici\u00f3n que el presidente era el que decid\u00eda sobre el candidato siempre era as\u00ed entonces ahora no Ahora va a ser la gente van a haber encuestas en el bloque conservador ah\u00ed qui\u00e9n sabe c\u00f3mo lo van a hacer ya est\u00e1n hablando no lo creo eh pero est\u00e1n este difundi\u00e9ndose informes de que ya llegaron a un acuerdo de que el pan apoya al pri en el Estado de M\u00e9xico y en Coahuila que eso es excepcional ese apoyo S\u00ed se ve este y que a cambio ya se arreglaron que el pri va a apoyar al pan aqu\u00ed en la ciudad y en la presidencia O sea que los que est\u00e1n apuntados del Pri ya chuparon [Risas] s\u00ed es cierto ese acuerdo Pero sigue este estando en el aire la pregunta porque a nosotros como t\u00fa lo haces no en uso de tu derecho me dices qu\u00e9 qu\u00e9 opino de Ad\u00e1n y de las corcholatas no hasta en t\u00e9rminos no t\u00fa pero se usa despectivo y no se dice nada de que de hecho no de derecho de facto no de jur\u00e9 el jefe de el supremo poder conservador es Claudio \u00e9l es el que est\u00e1 fijando las reglas Claudio que entonces este c\u00f3mo le van a hacer tambi\u00e9n porque ya en el partido que nosotros fundamos Y que ahora tengo licencia para ocuparme de la presidencia ya est\u00e1 definido una ruta y Hay un procedimiento que es una encuesta pero de repente nos enteramos de que hay acuerdos en el bloque conservador pero son de lo m\u00e1s antidemocr\u00e1tico que puede haber porque nada m\u00e1s lo anuncian quienes deciden ni los militantes de sus partidos imag\u00ednese un agente de Coahuila del pan que ahora por decisi\u00f3n de los de arriba tiene que apoyar al pri Y a los Moreira cuando los enga\u00f1aron no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo dici\u00e9ndoles que los Moreira eran de lo peor no tienes esa foto S\u00ed donde aparecen juntos el presidente del pan en Moreira es que a lo mejor no se enteraron all\u00e1 en Coahuila y a lo mejor este no se enteraron porque en Coahuila tienen un control de los medios pero desde hace tiempo precisamente de los morena yo llegaba ah\u00ed de opositor y me rodeaban los periodistas y con una agresividad tremenda a hacerme preguntas este para trampearme y como yo hablaba y hablaba al d\u00eda siguiente nada no sal\u00eda nada ten\u00eda yo que cuidarme para no contestar algo porque si no era ocho columnas en todos los peri\u00f3dicos en contra control de peri\u00f3dicos de radio de televisi\u00f3n pero con much\u00edsimo dinero much\u00edsimo dinero para los meses y as\u00ed otros estados este en donde los medios est\u00e1n absolutamente subordinados eso no ha cambiado pero es una foto donde est\u00e1 todos Miguel de la Madrid o el de la Madrid es el pri O sea que ese ya si hubo el acuerdo Enrique no pero hay otra esa no s\u00ed s\u00ed no pero es que est\u00e1n tan juntos es que los quiero juntitos el reforma no dice ni P\u00edo y durante a\u00f1os estuvo promoviendo la campa\u00f1a en contra de los Moreira de a favor del pan se deben de mantener al margen entonces que no usen los recursos p\u00fablicos que dejen en libertad a la gente que elijan libremente que haya democracia no est\u00e1 yo la vi en las redes S\u00ed fue en este acto pero vivo y la foto o al no ser que si existe ya les platiqu\u00e9 una vez que estaba en Campa\u00f1a en Coahuila apoyando a nuestro candidato a gobernador que ahora va a ser candidato s\u00ed Y entonces estaba el que sea de Gobernador ahora por el pri y estaba otro se\u00f1or por el pan y la campa\u00f1a era de que si ganaba el del pan dec\u00eda iba a meter a la c\u00e1rcel a Moreira creo que al que estaba antes no a Rub\u00e9n si a Humberto o a los dos Y esa era la campa\u00f1a los acusaban de corrupci\u00f3n entonces me llega un informe en donde este antes de que terminara Calder\u00f3n ya era presidente electo Eliseo Pe\u00f1a Nieto y la denuncia que hab\u00eda presentado el pan todos los diputados del pan que fueron creo que a la procuradur\u00eda presentar la contra los Moreira no acusaban de malversaci\u00f3n de fondos y no s\u00e9 de cu\u00e1ntas cosas m\u00e1s un mes antes de que terminara Calder\u00f3n esta era la que quer\u00eda esta estas Bueno un mes antes de que se fuera Calder\u00f3n llega seguramente a un acuerdo y la procuradora de Calder\u00f3n decide archivar todo el expediente y extiende c\u00f3mo se llama eso un ejercicio no ejercicio de la acci\u00f3n penal pero luego viene la campa\u00f1a y Siguen con lo mismo enga\u00f1ando hasta que un d\u00eda en que voy por all\u00e1 por la laguna muestro el expediente y el oficio de no ejercicio de la acci\u00f3n penal ya Dejen de estar admitiendo si ya se arreglaron Pero ahora s\u00ed ya es es m\u00e1s que evidente aplica la frase de Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible no puede presentarse un contubernio as\u00ed tan descarado D\u00f3nde est\u00e1n los ideales D\u00f3nde est\u00e1n los principios qu\u00e9 no los partidos son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico quien no tienen que presentar una declaraci\u00f3n de principios y un programa de acci\u00f3n Pero bueno este qui\u00e9n va a decidir el pueblo pero s\u00ed tenemos que ayudar a informar porque este todo se silencia sigue habiendo mucho dinero de por medio mucho mucho dinero y la oligarqu\u00eda quiere regresar por sus fueros ni son como una banda de malhechores y enga\u00f1an a mucha gente y otros que les gusta son como masoquistas les puede uno estar diciendo y diciendo este no nada m\u00e1s como son aspiracionistas ellos quisieron ser como estos los que m\u00e1s coraje les dan no son a los sino a los aspirantes a porque no cualquier Fifi tiene su nivel a esos nivelitos en todo esto Bueno ah\u00ed nos vemos ya vamos a desayunar un mensaje quiere que retornen una c\u00e1rcel mexicana porque se violaron sus derechos humanos en su proceso de extradici\u00f3n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:17.888592"
}