{
    "video_id": "uYmM5lSVzUE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uYmM5lSVzUE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBB9SIybpJXVom0d_VVVn7GB0WjNg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uYmM5lSVzUE",
    "video_title": "Acciones de salvamento arqueol\u00f3gico en la ruta del Tren Maya",
    "video_length_seconds": 762,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nuevamente para dar cuenta de los",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "avances en el trabajo de salvamento",
            "start": 3.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 7.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una gran investigaci\u00f3n que se relaciona",
            "start": 9.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y que se ha hecho posible gracias a los",
            "start": 12.78,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "trabajos las obras que tienen que ver",
            "start": 18.3,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de este proyecto",
            "start": 22.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prioritario del gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 25.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tren Maya",
            "start": 28.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como ya se ha dado cuenta en el tramo 1",
            "start": 30.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "2 y 3 se ha concluido con las",
            "start": 33.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "excavaciones de El material arqueol\u00f3gico",
            "start": 37.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que se ubica en los derechos de v\u00eda de",
            "start": 41.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos tres tramos ya hab\u00edamos comentado",
            "start": 45.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que el tramo 3 es sin duda el que ha",
            "start": 48.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ofrecido mayor informaci\u00f3n en relaci\u00f3n",
            "start": 52.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con el poblamiento las costumbres y El",
            "start": 55.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "desenvolvimiento de las poblaciones que",
            "start": 60.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ocuparon la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el",
            "start": 62.699,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tramo 4 estamos por concluir los",
            "start": 67.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajos de excavaci\u00f3n relacionadas con",
            "start": 69.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este con esta gran investigaci\u00f3n de",
            "start": 71.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico nos queda poco",
            "start": 74.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 3% de las excavaciones sobre",
            "start": 77.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo en las \u00e1reas cercanas Ah\u00ed est\u00e1 mal",
            "start": 80.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y a la estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 83.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el tramo 5 Sur llevamos un avance",
            "start": 87.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inicial y hac\u00edan retomado los trabajos",
            "start": 90.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de cerca del 11% y aqu\u00ed quisiera",
            "start": 93.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "destacar como ya lo hab\u00edamos dicho que",
            "start": 97.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 activa la cuadrilla de",
            "start": 99.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "salvamento",
            "start": 103.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica para",
            "start": 105.86,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recuperar Material muy valioso y adem\u00e1s",
            "start": 108.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayudar a la seguridad de los trabajos en",
            "start": 111.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "este tramo que implica temas delicados",
            "start": 115.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda",
            "start": 119.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esta Cuadrilla de salvamento suv",
            "start": 120.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "acu\u00e1tico est\u00e1 trabajando en cavernas en",
            "start": 124.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Cuevas inundadas en cenotes y est\u00e1",
            "start": 127.56,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "aportando informaci\u00f3n muy valiosa que en",
            "start": 132.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "su momento presentaremos aqu\u00ed que habla",
            "start": 134.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de temporadas muy antiguas hay fauna del",
            "start": 138.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pleistoceno en estas cavernas hasta",
            "start": 141.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "momentos posteriores en lo que hace a la",
            "start": 144.5,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n Maya de la Pen\u00ednsula en el",
            "start": 149.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tramo 5 Norte ya terminamos los",
            "start": 152.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "recorridos de prospecci\u00f3n de la mano de",
            "start": 154.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 158.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la encargada de este tramo y all\u00ed",
            "start": 160.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habremos de proceder la excavaci\u00f3n de",
            "start": 163.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 180 estructuras bienes",
            "start": 166.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "inmuebles que tenemos que registrar y",
            "start": 171.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos que recuperar estamos tambi\u00e9n ya",
            "start": 174.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en el diagn\u00f3stico de la informaci\u00f3n",
            "start": 179.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que nos ofrecer\u00e1n los",
            "start": 182.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tramos 6 y 7",
            "start": 185.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "comentarles que en el tramo 5 Sur",
            "start": 188.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo ajustes en las",
            "start": 191.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00edas para poder proteger un sitio",
            "start": 195.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico impresionante que hemos",
            "start": 199.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reconocido como pamul 2 este sitio",
            "start": 202.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cuenta con m\u00e1s de 300 edificios algunos",
            "start": 206.819,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "con alturas de m\u00e1s de 8 metros y va a",
            "start": 209.819,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "resguardarse va a reservarse como un",
            "start": 217.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sitio un corredor ecol\u00f3gico y",
            "start": 220.379,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en esta parte del tramo 5",
            "start": 222.9,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Sur que como ustedes saben corre de",
            "start": 227.64,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 232.34,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 236.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en la parte de el mejor de los hallazgos",
            "start": 238.459,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos referibles que seguimos",
            "start": 242.76,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "recuperando los materiales llevamos ya",
            "start": 246.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "registrado reconocidos",
            "start": 249.379,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "25.340 viene sin muebles pueden ser",
            "start": 252.26,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "albarradas cimentaciones con n\u00facleos",
            "start": 255.959,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constructivos pueden ser basamentos",
            "start": 259.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pueden ser edificios abovedados",
            "start": 261.479,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nivelaciones caminos antiguos es una",
            "start": 264.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enorme informaci\u00f3n que da cuenta de el",
            "start": 268.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poblamiento",
            "start": 271.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "maya en toda esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 272.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n da cuenta de la enorme",
            "start": 276.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "capacidad de adaptaci\u00f3n de los antiguos",
            "start": 279.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mayas para poder subsistir en este",
            "start": 284.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "territorio llevamos recuperados 1.385",
            "start": 288.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bienes muebles relativamente completos",
            "start": 292.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entre metates materiales",
            "start": 294.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos materiales de car\u00e1cter ritual",
            "start": 298.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica y materiales de piedra ol\u00edtica",
            "start": 301.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aunado a ello llevamos 431 vasijas",
            "start": 307.639,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "completas en proceso de an\u00e1lisis y",
            "start": 311.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n como ya se ha mostrado",
            "start": 314.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas de estas vasijas tienen graf\u00eda",
            "start": 318.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tienen escritura que da cuenta de los",
            "start": 320.94,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "personajes que",
            "start": 324.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizaron estas vasijas y de su",
            "start": 326.419,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "finalidad para el consumo de bebidas",
            "start": 330.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para el consumo de chocolate por ejemplo",
            "start": 334.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y de esto estaremos dando cuenta y lo",
            "start": 337.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos haciendo mes a mes",
            "start": 342.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "particularmente en la noticia del tren",
            "start": 344.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Maya que aparece en cada edici\u00f3n de la",
            "start": 346.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "revista arqueolog\u00eda mexicana llevamos",
            "start": 351.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recuperadas",
            "start": 354.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "osamentas correspondientes a",
            "start": 357.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enterramientos humanos bien sea en el",
            "start": 359.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "subsuelo o tambi\u00e9n en Cuevas o cavernas",
            "start": 362.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "inundadas",
            "start": 365.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "816 rasgos naturales asociados a",
            "start": 367.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "contextos arqueol\u00f3gicos y ya llevamos",
            "start": 370.62,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "575,377 fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 376.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "analizados y",
            "start": 380.3,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "acopiados por el Instituto y que se",
            "start": 382.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "encuentran en los laboratorios y",
            "start": 385.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos todo este material se habr\u00e1 de",
            "start": 388.139,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentar en los museos que ya existen",
            "start": 391.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por ejemplo en civichalt\u00fan y Canc\u00fan en",
            "start": 394.259,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los museos que se habr\u00e1n de construir en",
            "start": 397.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n",
            "start": 400.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Itz\u00e1 y en la ruta puk y tambi\u00e9n en una",
            "start": 401.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "museo que habilitaremos expresamente",
            "start": 406.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para hablar de los hallazgos del tren",
            "start": 409.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maya en el edificio del ateneo",
            "start": 411.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "particular que se encuentra en el centro",
            "start": 415.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9rida en",
            "start": 418.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por lo que hace a promesa en La",
            "start": 422.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltima reuni\u00f3n que tuvimos con el se\u00f1or",
            "start": 425.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente se est\u00e1 considerando la",
            "start": 427.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posibilidad de ampliar las zonas que",
            "start": 430.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "habremos de atender en Quintana Roo",
            "start": 432.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo en la parte Sur para",
            "start": 435.539,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "considerar",
            "start": 437.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ixcaval zona de la que se ha hablado",
            "start": 439.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para considerar en su caso tambi\u00e9n",
            "start": 441.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "chacanbak\u00e1n cercana a la poblaci\u00f3n a la",
            "start": 445.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comunidad de Nicol\u00e1s Bravo y algunas",
            "start": 449.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otras en el sur de Quintana Roo que",
            "start": 451.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajaremos en este caso de la mano con",
            "start": 454.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 458.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es la encargada de los tramos 6 y 7 que",
            "start": 460.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corren por el sur de Quintana Roo Y por",
            "start": 464.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n atraviesan Campeche",
            "start": 467.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para llegar desde Chetumal hasta",
            "start": 469.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega quisiera como ya es costumbre",
            "start": 473.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ahora darles cuenta de intervenciones en",
            "start": 476.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 480.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas promesa vamos a ocuparnos",
            "start": 483.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ahora de dos sitios de la mayor",
            "start": 486.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importancia en el Estado de Campeche que",
            "start": 489.18,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "son etnam y la isla de jaina adelante",
            "start": 491.58,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en el desarrollo del proyecto tren Maya",
            "start": 503.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "simicac hemos sido acumulando enormes",
            "start": 507.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avances en lo que se refiere a la",
            "start": 510.06,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y el salvamento de",
            "start": 511.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "materiales y evidencias arqueol\u00f3gicas",
            "start": 513.539,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en las tareas de",
            "start": 515.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mejoramiento de las zonas",
            "start": 518.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas abiertas al p\u00fablico a lo",
            "start": 520.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "largo de la ruta gracias al trabajo de",
            "start": 522.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los especialistas de Lina con el apoyo",
            "start": 525.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de cultura los",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "consorcios constructores fonatur la",
            "start": 529.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Sedena y el gobierno de M\u00e9xico en su",
            "start": 533.399,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 535.5,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 536.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 538.57,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n daremos cuenta de los",
            "start": 542.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "avances del programa de mejoramiento de",
            "start": 545.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa que",
            "start": 547.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corresponden al tramo 2 que corre de",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a calkin\u00ed espec\u00edficamente en",
            "start": 553.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los sitios arqueol\u00f3gicos de x-n\u00e1 y jaina",
            "start": 556.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Isla artificial a 39 kil\u00f3metros al norte",
            "start": 559.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Campeche construida por los antiguos",
            "start": 562.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mayas que desde hace m\u00e1s de 80 a\u00f1os ha",
            "start": 565.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proporcionado numerosas muestras del",
            "start": 569.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arte la sensibilidad y el simbolismo de",
            "start": 571.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los mayas que ocuparon el sitio",
            "start": 574.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en jaina nombre que en maya significa la",
            "start": 577.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "casa en el agua con el promesa estamos",
            "start": 581.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desarrollando trabajos de prospecci\u00f3n",
            "start": 584.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico y mejoramiento",
            "start": 586.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la infraestructura existente gracias",
            "start": 589.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a las investigaciones derivadas de este",
            "start": 592.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proyecto se han logrado identificar",
            "start": 594.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diver elementos arquitect\u00f3nicos entre",
            "start": 597.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ellos el Antiguo muelle prehisp\u00e1nico de",
            "start": 599.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "La Isla estamos integrando un amplio",
            "start": 602.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proyecto de investigaci\u00f3n y",
            "start": 605.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mantenimiento de estructuras",
            "start": 607.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas y se ha ubicado el predio",
            "start": 609.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el Ejido de chuncanal para la",
            "start": 611.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 614.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "visitantes caddy",
            "start": 616.5,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 618.12,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de infraestructura se",
            "start": 625.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabaja en dos categor\u00edas el desarrollo",
            "start": 628.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un campamento de investigaci\u00f3n",
            "start": 630.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y la habilitaci\u00f3n del",
            "start": 632.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acceso a la isla mediante la",
            "start": 635.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un puente que permite el",
            "start": 637.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ingreso a este enigm\u00e1tico y emblem\u00e1tico",
            "start": 639.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "lugar plagado de hermosas y elocuentes",
            "start": 641.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "figurillas que tienen fama mundial donde",
            "start": 644.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habremos de atender la",
            "start": 648.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del entorno natural en su",
            "start": 649.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n armoniosa con la",
            "start": 652.26,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de los antepasados mayas",
            "start": 654.36,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "avanzamos tambi\u00e9n con importantes",
            "start": 659.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajos en la antigua ciudad",
            "start": 661.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considerada la casa de los itzaes ahora",
            "start": 663.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conocida como etna donde hemos concluido",
            "start": 666.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las tareas de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica y",
            "start": 669.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico en el predio",
            "start": 671.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "destinado al caddy adem\u00e1s se efect\u00faa en",
            "start": 673.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estudios de mec\u00e1nica de suelo y se ha",
            "start": 678.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "iniciado con tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 680.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de los grandes edificios",
            "start": 682.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la zona a cargo del arque\u00f3logo",
            "start": 684.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Antonio Benavides",
            "start": 687.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 688.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en materia de conservaci\u00f3n se ha",
            "start": 691.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "avanzado en la restauraci\u00f3n del edificio",
            "start": 694.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los cinco pisos la construcci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 695.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grande y representativa de esta ciudad",
            "start": 698.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del Antiguo Mundo Maya y ya se tienen",
            "start": 701.1,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "listos los contenidos para la renovaci\u00f3n",
            "start": 703.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1al\u00e9tica del recorrido del sitio",
            "start": 705.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para recibir a Los viajeros trabajamos",
            "start": 709.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la habilitaci\u00f3n de una nueva sala",
            "start": 711.959,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "introductoria y subi\u00f3 el museol\u00f3gico as\u00ed",
            "start": 714.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "como con el estudio y selecci\u00f3n de los",
            "start": 717.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "objetos y gr\u00e1ficos que habremos de",
            "start": 719.459,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presentar lo que permitir\u00e1 el visitante",
            "start": 721.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dimensionar el desarrollo cultural de",
            "start": 724.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los pueblos mayas que habitaron a lo",
            "start": 726.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "largo de nueve siglos",
            "start": 729.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "antecedentes hist\u00f3ricos y culturales de",
            "start": 733.16,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "los mayas que viven luchan y se",
            "start": 735.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esfuerzan por construir una sociedad m\u00e1s",
            "start": 739.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "justa incluyente y plural en el M\u00e9xico",
            "start": 741.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "del siglo 21kaltetreno",
            "start": 744.36,
            "duration": 14.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.47,
            "duration": 15.369
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos presidentes",
            "start": 758.48,
            "duration": 3.359
        }
    ],
    "transcription_text": " nuevamente para dar cuenta de los avances en el trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico una gran investigaci\u00f3n que se relaciona y que se ha hecho posible gracias a los trabajos las obras que tienen que ver con la construcci\u00f3n de este proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico el tren Maya como ya se ha dado cuenta en el tramo 1 2 y 3 se ha concluido con las excavaciones de El material arqueol\u00f3gico que se ubica en los derechos de v\u00eda de estos tres tramos ya hab\u00edamos comentado que el tramo 3 es sin duda el que ha ofrecido mayor informaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el poblamiento las costumbres y El desenvolvimiento de las poblaciones que ocuparon la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el tramo 4 estamos por concluir los trabajos de excavaci\u00f3n relacionadas con este con esta gran investigaci\u00f3n de salvamento arqueol\u00f3gico nos queda poco m\u00e1s del 3% de las excavaciones sobre todo en las \u00e1reas cercanas Ah\u00ed est\u00e1 mal y a la estaci\u00f3n de Canc\u00fan en el tramo 5 Sur llevamos un avance inicial y hac\u00edan retomado los trabajos de cerca del 11% y aqu\u00ed quisiera destacar como ya lo hab\u00edamos dicho que ya est\u00e1 activa la cuadrilla de salvamento de arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica para recuperar Material muy valioso y adem\u00e1s ayudar a la seguridad de los trabajos en este tramo que implica temas delicados de ingenier\u00eda esta Cuadrilla de salvamento suv acu\u00e1tico est\u00e1 trabajando en cavernas en Cuevas inundadas en cenotes y est\u00e1 aportando informaci\u00f3n muy valiosa que en su momento presentaremos aqu\u00ed que habla de temporadas muy antiguas hay fauna del pleistoceno en estas cavernas hasta momentos posteriores en lo que hace a la ocupaci\u00f3n Maya de la Pen\u00ednsula en el tramo 5 Norte ya terminamos los recorridos de prospecci\u00f3n de la mano de la secretar\u00eda de la defensa nacional que es la encargada de este tramo y all\u00ed habremos de proceder la excavaci\u00f3n de poco m\u00e1s de 180 estructuras bienes inmuebles que tenemos que registrar y tenemos que recuperar estamos tambi\u00e9n ya en el diagn\u00f3stico de la informaci\u00f3n arqueol\u00f3gica que nos ofrecer\u00e1n los tramos 6 y 7 comentarles que en el tramo 5 Sur se est\u00e1n haciendo ajustes en las ingenier\u00edas para poder proteger un sitio arqueol\u00f3gico impresionante que hemos reconocido como pamul 2 este sitio cuenta con m\u00e1s de 300 edificios algunos con alturas de m\u00e1s de 8 metros y va a resguardarse va a reservarse como un sitio un corredor ecol\u00f3gico y arqueol\u00f3gico en esta parte del tramo 5 Sur que como ustedes saben corre de Canc\u00fan a Tulum por otro lado en la parte de el mejor de los hallazgos arqueol\u00f3gicos referibles que seguimos recuperando los materiales llevamos ya registrado reconocidos 25.340 viene sin muebles pueden ser albarradas cimentaciones con n\u00facleos constructivos pueden ser basamentos pueden ser edificios abovedados nivelaciones caminos antiguos es una enorme informaci\u00f3n que da cuenta de el poblamiento maya en toda esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n da cuenta de la enorme capacidad de adaptaci\u00f3n de los antiguos mayas para poder subsistir en este territorio llevamos recuperados 1.385 bienes muebles relativamente completos entre metates materiales dom\u00e9sticos materiales de car\u00e1cter ritual cer\u00e1mica y materiales de piedra ol\u00edtica aunado a ello llevamos 431 vasijas completas en proceso de an\u00e1lisis y restauraci\u00f3n como ya se ha mostrado muchas de estas vasijas tienen graf\u00eda tienen escritura que da cuenta de los personajes que utilizaron estas vasijas y de su finalidad para el consumo de bebidas para el consumo de chocolate por ejemplo y de esto estaremos dando cuenta y lo estamos haciendo mes a mes particularmente en la noticia del tren Maya que aparece en cada edici\u00f3n de la revista arqueolog\u00eda mexicana llevamos recuperadas osamentas correspondientes a enterramientos humanos bien sea en el subsuelo o tambi\u00e9n en Cuevas o cavernas inundadas 816 rasgos naturales asociados a contextos arqueol\u00f3gicos y ya llevamos 575,377 fragmentos de cer\u00e1mica analizados y acopiados por el Instituto y que se encuentran en los laboratorios y dep\u00f3sitos todo este material se habr\u00e1 de presentar en los museos que ya existen por ejemplo en civichalt\u00fan y Canc\u00fan en los museos que se habr\u00e1n de construir en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y en la ruta puk y tambi\u00e9n en una museo que habilitaremos expresamente para hablar de los hallazgos del tren maya en el edificio del ateneo particular que se encuentra en el centro en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9rida en Yucat\u00e1n por lo que hace a promesa en La \u00faltima reuni\u00f3n que tuvimos con el se\u00f1or presidente se est\u00e1 considerando la posibilidad de ampliar las zonas que habremos de atender en Quintana Roo sobre todo en la parte Sur para considerar ixcaval zona de la que se ha hablado aqu\u00ed para considerar en su caso tambi\u00e9n chacanbak\u00e1n cercana a la poblaci\u00f3n a la comunidad de Nicol\u00e1s Bravo y algunas otras en el sur de Quintana Roo que trabajaremos en este caso de la mano con la secretar\u00eda de la defensa nacional que es la encargada de los tramos 6 y 7 que corren por el sur de Quintana Roo Y por supuesto tambi\u00e9n atraviesan Campeche para llegar desde Chetumal hasta Esc\u00e1rcega quisiera como ya es costumbre ahora darles cuenta de intervenciones en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa vamos a ocuparnos ahora de dos sitios de la mayor importancia en el Estado de Campeche que son etnam y la isla de jaina adelante en el desarrollo del proyecto tren Maya simicac hemos sido acumulando enormes avances en lo que se refiere a la investigaci\u00f3n y el salvamento de materiales y evidencias arqueol\u00f3gicas pero tambi\u00e9n en las tareas de conservaci\u00f3n y mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas abiertas al p\u00fablico a lo largo de la ruta gracias al trabajo de los especialistas de Lina con el apoyo de la secretar\u00eda de cultura los consorcios constructores fonatur la Sedena y el gobierno de M\u00e9xico en su conjunto [M\u00fasica] [Aplausos] en esta ocasi\u00f3n daremos cuenta de los avances del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa que corresponden al tramo 2 que corre de Esc\u00e1rcega a calkin\u00ed espec\u00edficamente en los sitios arqueol\u00f3gicos de x-n\u00e1 y jaina Isla artificial a 39 kil\u00f3metros al norte de Campeche construida por los antiguos mayas que desde hace m\u00e1s de 80 a\u00f1os ha proporcionado numerosas muestras del arte la sensibilidad y el simbolismo de los mayas que ocuparon el sitio en jaina nombre que en maya significa la casa en el agua con el promesa estamos desarrollando trabajos de prospecci\u00f3n levantamiento topogr\u00e1fico y mejoramiento de la infraestructura existente gracias a las investigaciones derivadas de este proyecto se han logrado identificar diver elementos arquitect\u00f3nicos entre ellos el Antiguo muelle prehisp\u00e1nico de La Isla estamos integrando un amplio proyecto de investigaci\u00f3n y mantenimiento de estructuras prehisp\u00e1nicas y se ha ubicado el predio en el Ejido de chuncanal para la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes caddy [M\u00fasica] en t\u00e9rminos de infraestructura se trabaja en dos categor\u00edas el desarrollo de un campamento de investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica y la habilitaci\u00f3n del acceso a la isla mediante la construcci\u00f3n de un puente que permite el ingreso a este enigm\u00e1tico y emblem\u00e1tico lugar plagado de hermosas y elocuentes figurillas que tienen fama mundial donde tambi\u00e9n habremos de atender la preservaci\u00f3n del entorno natural en su articulaci\u00f3n armoniosa con la intervenci\u00f3n de los antepasados mayas avanzamos tambi\u00e9n con importantes trabajos en la antigua ciudad considerada la casa de los itzaes ahora conocida como etna donde hemos concluido las tareas de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica y levantamiento topogr\u00e1fico en el predio destinado al caddy adem\u00e1s se efect\u00faa en estudios de mec\u00e1nica de suelo y se ha iniciado con tareas de investigaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de los grandes edificios de la zona a cargo del arque\u00f3logo Antonio Benavides [M\u00fasica] en materia de conservaci\u00f3n se ha avanzado en la restauraci\u00f3n del edificio de los cinco pisos la construcci\u00f3n m\u00e1s grande y representativa de esta ciudad del Antiguo Mundo Maya y ya se tienen listos los contenidos para la renovaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica del recorrido del sitio para recibir a Los viajeros trabajamos en la habilitaci\u00f3n de una nueva sala introductoria y subi\u00f3 el museol\u00f3gico as\u00ed como con el estudio y selecci\u00f3n de los objetos y gr\u00e1ficos que habremos de presentar lo que permitir\u00e1 el visitante dimensionar el desarrollo cultural de los pueblos mayas que habitaron a lo largo de nueve siglos antecedentes hist\u00f3ricos y culturales de los mayas que viven luchan y se esfuerzan por construir una sociedad m\u00e1s justa incluyente y plural en el M\u00e9xico del siglo 21kaltetreno [M\u00fasica] Cu\u00e1ntos presidentes ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:51.542543"
}