{
    "video_id": "uYPDHQ7vwEk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uYPDHQ7vwEk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBVvI3Ihvq-ApsCxDqs-ldL4rRyGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uYPDHQ7vwEk",
    "video_title": "Desbloqueo de cuentas de Garc\u00eda Luna es un agravio del Poder Judicial, afirma presidente",
    "video_length_seconds": 1758,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo que debe",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quedarnos",
            "start": 3.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como ense\u00f1anza",
            "start": 6.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es que nunca m\u00e1s se deben de repetir",
            "start": 9.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estos hechos",
            "start": 12.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "la no repetici\u00f3n",
            "start": 16.379,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 21.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 24.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de gobiernos de funcionarios corruptos",
            "start": 28.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 35.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no se vuelva a permitir la impunidad",
            "start": 38.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que podamos desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 43.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Entonces ya es un avance",
            "start": 49.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito",
            "start": 53.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 56.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 59.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 63.0,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 67.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se habla de",
            "start": 71.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 75.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se hizo hasta un organigrama",
            "start": 77.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed encuadr\u00f3 el asunto la fiscal\u00eda de",
            "start": 82.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 86.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un c\u00e1rter",
            "start": 90.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que funcionaba",
            "start": 94.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "desde el gobierno",
            "start": 98.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Pero entonces",
            "start": 106.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que no sab\u00eda el presidente",
            "start": 111.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "yo en su momento",
            "start": 120.899,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "definir tres hip\u00f3tesis una",
            "start": 125.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que todo era una invenci\u00f3n",
            "start": 129.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y que Garc\u00eda Luna era inocente por lo",
            "start": 131.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mismo Felipe Calder\u00f3n no ten\u00eda nada de",
            "start": 135.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 preocuparse",
            "start": 139.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Ya vimos que eso",
            "start": 144.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 147.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lo segundo es",
            "start": 151.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que en efecto",
            "start": 154.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Barcelona responsable culpable",
            "start": 157.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pero Calder\u00f3n no sab\u00eda",
            "start": 161.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y tres",
            "start": 170.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna responsable",
            "start": 175.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 178.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 180.78,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la anuencia",
            "start": 182.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 186.06,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces lo que responde ayer Felipe",
            "start": 191.099,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 193.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 195.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con el tema",
            "start": 199.44,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n",
            "start": 201.54,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se va por la tangente",
            "start": 203.879,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se va por lo que ya sabemos",
            "start": 207.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 211.56,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 213.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "\u00e9l enfrent\u00f3",
            "start": 214.879,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con toda la fuerza",
            "start": 220.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 223.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 228.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ha sostenido siempre y es",
            "start": 231.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 236.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a declarar la guerra contra el",
            "start": 238.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 242.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que es un poco lo que",
            "start": 248.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sostuvo en su",
            "start": 251.459,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "momento de",
            "start": 253.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el 68",
            "start": 261.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "yo soy responsable",
            "start": 264.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque lo que plante\u00f3 Ayer fue eso que",
            "start": 269.82,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ya lo sab\u00edamos",
            "start": 274.259,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 278.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estilo autoritario de querer",
            "start": 280.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 284.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de querer enfrentar el mal con el mal",
            "start": 288.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de querer apagar el fuego con el fuego",
            "start": 292.5,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que es muy",
            "start": 296.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico",
            "start": 299.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de pensamiento conservador",
            "start": 301.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "eso es lo que \u00e9l plante\u00f3",
            "start": 310.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero eso ya lo sabemos",
            "start": 315.06,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y ya sabemos tambi\u00e9n c\u00f3mo fracas\u00f3 esa",
            "start": 318.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 322.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque a partir de ah\u00ed",
            "start": 326.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 esta violencia que todav\u00eda",
            "start": 328.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se padece en el pa\u00eds",
            "start": 331.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 336.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como Calder\u00f3n piensan muchos",
            "start": 339.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de que van a resolver el problema de la",
            "start": 344.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia solo con el",
            "start": 346.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza",
            "start": 348.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia es totalmente",
            "start": 351.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 353.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros lo que sostenemos es que hay",
            "start": 357.479,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que tender las causas que originan la",
            "start": 360.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 363.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "apoya al pueblo que se combata la",
            "start": 367.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pobreza que se atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 371.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan valores culturales",
            "start": 374.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Morales espirituales",
            "start": 376.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 379.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con el pensamiento",
            "start": 381.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 383.039,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 387.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Lo importante es arrasar",
            "start": 390.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el matalos en caliente",
            "start": 397.34,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hay que desaparecerlos torturarlos",
            "start": 401.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "masacrarlos",
            "start": 407.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 411.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Entonces es realmente",
            "start": 415.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 418.979,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el que se tenga el cinismo",
            "start": 421.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de defender eso",
            "start": 426.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y llamarle a eso valent\u00eda",
            "start": 431.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Bueno pero eso como dije ya",
            "start": 439.259,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "lo sabemos y no solo es",
            "start": 447.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "privativo de",
            "start": 453.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cayeron as\u00ed piensan los conservadores",
            "start": 455.94,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los que van a estar aqu\u00ed el domingo",
            "start": 459.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los que s\u00ed los que sostuvieron el que",
            "start": 466.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "haya sido como haya sido",
            "start": 470.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ese es una pero aqu\u00ed el fondo del asunto",
            "start": 475.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que es lo que se omite",
            "start": 479.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n que le vas a",
            "start": 485.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "dar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 488.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 493.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el por qu\u00e9",
            "start": 496.979,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nombraste a Garc\u00eda Luna",
            "start": 499.639,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y si sab\u00edas o no sab\u00edas",
            "start": 505.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y sobre eso",
            "start": 511.86,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "es que queremos mi informaci\u00f3n",
            "start": 515.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos",
            "start": 527.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esa es la explicaci\u00f3n",
            "start": 529.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que estamos esperando primero",
            "start": 532.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 536.58,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay",
            "start": 538.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que Garc\u00eda Luna",
            "start": 540.959,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se declare",
            "start": 547.16,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "como testigo",
            "start": 552.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda",
            "start": 556.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como presidente de M\u00e9xico por el bien",
            "start": 559.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 561.959,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y lo haga",
            "start": 564.899,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a cambio",
            "start": 568.56,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que informe",
            "start": 572.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 577.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si recib\u00eda \u00f3rdenes",
            "start": 581.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "o informaba",
            "start": 583.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 589.019,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 592.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a Fox",
            "start": 593.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como Calder\u00f3n",
            "start": 596.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a Fox basada en el AFI y a Calder\u00f3n",
            "start": 599.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuando era secretario",
            "start": 603.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de seguridad y otra cosa tambi\u00e9n muy",
            "start": 607.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 610.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que es bueno para M\u00e9xico y es bueno",
            "start": 613.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para Estados Unidos",
            "start": 614.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les eran",
            "start": 618.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sus v\u00ednculos",
            "start": 619.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con las autoridades de Estados Unidos",
            "start": 622.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque fue hasta premiado",
            "start": 632.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por autoridades de Estados Unidos",
            "start": 636.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no puede ser",
            "start": 644.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que tampoco supieran",
            "start": 649.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque lo de R\u00e1pido y furioso",
            "start": 657.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fue una acci\u00f3n concertada",
            "start": 660.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y eso tampoco est\u00e1",
            "start": 670.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 673.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el abogado",
            "start": 676.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 679.019,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no planteando esto",
            "start": 681.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 688.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ser elemental",
            "start": 689.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para defender",
            "start": 692.279,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a su cliente",
            "start": 695.519,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "mal abogado",
            "start": 706.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "O qu\u00e9 es lo que hubo en todo esto",
            "start": 712.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "luego por lo que me preguntas",
            "start": 719.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "f\u00edjense c\u00f3mo est\u00e1 el poder judicial",
            "start": 727.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds Lamentablemente",
            "start": 731.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que est\u00e1n juzgando",
            "start": 737.279,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la Garc\u00eda Luna",
            "start": 742.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 un magistrado",
            "start": 746.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 749.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un tribunal",
            "start": 752.279,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 755.459,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 756.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tres magistrados dos dos hombres una",
            "start": 757.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 762.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este descongelan las cuentas",
            "start": 764.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la esposa de Garc\u00eda Luna",
            "start": 768.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Como lo hicieron",
            "start": 772.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con otro acusado",
            "start": 773.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 780.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el poder judicial de nuestro pa\u00eds",
            "start": 783.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "requiere como lo hemos venido planteando",
            "start": 785.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una profunda reforma",
            "start": 791.459,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros",
            "start": 800.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y no dejar eso",
            "start": 808.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este en el olvido Hay que seguir",
            "start": 812.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "demandando",
            "start": 816.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se reforme el poder judicial y que",
            "start": 820.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se purifique la vida p\u00fablica",
            "start": 823.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Esa es la transformaci\u00f3n",
            "start": 828.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a esperar",
            "start": 834.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el que va a suceder",
            "start": 836.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este porque seg\u00fan entiendo",
            "start": 839.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proponiendo de veinte a\u00f1os como",
            "start": 846.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 851.339,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "apenas",
            "start": 853.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "perpetua",
            "start": 856.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a cadena perpetua",
            "start": 859.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 866.04,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es probable",
            "start": 869.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 872.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si puede",
            "start": 874.68,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 877.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entregando informaci\u00f3n que ayude",
            "start": 879.019,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 886.74,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 887.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 891.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico y sobre todo la",
            "start": 895.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 898.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 901.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y delincuentes",
            "start": 903.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 908.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "independientemente de que si le aminoran",
            "start": 914.399,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os en prisi\u00f3n",
            "start": 918.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que ayudar\u00eda",
            "start": 923.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 927.959,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "repito esto significar\u00eda que nunca m\u00e1s",
            "start": 930.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "se volver\u00eda a caer",
            "start": 936.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 942.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 946.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de complicidad de componendas",
            "start": 948.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese contubernio que tanto da\u00f1o",
            "start": 957.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "le ha hecho al pa\u00eds",
            "start": 961.62,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que tiene que ver",
            "start": 964.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "si tiene raz\u00f3n",
            "start": 968.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al 50%",
            "start": 971.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "riva Palacio",
            "start": 976.62,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "porque es delincuencia organizada y",
            "start": 980.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n delincuencia de cuello blanco",
            "start": 982.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 991.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 992.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy interesante lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 994.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y Calder\u00f3n",
            "start": 999.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1002.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de que Garc\u00eda Luna",
            "start": 1005.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo haga si es que toma esa decisi\u00f3n",
            "start": 1009.019,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00e9l explique",
            "start": 1014.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n Fox",
            "start": 1017.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque viene desde",
            "start": 1025.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero en ese sentido presidente Por el",
            "start": 1039.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "momento no contempla usted presentar una",
            "start": 1042.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "denuncia o iniciar no vamos a esperarnos",
            "start": 1045.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque creo que es hasta junio la",
            "start": 1048.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sentencia la sentencia En definitiva",
            "start": 1051.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos este",
            "start": 1052.84,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Pero y Adem\u00e1s queremos m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1056.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que va a salir",
            "start": 1061.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1064.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de todo esto all\u00e1 ayer los diputados de",
            "start": 1068.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Morena en la c\u00e1mara de diputados este",
            "start": 1072.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicieron un llamado ya con esta Consigna",
            "start": 1074.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de sigue Calder\u00f3n un poco haciendo esta",
            "start": 1077.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n yo no este coincido En eso yo lo",
            "start": 1080.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que creo Es que tenemos que tener todos",
            "start": 1084.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los elementos",
            "start": 1087.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y pensar en el bien del pa\u00eds",
            "start": 1090.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Esto va a ayudar mucho",
            "start": 1097.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya hasta donde se lleg\u00f3 ayer es una",
            "start": 1102.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 1107.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 1109.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y como el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 1111.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 1113.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto es el meollo del asunto",
            "start": 1120.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces hay que profundizar",
            "start": 1125.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no todos los",
            "start": 1129.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 1131.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estuvieron todo el sexenio",
            "start": 1133.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este fue",
            "start": 1137.419,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de principio a fin",
            "start": 1139.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "igual que al secretario de la defensa",
            "start": 1145.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "igual que al secretario de Marina",
            "start": 1148.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nunca vio nada raro",
            "start": 1153.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l eran los acuerdos",
            "start": 1158.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 \u00f3rdenes",
            "start": 1163.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le daba",
            "start": 1165.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s el presidente de M\u00e9xico es el",
            "start": 1170.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1174.38,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1175.88,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 en el caso del ej\u00e9rcito por",
            "start": 1182.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 1186.799,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es",
            "start": 1193.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1196.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que",
            "start": 1197.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este el pan",
            "start": 1201.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "te pronuncie",
            "start": 1204.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de que se pronuncia el pri",
            "start": 1208.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "O sea la alianza conservadora",
            "start": 1212.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se van a deslindar no se van a deslindar",
            "start": 1215.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "van a defenderlo ya lo estamos viendo",
            "start": 1218.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que la se\u00f1ora",
            "start": 1221.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Amparo casa lo est\u00e1 defendiendo",
            "start": 1223.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pues eso es explicable porque ella",
            "start": 1227.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3",
            "start": 1233.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el gobierno del pan en gobernaci\u00f3n",
            "start": 1234.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1239.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1242.299,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna estaba en el AFI",
            "start": 1243.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ella era asesor de Santiago",
            "start": 1247.7,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1253.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y pertenece",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al grupo",
            "start": 1260.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Aguilar camin",
            "start": 1262.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1267.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "asociado",
            "start": 1271.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con este bloque conservador",
            "start": 1275.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1280.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 1282.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como ella",
            "start": 1289.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora falta Claudio",
            "start": 1292.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que diga",
            "start": 1296.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ahora el domingo",
            "start": 1302.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hay un pronunciamiento conjunto",
            "start": 1306.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 1308.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 1311.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1316.9,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n Am\u00e9n hay que esperarnos es",
            "start": 1319.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no",
            "start": 1323.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este termina",
            "start": 1325.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos vamos a esperarnos",
            "start": 1329.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1334.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1335.74,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que han declarado all\u00e1",
            "start": 1339.32,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tener todo lo que van a terminar",
            "start": 1343.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 1347.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y luego Aqu\u00ed hay denuncias pero primero",
            "start": 1349.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos",
            "start": 1352.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "segu\u00eda pasando Entonces",
            "start": 1355.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1357.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda con el juicio en Florida es",
            "start": 1359.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo mismo ese tiene que continuar",
            "start": 1363.14,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "Ese s\u00ed es una demanda civil",
            "start": 1367.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es recuperar los bienes",
            "start": 1373.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que se",
            "start": 1377.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recuperen los dientes Pero miren lo que",
            "start": 1379.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hace el poder judicial",
            "start": 1381.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los magistrados hoy deber\u00edan de",
            "start": 1383.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pronunciarse los ministros de la corte",
            "start": 1387.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 1391.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los consejeros de la judicatura",
            "start": 1394.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 1397.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y den una conferencia de prensa o",
            "start": 1403.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando menos saquen un bolet\u00edn",
            "start": 1406.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ya s\u00e9 este Cu\u00e1l ser\u00eda la excusa",
            "start": 1413.24,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "que los jueces son aut\u00f3nomos",
            "start": 1419.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que los magistrados son aut\u00f3nomos",
            "start": 1423.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 est\u00e1 el consejo de la",
            "start": 1427.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 1430.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "que no es un agravio al poder judicial",
            "start": 1437.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que el mismo d\u00eda",
            "start": 1444.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 1447.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "enjuiciando y declarando culpable",
            "start": 1450.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna aqu\u00ed se est\u00e9 resolviendo",
            "start": 1457.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descongelar sus cuentas",
            "start": 1463.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "te tienen que pronunciar",
            "start": 1471.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos deben una explicaci\u00f3n los",
            "start": 1478.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "periodistas famosos",
            "start": 1481.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no la autocr\u00edtica",
            "start": 1487.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la autocomplacencia",
            "start": 1491.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no rectificar",
            "start": 1496.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 1502.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1503.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1506.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1509.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "desmontando un r\u00e9gimen",
            "start": 1512.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 1516.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "privilegios que ten\u00eda",
            "start": 1519.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "su prensa",
            "start": 1523.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como ten\u00eda sus intelectuales",
            "start": 1525.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el fen\u00f3meno",
            "start": 1532.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esa es una transformaci\u00f3n",
            "start": 1536.779,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque le hac\u00eda falta al pa\u00eds",
            "start": 1540.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos",
            "start": 1543.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no de una crisis",
            "start": 1545.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de una decadencia",
            "start": 1547.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 1552.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo de ayer de Garc\u00eda Luna es parte de",
            "start": 1557.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1560.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es una decadencia",
            "start": 1562.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se enfrenta una decadencia",
            "start": 1565.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que",
            "start": 1571.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no solo tiene que ver con lo econ\u00f3mico",
            "start": 1573.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "sino con todos los campos de la vida",
            "start": 1575.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1577.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con lo social con lo pol\u00edtico con lo",
            "start": 1581.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "moral C\u00f3mo se enfrenta",
            "start": 1583.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con una transformaci\u00f3n",
            "start": 1587.779,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz",
            "start": 1591.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 1595.52,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 1598.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de complicidades",
            "start": 1602.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 1605.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 1609.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues este es fuerte",
            "start": 1613.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que hasta debemos",
            "start": 1617.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de celebrar de que lo estamos haciendo",
            "start": 1620.419,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1623.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1626.539,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estamos logrando Este cambio de fondo",
            "start": 1630.86,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1637.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1640.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tanto quienes estamos impulsando la",
            "start": 1642.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como los que se oponen",
            "start": 1645.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1652.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando",
            "start": 1653.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 1662.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Armada o la violencia",
            "start": 1664.82,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es el debate",
            "start": 1670.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "son los cuestionamientos las cr\u00edticas en",
            "start": 1674.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 1678.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las manifestaciones como la que va a ver",
            "start": 1681.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 1684.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en defensa",
            "start": 1685.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n para eso es",
            "start": 1688.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esa manifestaci\u00f3n para defender al viejo",
            "start": 1692.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1697.039,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 1699.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "los que van a participar pues vienen a",
            "start": 1702.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1706.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "o ustedes creen que vienen por la ley",
            "start": 1708.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1710.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1714.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vienen a decir",
            "start": 1717.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el INE no se toca",
            "start": 1722.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1726.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna no se toca",
            "start": 1728.539,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y en el fondo es",
            "start": 1732.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 1736.1,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "corrupto y conservador no se toca",
            "start": 1737.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para eso es pero es bueno",
            "start": 1745.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tiempo que no se daba una",
            "start": 1753.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 1755.24,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": "lo que debe quedarnos como ense\u00f1anza es que nunca m\u00e1s se deben de repetir estos hechos la no repetici\u00f3n de la actuaci\u00f3n de gobiernos de funcionarios corruptos el que no se vuelva a permitir la impunidad que podamos desterrar la corrupci\u00f3n Entonces ya es un avance en ese prop\u00f3sito falta pues m\u00e1s informaci\u00f3n por ejemplo se habla de un grupo no se hizo hasta un organigrama y as\u00ed encuadr\u00f3 el asunto la fiscal\u00eda de Estados Unidos un c\u00e1rter que funcionaba desde el gobierno Pero entonces que no sab\u00eda el presidente yo en su momento definir tres hip\u00f3tesis una que todo era una invenci\u00f3n y que Garc\u00eda Luna era inocente por lo mismo Felipe Calder\u00f3n no ten\u00eda nada de qu\u00e9 preocuparse Ya vimos que eso no es as\u00ed lo segundo es que en efecto Barcelona responsable culpable pero Calder\u00f3n no sab\u00eda y tres Garc\u00eda Luna responsable culpable con la anuencia de Calder\u00f3n entonces lo que responde ayer Felipe Calder\u00f3n no tiene nada que ver con el tema en cuesti\u00f3n se va por la tangente se va por lo que ya sabemos dijo que \u00e9l enfrent\u00f3 con toda la fuerza a la delincuencia eso es lo que ha sostenido siempre y es lo que llev\u00f3 a declarar la guerra contra el narcotr\u00e1fico que es un poco lo que sostuvo en su momento de despu\u00e9s el 68 yo soy responsable porque lo que plante\u00f3 Ayer fue eso que ya lo sab\u00edamos este estilo autoritario de querer enfrentar la violencia con la violencia de querer enfrentar el mal con el mal de querer apagar el fuego con el fuego que es muy caracter\u00edstico de pensamiento conservador eso es lo que \u00e9l plante\u00f3 pero eso ya lo sabemos y ya sabemos tambi\u00e9n c\u00f3mo fracas\u00f3 esa estrategia porque a partir de ah\u00ed se desat\u00f3 esta violencia que todav\u00eda se padece en el pa\u00eds s\u00ed y as\u00ed como Calder\u00f3n piensan muchos de que van a resolver el problema de la inseguridad de la violencia solo con el uso de la fuerza nuestra estrategia es totalmente distinta nosotros lo que sostenemos es que hay que tender las causas que originan la violencia apoya al pueblo que se combata la pobreza que se atienda a los j\u00f3venes que se fortalezcan valores culturales Morales espirituales Pero eso no tiene que ver con el pensamiento conservador para ellos Lo importante es arrasar el matalos en caliente hay que desaparecerlos torturarlos masacrarlos que fue lo que sucedi\u00f3 Entonces es realmente lamentable el que se tenga el cinismo de defender eso y llamarle a eso valent\u00eda Bueno pero eso como dije ya lo sabemos y no solo es privativo de cayeron as\u00ed piensan los conservadores los que van a estar aqu\u00ed el domingo los que s\u00ed los que sostuvieron el que haya sido como haya sido Ese es una pero aqu\u00ed el fondo del asunto que es lo que se omite es cu\u00e1l es la explicaci\u00f3n que le vas a dar al pueblo de M\u00e9xico sobre el por qu\u00e9 nombraste a Garc\u00eda Luna Y si sab\u00edas o no sab\u00edas y sobre eso es que queremos mi informaci\u00f3n eso es lo que queremos Esa es la explicaci\u00f3n que estamos esperando primero luego todav\u00eda hay la posibilidad de que Garc\u00eda Luna se declare como testigo y yo dir\u00eda como presidente de M\u00e9xico por el bien del pa\u00eds que ojal\u00e1 y lo haga a cambio de que informe sobre [M\u00fasica] si recib\u00eda \u00f3rdenes o informaba a los expresidentes tanto a Fox como Calder\u00f3n a Fox basada en el AFI y a Calder\u00f3n cuando era secretario de seguridad y otra cosa tambi\u00e9n muy importante que es bueno para M\u00e9xico y es bueno tambi\u00e9n para Estados Unidos Cu\u00e1les eran sus v\u00ednculos con las autoridades de Estados Unidos porque fue hasta premiado por autoridades de Estados Unidos y no puede ser que tampoco supieran porque lo de R\u00e1pido y furioso fue una acci\u00f3n concertada Y eso tampoco est\u00e1 me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n el abogado Garc\u00eda Luna no planteando esto ya ser elemental para defender a su cliente mal abogado O qu\u00e9 es lo que hubo en todo esto luego por lo que me preguntas f\u00edjense c\u00f3mo est\u00e1 el poder judicial de nuestro pa\u00eds Lamentablemente el d\u00eda que est\u00e1n juzgando la Garc\u00eda Luna para ac\u00e1 un magistrado del poder judicial un tribunal del poder judicial [M\u00fasica] tres magistrados dos dos hombres una mujer este descongelan las cuentas de la esposa de Garc\u00eda Luna Como lo hicieron con otro acusado C\u00e1rdenas Palomino el poder judicial de nuestro pa\u00eds requiere como lo hemos venido planteando una profunda reforma jueces magistrados ministros y no dejar eso este en el olvido Hay que seguir demandando que se reforme el poder judicial y que se purifique la vida p\u00fablica Esa es la transformaci\u00f3n nosotros vamos a esperar el que va a suceder este porque seg\u00fan entiendo se est\u00e1 proponiendo de veinte a\u00f1os como m\u00ednimo apenas perpetua a cadena perpetua pero es probable que si puede contribuir entregando informaci\u00f3n que ayude a seguir [M\u00fasica] combatiendo el narcotr\u00e1fico y sobre todo la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuentes Ser\u00eda muy bueno independientemente de que si le aminoran los a\u00f1os en prisi\u00f3n imag\u00ednense lo que ayudar\u00eda porque repito esto significar\u00eda que nunca m\u00e1s se volver\u00eda a caer en esta relaci\u00f3n de complicidad de componendas ese contubernio que tanto da\u00f1o le ha hecho al pa\u00eds que tiene que ver si tiene raz\u00f3n al 50% riva Palacio porque es delincuencia organizada y tambi\u00e9n delincuencia de cuello blanco Entonces es muy interesante lo que est\u00e1 sucediendo Ojal\u00e1 y Calder\u00f3n antes de que Garc\u00eda Luna lo haga si es que toma esa decisi\u00f3n \u00e9l explique y tambi\u00e9n Fox porque viene desde pero en ese sentido presidente Por el momento no contempla usted presentar una denuncia o iniciar no vamos a esperarnos porque creo que es hasta junio la sentencia la sentencia En definitiva vamos a esperarnos este Pero y Adem\u00e1s queremos m\u00e1s informaci\u00f3n que va a salir m\u00e1s informaci\u00f3n de todo esto all\u00e1 ayer los diputados de Morena en la c\u00e1mara de diputados este hicieron un llamado ya con esta Consigna de sigue Calder\u00f3n un poco haciendo esta presi\u00f3n yo no este coincido En eso yo lo que creo Es que tenemos que tener todos los elementos y pensar en el bien del pa\u00eds Esto va a ayudar mucho ya hasta donde se lleg\u00f3 ayer es una contribuci\u00f3n pero falta y como el principal problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n esto es el meollo del asunto entonces hay que profundizar no todos los secretarios estuvieron todo el sexenio este fue de principio a fin igual que al secretario de la defensa igual que al secretario de Marina nunca vio nada raro Cu\u00e1l eran los acuerdos qu\u00e9 \u00f3rdenes le daba la m\u00e1s el presidente de M\u00e9xico es el comandante supremo de las fuerzas armadas todo est\u00e1 en el caso del ej\u00e9rcito por escrito Entonces s\u00ed es importante y adem\u00e1s que este el pan te pronuncie de que se pronuncia el pri O sea la alianza conservadora se van a deslindar no se van a deslindar van a defenderlo ya lo estamos viendo que la se\u00f1ora Mar\u00eda Amparo casa lo est\u00e1 defendiendo pues eso es explicable porque ella trabaj\u00f3 en el gobierno del pan en gobernaci\u00f3n en ese entonces cuando Garc\u00eda Luna estaba en el AFI ella era asesor de Santiago secretario de gobernaci\u00f3n y pertenece al grupo de Aguilar camin que tambi\u00e9n est\u00e1 asociado con este bloque conservador y con Claudio x Gonz\u00e1lez Pero as\u00ed como ella ahora falta Claudio que diga Ojal\u00e1 y ahora el domingo hay un pronunciamiento conjunto sobre este asunto del bloque conservador [M\u00fasica] extradici\u00f3n Am\u00e9n hay que esperarnos es que todav\u00eda no este termina vamos a esperarnos vamos a esperarnos porque es muy importante lo que han declarado all\u00e1 tener todo lo que van a terminar resolviendo y luego Aqu\u00ed hay denuncias pero primero vamos a esperarnos segu\u00eda pasando Entonces [M\u00fasica] qu\u00e9 pasar\u00eda con el juicio en Florida es lo mismo ese tiene que continuar Ese s\u00ed es una demanda civil [M\u00fasica] el prop\u00f3sito Es recuperar los bienes nosotros lo que queremos es que se recuperen los dientes Pero miren lo que hace el poder judicial los magistrados hoy deber\u00edan de pronunciarse los ministros de la corte cuando menos los consejeros de la judicatura sobre este asunto Ojal\u00e1 y den una conferencia de prensa o cuando menos saquen un bolet\u00edn Ya s\u00e9 este Cu\u00e1l ser\u00eda la excusa que los jueces son aut\u00f3nomos que los magistrados son aut\u00f3nomos Entonces para qu\u00e9 est\u00e1 el consejo de la judicatura que no es un agravio al poder judicial que el mismo d\u00eda que est\u00e1n enjuiciando y declarando culpable a Garc\u00eda Luna aqu\u00ed se est\u00e9 resolviendo descongelar sus cuentas te tienen que pronunciar y tambi\u00e9n nos deben una explicaci\u00f3n los periodistas famosos Por qu\u00e9 no la autocr\u00edtica Por qu\u00e9 la autocomplacencia Por qu\u00e9 no rectificar se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y se est\u00e1 desmontando un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios que ten\u00eda su prensa como ten\u00eda sus intelectuales Entonces ese es el fen\u00f3meno esa es una transformaci\u00f3n porque le hac\u00eda falta al pa\u00eds ven\u00edamos no de una crisis de una decadencia de un proceso de degradaci\u00f3n progresivo lo de ayer de Garc\u00eda Luna es parte de eso es una decadencia y c\u00f3mo se enfrenta una decadencia un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que no solo tiene que ver con lo econ\u00f3mico sino con todos los campos de la vida p\u00fablica con lo social con lo pol\u00edtico con lo moral C\u00f3mo se enfrenta con una transformaci\u00f3n arrancando de ra\u00edz al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de complicidades de privilegios Y eso pues este es fuerte que hasta debemos de celebrar de que lo estamos haciendo de manera pac\u00edfica sin violencia estamos logrando Este cambio de fondo sin violencia porque tanto quienes estamos impulsando la transformaci\u00f3n como los que se oponen no est\u00e1n utilizando la v\u00eda Armada o la violencia es el debate son los cuestionamientos las cr\u00edticas en la prensa las manifestaciones como la que va a ver el domingo en defensa del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n para eso es esa manifestaci\u00f3n para defender al viejo r\u00e9gimen corrupto los que van a participar pues vienen a eso o ustedes creen que vienen por la ley electoral no vienen a decir el INE no se toca pero tambi\u00e9n Garc\u00eda Luna no se toca y en el fondo es el r\u00e9gimen corrupto y conservador no se toca para eso es pero es bueno ten\u00eda tiempo que no se daba una situaci\u00f3n as\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:35.253077"
}