{
    "video_id": "V-UALH9mzPs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/V-UALH9mzPs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDti3m4milCrIChbJysm8DqCQ-zhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=V-UALH9mzPs",
    "video_title": "Avi\u00f3n presidencial se vender\u00e1. Recursos servir\u00e1n en construcci\u00f3n de hospitales en Guerrero y Oaxaca",
    "video_length_seconds": 206,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lo del avi\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo este hay la posibilidad",
            "start": 1.46,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se venda",
            "start": 10.519,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no puedo decir m\u00e1s",
            "start": 13.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 15.859,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.16,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "al obtenerse",
            "start": 21.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ese recurso",
            "start": 25.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se va a destinar para",
            "start": 27.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dos hospitales",
            "start": 30.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "uno en Tlapa en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 36.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es la zona m\u00e1s pobre",
            "start": 44.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 46.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y otro en Tuxtepec",
            "start": 49.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no puedo hablar m\u00e1s este De todas formas",
            "start": 57.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "se venda o no se vende el avi\u00f3n esos",
            "start": 62.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales vamos a hacer Pero s\u00ed me",
            "start": 65.1,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que ese dinero",
            "start": 66.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se destinar\u00e1 a esos dos hospitales se",
            "start": 71.6,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo cosas Ayer habl\u00e1bamos de",
            "start": 74.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las reformas a la Constituci\u00f3n que",
            "start": 78.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 80.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque otras fueron bloqueadas pero",
            "start": 82.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "logramos reformas importantes todo lo",
            "start": 85.5,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo social est\u00e1",
            "start": 89.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este protegido legalmente",
            "start": 94.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores la",
            "start": 97.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a discapacitado las becas para",
            "start": 100.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres el",
            "start": 102.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derecho a la salud que es muy importante",
            "start": 105.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 107.82,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el que podamos ir a un centro de salud",
            "start": 108.979,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a un hospital y ser atendidos",
            "start": 112.979,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "bien atendidos",
            "start": 117.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que el que",
            "start": 121.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no solo sea la consulta tambi\u00e9n los",
            "start": 124.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 128.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 129.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 132.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 134.239,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y que todo eso",
            "start": 135.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sea un derecho",
            "start": 138.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que no se tenga que pagar",
            "start": 141.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que sea gratuito",
            "start": 143.94,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "todo eso est\u00e1 ya en la Constituci\u00f3n",
            "start": 148.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "legal y estamos en la pr\u00e1ctica",
            "start": 150.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndolo",
            "start": 156.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la realidad",
            "start": 160.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que eso que est\u00e1 escrito en la",
            "start": 162.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 164.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sea real que no sea letra muerta",
            "start": 166.319,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Entonces ya logramos cambios importantes",
            "start": 170.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n luego",
            "start": 174.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a defender todo esto la misma",
            "start": 177.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 180.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "o sea va a ser muy dif\u00edcil que le quiten",
            "start": 182.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 185.519,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que ser muy dif\u00edcil",
            "start": 188.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Entonces se habla de blindaje pues es",
            "start": 190.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 193.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la gente va a defender sus conquistas",
            "start": 195.739,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "lo ha alcanzado",
            "start": 202.98,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": " lo del avi\u00f3n se est\u00e1 viendo este hay la posibilidad de que se venda no puedo decir m\u00e1s todo lo que [M\u00fasica] al obtenerse ese recurso se va a destinar para dos hospitales uno en Tlapa en la monta\u00f1a de Guerrero que es la zona m\u00e1s pobre del pa\u00eds y otro en Tuxtepec no puedo hablar m\u00e1s este De todas formas se venda o no se vende el avi\u00f3n esos hospitales vamos a hacer Pero s\u00ed me gustar\u00eda que ese dinero se destinar\u00e1 a esos dos hospitales se est\u00e1n haciendo cosas Ayer habl\u00e1bamos de las reformas a la Constituci\u00f3n que logramos porque otras fueron bloqueadas pero logramos reformas importantes todo lo que tiene que ver con lo social est\u00e1 este protegido legalmente la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a discapacitado las becas para estudiantes de familias pobres el derecho a la salud que es muy importante porque el que podamos ir a un centro de salud a un hospital y ser atendidos bien atendidos que el que [M\u00fasica] no solo sea la consulta tambi\u00e9n los estudios an\u00e1lisis cl\u00ednicos intervenciones quir\u00fargicas medicamentos y que todo eso sea un derecho que no se tenga que pagar que sea gratuito todo eso est\u00e1 ya en la Constituci\u00f3n legal y estamos en la pr\u00e1ctica llev\u00e1ndolo a la realidad que eso que est\u00e1 escrito en la constituci\u00f3n sea real que no sea letra muerta Entonces ya logramos cambios importantes en la Constituci\u00f3n luego Qui\u00e9n va a defender todo esto la misma gente o sea va a ser muy dif\u00edcil que le quiten la pensi\u00f3n a los adultos mayores que ser muy dif\u00edcil Entonces se habla de blindaje pues es eso la gente va a defender sus conquistas lo ha alcanzado ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:35:38.595469"
}