{
    "video_id": "v104anhiZys",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/v104anhiZys/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCNJ4Xi4KyEOuPHWwFeFB44ONHzlQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=v104anhiZys",
    "video_title": "Decreto Presidencial para la Verdad en el Caso Ayotzinapa",
    "video_length_seconds": 2395,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente entonaremos el himno nacional",
            "start": 11.66,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "antes de comenzar este evento",
            "start": 14.42,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.44,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 37.86,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.41,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.62,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.05,
            "duration": 16.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.23,
            "duration": 16.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.02,
            "duration": 21.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 94.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 99.07,
            "duration": 1.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.99,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.4,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "los nacionales que se encuentran",
            "start": 105.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentes y del estado de guerrero",
            "start": 107.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en este evento",
            "start": 111.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que es el evento de la firma del decreto",
            "start": 114.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 117.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "para la verdad en el caso yocsina para",
            "start": 119.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en primer lugar tomara la palabra perd\u00f3n",
            "start": 123.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 al presidium que nos",
            "start": 127.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an con nosotros en el pres\u00eddium",
            "start": 130.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por supuesto el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 132.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de los estados",
            "start": 135.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 137.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 139.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n del nuevo",
            "start": 142.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 145.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el licenciado",
            "start": 147.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 151.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos y",
            "start": 152.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la gente de",
            "start": 154.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 156.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "50 con nosotros el general lu\u00eds",
            "start": 158.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 161.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y el almirante",
            "start": 163.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rafael lo que da durante secretario",
            "start": 166.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del marina tambi\u00e9n se encuentra con",
            "start": 169.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros el doctor jorge alcocer varela",
            "start": 171.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 174.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la se\u00f1ora mar\u00eda mart\u00ednez",
            "start": 177.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez",
            "start": 180.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez y el se\u00f1or emiliano navarrete",
            "start": 182.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "victoriano padre de jos\u00e9 \u00e1ngel navarrete",
            "start": 186.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez a todos bienvenidos",
            "start": 189.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tenemos el uso de la palabra a la",
            "start": 193.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 196.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 198.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 212.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 215.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 218.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familiares de los 43 normalistas",
            "start": 220.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "desaparecidos se\u00f1oras y se\u00f1ores buenos",
            "start": 224.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 229.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando queremos distinguir a una persona",
            "start": 231.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por su integridad y apego a la verdad",
            "start": 234.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "solemos decir es un hombre o una mujer",
            "start": 237.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de palabra",
            "start": 241.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en la pasada campa\u00f1a",
            "start": 243.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidencial usted ofreci\u00f3 que de ganar",
            "start": 247.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las elecciones presidenciales la",
            "start": 251.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de 43 j\u00f3venes de la escuela",
            "start": 253.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "normal isidro burgos ocurrida hace m\u00e1s",
            "start": 257.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de cuatro a\u00f1os en iguala guerrero ser\u00eda",
            "start": 260.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aclarada y la verdad puesta al",
            "start": 263.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "descubierto usted se\u00f1or presidente es un",
            "start": 266.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hombre de palabra por eso hoy estamos",
            "start": 270.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para atestiguar con los familiares",
            "start": 273.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de los 43 desaparecidos y con todo el",
            "start": 277.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico la firma de su primer",
            "start": 280.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decreto oficial como presidente",
            "start": 284.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constitucional por el que se crea la",
            "start": 286.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para la verdad en el caso",
            "start": 289.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ayotzinapa su palabra se cumple se\u00f1or",
            "start": 291.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente y eso es un signo que habr\u00e1",
            "start": 295.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ser la constante en su actuaci\u00f3n un",
            "start": 298.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "signo de su forma de gobernar el sello",
            "start": 301.54,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "personal que imprimir\u00e1 a su mandato",
            "start": 304.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n que se crea por virtud del",
            "start": 308.169,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decreto que hoy usted firma y que ser\u00e1",
            "start": 310.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "publicado ma\u00f1ana mismo en el diario",
            "start": 313.719,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n tiene un solo",
            "start": 316.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "compromiso y un \u00fanico prop\u00f3sito el",
            "start": 318.849,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso de investigar los hechos",
            "start": 322.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ocurridos en iguala guerrero entre el 26",
            "start": 325.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "y el 27 de septiembre del 2014",
            "start": 328.96,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "investigar a fondo con objetividad y con",
            "start": 332.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "imparcialidad esclarecer lo que ocurri\u00f3",
            "start": 335.949,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "aquella tr\u00e1gica noche hasta que todos",
            "start": 338.55,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los mexicanos sepamos lo que realmente",
            "start": 341.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 quienes fueron los responsables y",
            "start": 343.389,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que responden ante la justicia sin",
            "start": 347.05,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importar qui\u00e9nes eran o qu\u00e9 cargo",
            "start": 349.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ocupaban en ese entonces el prop\u00f3sito",
            "start": 351.729,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que animara y llegar a los trabajos de",
            "start": 354.939,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n ser\u00e1 llegar a la verdad para",
            "start": 356.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luego darle a conocer a las madres y a",
            "start": 360.37,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los padres de los 43 j\u00f3venes",
            "start": 362.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desaparecidos as\u00ed como a toda la",
            "start": 364.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sociedad en esa tarea la comisi\u00f3n tendr\u00e1",
            "start": 366.52,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "a su alcance los recursos materiales",
            "start": 370.33,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficos que sean necesarias para",
            "start": 373.249,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cumplir su prop\u00f3sito la comisi\u00f3n de",
            "start": 376.219,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desarrollo desarrollar\u00e1 sus trabajos con",
            "start": 379.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apego a la ley pues el \u00fanico camino para",
            "start": 381.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alcanzar la justicia en un estado de",
            "start": 384.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho es la aplicaci\u00f3n de la ley por",
            "start": 386.869,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 390.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1 el",
            "start": 391.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos de la",
            "start": 394.669,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el licenciado",
            "start": 396.559,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez quien habr\u00e1",
            "start": 398.989,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de atender la integraci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 401.209,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de los trabajos de la comisi\u00f3n que hoy",
            "start": 403.759,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es creada conforme al decreto que expide",
            "start": 405.979,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica alejandro",
            "start": 409.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un hombre de firmes convicciones y",
            "start": 411.499,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "profundos valores democr\u00e1ticos su",
            "start": 413.989,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compromiso con la verdad viene desde",
            "start": 416.299,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lejos de finales de los 70 del siglo",
            "start": 419.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasado cuando inici\u00f3 su militancia en",
            "start": 422.149,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "organizaciones de la izquierda mexicana",
            "start": 424.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estoy segura que habr\u00e1 de cumplir con la",
            "start": 426.639,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tarea que hoy le encomienda el",
            "start": 429.769,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y habr\u00e1 de",
            "start": 431.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entregar resultados apegados a la verdad",
            "start": 433.369,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en un plazo razonable se\u00f1or presidente",
            "start": 435.649,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado pasado en este mismo recinto y",
            "start": 439.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ante usted proteste el cargo de",
            "start": 442.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion proteste",
            "start": 444.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cumplir y hacer cumplir la constituci\u00f3n",
            "start": 447.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y las leyes que deje man as\u00ed lo har\u00e9 en",
            "start": 448.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo momento soy una mujer que cree en",
            "start": 452.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la ley por convicci\u00f3n por formaci\u00f3n por",
            "start": 454.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mi trayectoria como todos ustedes",
            "start": 457.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saben soy madre y abuela y por",
            "start": 459.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esa condici\u00f3n es que con el coraz\u00f3n",
            "start": 462.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estrujado damos aqu\u00ed en este acto ante",
            "start": 464.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica nuestra",
            "start": 467.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "palabra a los padres y a las madres a",
            "start": 469.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las abuelas a las hermanas y hermanos de",
            "start": 473.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los 43 j\u00f3venes de ayotzinapa que",
            "start": 475.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pondremos todo nuestro esfuerzo todas",
            "start": 478.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestras capacidades todos nuestros",
            "start": 481.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conocimientos para llegar a la verdad y",
            "start": 483.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dar as\u00ed una respuesta a cada uno de los",
            "start": 486.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familiares aqu\u00ed presentes seguramente",
            "start": 489.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un insumo importante para esta",
            "start": 492.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n el informe recientemente",
            "start": 495.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "emitido por la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 497.9,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 499.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a esclarecer lo ocurrido vamos a",
            "start": 500.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer la verdad de lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 503.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "igual hace cuatro a\u00f1os para as\u00ed hacer",
            "start": 505.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "justicia esa es la instrucci\u00f3n que hemos",
            "start": 508.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recibido del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 510.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ese es nuestro compromiso",
            "start": 512.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestra palabra emprenda muchas",
            "start": 515.26,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 518.51,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 519.289,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos se\u00f1alar que nos",
            "start": 529.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en el pres\u00eddium martha delgado",
            "start": 531.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peralta subsecretaria de asuntos",
            "start": 534.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "multilaterales y derechos humanos de la",
            "start": 536.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 538.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para hablar sobre la relevancia de la",
            "start": 541.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "firma del decreto que a continuaci\u00f3n se",
            "start": 544.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "asociar\u00e1n",
            "start": 546.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 el licenciado alejandro encinas",
            "start": 547.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez subsecretario de derechos",
            "start": 550.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n del aceite",
            "start": 552.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 554.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n ciudadanos",
            "start": 561.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 563.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 565.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores padres y madres",
            "start": 568.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hermanos compa\u00f1eros de los estudiantes",
            "start": 571.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desaparecidos de ayotzinapa 100",
            "start": 574.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "representantes de las organizaciones",
            "start": 577.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos",
            "start": 579.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "amigas y amigos todos el d\u00eda de hoy con",
            "start": 581.79,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "la firma del decreto que crea la",
            "start": 586.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del poder ejecutivo para lanzar",
            "start": 588.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el derecho a la verdad ya la justicia en",
            "start": 591.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el caso de los estudiantes desaparecidos",
            "start": 594.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de la escuela normal isidro burgos de",
            "start": 595.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ayotzinapa el nuevo gobierno el gobierno",
            "start": 598.899,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico federal da el primer paso de",
            "start": 602.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s que daremos en la",
            "start": 606.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del proceso de pacificaci\u00f3n",
            "start": 609.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y reconciliaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para",
            "start": 611.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que las v\u00edctimas de la violencia y de",
            "start": 614.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abuso de autoridad tengan acceso a la",
            "start": 617.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 620.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con este decreto el presidente de la",
            "start": 621.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "republica honra su compromiso con los",
            "start": 624.55,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "familiares de los estudiantes",
            "start": 627.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "normalistas y con la sociedad en general",
            "start": 628.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de proveer lo necesario para esclarecer",
            "start": 631.5,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los hechos registrados en la ciudad de",
            "start": 634.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "iguala la noche del 26 de septiembre de",
            "start": 636.13,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "2014 que representan una de las m\u00e1s",
            "start": 638.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "graves violaciones a los derechos",
            "start": 642.759,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "humanos en la historia reciente de",
            "start": 644.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el objetivo de esta",
            "start": 646.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n es conocer la verdad establecer",
            "start": 649.389,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los hechos para deslindar",
            "start": 653.56,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "responsabilidades reparar las",
            "start": 655.649,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos y",
            "start": 658.209,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 660.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n se conformar\u00e1 por los",
            "start": 661.889,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "familiares de los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 664.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o qui\u00e9nes de ellos deciden que los",
            "start": 666.37,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "represente por un representante en las",
            "start": 668.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n de relaciones",
            "start": 671.829,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "exteriores y de hacienda as\u00ed como por",
            "start": 674.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los expertos profesionales y t\u00e9cnicos",
            "start": 677.29,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que se requieran a fin de integrar un",
            "start": 679.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo aut\u00f3nomo e",
            "start": 681.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "interdisciplinario que proporcione la",
            "start": 684.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ayuda legal y material que se",
            "start": 686.529,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n retomar\u00e1 las investigaciones",
            "start": 689.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "realizadas y las recomendaciones",
            "start": 693.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "emitidas por distintos organismos en",
            "start": 695.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos como la",
            "start": 698.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 la secretaria de gobernacion que",
            "start": 700.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tomaremos de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 702.779,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "derechos humanos pero tambi\u00e9n los",
            "start": 705.089,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estudios de la oficina del alto",
            "start": 707.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comisionado en materia de las de",
            "start": 708.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "derechos humanos de naciones unidas del",
            "start": 711.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grupo interdisciplinario de expertos",
            "start": 713.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "independientes que acompa\u00f1\u00f3 la",
            "start": 715.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a los padres y madres de",
            "start": 717.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los 43 muchachos desaparecidos e incluso",
            "start": 721.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "retomaremos la investigaci\u00f3n trunca de",
            "start": 724.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la procurador general de la rep\u00fablica",
            "start": 728.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para desahogar todas las l\u00edneas de",
            "start": 729.529,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que fueron subestimadas o",
            "start": 732.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "se dejaron a un lado la comisi\u00f3n se",
            "start": 735.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "organizar\u00e1 y funcionar\u00e1 como lo acuerden",
            "start": 739.589,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sus integrantes ser\u00e1 presidida como ya",
            "start": 741.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se ha dicho por la secretaria de",
            "start": 744.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s del subsecretario",
            "start": 746.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de derechos humanos poblaci\u00f3n de",
            "start": 749.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n quien habr\u00e1 de implementar",
            "start": 751.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "la interlocuci\u00f3n necesaria con el",
            "start": 753.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico",
            "start": 755.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "para que respetando su autonom\u00eda cree",
            "start": 756.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una fiscal\u00eda especializada o una",
            "start": 760.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n especial para la investigaci\u00f3n",
            "start": 762.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los hechos asegurando que las",
            "start": 765.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "investigaciones se realicen con la",
            "start": 767.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "imparcialidad y con el estricto apego a",
            "start": 769.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la ley en sus libertades derechos",
            "start": 772.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "humanos junto con los familiares y sus",
            "start": 774.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "representantes dise\u00f1ar\u00e1n los",
            "start": 777.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lineamientos para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 780.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los beneficios y medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 783.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para aquellas personas que proporcionen",
            "start": 785.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que permita el",
            "start": 788.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos este es un",
            "start": 790.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paso muy significativo en la",
            "start": 793.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un proceso de justicia",
            "start": 795.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "transicional y que ser\u00e1 la primera vez",
            "start": 798.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que instrumentamos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 800.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n deber\u00e1",
            "start": 804.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "celebrar los convenios necesarios con",
            "start": 807.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las autores locales que se requieran a",
            "start": 809.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fin de que se elaboren dentro del \u00e1mbito",
            "start": 813.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de sus competencias la b\u00fasqueda de la",
            "start": 815.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "verdad la secretaria de relaciones",
            "start": 817.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "exteriores tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de su",
            "start": 820.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "competencia celebrar\u00e1n los convenios",
            "start": 822.889,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "acuerdos que permitan la asistencia y",
            "start": 825.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 827.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y de",
            "start": 829.399,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la oficina del alto comisionado de las",
            "start": 832.19,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 834.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humanos as\u00ed como con cualquier otro",
            "start": 835.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "organismo autoridad o experto",
            "start": 838.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "internacional que pueda coadyuvar en el",
            "start": 841.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "caso la secretar\u00eda de hacienda-",
            "start": 843.98,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 los recursos necesarios para",
            "start": 846.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que la comisi\u00f3n cumpla con sus objetivos",
            "start": 849.769,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y establecer\u00e1 el procedimiento para",
            "start": 851.769,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "recibir y transparentar las aportaciones",
            "start": 855.74,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de organismos internacionales u",
            "start": 857.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles en su caso se",
            "start": 860.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "instruye adem\u00e1s a los organismos y",
            "start": 863.329,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "dependencias de la administraci\u00f3n",
            "start": 866.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal a facilitar la",
            "start": 867.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 871.069,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "o pruebas que puedan coadyuvar al",
            "start": 872.12,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos con que",
            "start": 874.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuenten bajo la premisa de que no podr\u00e1",
            "start": 876.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "clasificarse como reservada aquella",
            "start": 880.55,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relacionada con violaciones",
            "start": 883.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "graves a derechos humanos o delitos de",
            "start": 885.589,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "lesa humanidad de conformidad con el",
            "start": 888.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derecho nacional o los tratados",
            "start": 891.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "internacionales de los que el estado",
            "start": 893.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicano sea parte as\u00ed como bajo el",
            "start": 895.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuesto de que no puede reservarse",
            "start": 897.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cuando ello obstruya la",
            "start": 900.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n o persecuci\u00f3n de los delitos",
            "start": 903.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto incluye permitir a los miembros de",
            "start": 907.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n junto con el ministerio",
            "start": 910.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablico federal el libre acceso a",
            "start": 913.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aquellas instalaciones en las que por",
            "start": 916.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las circunstancias del caso se presuma",
            "start": 918.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puedan encontrarse o pudieran haber",
            "start": 921.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado las personas desaparecidas y o",
            "start": 923.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vestigios relacionados con ellos este",
            "start": 927.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda",
            "start": 930.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguiente de su publicaci\u00f3n las",
            "start": 933.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n hacienda y",
            "start": 935.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "relaciones exterior",
            "start": 937.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n instalar la comisi\u00f3n en un plazo",
            "start": 939.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no mayor a 30 d\u00edas h\u00e1biles estableciendo",
            "start": 941.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las disposiciones reglamentarias para el",
            "start": 945.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejercicio de los recursos presupuestales",
            "start": 948.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destinados y para celebrar los convenios",
            "start": 950.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acuerdos que permitan la asistencia y",
            "start": 953.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional ciudadano",
            "start": 956.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no puedo",
            "start": 959.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dejar pasar por alto la revelancia y la",
            "start": 962.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "relevancia y significado de este acto el",
            "start": 965.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "primer acto p\u00fablico en palacio nacional",
            "start": 969.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde se emite el primer decreto",
            "start": 971.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "suscrito por el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 974.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador esta es una se\u00f1al muy",
            "start": 976.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "clara a todo el pa\u00eds a todas las",
            "start": 979.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas de todos los",
            "start": 983.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "delitos de que vamos a ir a esclarecer",
            "start": 986.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el asunto de chilapa y vamos a trabajar",
            "start": 989.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para hacer justicia a todas y todos los",
            "start": 992.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mexicanos debemos entender establece en",
            "start": 996.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el caso igual es el inicio de una",
            "start": 1000.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estado que coloca en el",
            "start": 1003.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "centro de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas que",
            "start": 1005.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reiteran nuestra convicci\u00f3n de conocer",
            "start": 1007.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los hechos que habitan nuestra comisi\u00f3n",
            "start": 1009.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que conocer los hechos y fortalecer a",
            "start": 1011.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las instituciones en lugar de debilitar",
            "start": 1015.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las y que como como sociedad tenemos",
            "start": 1017.8,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "derecho a la verdad ya la justicia como",
            "start": 1021.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n necesaria para reconstruir el",
            "start": 1024.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estado de derecho y para pacificar al",
            "start": 1027.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el presente decreto formaliza",
            "start": 1029.98,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente su voluntad la voluntad de",
            "start": 1033.99,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dar con la verdad y el paradero de los",
            "start": 1037.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estudiantes lo que da cuenta de la",
            "start": 1040.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n del gobierno para enfrentar y",
            "start": 1042.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sancionar las violaciones graves a los",
            "start": 1045.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derechos humanos as\u00ed como de los delitos",
            "start": 1047.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cometidos por el estado mexicano contra",
            "start": 1049.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n para que estos hechos nunca",
            "start": 1052.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se vuelvan a repetir verdad justicia",
            "start": 1055.87,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y garant\u00edas",
            "start": 1060.48,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "con la joc china para y a lo largo y",
            "start": 1064.179,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds es nuestra encomienda",
            "start": 1066.999,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y la vamos a cumplir",
            "start": 1069.299,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1072.809,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1074.66,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "gracias al licenciado alejandro encinas",
            "start": 1083.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ahora procederemos al momento de la",
            "start": 1087.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "firma del decreto que dar\u00e1 inicio en la",
            "start": 1090.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nueva etapa de la investigaci\u00f3n en la",
            "start": 1093.4,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la verdad en el caso",
            "start": 1095.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 1096.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1129.47,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1135.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1138.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1143.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1144.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1151.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1153.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1158.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 1163.22,
            "duration": 15.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1165.59,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1178.29,
            "duration": 23.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1179.51,
            "duration": 22.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1222.08,
            "duration": 12.429
        },
        {
            "text": "tras la firma de este decreto",
            "start": 1242.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solicitamos a la se\u00f1ora mar\u00eda mart\u00ednez",
            "start": 1244.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez",
            "start": 1248.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez toma a hacer uso de la palabra",
            "start": 1251.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 1262.59,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "pues en nombre de todas mis compa\u00f1eras",
            "start": 1266.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed estamos a 50 meses",
            "start": 1270.169,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "que hemos andado exigiendo la",
            "start": 1274.31,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de nuestros 43 j\u00f3venes",
            "start": 1277.4,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pues estamos aqu\u00ed se\u00f1or para pedirle que",
            "start": 1280.999,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta firma que acaba de hacer pues que",
            "start": 1285.049,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no nom\u00e1s quede as\u00ed",
            "start": 1287.479,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "queremos que usted siga caminando con",
            "start": 1289.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1292.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que siga adelante busquemos hasta",
            "start": 1294.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "encontrar a nuestros hijos para nosotros",
            "start": 1298.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es muy duro y muy dif\u00edcil",
            "start": 1300.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasan los d\u00edas pasan las noches no",
            "start": 1302.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tenemos a nuestros hijos yo les pido a",
            "start": 1304.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todos p\u00f3nganse un d\u00eda un d\u00eda si quieren",
            "start": 1308.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro lugar",
            "start": 1311.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para que se sientan lo que es no tener",
            "start": 1312.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un hijo en la casa un familiar",
            "start": 1315.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y como ustedes ven no nom\u00e1s son nuestros",
            "start": 1318.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "43 hijos hay miles m\u00e1s hay familias",
            "start": 1321.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sufriendo porque les falta un familiar",
            "start": 1326.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en la casa",
            "start": 1327.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "viene que es bien dif\u00edcil sentarse a la",
            "start": 1329.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mesa y ver que est\u00e1 una silla vac\u00eda hay",
            "start": 1331.7,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "una cama que falta el hijo",
            "start": 1334.46,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "nosotros como padres le pedimos a usted",
            "start": 1338.669,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como padre que nos ayude",
            "start": 1341.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que nos saque de este basurero donde no",
            "start": 1345.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dejo pe\u00f1a nieto porque no hemos no vivo",
            "start": 1347.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ning\u00fan avance con \u00e9l",
            "start": 1350.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ganarse la confianza de todos los",
            "start": 1352.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or como ustedes ya no",
            "start": 1354.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confiamos en nadie pero tenemos un poco",
            "start": 1357.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de esperanza en que usted como ser",
            "start": 1359.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humano ya sea m\u00e1s humano porque buscamos",
            "start": 1362.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a 43 j\u00f3venes son seres humanos ya no",
            "start": 1365.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos que se burlen de nosotros en",
            "start": 1369.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cada estancia que vamos",
            "start": 1371.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues somos humillados reprimidos se\u00f1or",
            "start": 1374.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho es defendernos",
            "start": 1378.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y usted nos puso el ejemplo y el que",
            "start": 1380.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "persevera alcanza usted no se rindi\u00f3",
            "start": 1383.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed le pedimos tambi\u00e9n que camine",
            "start": 1386.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 1390.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted es un buen ejemplo y hay que",
            "start": 1391.73,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "seguir luchando",
            "start": 1394.16,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "y alcanzando lo que queremos pues",
            "start": 1395.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos se\u00f1or no queremos que esto",
            "start": 1398.409,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quede impune no queremos que quede como",
            "start": 1401.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "otros casos que no hay soluci\u00f3n",
            "start": 1403.809,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nosotros queremos seguir encontrar a los",
            "start": 1407.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 1410.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or sea humano nos faltan nuestros 43",
            "start": 1411.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1416.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "si usted llega a entregarnos a nuestros",
            "start": 1418.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hijos esto va a ser grande",
            "start": 1420.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la gente va a volver a creer en usted",
            "start": 1423.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como ve todos los que han pasado han",
            "start": 1425.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "matado nuestras esperanzas a pesar de",
            "start": 1428.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos hecho",
            "start": 1430.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hemos tenido que salir a buscar apoyo en",
            "start": 1432.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses porque realmente aqu\u00ed en",
            "start": 1435.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos cierran las puertas siempre",
            "start": 1438.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos han dicho que nuestra casa hemos",
            "start": 1441.559,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "dicho en nuestra casa no tenemos que",
            "start": 1443.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "llegar y a estar licitando exigiendo que",
            "start": 1445.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nos abran pedimos una audiencia se\u00f1or",
            "start": 1446.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y es lo que le pedimos despu\u00e9s cuando",
            "start": 1450.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salgamos pidamos una reuni\u00f3n que no no",
            "start": 1454.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la nieguen es por vidas que andamos",
            "start": 1457.48,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "caminando nosotros no pedimos estar aqu\u00ed",
            "start": 1460.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ni nos gusta pero nos pusieron y pues",
            "start": 1462.549,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir se\u00f1or son nuestros",
            "start": 1466.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hijos pedimos una oportunidad m\u00e1s que",
            "start": 1468.429,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nos den para volverlos a abrazar a",
            "start": 1470.98,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nosotros nos duele ver que hay mucha",
            "start": 1473.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gente indiferente nos encontramos en el",
            "start": 1475.509,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "camino a ra\u00edz de todo este tiempo que",
            "start": 1478.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay gente negativa",
            "start": 1481.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo me pregunto qu\u00e9 por qu\u00e9 hacen eso",
            "start": 1482.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nunca han sufrido lo mismo que nosotros",
            "start": 1484.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes de opinar si no lo han pasado",
            "start": 1487.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mejor que se queden callados y yo le",
            "start": 1489.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pido que usted sean m\u00e1s humanos se\u00f1or",
            "start": 1492.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos depositando nuestra esperanza en",
            "start": 1493.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 1496.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son 43 j\u00f3venes cuando lo recuperemos",
            "start": 1498.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1501.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "usted va a ser grande",
            "start": 1503.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "faltan miles se\u00f1or nosotros pedimos y",
            "start": 1505.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decimos que andamos ac\u00e1 porque yo no",
            "start": 1509.14,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "queremos que ninguna familia pase por",
            "start": 1510.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto pero entre m\u00e1s decimos eso creo que",
            "start": 1512.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pasan m\u00e1s m\u00e1s desaparecidos",
            "start": 1515.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya no al se\u00f1or ustedes est\u00e1n para servir",
            "start": 1518.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 1521.63,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "pues demuestren lo desmuestra y nos que",
            "start": 1523.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n aqu\u00ed para apoyarnos queremos a",
            "start": 1527.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros hijos queremos abrazarlos una",
            "start": 1529.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "oportunidad m\u00e1s se\u00f1or gracias",
            "start": 1533.559,
            "duration": 15.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1537.55,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 1566.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tendremos el mensaje del presidente de",
            "start": 1569.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos andr\u00e9s",
            "start": 1572.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador para hablar sobre",
            "start": 1574.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la firma de este decreto",
            "start": 1576.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "familiares de los j\u00f3venes desaparecidos",
            "start": 1596.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de los china para",
            "start": 1601.23,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "representantes de las organizaciones",
            "start": 1607.13,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de defensa de derechos humanos del pa\u00eds",
            "start": 1611.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y del extranjero",
            "start": 1614.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con la firma de este",
            "start": 1618.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1621.169,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1622.46,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1624.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 1628.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 1630.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 1633.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ese fue nuestro compromiso",
            "start": 1640.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y estamos empezando a cumplir nuestra",
            "start": 1644.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1648.56,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con este decreto",
            "start": 1652.86,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1659.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ordena",
            "start": 1663.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a todo",
            "start": 1666.169,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1668.29,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al poder ejecutivo",
            "start": 1671.22,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1677.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se preste todo el apoyo",
            "start": 1679.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 1685.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n",
            "start": 1687.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se va a integrar",
            "start": 1689.789,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "llegar a la verdad",
            "start": 1698.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "todo el gobierno va a ayudar",
            "start": 1701.97,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito",
            "start": 1706.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y les aseguro",
            "start": 1711.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que no habr\u00e1",
            "start": 1715.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1720.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en este caso tan triste",
            "start": 1725.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "doloroso",
            "start": 1730.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y en ning\u00fan otro",
            "start": 1733.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto",
            "start": 1738.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y ese es el compromiso acabar con la",
            "start": 1741.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1744.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y acabar con la impunidad",
            "start": 1746.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1750.429,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la compa\u00f1era madre de un uno de",
            "start": 1755.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los muchachos",
            "start": 1759.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "llevamos a\u00f1os luchando",
            "start": 1764.7,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "y que demostramos con la perseverancia",
            "start": 1767.789,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede",
            "start": 1773.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 1777.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "al prop\u00f3sito de que haya justicia",
            "start": 1780.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y en efecto fueron muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 1786.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1790.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mi persona",
            "start": 1794.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de muchos dirigentes",
            "start": 1798.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sociales pol\u00edticos",
            "start": 1801.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 1805.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1807.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron",
            "start": 1810.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en lo que a m\u00ed corresponde",
            "start": 1816.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "han sido muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 1820.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1827.1,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me llena de orgullo",
            "start": 1829.34,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "es de que todo este tiempo",
            "start": 1833.929,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "mantuve mis principios",
            "start": 1837.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mis ideales",
            "start": 1840.899,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "no deje trozos de dignidad en el camino",
            "start": 1843.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no tuve",
            "start": 1849.57,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que traicionar para llegar",
            "start": 1852.45,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a donde estoy",
            "start": 1858.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1861.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tengan confianza",
            "start": 1863.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no le debo nada",
            "start": 1867.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan grupo",
            "start": 1870.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s creado",
            "start": 1872.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "solo tengo un amor",
            "start": 1876.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que es el pueblo de mexico",
            "start": 1879.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ganamos",
            "start": 1884.62,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "a pulso",
            "start": 1886.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente con el apoyo",
            "start": 1888.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1892.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que es el soberano",
            "start": 1893.97,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "es al que le tengo respeto",
            "start": 1897.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y lealtad",
            "start": 1901.539,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1904.1,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 1906.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ninguna traba ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 1908.31,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para llegar a la verdad",
            "start": 1912.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "saber todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1916.559,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 1921.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del trabajo que llevan a cabo los",
            "start": 1924.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "responsables de la comisi\u00f3n",
            "start": 1927.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque van a tener",
            "start": 1930.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amplias facultades",
            "start": 1933.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed alejandro mencionaba",
            "start": 1937.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo de los testigos",
            "start": 1940.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "algo muy importante",
            "start": 1947.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "garantizarles protecci\u00f3n",
            "start": 1950.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1954.16,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "venga a conocer",
            "start": 1956.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 1959.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todo lo que sabe",
            "start": 1961.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 1968.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al fondo del asunto",
            "start": 1970.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se esclarezca",
            "start": 1973.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1976.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se llegue a la verdad",
            "start": 1981.549,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y que haya justicia",
            "start": 1984.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y como se mencion\u00f3 y lo he venido",
            "start": 1989.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 1993.38,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1994.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de llegar a la verdad y hacer justicia",
            "start": 1997.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no debilita",
            "start": 2000.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a las instituciones",
            "start": 2003.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "las fortalece",
            "start": 2006.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en este nuevo gobierno de vd",
            "start": 2010.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "imperar debe de reinar",
            "start": 2015.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2019.389,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ante todo",
            "start": 2022.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2024.269,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que es revolucionaria",
            "start": 2026.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2030.77,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "cristiana",
            "start": 2032.369,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la mentira",
            "start": 2034.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es reaccionaria",
            "start": 2038.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2041.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "del demonio",
            "start": 2044.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2047.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por encima de todo",
            "start": 2050.01,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2052.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a que se cumpla",
            "start": 2054.669,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 2058.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acuerdo con este decreto",
            "start": 2060.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que haya justicia",
            "start": 2066.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tengo entendido",
            "start": 2069.69,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de esta comisi\u00f3n porque as\u00ed s\u00e9",
            "start": 2073.19,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 por",
            "start": 2078.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los asesores de ustedes",
            "start": 2082.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por alejandro y el equipo de",
            "start": 2085.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2089.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es para dar todas las facilidades",
            "start": 2091.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y que la autoridad",
            "start": 2095.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "competente",
            "start": 2100.35,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ser\u00eda",
            "start": 2102.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2105.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 2106.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "constituye la comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 2111.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se resolvi\u00f3 en el poder",
            "start": 2114.8,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2118.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero vamos a estar nosotros",
            "start": 2120.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 2123.02,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no nos vamos a lavar las manos",
            "start": 2125.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no es decir ya",
            "start": 2129.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el decreto",
            "start": 2131.32,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2133.79,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en el proceso",
            "start": 2135.26,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "a otras instancias a otros poderes en",
            "start": 2137.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "donde ya no tenemos nada que ver",
            "start": 2141.869,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2143.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a ser respetuosos de la autonom\u00eda",
            "start": 2146.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de otros poderes pero este es un asunto",
            "start": 2148.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 2152.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es un asunto que nos importa mucho a",
            "start": 2156.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2160.69,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "por eso cuenten con nuestro apoyo",
            "start": 2163.04,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "nuestro abrazo fraterno cari\u00f1oso",
            "start": 2169.3,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "a todas a todos ustedes y yo espero como",
            "start": 2174.789,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 2180.249,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 2182.19,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2184.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 2185.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conozcamos la verdad se haga justicia",
            "start": 2187.7,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y se ponga un ejemplo para que nunca m\u00e1s",
            "start": 2191.579,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "se violen derechos humanos en nuestro",
            "start": 2195.739,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que ning\u00fan mexicano sobre todo",
            "start": 2200.43,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "los padres sufran por la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2203.64,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 2208.769,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas y amigos",
            "start": 2209.489,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2213.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed hemos llegado al final de este",
            "start": 2226.03,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "acto solemne de firma del decreto",
            "start": 2229.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la verdad de la justicia el caso de",
            "start": 2234.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otinapa despidamos a los integrantes de",
            "start": 2236.25,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "una foto de una foto bueno somos la foto",
            "start": 2241.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00e9l piensa las familiares por favor pasar",
            "start": 2246.54,
            "duration": 4.55
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] \u00fanicamente entonaremos el himno nacional antes de comenzar este evento [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] s\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] los nacionales que se encuentran presentes y del estado de guerrero en este evento que es el evento de la firma del decreto presidencial para la verdad en el caso yocsina para en primer lugar tomara la palabra perd\u00f3n presentar\u00e1 al presidium que nos acompa\u00f1an con nosotros en el pres\u00eddium por supuesto el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretario de gobernaci\u00f3n del nuevo gobierno el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos y poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n de la gente de gobernaci\u00f3n 50 con nosotros el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y el almirante jos\u00e9 rafael lo que da durante secretario del marina tambi\u00e9n se encuentra con nosotros el doctor jorge alcocer varela secretario de salud as\u00ed como la se\u00f1ora mar\u00eda mart\u00ednez ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez y el se\u00f1or emiliano navarrete victoriano padre de jos\u00e9 \u00e1ngel navarrete gonz\u00e1lez a todos bienvenidos tenemos el uso de la palabra a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos familiares de los 43 normalistas desaparecidos se\u00f1oras y se\u00f1ores buenos d\u00edas a todas ya todos cuando queremos distinguir a una persona por su integridad y apego a la verdad solemos decir es un hombre o una mujer de palabra se\u00f1or presidente en la pasada campa\u00f1a presidencial usted ofreci\u00f3 que de ganar las elecciones presidenciales la desaparici\u00f3n de 43 j\u00f3venes de la escuela normal isidro burgos ocurrida hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os en iguala guerrero ser\u00eda aclarada y la verdad puesta al descubierto usted se\u00f1or presidente es un hombre de palabra por eso hoy estamos aqu\u00ed para atestiguar con los familiares de los 43 desaparecidos y con todo el pueblo de mexico la firma de su primer decreto oficial como presidente constitucional por el que se crea la comisi\u00f3n para la verdad en el caso ayotzinapa su palabra se cumple se\u00f1or presidente y eso es un signo que habr\u00e1 de ser la constante en su actuaci\u00f3n un signo de su forma de gobernar el sello personal que imprimir\u00e1 a su mandato la comisi\u00f3n que se crea por virtud del decreto que hoy usted firma y que ser\u00e1 publicado ma\u00f1ana mismo en el diario oficial de la federaci\u00f3n tiene un solo compromiso y un \u00fanico prop\u00f3sito el compromiso de investigar los hechos ocurridos en iguala guerrero entre el 26 y el 27 de septiembre del 2014 investigar a fondo con objetividad y con imparcialidad esclarecer lo que ocurri\u00f3 aquella tr\u00e1gica noche hasta que todos los mexicanos sepamos lo que realmente pas\u00f3 quienes fueron los responsables y que responden ante la justicia sin importar qui\u00e9nes eran o qu\u00e9 cargo ocupaban en ese entonces el prop\u00f3sito que animara y llegar a los trabajos de la comisi\u00f3n ser\u00e1 llegar a la verdad para luego darle a conocer a las madres y a los padres de los 43 j\u00f3venes desaparecidos as\u00ed como a toda la sociedad en esa tarea la comisi\u00f3n tendr\u00e1 a su alcance los recursos materiales y cient\u00edficos que sean necesarias para cumplir su prop\u00f3sito la comisi\u00f3n de desarrollo desarrollar\u00e1 sus trabajos con apego a la ley pues el \u00fanico camino para alcanzar la justicia en un estado de derecho es la aplicaci\u00f3n de la ley por instrucciones del se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00e1 el subsecretario de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez quien habr\u00e1 de atender la integraci\u00f3n y desarrollo de los trabajos de la comisi\u00f3n que hoy es creada conforme al decreto que expide el presidente de la rep\u00fablica alejandro es un hombre de firmes convicciones y profundos valores democr\u00e1ticos su compromiso con la verdad viene desde lejos de finales de los 70 del siglo pasado cuando inici\u00f3 su militancia en organizaciones de la izquierda mexicana estoy segura que habr\u00e1 de cumplir con la tarea que hoy le encomienda el presidente de la rep\u00fablica y habr\u00e1 de entregar resultados apegados a la verdad en un plazo razonable se\u00f1or presidente el s\u00e1bado pasado en este mismo recinto y ante usted proteste el cargo de secretaria de gobernacion proteste cumplir y hacer cumplir la constituci\u00f3n y las leyes que deje man as\u00ed lo har\u00e9 en todo momento soy una mujer que cree en la ley por convicci\u00f3n por formaci\u00f3n por mi trayectoria como todos ustedes tambi\u00e9n saben soy madre y abuela y por esa condici\u00f3n es que con el coraz\u00f3n estrujado damos aqu\u00ed en este acto ante el presidente de la republica nuestra palabra a los padres y a las madres a las abuelas a las hermanas y hermanos de los 43 j\u00f3venes de ayotzinapa que pondremos todo nuestro esfuerzo todas nuestras capacidades todos nuestros conocimientos para llegar a la verdad y dar as\u00ed una respuesta a cada uno de los familiares aqu\u00ed presentes seguramente ser\u00e1 un insumo importante para esta comisi\u00f3n el informe recientemente emitido por la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos vamos a esclarecer lo ocurrido vamos a conocer la verdad de lo que sucedi\u00f3 en igual hace cuatro a\u00f1os para as\u00ed hacer justicia esa es la instrucci\u00f3n que hemos recibido del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ese es nuestro compromiso est\u00e1 nuestra palabra emprenda muchas gracias [Aplausos] tambi\u00e9n queremos se\u00f1alar que nos acompa\u00f1a en el pres\u00eddium martha delgado peralta subsecretaria de asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores para hablar sobre la relevancia de la firma del decreto que a continuaci\u00f3n se asociar\u00e1n hablar\u00e1 el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n del aceite de gobernaci\u00f3n con su autorizaci\u00f3n ciudadanos presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1oras y se\u00f1ores padres y madres hermanos compa\u00f1eros de los estudiantes desaparecidos de ayotzinapa 100 representantes de las organizaciones internacionales de derechos humanos amigas y amigos todos el d\u00eda de hoy con la firma del decreto que crea la comisi\u00f3n del poder ejecutivo para lanzar el derecho a la verdad ya la justicia en el caso de los estudiantes desaparecidos de la escuela normal isidro burgos de ayotzinapa el nuevo gobierno el gobierno democr\u00e1tico federal da el primer paso de muchos m\u00e1s que daremos en la construcci\u00f3n del proceso de pacificaci\u00f3n y reconciliaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para que las v\u00edctimas de la violencia y de abuso de autoridad tengan acceso a la justicia con este decreto el presidente de la republica honra su compromiso con los familiares de los estudiantes normalistas y con la sociedad en general de proveer lo necesario para esclarecer los hechos registrados en la ciudad de iguala la noche del 26 de septiembre de 2014 que representan una de las m\u00e1s graves violaciones a los derechos humanos en la historia reciente de nuestro pa\u00eds el objetivo de esta comisi\u00f3n es conocer la verdad establecer los hechos para deslindar responsabilidades reparar las violaciones a los derechos humanos y hacer justicia la comisi\u00f3n se conformar\u00e1 por los familiares de los j\u00f3venes desaparecidos o qui\u00e9nes de ellos deciden que los represente por un representante en las secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n de relaciones exteriores y de hacienda as\u00ed como por los expertos profesionales y t\u00e9cnicos que se requieran a fin de integrar un equipo de trabajo aut\u00f3nomo e interdisciplinario que proporcione la ayuda legal y material que se la comisi\u00f3n retomar\u00e1 las investigaciones realizadas y las recomendaciones emitidas por distintos organismos en materia de derechos humanos como la se\u00f1al\u00f3 la secretaria de gobernacion que tomaremos de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos pero tambi\u00e9n los estudios de la oficina del alto comisionado en materia de las de derechos humanos de naciones unidas del grupo interdisciplinario de expertos independientes que acompa\u00f1\u00f3 la investigaci\u00f3n a los padres y madres de los 43 muchachos desaparecidos e incluso retomaremos la investigaci\u00f3n trunca de la procurador general de la rep\u00fablica para desahogar todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n que fueron subestimadas o se dejaron a un lado la comisi\u00f3n se organizar\u00e1 y funcionar\u00e1 como lo acuerden sus integrantes ser\u00e1 presidida como ya se ha dicho por la secretaria de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s del subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n de inmigraci\u00f3n quien habr\u00e1 de implementar la interlocuci\u00f3n necesaria con el ministerio p\u00fablico para que respetando su autonom\u00eda cree una fiscal\u00eda especializada o una comisi\u00f3n especial para la investigaci\u00f3n de los hechos asegurando que las investigaciones se realicen con la imparcialidad y con el estricto apego a la ley en sus libertades derechos humanos junto con los familiares y sus representantes dise\u00f1ar\u00e1n los lineamientos para la implementaci\u00f3n de los beneficios y medidas de protecci\u00f3n para aquellas personas que proporcionen informaci\u00f3n que permita el esclarecimiento de los hechos este es un paso muy significativo en la construcci\u00f3n de un proceso de justicia transicional y que ser\u00e1 la primera vez que instrumentamos en nuestro pa\u00eds la secretaria de gobernaci\u00f3n deber\u00e1 celebrar los convenios necesarios con las autores locales que se requieran a fin de que se elaboren dentro del \u00e1mbito de sus competencias la b\u00fasqueda de la verdad la secretaria de relaciones exteriores tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de su competencia celebrar\u00e1n los convenios acuerdos que permitan la asistencia y cooperaci\u00f3n de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y de la oficina del alto comisionado de las naciones unidas para los derechos humanos as\u00ed como con cualquier otro organismo autoridad o experto internacional que pueda coadyuvar en el caso la secretar\u00eda de hacienda- garantizar\u00e1 los recursos necesarios para que la comisi\u00f3n cumpla con sus objetivos y establecer\u00e1 el procedimiento para recibir y transparentar las aportaciones de organismos internacionales u organizaciones civiles en su caso se instruye adem\u00e1s a los organismos y dependencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal a facilitar la informaci\u00f3n o pruebas que puedan coadyuvar al esclarecimiento de los hechos con que cuenten bajo la premisa de que no podr\u00e1 clasificarse como reservada aquella informaci\u00f3n relacionada con violaciones graves a derechos humanos o delitos de lesa humanidad de conformidad con el derecho nacional o los tratados internacionales de los que el estado mexicano sea parte as\u00ed como bajo el supuesto de que no puede reservarse informaci\u00f3n cuando ello obstruya la prevenci\u00f3n o persecuci\u00f3n de los delitos esto incluye permitir a los miembros de la comisi\u00f3n junto con el ministerio p\u00fablico federal el libre acceso a aquellas instalaciones en las que por las circunstancias del caso se presuma puedan encontrarse o pudieran haber estado las personas desaparecidas y o vestigios relacionados con ellos este decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n las secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n hacienda y relaciones exterior deber\u00e1n instalar la comisi\u00f3n en un plazo no mayor a 30 d\u00edas h\u00e1biles estableciendo las disposiciones reglamentarias para el ejercicio de los recursos presupuestales destinados y para celebrar los convenios acuerdos que permitan la asistencia y cooperaci\u00f3n internacional ciudadano presidente de la rep\u00fablica no puedo dejar pasar por alto la revelancia y la relevancia y significado de este acto el primer acto p\u00fablico en palacio nacional donde se emite el primer decreto suscrito por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esta es una se\u00f1al muy clara a todo el pa\u00eds a todas las familiares de las v\u00edctimas de todos los delitos de que vamos a ir a esclarecer el asunto de chilapa y vamos a trabajar para hacer justicia a todas y todos los mexicanos debemos entender establece en el caso igual es el inicio de una pol\u00edtica de estado que coloca en el centro de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas que reiteran nuestra convicci\u00f3n de conocer los hechos que habitan nuestra comisi\u00f3n de que conocer los hechos y fortalecer a las instituciones en lugar de debilitar las y que como como sociedad tenemos derecho a la verdad ya la justicia como condici\u00f3n necesaria para reconstruir el estado de derecho y para pacificar al pa\u00eds el presente decreto formaliza jur\u00eddicamente su voluntad la voluntad de dar con la verdad y el paradero de los estudiantes lo que da cuenta de la convicci\u00f3n del gobierno para enfrentar y sancionar las violaciones graves a los derechos humanos as\u00ed como de los delitos cometidos por el estado mexicano contra la poblaci\u00f3n para que estos hechos nunca m\u00e1s se vuelvan a repetir verdad justicia reparaci\u00f3n y garant\u00edas con la joc china para y a lo largo y ancho del pa\u00eds es nuestra encomienda se\u00f1or presidente y la vamos a cumplir muchas gracias [Aplausos] gracias al licenciado alejandro encinas y ahora procederemos al momento de la firma del decreto que dar\u00e1 inicio en la nueva etapa de la investigaci\u00f3n en la b\u00fasqueda de la verdad en el caso ayotzinapa [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] d [Aplausos] para \u00e9l [Aplausos] s\u00ed [Aplausos] [Aplausos] tras la firma de este decreto solicitamos a la se\u00f1ora mar\u00eda mart\u00ednez ceferino madre de miguel \u00e1ngel hern\u00e1ndez mart\u00ednez toma a hacer uso de la palabra buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente pues en nombre de todas mis compa\u00f1eras pues aqu\u00ed estamos a 50 meses que hemos andado exigiendo la presentaci\u00f3n de nuestros 43 j\u00f3venes pues estamos aqu\u00ed se\u00f1or para pedirle que esta firma que acaba de hacer pues que no nom\u00e1s quede as\u00ed queremos que usted siga caminando con nosotros que siga adelante busquemos hasta encontrar a nuestros hijos para nosotros es muy duro y muy dif\u00edcil pasan los d\u00edas pasan las noches no tenemos a nuestros hijos yo les pido a todos p\u00f3nganse un d\u00eda un d\u00eda si quieren nuestro lugar para que se sientan lo que es no tener un hijo en la casa un familiar y como ustedes ven no nom\u00e1s son nuestros 43 hijos hay miles m\u00e1s hay familias sufriendo porque les falta un familiar en la casa viene que es bien dif\u00edcil sentarse a la mesa y ver que est\u00e1 una silla vac\u00eda hay una cama que falta el hijo nosotros como padres le pedimos a usted como padre que nos ayude que nos saque de este basurero donde no dejo pe\u00f1a nieto porque no hemos no vivo ning\u00fan avance con \u00e9l ganarse la confianza de todos los mexicanos se\u00f1or como ustedes ya no confiamos en nadie pero tenemos un poco de esperanza en que usted como ser humano ya sea m\u00e1s humano porque buscamos a 43 j\u00f3venes son seres humanos ya no queremos que se burlen de nosotros en cada estancia que vamos pues somos humillados reprimidos se\u00f1or lo que hemos hecho es defendernos y usted nos puso el ejemplo y el que persevera alcanza usted no se rindi\u00f3 pues as\u00ed le pedimos tambi\u00e9n que camine con nosotros usted es un buen ejemplo y hay que seguir luchando y alcanzando lo que queremos pues ay\u00fadenos se\u00f1or no queremos que esto quede impune no queremos que quede como otros casos que no hay soluci\u00f3n nosotros queremos seguir encontrar a los muchachos se\u00f1or sea humano nos faltan nuestros 43 j\u00f3venes si usted llega a entregarnos a nuestros hijos esto va a ser grande la gente va a volver a creer en usted como ve todos los que han pasado han matado nuestras esperanzas a pesar de todo lo que hemos hecho hemos tenido que salir a buscar apoyo en otros pa\u00edses porque realmente aqu\u00ed en m\u00e9xico nos cierran las puertas siempre nos han dicho que nuestra casa hemos dicho en nuestra casa no tenemos que llegar y a estar licitando exigiendo que nos abran pedimos una audiencia se\u00f1or y es lo que le pedimos despu\u00e9s cuando salgamos pidamos una reuni\u00f3n que no no la nieguen es por vidas que andamos caminando nosotros no pedimos estar aqu\u00ed ni nos gusta pero nos pusieron y pues tenemos que seguir se\u00f1or son nuestros hijos pedimos una oportunidad m\u00e1s que nos den para volverlos a abrazar a nosotros nos duele ver que hay mucha gente indiferente nos encontramos en el camino a ra\u00edz de todo este tiempo que hay gente negativa yo me pregunto qu\u00e9 por qu\u00e9 hacen eso nunca han sufrido lo mismo que nosotros antes de opinar si no lo han pasado mejor que se queden callados y yo le pido que usted sean m\u00e1s humanos se\u00f1or estamos depositando nuestra esperanza en usted son 43 j\u00f3venes cuando lo recuperemos se\u00f1or usted va a ser grande faltan miles se\u00f1or nosotros pedimos y decimos que andamos ac\u00e1 porque yo no queremos que ninguna familia pase por esto pero entre m\u00e1s decimos eso creo que pasan m\u00e1s m\u00e1s desaparecidos ya no al se\u00f1or ustedes est\u00e1n para servir a los mexicanos pues demuestren lo desmuestra y nos que si est\u00e1n aqu\u00ed para apoyarnos queremos a nuestros hijos queremos abrazarlos una oportunidad m\u00e1s se\u00f1or gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n tendremos el mensaje del presidente de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para hablar sobre la firma de este decreto familiares de los j\u00f3venes desaparecidos de los china para representantes de las organizaciones de defensa de derechos humanos del pa\u00eds y del extranjero con la firma de este acuerdo [M\u00fasica] iniciamos el proceso de b\u00fasqueda de los j\u00f3venes de ayotzinapa ese fue nuestro compromiso y estamos empezando a cumplir nuestra palabra con este decreto s\u00ed ordena a todo el gobierno en lo que corresponde al poder ejecutivo para qu\u00e9 se preste todo el apoyo a ustedes a la comisi\u00f3n que se va a integrar llegar a la verdad todo el gobierno va a ayudar en este prop\u00f3sito y les aseguro que no habr\u00e1 impunidad y en este caso tan triste doloroso y en ning\u00fan otro nos hemos propuesto y ese es el compromiso acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad en el pa\u00eds dec\u00eda la compa\u00f1era madre de un uno de los muchachos llevamos a\u00f1os luchando y que demostramos con la perseverancia qu\u00e9 se puede llegar al prop\u00f3sito de que haya justicia y en efecto fueron muchos a\u00f1os de lucha no solo mi persona de muchos dirigentes sociales pol\u00edticos muchos a\u00f1os algunos se nos adelantaron en lo que a m\u00ed corresponde han sido muchos a\u00f1os de lucha lo que m\u00e1s me llena de orgullo es de que todo este tiempo mantuve mis principios mis ideales no deje trozos de dignidad en el camino no tuve que traicionar para llegar a donde estoy por eso tengan confianza no le debo nada a ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado solo tengo un amor que es el pueblo de mexico ganamos a pulso con el apoyo de la gente con el apoyo del pueblo que es el soberano es al que le tengo respeto y lealtad por eso no va a haber ninguna traba ning\u00fan obst\u00e1culo para llegar a la verdad saber todo lo que sucedi\u00f3 va a depender del trabajo que llevan a cabo los responsables de la comisi\u00f3n porque van a tener amplias facultades aqu\u00ed alejandro mencionaba lo de los testigos algo muy importante garantizarles protecci\u00f3n para qu\u00e9 venga a conocer con libertad todo lo que sabe llegar al fondo del asunto que se esclarezca todo lo que sucedi\u00f3 se llegue a la verdad y que haya justicia y como se mencion\u00f3 y lo he venido repitiendo [M\u00fasica] de llegar a la verdad y hacer justicia no debilita a las instituciones las fortalece en este nuevo gobierno de vd imperar debe de reinar la verdad ante todo la verdad que es revolucionaria qu\u00e9 es cristiana la mentira es reaccionaria es del demonio la verdad por encima de todo vamos a que se cumpla con este acuerdo con este decreto que haya justicia tengo entendido de esta comisi\u00f3n porque as\u00ed s\u00e9 decidi\u00f3 por los asesores de ustedes y tambi\u00e9n por alejandro y el equipo de gobernaci\u00f3n es para dar todas las facilidades y que la autoridad competente qu\u00e9 ser\u00eda la fiscal\u00eda general constituye la comisi\u00f3n de la verdad porque as\u00ed se resolvi\u00f3 en el poder judicial pero vamos a estar nosotros pendientes no nos vamos a lavar las manos no es decir ya se firm\u00f3 el decreto y en el proceso a otras instancias a otros poderes en donde ya no tenemos nada que ver nosotros vamos a ser respetuosos de la autonom\u00eda de otros poderes pero este es un asunto de estado es un asunto que nos importa mucho a todos los mexicanos por eso cuenten con nuestro apoyo nuestro abrazo fraterno cari\u00f1oso a todas a todos ustedes y yo espero como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la se\u00f1ora qu\u00e9 pronto conozcamos la verdad se haga justicia y se ponga un ejemplo para que nunca m\u00e1s se violen derechos humanos en nuestro pa\u00eds para que ning\u00fan mexicano sobre todo los padres sufran por la desaparici\u00f3n de sus hijos muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] bueno as\u00ed hemos llegado al final de este acto solemne de firma del decreto por la verdad de la justicia el caso de otinapa despidamos a los integrantes de una foto de una foto bueno somos la foto \u00e9l piensa las familiares por favor pasar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:52.677211"
}