{
    "video_id": "V1CCdIEK7T4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/V1CCdIEK7T4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADLpJb_oC6bLG2pnRCscfhMsO_7A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=V1CCdIEK7T4",
    "video_title": "Llamado a ONU para evitar acaparamiento de vacunas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8226,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 692.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 698.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.47,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 702.18,
            "duration": 16.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 703.35,
            "duration": 18.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 719.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 829.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 832.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a contestar preguntas no hay",
            "start": 835.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este nada que expones",
            "start": 840.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 842.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente y est\u00e9 ram\u00f3n",
            "start": 855.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "flores corresponsal de contrapeso",
            "start": 858.96,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "digital",
            "start": 860.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hace unos d\u00edas que se",
            "start": 862.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pusieron en contacto con el equipo de",
            "start": 866.26,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "contrapeso digital",
            "start": 867.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la alianza nacional juventud que es un",
            "start": 868.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "movimiento de jubilados del inc",
            "start": 872.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n luchando por recuperar su",
            "start": 875.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fondo de 60 cesant\u00eda perd\u00f3n y vejez que",
            "start": 877.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se los tienen retenidos del a\u00f1o 2015 a",
            "start": 881.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la fecha por una jurisprudencia que la",
            "start": 884.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "185 diagonal 2008 que emiti\u00f3 la segunda",
            "start": 887.17,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sala de la suprema corte y que",
            "start": 891.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 el modelo neoliberal para",
            "start": 893.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "despojar a los jubilados de esos",
            "start": 895.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recursos me pregunta se\u00f1or presidente es",
            "start": 896.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 900.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le puede hacer justicia a los jubilados",
            "start": 902.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n luchando por recuperar sus",
            "start": 905.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recursos que tienen las afores y que a",
            "start": 907.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "partir del 2015 no les han querido",
            "start": 909.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "liberar sus pagos",
            "start": 911.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 913.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda que ver eso robledo el",
            "start": 916.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "director del seguro le vamos a pedir que",
            "start": 921.079,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "atienda esta solicitud",
            "start": 924.56,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "y le d\u00e9 respuesta a los jubilados",
            "start": 928.83,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sobre el mismo tema presidente nosotros",
            "start": 932.209,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hicimos una investigaci\u00f3n aparte sobre",
            "start": 935.509,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "el mismo tema de esos jubilados por qu\u00e9",
            "start": 938.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "quisimos descubrir por qu\u00e9 muchos",
            "start": 941.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jubilados han estado tratando de",
            "start": 944.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contactar a varios medios y nosotros",
            "start": 946.23,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "encontramos se\u00f1or presidente que el",
            "start": 948.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de la junta especial 32 de",
            "start": 951.209,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y arbitraje del estado de",
            "start": 953.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "oaxaca que se llama marco antonio",
            "start": 956.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ceballos ram\u00edrez es el \u00fanico presidente",
            "start": 958.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que paga el recurso de",
            "start": 961.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cesant\u00eda y vejez con un coche del 40",
            "start": 964.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta el 60 por ciento de lo que tienen",
            "start": 967.41,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en su estado de cuenta el trabajador y",
            "start": 969.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le traigo como lo demandaron ante",
            "start": 972.209,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 973.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente la secretaria la secretaria",
            "start": 975.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "del trabajo puede intervenir para que se",
            "start": 978.839,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "les deje de hacer estos cobros de su",
            "start": 980.43,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "propio dinero a los jubilados de links",
            "start": 981.899,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que claro es una injusticia y si de es",
            "start": 983.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cierto es ilegal completamente si aqu\u00ed",
            "start": 987.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "traigo la demanda que le hicieron al",
            "start": 990.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente porque \u00e9l est\u00e1 manej\u00e1ndose",
            "start": 993.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 996.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un abogado externo que tiene enlace",
            "start": 998.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con las afores y a los jubilados que",
            "start": 1001.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desesperados por acudir por tener",
            "start": 1004.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus recursos por les cobra de un 40",
            "start": 1006.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hasta el 60 por ciento se\u00f1or presidente",
            "start": 1008.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si lo vemos tambi\u00e9n con jes\u00fas o que nos",
            "start": 1010.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "dan los datos para que la secretaria del",
            "start": 1014.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1018.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde lo trate ah\u00ed quiero",
            "start": 1021.24,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1025.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "dar una informaci\u00f3n general a los",
            "start": 1028.449,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "trabajadores ya se aprob\u00f3",
            "start": 1031.299,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "una nueva ley para el cobro de",
            "start": 1035.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "comisiones de las afores",
            "start": 1039.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y es una buena noticia porque",
            "start": 1043.24,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "redujo el cobro de las comisiones",
            "start": 1049.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo esto en beneficio de los",
            "start": 1053.97,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "trabajadores cuando aprobaron",
            "start": 1055.65,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "lo de el manejo de las pensiones con",
            "start": 1059.8,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estas administradoras particulares",
            "start": 1064.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se permiti\u00f3 que cobraban que cobrar\u00e1n",
            "start": 1070.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "comisiones muy altas",
            "start": 1076.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s altas del mundo",
            "start": 1078.72,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ahora se hizo una reforma legal",
            "start": 1087.27,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y se estan estandarizando",
            "start": 1092.57,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "los cobros de comisiones con los pa\u00edses",
            "start": 1096.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s bajas condiciones",
            "start": 1102.99,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar los trabajadores",
            "start": 1110.759,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1114.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 1119.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 1122.45,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de lo que les cobraba va a haber una",
            "start": 1124.909,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 1129.739,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "50 por ciento con relaci\u00f3n a lo que le",
            "start": 1131.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cobraban hace",
            "start": 1134.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1136.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 1139.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero 100% con relaci\u00f3n a lo que cobraban",
            "start": 1143.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1146.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y 16 en el 17 2016-2017 entonces es",
            "start": 1150.45,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "importante que esto se conozca yo le voy",
            "start": 1157.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a pedir a jes\u00fas que se envi\u00e9",
            "start": 1161.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un comunicado informando porque adem\u00e1s",
            "start": 1165.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 la ley y tiene aplicaci\u00f3n",
            "start": 1169.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "retroactiva",
            "start": 1172.51,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "que hay un tr\u00e1mite que tienen que hacer",
            "start": 1175.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la consar",
            "start": 1178.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 1180.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya tiene que aplicarse esto va a",
            "start": 1183.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "permitir que reciban m\u00e1s en las cuentas",
            "start": 1186.72,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "de pensionados los trabajadores",
            "start": 1191.69,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y mi segundo tema presidente no es como",
            "start": 1195.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tal una pregunta es un planteamiento que",
            "start": 1198.389,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nos han venido haciendo much\u00edsimos",
            "start": 1201.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciudadanos en el programa de contrapeso",
            "start": 1203.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "digital de que aprovechando la coyuntura",
            "start": 1206.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de lo que fue la marcha feminista de que",
            "start": 1209.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "si usted podr\u00eda convertir a la estela de",
            "start": 1213.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "luz ese monumento a la corrupci\u00f3n este",
            "start": 1216.779,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no sirve para nada que s\u00ed lo puede",
            "start": 1220.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convertir en un memorial se\u00f1or",
            "start": 1224.129,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente para todas las v\u00edctimas de",
            "start": 1225.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desapariciones de torturas",
            "start": 1228.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por ejemplo le voy a poner en varios",
            "start": 1232.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casos los 72 migrantes de esa pared y",
            "start": 1235.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ejecutados en san fernando los",
            "start": 1238.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ejecutados en el casino royale los ni\u00f1os",
            "start": 1241.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del abc este los 43 desaparecidos de",
            "start": 1244.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayotzinapa que si usted podr\u00eda convertir",
            "start": 1248.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la estela de luz en un memorial que",
            "start": 1250.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incluso la gente ayudar\u00eda a desmontar",
            "start": 1254.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ese este monumento y convertirlo en un",
            "start": 1256.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "memorial para que nunca m\u00e1s vuelva a",
            "start": 1260.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pasar esas masacres en este pa\u00eds y los",
            "start": 1263.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se est\u00e1n formando ahorita un",
            "start": 1266.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "criterio pol\u00edtico siempre se acuerden de",
            "start": 1268.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s tiene que volver a haber",
            "start": 1271.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un tipo de gobierno que desapareci\u00f3 a",
            "start": 1273.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estimado presidente",
            "start": 1276.96,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "bueno hay que analizarlo hay que verlo",
            "start": 1279.6,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tengo entendido que en chapultepec",
            "start": 1283.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el gobierno anterior",
            "start": 1289.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1292.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "puso tambi\u00e9n memorial",
            "start": 1294.86,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito lo de la estela de luz",
            "start": 1299.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "aunque es un monumento",
            "start": 1302.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sino a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1309.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1312.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a lo superfluo",
            "start": 1315.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se puede destruir usarlos no ser\u00eda",
            "start": 1320.88,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este eso adecuado correcto",
            "start": 1324.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que quede ah\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 1331.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "como costas",
            "start": 1333.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de una obra este",
            "start": 1337.01,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "innecesaria y costosa pero no destruir",
            "start": 1341.82,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "no dejarla porque pues cost\u00f3 o sea es",
            "start": 1346.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto es dinero de la",
            "start": 1351.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1354.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si hay que ver lo que ya existe porque",
            "start": 1356.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si se hizo un memorial para",
            "start": 1360.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desaparecidos en el gobierno anterior",
            "start": 1362.68,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 1366.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es no olvidar recordar todas estas",
            "start": 1369.539,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "atrocidades y que no se repitan la no",
            "start": 1373.71,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 1378.509,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1380.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hagamos el compromiso",
            "start": 1382.169,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1384.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ejerces",
            "start": 1387.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desde el estado",
            "start": 1390.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1392.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no se reprima al pueblo",
            "start": 1396.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y que busquemos la paz en el pa\u00eds",
            "start": 1399.539,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en general que se fortalezcan los",
            "start": 1404.72,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 1407.6,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1414.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo que se padece es de descomposici\u00f3n",
            "start": 1416.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1420.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es la violencia",
            "start": 1423.5,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que se generaba desde el estado",
            "start": 1425.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tanto por el abandono al pueblo",
            "start": 1432.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por la desigualdad que se produjo con el",
            "start": 1440.039,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 1445.019,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 al resentimiento y llev\u00f3 a la",
            "start": 1447.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1450.45,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "a la desintegraci\u00f3n de las familias al",
            "start": 1452.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abandono de los j\u00f3venes entonces el",
            "start": 1455.679,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "estado propiciando la violencia y luego",
            "start": 1458.59,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 queriendo resolver",
            "start": 1462.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los problemas de inseguridad",
            "start": 1465.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 1468.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "o sea generando m\u00e1s violencia",
            "start": 1471.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces todos tenemos que ayudar a",
            "start": 1474.32,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 1477.86,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho",
            "start": 1481.83,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el imprimir principios",
            "start": 1485.789,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "\u00e9l moralizar",
            "start": 1488.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1492.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "utilizar toda la reserva de valores que",
            "start": 1493.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1496.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en nuestras familias nuestras",
            "start": 1498.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1500.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "eso se alter\u00f3 eso se afect\u00f3",
            "start": 1501.46,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 no",
            "start": 1505.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se destruy\u00f3",
            "start": 1509.09,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sigue a viento",
            "start": 1511.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una gran reserva de valores culturales",
            "start": 1513.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "morales espiritual pero si se afect\u00f3",
            "start": 1515.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1519.38,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda desgraciadamente",
            "start": 1521.45,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "padeciendo de violencia",
            "start": 1526.679,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 1530.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de violencia comunitaria",
            "start": 1532.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no solo la violencia de las bandas",
            "start": 1540.86,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "acabo de estar en zacatecas",
            "start": 1545.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1549.789,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me presentaron un caso",
            "start": 1551.98,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "un joven que fue secuestrado y lo",
            "start": 1556.429,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 1559.879,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "un joven de 15 a\u00f1os",
            "start": 1562.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 1564.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "intervino y se encontr\u00f3 que los",
            "start": 1568.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1571.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eran vecinos",
            "start": 1574.25,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "conocidos",
            "start": 1576.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y esto no es de una",
            "start": 1580.61,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un cartel una banda",
            "start": 1583.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si no es parte de la descomposici\u00f3n",
            "start": 1587.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que se produjo yo sostengo por el",
            "start": 1590.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "abandono al pueblo",
            "start": 1594.89,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y por el modelo",
            "start": 1597.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de vida que fueron promoviendo un modelo",
            "start": 1601.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "individualista ego\u00edsta materialista",
            "start": 1605.1,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "en donde lo que vale",
            "start": 1610.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 1614.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 1617.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 1620.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "afecto y la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 1623.299,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1626.36,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "que se precipit\u00f3 en el periodo",
            "start": 1629.77,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1633.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes abandonados",
            "start": 1635.309,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "sin tutela",
            "start": 1637.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1643.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desatendiendo",
            "start": 1646.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 1649.309,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1653.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico el qu\u00e9",
            "start": 1656.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se acu\u00f1ara la frase",
            "start": 1659.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1662.93,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y a re\u00edrse todo el mundo y aplaudir",
            "start": 1667.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "yo a uno de los pueblos a la entrada del",
            "start": 1674.169,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pueblo los j\u00f3venes rellenas gasolineras",
            "start": 1677.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 1681.869,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "halconcitos",
            "start": 1685.72,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para avisar quien llega qui\u00e9n sale",
            "start": 1687.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 1692.169,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "se hizo nada por los j\u00f3venes",
            "start": 1694.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que moralizar la vida",
            "start": 1697.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablica todos",
            "start": 1701.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "e insistir en que solo siendo buenos",
            "start": 1705.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 1707.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "solo siento buenos podemos ser felices",
            "start": 1709.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que la ropa de marca y el lujo barato",
            "start": 1715.65,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1723.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la chimenea paz",
            "start": 1725.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 1728.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que solamente lo barato como sea el",
            "start": 1732.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 1736.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el cantautor se compra con el dinero",
            "start": 1737.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 1741.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hay que estarlo",
            "start": 1743.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "machacando",
            "start": 1748.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y nos ayudan mucho nos pueden ayudar",
            "start": 1750.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mucho a las familias por eso es muy",
            "start": 1754.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n lo de la cartilla",
            "start": 1756.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 1759.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 distribuyendo",
            "start": 1762.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "entre adultos mayores",
            "start": 1765.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para que voluntariamente nos ayuden",
            "start": 1768.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1772.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "para dar a conocer esos principios",
            "start": 1773.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos esos preceptos b\u00e1sicos con los",
            "start": 1775.83,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hijos con los nietos fortalecer los",
            "start": 1780.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 1784.8,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "dispuesto muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1790.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente miguel arz\u00e1te del sistema",
            "start": 1793.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado",
            "start": 1795.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicano canal 14 preguntarle se\u00f1or",
            "start": 1796.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente si ya se tiene identificado a",
            "start": 1799.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las personas que participaron en estos",
            "start": 1802.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actos aislados de violencia durante las",
            "start": 1804.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "manifestaciones del pasado 8 de marzo se",
            "start": 1807.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hablaba en algunos medios de",
            "start": 1811.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hab\u00eda personas armadas",
            "start": 1812.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dos escoltas armados de una manifestante",
            "start": 1815.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya se te identificado qu\u00e9",
            "start": 1818.54,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "grupos son los que se manifestaron de",
            "start": 1821.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "forma violenta si ten\u00edan algunos",
            "start": 1823.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intereses que no fueran los reclamos de",
            "start": 1825.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las mujeres preguntarle tambi\u00e9n por el",
            "start": 1828.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estado de salud de los polic\u00edas que",
            "start": 1830.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resultaron lesionados si sabe si habr\u00e1",
            "start": 1832.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alguna recompensa alguna bonificaci\u00f3n a",
            "start": 1835.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estos polic\u00edas que arriesgaron sus vidas",
            "start": 1838.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tratando de evitar m\u00e1s violencia este",
            "start": 1840.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos puede comentar al respecto",
            "start": 1843.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bueno ya habl\u00e9 hablamos ayer sobre este",
            "start": 1845.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tema yo considero que",
            "start": 1848.81,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "va a informar la jefa del gobierno ella",
            "start": 1852.06,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "este estuvo",
            "start": 1856.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presente al tanto de todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1861.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mantiene ellos deben de tener",
            "start": 1865.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n les corresponde a ellos mi",
            "start": 1867.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es de qu\u00e9",
            "start": 1870.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1875.059,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "se persigue a nadie",
            "start": 1876.8,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque encima",
            "start": 1880.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de todos vana",
            "start": 1884.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este sentirse v\u00edctimas",
            "start": 1886.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1892.169,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este debe",
            "start": 1893.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1896.899,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1898.47,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan castigo yo creo que el castigo",
            "start": 1900.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en este caso es la condena p\u00fablica",
            "start": 1903.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por lo que hicieron",
            "start": 1909.929,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la gente no ve bien eso",
            "start": 1912.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el uso de la violencia adem\u00e1s es un",
            "start": 1916.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "contrasentido",
            "start": 1918.679,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "yo creo que la",
            "start": 1923.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1925.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "burda",
            "start": 1929.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 1933.95,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1936.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "machismo",
            "start": 1940.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es la violencia",
            "start": 1942.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es machismo es violencia",
            "start": 1946.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 1953.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en contra del machismo",
            "start": 1955.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ejercen la violencia",
            "start": 1959.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y es como que hace falta m\u00e1s an\u00e1lisis",
            "start": 1967.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reflexi\u00f3n",
            "start": 1971.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque si hay",
            "start": 1973.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muchas mujeres ayer lo decidi\u00f3 millones",
            "start": 1975.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de mujeres",
            "start": 1978.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1980.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "defiende",
            "start": 1982.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la causa de la igualdad y eso es",
            "start": 1985.43,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido es legal es leg\u00edtimo es justo",
            "start": 1990.19,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1996.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay mucha infiltraci\u00f3n",
            "start": 1999.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 2003.059,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2007.38,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe verse",
            "start": 2009.95,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con la perspectiva de que durante el",
            "start": 2014.78,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 2018.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2021.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2026.29,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se centrar\u00e1 la tensi\u00f3n",
            "start": 2029.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en el saqueo",
            "start": 2033.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la corrupci\u00f3n",
            "start": 2035.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 2038.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 2043.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os del mundo",
            "start": 2046.119,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "permitieron",
            "start": 2048.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y ve\u00edan a estar con buenos ojos",
            "start": 2051.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alentaban",
            "start": 2054.649,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 2057.19,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 2062.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2065.389,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "centrales",
            "start": 2075.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "puedes hablar del cambio clim\u00e1tico",
            "start": 2079.419,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "puedes hablar",
            "start": 2083.71,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de la defensa de los derechos humanos",
            "start": 2087.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2091.27,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "quieras cambiar al r\u00e9gimen",
            "start": 2094.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "o sea entonces",
            "start": 2097.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer un an\u00e1lisis sobre eso",
            "start": 2104.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si se transforma",
            "start": 2110.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 2115.89,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si hay una transformaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2117.95,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "tiene que dejar de haber injusticias",
            "start": 2123.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para eso es la transformaci\u00f3n",
            "start": 2128.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces con una transformaci\u00f3n",
            "start": 2131.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a igualdad hay libertad",
            "start": 2135.15,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "hay justicia",
            "start": 2138.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2142.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no buscaban la transformaci\u00f3n",
            "start": 2144.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque eso no les conven\u00eda",
            "start": 2150.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si acaso eran an\u00e1lisis nada m\u00e1s de la",
            "start": 2155.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "realidad pero no transformar la realidad",
            "start": 2159.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces cuando me dicen a m\u00ed es",
            "start": 2165.17,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "feminista",
            "start": 2167.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "yo yo contest\u00f3 soy humanista",
            "start": 2169.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2175.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 2177.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que eso lo engloba",
            "start": 2180.38,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2184.079,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el ser humanista",
            "start": 2189.49,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y no permitir las injusticias es no",
            "start": 2191.93,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "permitir la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2195.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se puede ser humanista",
            "start": 2201.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si se es machista",
            "start": 2204.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no se puede ser",
            "start": 2207.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "humanista si se es explotador no se",
            "start": 2209.74,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "puede ser humanista si se es racista si",
            "start": 2214.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se es clasista",
            "start": 2218.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2222.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no se respeta la naturaleza",
            "start": 2225.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero es importante este lo otro",
            "start": 2230.28,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "ser humanista es ser pacifista",
            "start": 2235.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presiente en una segunda pregunta",
            "start": 2243.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sobre el mismo tema lejos de estas",
            "start": 2246.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aisladas manifestaciones violentas",
            "start": 2249.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque la realidad es que fueron pocas",
            "start": 2251.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de miles de mujeres",
            "start": 2253.809,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seguramente millones a nivel nacional",
            "start": 2257.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caminaron sali\u00f3 a las calles alzaron la",
            "start": 2259.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "voz para exigir reclamos de justicia de",
            "start": 2262.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "igualdad de alto a la violencia las",
            "start": 2266.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "violencias hacia las mujeres de estos",
            "start": 2269.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mensajes que son los importantes con que",
            "start": 2272.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se queda usted presidente preguntarle si",
            "start": 2274.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos mensajes estos reclamos de las",
            "start": 2278.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mujeres llegaron aqu\u00ed a palacio nacional",
            "start": 2280.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con cu\u00e1les se queda y en estas",
            "start": 2283.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "violencias que sobre las mujeres",
            "start": 2286.869,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "precisamente hoy en el senado se va a",
            "start": 2288.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "discutir una ley en materia de igualdad",
            "start": 2291.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "salarial que busca que exista un salario",
            "start": 2294.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "igualitario entre hombres y mujeres",
            "start": 2298.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acabar con esta brecha de g\u00e9nero que",
            "start": 2301.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "existe en muchas partes en muchos",
            "start": 2304.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajos para que no exista esa",
            "start": 2306.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 2308.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dos preguntas para finalizar estos",
            "start": 2309.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mensajes llegaron aqu\u00ed a palacio",
            "start": 2312.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta",
            "start": 2313.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ley que se va se espera que se discuta",
            "start": 2316.869,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hoy en el senado preguntarle en en este",
            "start": 2319.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gobierno c\u00f3mo se encuentra el salario",
            "start": 2322.27,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres pues \u00e9ste no",
            "start": 2324.369,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "llega al palacio nosotros llevamos a\u00f1os",
            "start": 2328.359,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 2333.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de hombres y de mujeres",
            "start": 2335.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y estamos luchando",
            "start": 2339.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "permanentemente en favor de las mujeres",
            "start": 2343.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "comentaba yo",
            "start": 2348.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de que de todos los programas de",
            "start": 2350.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2353.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2355.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 2357.66,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "me refiero a los beneficiarios",
            "start": 2360.059,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "son ni\u00f1as",
            "start": 2364.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en las becas son mujeres",
            "start": 2366.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mayor y es m\u00e1s hasta en los trabajos del",
            "start": 2369.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "campo en el sembrando vida",
            "start": 2372.52,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "ya como un 35 por ciento son mujeres",
            "start": 2375.369,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces siempre",
            "start": 2382.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se ha atendido a las mujeres es una",
            "start": 2388.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 2391.05,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 2395.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan",
            "start": 2397.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problema de conciencia",
            "start": 2400.0,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "porque siempre mostrar",
            "start": 2403.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en apoyo a las mujeres",
            "start": 2406.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un d\u00eda las mujeres m\u00e1s pobres m\u00e1s",
            "start": 2408.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "abandonadas marginadas",
            "start": 2412.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajamos para eso",
            "start": 2415.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed entonces no es que",
            "start": 2418.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nos vengan a decir",
            "start": 2422.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2425.329,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "en todas mis giras",
            "start": 2427.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues hablo con hombres y con mujeres y",
            "start": 2430.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me expresan todo y atendemos y",
            "start": 2432.57,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "resolvemos casos",
            "start": 2436.44,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2440.46,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas mujeres",
            "start": 2443.39,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "nunca lo hab\u00eda dicho en otras ocasiones",
            "start": 2448.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 2450.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado tantas mujeres en el",
            "start": 2453.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 2456.28,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esto no pasa",
            "start": 2458.71,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "en eeuu ni en rusia ni en china",
            "start": 2461.17,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y en espa\u00f1a",
            "start": 2465.999,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y en ninguna parte",
            "start": 2469.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los primeros pa\u00edses en el",
            "start": 2474.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mundo donde la mitad de los legisladores",
            "start": 2477.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "son mujeres y fue una lucha nuestra",
            "start": 2480.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desde la oposici\u00f3n",
            "start": 2483.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 enfrentar a los que ahora nos",
            "start": 2487.079,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cuestionan",
            "start": 2491.13,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de candidatas saben que",
            "start": 2495.38,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 2498.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s para cumplir la",
            "start": 2501.029,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 2506.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este presentaban de candidatas",
            "start": 2509.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ingerir bien a sus esposas a sus",
            "start": 2513.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hermanas a sus mam\u00e1s",
            "start": 2515.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2519.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para este y nosotros presentamos",
            "start": 2522.119,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "denuncia en contra de eso hasta que se",
            "start": 2525.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 2530.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de modo que lo que planteas en la",
            "start": 2532.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "igualdad en el salario",
            "start": 2535.109,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "claro que estamos de acuerdo adem\u00e1s ya",
            "start": 2538.23,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "lo establece la ley",
            "start": 2541.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya no puede haber discriminaci\u00f3n",
            "start": 2544.839,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "para un cargo no por ser mujer tiene que",
            "start": 2548.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ganar menos",
            "start": 2552.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero si se va espec\u00edfica",
            "start": 2554.92,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en el senado ya se va",
            "start": 2557.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2562.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y refrendar",
            "start": 2564.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este derecho",
            "start": 2567.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo",
            "start": 2570.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por cierto quiero mandar",
            "start": 2573.119,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "abrazo cari\u00f1oso a todos los familiares",
            "start": 2577.18,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "de hice la vega que falleci\u00f3 ayer",
            "start": 2581.069,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "isela vega",
            "start": 2588.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "siempre nos apoy\u00f3 una mujer",
            "start": 2590.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 2593.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertaria",
            "start": 2595.64,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 2598.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "avanzada",
            "start": 2601.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same",
            "start": 2605.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en 1939",
            "start": 2608.43,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 81 a\u00f1os y celda pero as\u00ed",
            "start": 2612.43,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "fuerte siempre me acuerdo que me",
            "start": 2619.33,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 2622.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando el fraude",
            "start": 2624.539,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 2626.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estuvo bueno aqu\u00ed",
            "start": 2629.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo",
            "start": 2633.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siempre con nosotros",
            "start": 2635.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas soy max de",
            "start": 2643.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "jard\u00edn de bloomberg news",
            "start": 2645.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hace unas semanas estuve hablando con",
            "start": 2647.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "varios campesinos en campeche y yucat\u00e1n",
            "start": 2649.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para averiguar sobre reportes que",
            "start": 2652.339,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "estaban quemando selva para entrar para",
            "start": 2655.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "plantar \u00e1rboles j\u00f3venes y recibir los",
            "start": 2658.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "beneficios ofrecidos en el programa",
            "start": 2661.109,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2663.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 a antonio un campesino en",
            "start": 2664.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "campeche que s\u00ed hizo exactamente eso",
            "start": 2667.2,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "necesitaba los recursos pues que hemos",
            "start": 2670.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "60 especies de \u00e1rboles incluso salami",
            "start": 2672.569,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "chaca para entrar en el programa lo",
            "start": 2676.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mismo me demostraron otros campesinos",
            "start": 2678.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los riesgos los recursos para proteger",
            "start": 2680.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "su selva se acabaron bien pues entonces",
            "start": 2683.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quemaron algo de \u00e1rboles para poder",
            "start": 2686.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir recursos de sembrando vida",
            "start": 2689.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el grupo world resources institute que",
            "start": 2691.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ha trabajado y trabajado con el gobierno",
            "start": 2694.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para monitorear los resultados del",
            "start": 2696.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa dijo que podr\u00eda haber causado",
            "start": 2698.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de 73 mil hect\u00e1reas de",
            "start": 2701.819,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cobertura forestal s\u00f3lo en 2019",
            "start": 2705.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este es un tema que se va a investigar",
            "start": 2708.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el gobierno podr\u00edan cambiar la pol\u00edtica",
            "start": 2710.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para no incentivar esta p\u00e9rdida de selva",
            "start": 2713.13,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y ayudar m\u00e1s a los campesinos",
            "start": 2715.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2719.089,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con \u00e9l",
            "start": 2721.45,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "esa apreciaci\u00f3n nos est\u00e1 destruyendo el",
            "start": 2726.05,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "monte alto",
            "start": 2732.2,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "para empezar ya no hay selva",
            "start": 2735.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 2740.349,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2742.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es muy poco lo que queda de selva",
            "start": 2744.369,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 2748.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es monte alto lo que hay",
            "start": 2752.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y desde luego hay que cuidarlo",
            "start": 2755.46,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "pero ese dato es err\u00f3neo es decir no",
            "start": 2758.73,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se apega a la realidad",
            "start": 2767.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "puede ser que tu caso",
            "start": 2770.07,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de 70 \u00e1rboles",
            "start": 2772.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2778.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2780.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 2782.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y fue indebido que sea quemado en sus",
            "start": 2784.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles totalmente pero de 70 \u00e1rboles",
            "start": 2787.35,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a 70 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2792.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pues hay una gran diferencia",
            "start": 2796.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente con comunicaci\u00f3n yo fui a",
            "start": 2799.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muchos lugares en estos dos estados y yo",
            "start": 2802.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vi muchos troncos quemados que la gente",
            "start": 2805.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me mostr\u00f3 d\u00f3nde cortaron la selva y lo",
            "start": 2808.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "quemaron",
            "start": 2810.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hay otros problemas con el",
            "start": 2812.349,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "programa que me hicieron los campesinos",
            "start": 2815.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dicen que por ejemplo los dos t\u00e9cnicos",
            "start": 2819.67,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "les piden que venden \u00e1rboles no nativos",
            "start": 2821.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que crecen muy mal y mueren con",
            "start": 2825.309,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frecuencia y pues vuelven a pedir que",
            "start": 2827.499,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en el mismo \u00e1rbol que ya muri\u00f3 en",
            "start": 2829.749,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "vez de plantar \u00e1rboles nativos que",
            "start": 2833.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "crecer\u00edan mejor yo no tengo esa",
            "start": 2835.72,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 2838.45,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "con el programa sembrando vida",
            "start": 2842.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "yo solo le digo lo que me dijeron si y",
            "start": 2847.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si no que no es algo que deber\u00edan",
            "start": 2850.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "investigar los expertos all\u00e1 en el campo",
            "start": 2853.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "me dijeron que ellos piensan que la tasa",
            "start": 2856.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de sobrevivencia de los \u00e1rboles va a ser",
            "start": 2860.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entre ss en campeche entre 10 y 30 por",
            "start": 2862.83,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2866.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eso no es algo que deber\u00edan estudiar el",
            "start": 2867.569,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno para mejorar est\u00e1 haciendo es",
            "start": 2870.119,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que el prop\u00f3sito es reforestar ese",
            "start": 2872.459,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida",
            "start": 2877.289,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2881.029,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2883.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante que se est\u00e1 aplicando en el",
            "start": 2885.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2888.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que tengas un dato",
            "start": 2890.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este en eeuu",
            "start": 2894.709,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destinan a la reforestaci\u00f3n",
            "start": 2899.39,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2904.069,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y el programa sembrando vida",
            "start": 2908.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n anual",
            "start": 2910.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de 1200 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2914.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2919.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es plantar m\u00e1s de 1000 millones de",
            "start": 2922.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 2926.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil millones de euros en un",
            "start": 2930.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 2933.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n beneficiando 420.000",
            "start": 2937.509,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 2941.409,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 2946.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para afectar la naturaleza",
            "start": 2949.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mucho menos para afectar a los",
            "start": 2953.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2957.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es para proteger el medio ambiente",
            "start": 2959.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ayudar a los campesinos a los",
            "start": 2964.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sembrados clave y es una muy buena idea",
            "start": 2968.45,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que qu\u00e9 bien que hace m\u00e9xico en invierte",
            "start": 2971.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tanto dinero pero a veces los programas",
            "start": 2974.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no funcionen exactamente a nacieron y",
            "start": 2977.569,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso no tienen que buscar la forma de que",
            "start": 2980.089,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "funcionen bien y siempre hay",
            "start": 2982.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "investigadores claro claro que s\u00ed",
            "start": 2985.75,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed pero ah\u00ed le dejo de tarea a",
            "start": 2989.66,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "bloomberg porque este an\u00e1lisis que est\u00e1n",
            "start": 2993.5,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "haciendo en eeuu",
            "start": 2998.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno vamos de eeuu a canad\u00e1",
            "start": 3008.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es un tema de canad\u00e1 presidente buenos",
            "start": 3020.349,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00edas buenos d\u00edas a la gente que lo",
            "start": 3022.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "escucha dentro y fuera del territorio",
            "start": 3024.729,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional le voy a hacer tres",
            "start": 3026.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuestionamientos presidente si me lo",
            "start": 3029.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 3031.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y vamos a empezar con 1 dice presente",
            "start": 3037.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un par de encuestas difundidas",
            "start": 3039.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recientemente en los peri\u00f3dicos el",
            "start": 3042.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "financiero y el universal confirman",
            "start": 3044.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta hoy que la oposici\u00f3n integrada por",
            "start": 3047.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los partidos pr de pan y pri y sus",
            "start": 3050.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aliados s\u00f3lo tienen entre el 1 y el 3",
            "start": 3053.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ciento de preferencias en las",
            "start": 3056.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas elecciones de junio sexy y por",
            "start": 3059.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ello morena seg\u00fan esto podr\u00eda obtener la",
            "start": 3062.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda absoluta en la c\u00e1mara de",
            "start": 3065.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "diputados sobre ese tema presidente",
            "start": 3068.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "elecciones y candidatos durante las",
            "start": 3070.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas los f\u00e9minas is a los que",
            "start": 3073.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo llamo y que encabeza vicente fox-",
            "start": 3077.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ver\u00f3nica villalvazo mejor conocida como",
            "start": 3079.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "frida guerrera que ahora s\u00ed ya me",
            "start": 3082.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed su nombre hace un a\u00f1o no lo",
            "start": 3084.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sab\u00eda felipe calder\u00f3n margarita zavala",
            "start": 3085.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "denise dresser bros o carlos loret de",
            "start": 3089.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mola y agregados que agrupan a diversos",
            "start": 3091.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3095.27,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pugnar\u00e1n para que f\u00e9lix salgado",
            "start": 3096.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "macedonio declinada por la candidatura",
            "start": 3098.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero",
            "start": 3101.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sin embargo hoy esos feminazis que yo",
            "start": 3103.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llamo no dice nada de gabriel quadri",
            "start": 3106.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quien es acusado de violentar mujeres en",
            "start": 3109.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la universidad iberoamericana que dirige",
            "start": 3113.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en jesuitas y que hoy compite por una",
            "start": 3115.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "diputaci\u00f3n federal",
            "start": 3119.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tampoco pongan para que margarita zavala",
            "start": 3120.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se baje de la contienda electoral por un",
            "start": 3123.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esca\u00f1o en la c\u00e1mara baja pues hay que",
            "start": 3126.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recordar que junto con su marido felipe",
            "start": 3129.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hinojosa protegieron a los",
            "start": 3131.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familiares de zavala para que nos",
            "start": 3133.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hiciera justicia a los ni\u00f1os que",
            "start": 3135.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fallecieron en el incendio de la",
            "start": 3138.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc",
            "start": 3140.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "le pongo un ejemplo todos sabemos la",
            "start": 3142.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se vive ahora en el pa\u00eds",
            "start": 3145.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con respecto a las elecciones que ya",
            "start": 3148.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vienen presidente el tema es lo del",
            "start": 3151.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas francisco",
            "start": 3154.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "garc\u00eda cabeza de vaca en ese sentido",
            "start": 3156.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "existe un personaje en coahuila que est\u00e1",
            "start": 3159.25,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "muy relacionado con el gobernador se",
            "start": 3162.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trata del diputado federal de morena",
            "start": 3165.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "luis fernando salazar quien solicit\u00f3",
            "start": 3168.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "licencia para competir internamente por",
            "start": 3171.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la candidatura de morena a la alcald\u00eda",
            "start": 3173.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de torre\u00f3n considerando que luis",
            "start": 3176.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fernando salazar es o fue muy cercano a",
            "start": 3179.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garc\u00eda cabeza de vaca ya que fueron",
            "start": 3182.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en el senado y tambi\u00e9n fungi\u00f3",
            "start": 3185.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como coordinador de campa\u00f1a para la",
            "start": 3187.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gubernatura de cabeza de vaca no cree",
            "start": 3190.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que el partido presidente morena le",
            "start": 3193.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "afecte este v\u00ednculo con miras al proceso",
            "start": 3196.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "electoral del pr\u00f3ximo 6 de junio en el",
            "start": 3199.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caso de que se investigue a luis",
            "start": 3202.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fernando salazar ser\u00eda protegido porque",
            "start": 3204.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un proceso interno",
            "start": 3207.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o se llegar\u00eda hasta las \u00faltimas",
            "start": 3209.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consecuencias' presidente ahora que",
            "start": 3211.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "viene pues la fiebre electoral del",
            "start": 3213.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 6 de junio y donde pues",
            "start": 3215.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pues hay muchos chapulines",
            "start": 3217.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presente que se van a morena y pareciera",
            "start": 3219.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hoy hay mucho presidente poco",
            "start": 3221.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partido y mucho pueblo",
            "start": 3224.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "bueno en lo electoral son los partidos",
            "start": 3227.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los que tienen que decidir",
            "start": 3232.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3234.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que vamos a procurar",
            "start": 3236.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es de que se respete",
            "start": 3240.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y el voto de los ciudadanos",
            "start": 3243.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es un acuerdo por la democracia que se",
            "start": 3247.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 promoviendo con los gobernadores",
            "start": 3251.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3256.32,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "sean los ciudadanos los que decidan",
            "start": 3258.27,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 3261.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quien debe de representarlos",
            "start": 3263.759,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n debe",
            "start": 3266.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de gobernar",
            "start": 3269.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3273.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "uso del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3276.29,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ni del presupuesto estatal ni de los",
            "start": 3281.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presupuestos municipales ni del",
            "start": 3283.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presupuesto federal",
            "start": 3287.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no se utilice el presupuesto para",
            "start": 3290.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "beneficiar a ning\u00fan partido",
            "start": 3294.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan candidato",
            "start": 3297.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3300.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no se permitan las pr\u00e1cticas",
            "start": 3304.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 3311.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3312.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de acarreos compra de votos",
            "start": 3316.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relleno de urnas",
            "start": 3323.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de actas que no se permite",
            "start": 3327.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 3330.769,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s se castigue",
            "start": 3332.5,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "al mapache electoral",
            "start": 3337.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al delincuente electoral",
            "start": 3341.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya la constituci\u00f3n establece que el",
            "start": 3344.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fraude electoral es delito grave",
            "start": 3348.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y el que es acusado por fraude electoral",
            "start": 3351.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sea quien sea no tiene derecho a fianza",
            "start": 3354.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "sea un presidente municipal sea un",
            "start": 3362.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernador sea el presidente de la",
            "start": 3364.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3366.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3369.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estaba contemplado en la constituci\u00f3n",
            "start": 3373.17,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "de 1857 la constituci\u00f3n",
            "start": 3378.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 3385.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de la reforma",
            "start": 3387.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 3390.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la constituci\u00f3n de la revoluci\u00f3n",
            "start": 3395.25,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3",
            "start": 3399.61,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el que pudiese juzgarse al presidente",
            "start": 3402.119,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "por delito electoral",
            "start": 3406.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s se dej\u00f3",
            "start": 3410.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de que el presidente podr\u00eda ser juzgado",
            "start": 3414.69,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por tradici\u00f3n a la patria",
            "start": 3418.57,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ahora ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y al",
            "start": 3421.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente se le puede juzgar por",
            "start": 3425.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "cualquier delito",
            "start": 3427.789,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "entonces si al presidente se le puede",
            "start": 3432.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 3435.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "por delitos electorales a todos",
            "start": 3436.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se les puede juzgar",
            "start": 3442.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y no hay derecho a fianza",
            "start": 3445.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces la fiscal\u00eda",
            "start": 3450.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "general de la republica puede a trav\u00e9s",
            "start": 3454.289,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 3457.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3462.2,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en los procesos electorales vigilando",
            "start": 3464.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3468.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "no haya fraudes",
            "start": 3469.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3476.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y se aplica la ley",
            "start": 3479.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3483.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3486.19,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un avance important\u00edsimo",
            "start": 3488.43,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y el que se pudiera decir en estas",
            "start": 3493.11,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 3498.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 3501.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 3504.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hubo elecciones limpias y libres en",
            "start": 3507.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3509.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3513.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son contadas las ocasiones en la",
            "start": 3514.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds en siglos",
            "start": 3518.12,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en que hemos",
            "start": 3521.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "celebrado elecciones limpias y libres",
            "start": 3525.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en la elecci\u00f3n pasada de",
            "start": 3530.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "legisladores en los estados",
            "start": 3534.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "se metieron los gobiernos",
            "start": 3538.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tengo que reconocer",
            "start": 3546.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico que no particip\u00f3",
            "start": 3550.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "meti\u00e9ndose",
            "start": 3554.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el gobernador de quintana roo",
            "start": 3556.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "su elecci\u00f3n para legisladores locales",
            "start": 3560.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y aun cuando en el congreso locales",
            "start": 3564.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el que s\u00e9",
            "start": 3568.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revisa y se autoriza la cuenta p\u00fablica",
            "start": 3571.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el borrador de que est\u00e1 la rom",
            "start": 3574.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este no intervino",
            "start": 3578.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no tuvo su partido mayor\u00eda",
            "start": 3587.579,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "y no he tenido un problema",
            "start": 3591.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero se lo reconoc\u00ed",
            "start": 3594.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las otras elecciones",
            "start": 3598.799,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se metieron los gobernadores",
            "start": 3603.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3609.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este eso no va a volver a suceder",
            "start": 3611.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vieron lugares en donde carro completo",
            "start": 3618.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para el partido del gobernador",
            "start": 3624.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no perdieron con un solo distrito",
            "start": 3631.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 3635.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y eso ya no",
            "start": 3640.049,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "afortunadamente todos aceptaron",
            "start": 3644.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la carta que envi\u00e9 para",
            "start": 3650.779,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "hacer un acuerdo",
            "start": 3655.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en favor de la democracia",
            "start": 3658.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero que no est\u00e9n pensando que nadie",
            "start": 3661.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pensando",
            "start": 3664.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3665.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es pura faramalla",
            "start": 3667.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer valer la democracia y",
            "start": 3672.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convertirla en h\u00e1bito",
            "start": 3676.61,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque con la democracia vamos",
            "start": 3680.49,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a salir adelante siempre digo no nos va",
            "start": 3683.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a traer el cuerno de la abundancia'",
            "start": 3687.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero con la democracia nadie",
            "start": 3690.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan nivel de la escala",
            "start": 3694.789,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "se va a sentir absoluto",
            "start": 3698.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y cuando hay democracia siempre el",
            "start": 3701.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueblo tiene",
            "start": 3703.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las riendas de poder en sus manos",
            "start": 3705.64,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y nada de que el pueblo se equivoca o no",
            "start": 3709.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 3714.18,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y tienen que haber grandes lectores y",
            "start": 3715.54,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lectores",
            "start": 3720.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "o democracia como dec\u00edan antes los",
            "start": 3722.89,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y antidem\u00f3cratas democracia que no es",
            "start": 3727.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "dirigida no es democracia no",
            "start": 3731.67,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "el pueblo es mayor de edad",
            "start": 3736.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y sabe elegir",
            "start": 3740.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y la democracia es el poder del pueblo",
            "start": 3745.92,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y en la democracia el pueblo es el que",
            "start": 3750.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "manda es el que decide",
            "start": 3752.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y vale lo mismo el voto de un campesino",
            "start": 3755.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del voto de un potentado",
            "start": 3758.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3764.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es un llamado a qu\u00e9",
            "start": 3767.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a la democracia y si hay candidatos",
            "start": 3770.309,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "y este que est\u00e1n impedidos",
            "start": 3774.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por ley es decir que tienen",
            "start": 3780.049,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "antecedentes penales pues no deben de",
            "start": 3784.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ser candidatos",
            "start": 3786.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 prohibido",
            "start": 3788.859,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "el momento del registro de las",
            "start": 3793.329,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 3795.969,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 3799.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presentar una carta no antecedentes",
            "start": 3802.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 3805.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda muy bueno tambi\u00e9n que los",
            "start": 3808.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "partidos pero eso es",
            "start": 3810.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n yo no debo meter la",
            "start": 3815.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vida interna en los partidos no ser\u00eda",
            "start": 3818.71,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy bueno qu\u00e9",
            "start": 3821.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se investigara",
            "start": 3824.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se preguntara",
            "start": 3827.559,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "a las autoridades judiciales si no hay",
            "start": 3829.88,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "este carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3834.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la carta de no antecedentes",
            "start": 3841.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "penales ser\u00eda muy bueno que una vez que",
            "start": 3844.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tengan todos los candidatos los partidos",
            "start": 3848.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es claro que le van a dar trabajo a la",
            "start": 3853.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero",
            "start": 3856.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy bueno qu\u00e9",
            "start": 3858.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "le mandaran una carta",
            "start": 3862.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "anexando la lista para ver s\u00ed",
            "start": 3866.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los candidatos no est\u00e1n ah\u00ed en",
            "start": 3871.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "expedientes",
            "start": 3874.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente perd\u00f3n por no presentarme",
            "start": 3880.369,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "marco antonio olvera de la revista de",
            "start": 3882.41,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en una segunda pregunta",
            "start": 3883.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "presidente hasta diciembre del a\u00f1o",
            "start": 3884.749,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pasado s\u00f3lo en los eeuu hab\u00eda 37",
            "start": 3887.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos indocumentados",
            "start": 3890.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "quienes enviaron a m\u00e9xico 40 mil",
            "start": 3892.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "seiscientos millones de d\u00f3lares por",
            "start": 3895.549,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concepto de remesas que sin ellas",
            "start": 3898.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presidente el pa\u00eds estuviera en una",
            "start": 3900.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "crisis profunda sin precedentes",
            "start": 3902.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consecuencia del cob y 19 que azot\u00f3 el",
            "start": 3905.299,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mundo completo",
            "start": 3907.49,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente me gustar\u00eda",
            "start": 3909.019,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "abordar varios temas sobre los migrantes",
            "start": 3910.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de eeuu malos tratos falta de atenci\u00f3n",
            "start": 3913.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los 50 consulados que",
            "start": 3916.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tenemos all\u00e1 en los eeuu pero pues nada",
            "start": 3919.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tengo oportunidad de ser tres",
            "start": 3921.92,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "preguntas y por ello mejor le doy",
            "start": 3923.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "prioridad perd\u00f3n la situaci\u00f3n de",
            "start": 3925.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "emigrantes mexicanos que son perseguidos",
            "start": 3928.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y que ahora viven en canad\u00e1 de",
            "start": 3931.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes ahora le voy a leer a usted una",
            "start": 3935.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "carta que le dirigieron como presidente",
            "start": 3938.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la republica ellos presidente los",
            "start": 3940.339,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 3943.43,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y le piden a trav\u00e9s de mi voz que les",
            "start": 3945.509,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regale un pedacito de patria que les",
            "start": 3948.179,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arrebataron cuando los expulsaron de su",
            "start": 3950.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tierra m\u00e9xico- ahora le voy a leer la",
            "start": 3953.819,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 3956.789,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 3964.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "refugiados en montreal canad\u00e1 febrero 16",
            "start": 3966.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del 2021 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3971.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 3974.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 3976.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por este conducto acudimos ante su",
            "start": 3979.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "amplia investidura a fin de manifestar",
            "start": 3982.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo siguiente a trav\u00e9s de los medios de",
            "start": 3984.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de su propia voz nos",
            "start": 3987.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enteramos a diario que dentro del marco",
            "start": 3989.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de su gobierno han surgido una gran",
            "start": 3992.349,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "cantidad de proyectos sociales",
            "start": 3994.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encaminados a resolver la problem\u00e1tica",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica del pa\u00eds que por a\u00f1os",
            "start": 3999.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a la m\u00e1s desastrosa situaci\u00f3n de",
            "start": 4002.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e9xico por el descuido de los",
            "start": 4004.859,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "gobiernos conservadores los programas",
            "start": 4006.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hasta hoy conocidos cubren las",
            "start": 4009.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesidades de los adultos mayores ni\u00f1os",
            "start": 4012.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con capacidades especiales estudiantes",
            "start": 4014.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "productores del campo j\u00f3venes aprendices",
            "start": 4016.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera sin embargo en el caso",
            "start": 4018.93,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de perseguidos pol\u00edticos",
            "start": 4021.359,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "refugiados fuera del pa\u00eds y que deseen",
            "start": 4023.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "regresar a mexico nos es de gran",
            "start": 4026.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "importancia saber cu\u00e1les son las",
            "start": 4028.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garant\u00edas pol\u00edticas sociales y",
            "start": 4031.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que nos ofrece su gobierno en",
            "start": 4033.24,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la inteligencia de que la mayor\u00eda de que",
            "start": 4036.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nos encontramos en esta situaci\u00f3n",
            "start": 4038.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "perdimos todo al dejar a m\u00e9xico nuestras",
            "start": 4041.369,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4044.13,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "han sufrido al tratar",
            "start": 4045.27,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "integra sea una sociedad diferente en",
            "start": 4046.619,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultura lengua tradiciones etc\u00e9tera",
            "start": 4049.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos quienes contaban con una",
            "start": 4052.259,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n en m\u00e9jico la perdieron al no",
            "start": 4054.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poder hacerla v\u00e1lida en el pa\u00eds de",
            "start": 4057.15,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acogida",
            "start": 4060.059,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 teniendo que conformarse con",
            "start": 4060.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajar en una actividad muy inferior a",
            "start": 4063.359,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su capacidad profesional por falta de",
            "start": 4065.94,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n profesional v\u00e1lida por todo",
            "start": 4069.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ello y m\u00e1s pero sobre todo por el amor a",
            "start": 4071.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestra patria a muchos nos gustar\u00eda",
            "start": 4074.609,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estar de retorno y nuevamente hacer una",
            "start": 4077.19,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "vida con un proyecto social como en",
            "start": 4081.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento lo hicimos y en respuesta",
            "start": 4084.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de ello fuimos perseguidos por nuestros",
            "start": 4086.309,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ideales forzando nos a salir del pa\u00eds",
            "start": 4089.039,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abandonando todos nuestros bienes y",
            "start": 4092.45,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "familia para buscar la sobrevivencia en",
            "start": 4095.249,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds ajeno al nuestro le reiteramos",
            "start": 4098.639,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nuestra distinguida consideraci\u00f3n al",
            "start": 4101.279,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "respecto atentamente comit\u00e9 de",
            "start": 4103.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "perseguidos pol\u00edticos refugiados en",
            "start": 4105.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "montreal canad\u00e1 presidente ellos quieren",
            "start": 4108.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "regresar al pa\u00eds",
            "start": 4110.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero no les han dado respuesta en la",
            "start": 4111.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda ellos no est\u00e1n pidiendo que",
            "start": 4113.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se les resarza el da\u00f1o por ser",
            "start": 4117.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perseguidos pol\u00edticos econ\u00f3micamente",
            "start": 4119.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quieren que su gobierno los acompa\u00f1e",
            "start": 4121.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para regresar al pa\u00eds que tengan acceso",
            "start": 4124.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a un trabajo que ya no sean obviamente",
            "start": 4126.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perseguidos porque obviamente todav\u00eda",
            "start": 4129.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus sus captores o sus verdugos siguen",
            "start": 4131.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vivos aqui en mexico que les dir\u00eda a",
            "start": 4135.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esos mexicanos que est\u00e1n en canad\u00e1",
            "start": 4137.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voy a atender su petici\u00f3n",
            "start": 4140.06,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que nos entreguen el escrito",
            "start": 4143.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que t\u00fa nos ayudes a eso",
            "start": 4148.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no ser los nombres",
            "start": 4152.08,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que si se puede especificar los motivos",
            "start": 4154.72,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de cada uno",
            "start": 4160.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "o sea este del porque fueron tratados",
            "start": 4162.549,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed y que me env\u00eden personalmente el",
            "start": 4166.779,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "escrito o sea que me entreguen a m\u00ed el",
            "start": 4171.309,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 4174.009,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y yo lo voy a atender yo les doy",
            "start": 4176.339,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respuesta gracias y la uni un comentario",
            "start": 4178.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y le voy a preguntar sobre en la",
            "start": 4183.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "justicia mexicana con respecto a la",
            "start": 4185.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "justicia gala presidente el a\u00f1o pasado",
            "start": 4188.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "yo le pregunt\u00e9 aqu\u00ed c\u00f3mo ayudar a m\u00e1s de",
            "start": 4191.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "250 campesinos de cris en el estado de",
            "start": 4194.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "chihuahua ellos fueron recibidos por",
            "start": 4197.489,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gente de la procuradur\u00eda agraria y de la",
            "start": 4199.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad a fin de que les paguen la deuda",
            "start": 4202.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con respecto a sus tierras ahora este",
            "start": 4204.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tema no se destraba pese a que usted",
            "start": 4207.51,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado instrucciones que se les",
            "start": 4209.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "atendiera presidente sin embargo ellos",
            "start": 4211.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "los campesinos de creel letra n una",
            "start": 4213.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "propuesta donde le piden reunirse con el",
            "start": 4216.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda arturo herrera",
            "start": 4218.969,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues traer una oferta que les permitir\u00e1",
            "start": 4220.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que su gobierno les pague sus tierras y",
            "start": 4223.77,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se le quede dinero a las arcas",
            "start": 4226.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del pa\u00eds presidente hasta",
            "start": 4228.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando se escuchar\u00e1 a los campesinos m\u00e1s",
            "start": 4230.76,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pobres de este m\u00e9xico que unos",
            "start": 4232.619,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "presidente viven como en los a\u00f1os de",
            "start": 4234.869,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "1910 y 1920 cuando fue la repartici\u00f3n",
            "start": 4237.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de tierras y se desterr\u00f3 entre comillas",
            "start": 4242.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a los ricos hacendados",
            "start": 4245.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los va a recibir el secretario de",
            "start": 4248.43,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 4250.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde es mi compromiso a la petici\u00f3n a",
            "start": 4251.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s tuyo se va a conseguir esta",
            "start": 4255.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "visita a gran campesinos gracias",
            "start": 4259.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "presiente y con respecto quiz\u00e1 es",
            "start": 4262.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bastante por recalcitrante o incisivo el",
            "start": 4264.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tema para el no llevar a juicio a los",
            "start": 4268.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidentes ex presidentes que saquearon",
            "start": 4271.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds la ciudadan\u00eda en general por lo",
            "start": 4272.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "menos se quedar\u00eda conforme que regresen",
            "start": 4276.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el dinero que robaron que saquearon el",
            "start": 4279.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en andorra o es que los que",
            "start": 4281.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el pa\u00eds es de para\u00edsos fiscales",
            "start": 4283.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente cual que le falta la justicia",
            "start": 4285.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4288.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para enjuiciar a estos expresidentes",
            "start": 4290.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde salinas fox calder\u00f3n enrique pe\u00f1a",
            "start": 4293.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nieto-",
            "start": 4295.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los que lo antecedieron porque en d\u00edas",
            "start": 4298.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "recientes los galos la justicia gala",
            "start": 4302.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a los tribunales al ex presidente",
            "start": 4304.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nicolas sarkozy que le falta la justicia",
            "start": 4308.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexicana que no que tenga la gala de la",
            "start": 4310.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "justicia gala para que nosotros podamos",
            "start": 4315.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ver una justicia en m\u00e9xico con esta",
            "start": 4318.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gente corrupta y que consecuencia de su",
            "start": 4320.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues hay muchos mexicanos m\u00e1s",
            "start": 4322.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de 70 80 millones de mexicanos viven en",
            "start": 4325.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobreza extrema est\u00e1n mal alimentados",
            "start": 4328.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasamos por una pandemia porque somos",
            "start": 4331.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "obesos porque no tenemos acceso a",
            "start": 4334.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos de medicina y mucho",
            "start": 4337.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menos de atenci\u00f3n m\u00e9dica cu\u00e1l es la",
            "start": 4340.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferencia presidente que le falta a la",
            "start": 4342.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "justicia mexicana con respecto a la",
            "start": 4345.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "justicia gala perd\u00f3n",
            "start": 4348.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "carmen pero no se vale estar",
            "start": 4349.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interrumpiendo estamos avanzando estamos",
            "start": 4351.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "avanzando y yo creo que fue importante",
            "start": 4354.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el que se aprobara lo de la consulta que",
            "start": 4357.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en agosto",
            "start": 4360.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos vamos a participar",
            "start": 4363.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se va a preguntar",
            "start": 4368.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si se quiere",
            "start": 4371.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el inicio de un juicio contra los",
            "start": 4377.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 4380.349,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "si se quiere o no si se considera",
            "start": 4382.8,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "importante es necesario o no",
            "start": 4386.78,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "eso nunca se ve a este",
            "start": 4391.81,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "he llevado a cabo ahora",
            "start": 4394.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en agosto se va a llevar a cabo esta",
            "start": 4398.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "consulta eso es importante no significa",
            "start": 4400.79,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que si los ciudadanos dicen este s\u00ed que",
            "start": 4404.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se inicia el juicio ya \u00e9ste son",
            "start": 4409.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "culpables",
            "start": 4413.06,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4414.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 4417.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 4419.18,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "abrir un expediente con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4421.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que las autoridades competentes vayan",
            "start": 4428.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 4431.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos los jueces",
            "start": 4434.239,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "y se les d\u00e9 tambi\u00e9n a los acusados",
            "start": 4439.309,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "el derecho como a cualquier",
            "start": 4444.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ciudadano a la defensa",
            "start": 4448.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es iniciar un proceso",
            "start": 4451.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no es ya se\u00f1alar de que son culpables",
            "start": 4454.68,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es un avance",
            "start": 4457.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "importante el que todos participemos",
            "start": 4460.179,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "y se decida sobre este el tema",
            "start": 4465.3,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "si consideramos que ya no",
            "start": 4468.91,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en este debemos de revisar",
            "start": 4471.909,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "el pasado y ver hacia adelante",
            "start": 4477.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o s\u00ed",
            "start": 4482.55,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4485.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hace un",
            "start": 4489.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis una revisi\u00f3n de lo sucedido",
            "start": 4491.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4496.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se castiga a los responsables",
            "start": 4498.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esa es la democracia participativa",
            "start": 4503.7,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y hay un avance en ese sentido",
            "start": 4507.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "un primer paso y hay tambi\u00e9n avances",
            "start": 4511.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "importantes en los \u00faltimos tiempos ya no",
            "start": 4516.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 4519.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4521.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros no somos tapadera de nadie",
            "start": 4526.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 4529.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "no perseguimos a nadie nos fabricamos",
            "start": 4531.639,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 4534.369,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4536.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no encubrimos",
            "start": 4538.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es la fiscal\u00eda la que decide",
            "start": 4542.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "libremente con autonom\u00eda",
            "start": 4548.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a quien se castiga",
            "start": 4551.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes en el presidente",
            "start": 4554.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes",
            "start": 4559.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era el ejecutivo",
            "start": 4562.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo ya les he comentado que no solo",
            "start": 4567.309,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "depend\u00eda del presidente el procurador",
            "start": 4570.069,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4574.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hasta el presidente",
            "start": 4576.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 4579.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en un tel\u00e9fono",
            "start": 4583.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "del escritorio del presidente",
            "start": 4588.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al escritorio del presidente de la",
            "start": 4593.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "suprema corte",
            "start": 4596.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "levantaba el tel\u00e9fono el presidente",
            "start": 4604.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aunque se trataba de un poder",
            "start": 4608.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "independiente aut\u00f3nomo",
            "start": 4611.189,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "lo mismo pasaba",
            "start": 4614.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "como el poder legislativo",
            "start": 4617.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo era formalidad",
            "start": 4622.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "desde el tiempo de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4625.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n se respetaba",
            "start": 4629.82,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en la forma pero se violaba en el fondo",
            "start": 4632.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 4639.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y hablaban de estados de derecho",
            "start": 4642.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando en realidad es un estado de",
            "start": 4645.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 4647.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4649.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 4651.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que la legalidad",
            "start": 4654.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y se va a seguir avanzando",
            "start": 4660.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4663.71,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y tenemos que este",
            "start": 4666.86,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y seguir combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 4671.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "como en cualquier parte del mundo",
            "start": 4674.489,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "porque si en efecto en otras partes se",
            "start": 4678.46,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "castiga a los presidentes",
            "start": 4682.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed relativamente cerca a nuestros",
            "start": 4687.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vecinos de guatemala",
            "start": 4691.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hace poco metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 4696.58,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a un presidente de guatemala porque le",
            "start": 4700.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comprobaron",
            "start": 4704.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda robado creo que 40 millones",
            "start": 4705.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 4709.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una bicoca en comparaci\u00f3n con el saqueo",
            "start": 4711.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "llevado a cabo no es el pa\u00eds durante el",
            "start": 4715.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4718.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y fue a la c\u00e1rcel",
            "start": 4722.05,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nunca jam\u00e1s",
            "start": 4725.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4730.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se tiene que acabar por completo con la",
            "start": 4732.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 4734.92,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no usar",
            "start": 4738.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4742.04,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4745.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este la fiscal\u00eda en este caso",
            "start": 4749.969,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "para perseguir a adversarios",
            "start": 4754.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a enemigos",
            "start": 4758.24,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 4760.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar de que ahora si las cosas",
            "start": 4763.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cambiaron lo que hizo salinas",
            "start": 4767.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que entr\u00f3",
            "start": 4770.57,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "y de manera espectacular a la c\u00e1rcel el",
            "start": 4772.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "l\u00edder petrolero",
            "start": 4776.699,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel en un banquero",
            "start": 4779.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y todos los medios",
            "start": 4784.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 4789.42,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay orden",
            "start": 4791.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo termin\u00f3",
            "start": 4793.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ese gobierno",
            "start": 4796.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces fue el gobierno que permiti\u00f3",
            "start": 4800.39,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saqueo de los bienes p\u00fablicos",
            "start": 4805.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fue cuando se entregaron los bancos las",
            "start": 4812.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 4816.22,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 4818.71,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4822.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los allegados",
            "start": 4824.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un gran saqueo",
            "start": 4829.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3",
            "start": 4832.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "supuestamente combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 4835.72,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y font",
            "start": 4840.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4843.34,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que se distingui\u00f3 por eso",
            "start": 4845.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "salinas es sin duda",
            "start": 4850.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el padre de la desigualdad como cierta",
            "start": 4854.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fue cuando",
            "start": 4859.71,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "se ahond\u00f3",
            "start": 4861.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la desigualdad se profundiz\u00f3",
            "start": 4866.02,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "unos cuantos se hicieron inmensamente",
            "start": 4870.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 4874.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y millones se empobrecieron",
            "start": 4877.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "fue en el sexenio est\u00e1 demostrado",
            "start": 4882.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4885.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con este datos",
            "start": 4887.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de los mismos organismos financieros que",
            "start": 4891.87,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo apoyaron del banco mundial",
            "start": 4894.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4899.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el fondo monetario internacional",
            "start": 4900.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tienen informaci\u00f3n de c\u00f3mo creci\u00f3 la",
            "start": 4904.33,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "desigualdad en el sexenio de salinas",
            "start": 4909.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "revistas especializadas en finanzas",
            "start": 4914.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "forbes por ejemplo",
            "start": 4917.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "saca la lista de los hombres m\u00e1s ricos",
            "start": 4921.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del mundo va a publicar estas listas en",
            "start": 4922.92,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el 88 cuando entr\u00f3 salinas",
            "start": 4926.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y en esa lista s\u00f3lo aparec\u00eda un mexicano",
            "start": 4932.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 4937.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los garza sada en el 88",
            "start": 4939.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "empieza la pi\u00f1ata",
            "start": 4944.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el reparto de todo",
            "start": 4947.56,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y al final del gobierno de salinas en el",
            "start": 4950.929,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "94 llena revista forbes",
            "start": 4954.289,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "ya aparec\u00edan 24 multimillonarios",
            "start": 4958.63,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mexicanos de 124 una familia que ten\u00eda",
            "start": 4962.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el 88 creo que dos mil millones de",
            "start": 4967.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4970.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a 24 que acumulaban 48.000 millones de",
            "start": 4971.85,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en un sexenio",
            "start": 4977.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nunca ser\u00eda vistos",
            "start": 4981.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es el traslado la transferencia",
            "start": 4984.54,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de bienes del pueblo de la naci\u00f3n",
            "start": 4988.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "las part\u00edculas",
            "start": 4992.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 4995.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en toda su expresi\u00f3n",
            "start": 4999.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n como sin\u00f3nimo de",
            "start": 5004.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5007.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de saqueo",
            "start": 5010.15,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5013.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no simular no eso",
            "start": 5015.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 5021.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "siempre sostengo es importante castigar",
            "start": 5023.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a los responsables pero lo m\u00e1s",
            "start": 5027.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante es prevenir",
            "start": 5029.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "evitar que eso se repita",
            "start": 5035.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 5039.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es esa que",
            "start": 5041.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al final va a ser el pueblo el que va a",
            "start": 5045.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decidir en la consulta",
            "start": 5047.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era equilibrar y luego",
            "start": 5051.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5056.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle ayer usted hablaba de que ya",
            "start": 5058.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay mayor n\u00famero de vacunas llegando y",
            "start": 5060.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "les ped\u00ed a las brigadas que aceleren el",
            "start": 5062.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paso cu\u00e1l es el reporte que tiene hace",
            "start": 5064.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas se dio a conocer que habr\u00e1 un",
            "start": 5067.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "acuerdo con la iniciativa privado un",
            "start": 5069.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programa piloto que ya hay con la",
            "start": 5070.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "iniciativa privada",
            "start": 5073.0,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "entiendo en el estado de mexico para la",
            "start": 5074.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las vacunas si se tiene",
            "start": 5075.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por parte de su gobierno considerado que",
            "start": 5078.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayude justamente en el plan de",
            "start": 5080.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n los empresarios de alg\u00fan modo",
            "start": 5082.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si hay cooperaci\u00f3n",
            "start": 5084.79,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "este con el sector privado",
            "start": 5088.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n ayudando",
            "start": 5093.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "desde luego los gobiernos estatales los",
            "start": 5098.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales todos",
            "start": 5101.72,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 en la disponibilidad de",
            "start": 5104.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las vacunas todav\u00eda no hay",
            "start": 5107.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "vacunas suficientes y hay acaparamiento",
            "start": 5111.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 5115.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5119.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 5129.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estarse aplicando",
            "start": 5131.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a ver si no ponemos el dato porque es",
            "start": 5135.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5138.369,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el seguir insistiendo",
            "start": 5140.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en que no se escapar en las vacunas",
            "start": 5144.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque 10 pa\u00edses",
            "start": 5149.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tienen el 80 por ciento de las vacunas",
            "start": 5155.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y como 110",
            "start": 5160.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con 120",
            "start": 5165.969,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos el 20 por ciento",
            "start": 5168.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "10 y 80 pa\u00edses que no tienen una sola",
            "start": 5172.409,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 5175.8,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "es una gran injusticia",
            "start": 5178.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y vuelvo a decir con todo respeto y",
            "start": 5181.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la onu",
            "start": 5184.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fue pura formalidad nada m\u00e1s nuestra",
            "start": 5192.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3",
            "start": 5195.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "casi por unanimidad de que no iba a",
            "start": 5199.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "haber acaparamiento de vacunas",
            "start": 5202.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s simulaci\u00f3n",
            "start": 5208.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5211.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "si suman de aqu\u00ed",
            "start": 5223.329,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para arriba",
            "start": 5227.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5232.46,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "todo como muy cerca del 80% de toda la",
            "start": 5234.29,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n",
            "start": 5240.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "llega con",
            "start": 5242.449,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos hablando deben de ser como 300",
            "start": 5248.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5251.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero si sumamos baja",
            "start": 5253.07,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy cerca",
            "start": 5259.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de 200",
            "start": 5263.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5268.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s 10",
            "start": 5270.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luego de aqu\u00ed hacia abajo",
            "start": 5276.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "un 20 por ciento bajan",
            "start": 5280.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros ahora tenemos un poco",
            "start": 5286.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lleg\u00f3 ayer llegaron ayer baja",
            "start": 5288.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "+ + + + +",
            "start": 5293.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5296.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 5298.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed",
            "start": 5304.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "trish grant a 146 2",
            "start": 5308.18,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "y tobago ya tiene tiempo 440",
            "start": 5313.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero hay 80 pa\u00edses que no aparecen",
            "start": 5320.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el mecanismo de la onu estaba haciendo",
            "start": 5328.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis",
            "start": 5331.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "kov\u00e1c",
            "start": 5334.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "escobas ha distribuido",
            "start": 5339.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "4 %",
            "start": 5343.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "4 %",
            "start": 5348.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5355.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si la iniciativa privada no quiere tener",
            "start": 5358.929,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "vacunas pues",
            "start": 5362.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 5364.66,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "el asunto es que no se consigue nosotros",
            "start": 5368.54,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "estamos todo el d\u00eda viendo esto",
            "start": 5373.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5378.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos en contratos",
            "start": 5380.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 140 millones de vacunas en",
            "start": 5383.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 5388.09,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el asunto es",
            "start": 5390.1,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que incumplen",
            "start": 5392.289,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no llega a tiempo",
            "start": 5397.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir",
            "start": 5403.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5405.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se mantiene en pie el compromiso",
            "start": 5409.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de que antes de que termine abril",
            "start": 5413.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el mes pr\u00f3ximo tenemos vacunados a todos",
            "start": 5417.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 5421.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 5423.53,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cuando menos con una dosis",
            "start": 5426.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque vamos avanzando ahora tenemos",
            "start": 5429.389,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 vacunando",
            "start": 5434.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5438.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en 600 municipios completos",
            "start": 5440.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5445.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se va avanzando con los adultos mayores",
            "start": 5447.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 5452.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y es este muy satisfactorio porque el",
            "start": 5456.4,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "adulto mayor se siente m\u00e1s seguro",
            "start": 5461.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "al momento que",
            "start": 5466.33,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y le ponen la vacuna",
            "start": 5468.59,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se siente m\u00e1s seguro es",
            "start": 5471.949,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les da alegr\u00eda",
            "start": 5475.829,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "te digo por qu\u00e9 bando",
            "start": 5479.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recogiendo",
            "start": 5481.25,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces no van a faltar las",
            "start": 5483.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vacunas para los adultos mayores",
            "start": 5487.469,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este en abril terminamos",
            "start": 5490.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando menos una dosis queremos avanzar",
            "start": 5495.03,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque tambi\u00e9n queremos ir vacunando",
            "start": 5497.52,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya maestros",
            "start": 5501.059,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "para el regreso",
            "start": 5503.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a clases presenciales",
            "start": 5506.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero sigue habiendo problemas",
            "start": 5509.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de acaparamiento le agradecemos mucho",
            "start": 5513.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses",
            "start": 5515.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo la india",
            "start": 5517.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "rusia china",
            "start": 5520.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que a\u00fan",
            "start": 5524.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con mucha poblaci\u00f3n",
            "start": 5527.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el caso de china",
            "start": 5529.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la india que es el primer y el",
            "start": 5532.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "segundo lugar en el segundo pa\u00eds primero",
            "start": 5534.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y segundo pa\u00eds en poblaci\u00f3n",
            "start": 5537.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "creo que 1.400 millones en china y con",
            "start": 5541.61,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "1300",
            "start": 5546.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la india en los dos casos",
            "start": 5549.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a pesar de que ellos est\u00e1n aplicando",
            "start": 5552.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero como es tanta su poblaci\u00f3n pues el",
            "start": 5554.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avance este es poco",
            "start": 5557.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 5561.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "puede ser que en esta semana",
            "start": 5565.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hablemos con el embajador de china",
            "start": 5569.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque hay el compromiso",
            "start": 5573.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5576.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este inviernos",
            "start": 5578.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5582.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "marzo abril mayo junio",
            "start": 5585.41,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 millones de dosis",
            "start": 5589.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y eso se lo agradecemos mucho",
            "start": 5594.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de una vacuna que",
            "start": 5599.27,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n produciendo que no es la",
            "start": 5603.95,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "expone de la canci\u00f3n no es otra",
            "start": 5608.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si la mencion\u00f3",
            "start": 5613.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yo me refer\u00eda al papel de los",
            "start": 5617.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empresarios porque se dio a conocer que",
            "start": 5619.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el estado de m\u00e9xico hay un programa",
            "start": 5622.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "piloto en la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 5623.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde participan el sector privado",
            "start": 5626.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces mi duda era si tambi\u00e9n van a",
            "start": 5629.17,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "participar en otras entidades s\u00ed pero no",
            "start": 5632.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan programa piloto porque no",
            "start": 5635.409,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tienen vacuna del gobierno y nos est\u00e1n",
            "start": 5638.199,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ayudando este para",
            "start": 5642.159,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y facilitarnos espacios eso lo est\u00e1n",
            "start": 5646.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "haciendo todos los empresarios en el",
            "start": 5650.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5653.249,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y los gobiernos estatales todos estamos",
            "start": 5654.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada y as\u00ed",
            "start": 5657.749,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a seguir pero no hay como se",
            "start": 5661.229,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pensaba al principio de que los",
            "start": 5664.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gobernadores plantearon de que pod\u00edan",
            "start": 5667.829,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "ellos comprar las vacunas",
            "start": 5670.17,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "o empresarios que podr\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 5673.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comprar las vacunas para aplicarlas en",
            "start": 5675.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus trabajadores",
            "start": 5679.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nosotros nos dijimos si damos",
            "start": 5681.039,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n permiso",
            "start": 5684.46,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan obst\u00e1culo el asunto es que",
            "start": 5687.139,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se consigue",
            "start": 5691.01,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "las vacunas ya si ellos quieren",
            "start": 5693.989,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adquirirlas ya lo han hecho pues ya han",
            "start": 5697.519,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "explorado la posibilidad y no hay",
            "start": 5700.769,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este es por qu\u00e9",
            "start": 5706.25,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no hay producci\u00f3n todav\u00eda suficiente",
            "start": 5710.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este hay pa\u00edses en donde dice todo lo",
            "start": 5714.5,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que se produce aqu\u00ed",
            "start": 5719.96,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "es para nosotros",
            "start": 5721.909,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n permitiendo",
            "start": 5725.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 5728.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que salgan las vacunas",
            "start": 5730.829,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 producen las farmac\u00e9uticas en sus",
            "start": 5733.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5735.679,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a seguir",
            "start": 5740.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "insistiendo de que tiene que haber",
            "start": 5742.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 5744.6,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque si no todo es pura demagogia",
            "start": 5747.8,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso de que est\u00e9",
            "start": 5751.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hay apoyo",
            "start": 5755.449,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses pobres",
            "start": 5758.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y en una circunstancia como \u00e9sta",
            "start": 5762.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo que se nota",
            "start": 5766.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es el acaparamiento del ego\u00edsmo",
            "start": 5769.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el darle la espalda a otros seres",
            "start": 5773.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5776.62,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "donde queda la fraternidad universal",
            "start": 5778.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el presidente y preguntarle dos aspectos",
            "start": 5786.829,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la manifestaci\u00f3n del d\u00eda de la mujer",
            "start": 5789.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no todos vimos esta violencia en efecto",
            "start": 5791.409,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que se cometi\u00f3 contra las mujeres",
            "start": 5794.179,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estos estos martillos el fuego",
            "start": 5797.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "usted ya dec\u00eda explicaba sus motivos de",
            "start": 5799.989,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no castigar a los responsables",
            "start": 5803.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues de esa violencia no a todas las",
            "start": 5805.189,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5808.429,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ocurri\u00f3 y est\u00e1 documentado",
            "start": 5810.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en las redes sociales pues que se",
            "start": 5812.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lanzaron estos gases lacrim\u00f3genos que el",
            "start": 5815.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad sostiene que no",
            "start": 5818.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este grupo est\u00e1 abrigada marabunta que",
            "start": 5819.85,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "usted ayer dec\u00eda que se tom\u00f3 partido",
            "start": 5822.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues dicen que entregaron algunas",
            "start": 5824.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "evidencias a la propia comisi\u00f3n nacional",
            "start": 5826.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de derechos humanos sino ayudar\u00eda pues",
            "start": 5828.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se aclarar\u00e1 esto para alguien",
            "start": 5832.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hubiera suspicacias ellos incluso piden",
            "start": 5833.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que los reciba usted como un derecho de",
            "start": 5835.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica porque usted dijo que se",
            "start": 5838.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pusieron del lado porque ellos aseguran",
            "start": 5840.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que s\u00ed intentaron en tres momentos pues",
            "start": 5842.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "evitar esta violencia que se cometi\u00f3",
            "start": 5845.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "junto a la contra de los de las mujeres",
            "start": 5847.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "polic\u00edas usted los recibir\u00eda y qu\u00e9 opina",
            "start": 5849.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que por otro lado pues se aclara este",
            "start": 5852.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tema de los gases sobre todo para que no",
            "start": 5854.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quede en el aire que los polic\u00edas los",
            "start": 5856.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usaron dice la autoridad que no cuando",
            "start": 5859.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haya algunos testigos algunas",
            "start": 5861.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "participantes que han documentado que si",
            "start": 5863.69,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 yo creo que le corresponde",
            "start": 5865.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "al gobierno de la ciudad",
            "start": 5868.599,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "aclararlo",
            "start": 5870.82,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que me consta es lo que dije ayer",
            "start": 5873.03,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "de que un se\u00f1or de esta brigada",
            "start": 5876.59,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "espeso en",
            "start": 5881.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 5885.949,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "diciendo que ellos se retiraban porque",
            "start": 5887.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no se estaban cumpliendo los protocolos",
            "start": 5890.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5892.47,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "seguridad por parte de los polis",
            "start": 5894.36,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 5899.219,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5903.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "surrealista",
            "start": 5907.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or est\u00e1 diciendo no se",
            "start": 5909.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo los protocolos de",
            "start": 5911.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguridad culpando a las mujeres",
            "start": 5913.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 5916.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n este los provocadores",
            "start": 5918.75,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "incendiando",
            "start": 5923.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y \u00e9l no ve eso",
            "start": 5927.929,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 5933.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "considero que se haya actuado",
            "start": 5936.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 5940.969,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de todas maneras qu\u00e9",
            "start": 5946.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad aclaren todo",
            "start": 5949.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este que se investigue",
            "start": 5953.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 ocultar nada",
            "start": 5957.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 5962.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero es evidente el se\u00f1or estaba",
            "start": 5964.86,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "del que est\u00e1 tirando la gasolina",
            "start": 5969.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no en el mismo momento pero",
            "start": 5976.83,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el mismo sitio estaba",
            "start": 5980.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a 20 metros",
            "start": 5985.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces este y entonces declara",
            "start": 5992.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5997.57,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n violando los protocolos",
            "start": 5999.67,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "o sea como veo en las redes de estos",
            "start": 6004.87,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "colectivos de mujeres este",
            "start": 6008.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya los polic\u00edas se llevaron a una ni\u00f1a",
            "start": 6012.649,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "la van a violar",
            "start": 6016.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en las redes",
            "start": 6020.07,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 6024.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a muy mala fe",
            "start": 6029.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este mentir",
            "start": 6038.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s repito",
            "start": 6043.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "el machismo es violencia",
            "start": 6046.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y no se puede",
            "start": 6053.389,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "al entrar el machismo con la violencia",
            "start": 6055.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es una contradicci\u00f3n",
            "start": 6060.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras que est\u00e9 el",
            "start": 6069.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad investigue informe",
            "start": 6074.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6076.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e9 procuro",
            "start": 6081.07,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "fue apagar el fuego",
            "start": 6084.9,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "con extinguidores",
            "start": 6087.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso fue lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 6092.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6096.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se situ\u00f3 un militar",
            "start": 6098.48,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "con un aparato para evitar drones porque",
            "start": 6102.8,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "lo de los drones porque no se sabe",
            "start": 6107.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6112.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "se incendia",
            "start": 6113.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si son capaces de eso los que est\u00e1n",
            "start": 6116.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 6120.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "que no pueden en un con un dron tirar",
            "start": 6122.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "una bomba",
            "start": 6126.459,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "si lo que est\u00e1n buscando",
            "start": 6128.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la nota",
            "start": 6132.599,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el desprestigio para el gobierno para el",
            "start": 6135.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6137.55,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces hay francotiradores en el",
            "start": 6141.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 6144.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6151.24,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "hay que transparentar todo",
            "start": 6153.659,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6159.909,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablar con la verdad",
            "start": 6162.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "presiente ustedes tambi\u00e9n informaci\u00f3n de",
            "start": 6164.469,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda haber ocurrido algo peor",
            "start": 6166.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "claro se prepararon no ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 6168.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es mi trabajo",
            "start": 6173.749,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 6176.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este grupos",
            "start": 6180.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de espionaje",
            "start": 6183.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6187.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6190.46,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hay inteligencia",
            "start": 6192.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que me dice la gente",
            "start": 6194.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la inteligencia en la gente",
            "start": 6200.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 6203.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues he aprendido a lo largo del tiempo",
            "start": 6205.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mi experiencia",
            "start": 6208.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces si no ponemos el mundo",
            "start": 6213.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces ponemos frente a frente",
            "start": 6219.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que protestan y al mismo tiempo",
            "start": 6227.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "o infiltrados en eso",
            "start": 6231.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a los provocados",
            "start": 6234.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 6237.13,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6239.02,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6240.679,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda hombres son mujeres",
            "start": 6242.449,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el choque proceso pero sin el",
            "start": 6249.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muro",
            "start": 6254.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "exactamente pero si en el mundo imagines",
            "start": 6256.02,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6259.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que ten\u00eda es que quer\u00edan",
            "start": 6261.969,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "quemar la puerta",
            "start": 6263.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del palacio",
            "start": 6266.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quemarla por dos se meten",
            "start": 6268.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso",
            "start": 6272.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6280.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tenemos que posponer el muro al final yo",
            "start": 6283.3,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 6287.23,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "yo dije van a respetar porque muchas",
            "start": 6288.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres llegaron un d\u00eda antes a poner",
            "start": 6291.739,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "los nombres de las v\u00edctimas",
            "start": 6294.619,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para poner flores",
            "start": 6299.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "yo dije aqu\u00ed en la ma\u00f1ana",
            "start": 6301.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 6307.87,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "dije aqu\u00ed de qu\u00e9",
            "start": 6309.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno esto no",
            "start": 6314.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es una manera de protestar no",
            "start": 6319.119,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "yo creo que hasta m\u00e1s eficaz",
            "start": 6323.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muy profunda",
            "start": 6327.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo dije vamos a respetar no vamos a",
            "start": 6331.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "poder quitar",
            "start": 6335.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "del muro",
            "start": 6337.659,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por respeto",
            "start": 6340.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a los nombres",
            "start": 6343.29,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y pusieron flores y pusieron coronas y",
            "start": 6345.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "veladoras",
            "start": 6348.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero llega",
            "start": 6350.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "no les importa nada",
            "start": 6352.94,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6360.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a destruir",
            "start": 6362.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6366.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya para que mantenemos este el muro de",
            "start": 6367.78,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n ya ti ten",
            "start": 6372.01,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "limpien le van a dejar por m\u00e1s tiempo yo",
            "start": 6375.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda pensado ya es decir ya pas\u00f3 s\u00f3lo",
            "start": 6379.099,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "se hicieron la manifestaci\u00f3n",
            "start": 6383.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 6385.99,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s v\u00e1lido leg\u00edtimo justo",
            "start": 6387.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "lo que comentaba yo ayer",
            "start": 6393.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no un gasto",
            "start": 6396.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "algunas mujeres s\u00ed",
            "start": 6400.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 6405.3,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "tiene la esta bandera el centro pero muy",
            "start": 6406.969,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 6410.449,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "todo concentrado",
            "start": 6411.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "contra el muro",
            "start": 6416.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "frente aqu\u00ed",
            "start": 6417.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces yo ten\u00eda pensado se hace la",
            "start": 6424.139,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 6427.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se expresa con el muro",
            "start": 6429.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n los nombres y las flores y esto",
            "start": 6434.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo tenemos que dejar",
            "start": 6437.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya por respeto",
            "start": 6440.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo vamos a dejar",
            "start": 6444.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 6447.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6453.09,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo destruyeron no todo no pero si \u00e9ste",
            "start": 6456.94,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "era martillo",
            "start": 6461.41,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y es una causa muy justa",
            "start": 6466.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de muchas mujeres y siempre vamos a",
            "start": 6470.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "respetar esa causa",
            "start": 6473.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso vamos nosotros a hacer lo",
            "start": 6475.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que siempre nos hemos hecho en lo que",
            "start": 6479.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nos corresponde siempre",
            "start": 6481.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a defender las causas de las mujeres y",
            "start": 6484.989,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "de los hombres y a defender la justicia",
            "start": 6489.35,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el presidente y entonces esta brigada",
            "start": 6494.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "marabunta tendr\u00eda que hablar m\u00e1s bien",
            "start": 6496.8,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "con el gobierno de la cia del encono",
            "start": 6498.69,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed no los hombres",
            "start": 6500.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 con",
            "start": 6502.929,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "con el gobierno de la de la ciudad",
            "start": 6504.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hi la rosa je el",
            "start": 6514.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo hill imparcial de",
            "start": 6517.36,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y",
            "start": 6519.159,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana preguntarle",
            "start": 6521.229,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente si en la reuni\u00f3n virtual que",
            "start": 6523.51,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tuvo con el presidente de eeuu tocaron",
            "start": 6526.059,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "el tema de las afectaciones que hay por",
            "start": 6528.939,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6531.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 cerrada la frontera para cruces",
            "start": 6533.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no esenciales de las afectaciones de",
            "start": 6535.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ambos lados de la frontera si tocaron",
            "start": 6539.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este tema y cuando podr\u00eda empezar a",
            "start": 6540.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "levantarse estas estas restricciones si",
            "start": 6543.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "va a ser gradual poco a poco si va a",
            "start": 6546.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber un protocolo que conversaron sobre",
            "start": 6549.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este tema bueno se trat\u00f3 el tema",
            "start": 6551.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "migratorio en general y tambi\u00e9n lo del",
            "start": 6554.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 6558.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo de covite",
            "start": 6564.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y lo del cambio clim\u00e1tico fueron los",
            "start": 6570.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "temas b\u00e1sicamente no se trat\u00f3 el tema de",
            "start": 6573.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguridad estaba en la agenda pero no",
            "start": 6576.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nos alcanz\u00f3 en el tiempo",
            "start": 6579.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 llevar a cabo otras reuniones",
            "start": 6584.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n trabajando los equipos en",
            "start": 6587.63,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "todo entonces lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 6590.27,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tratando se est\u00e1 est\u00e9 llevando a",
            "start": 6593.889,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 6600.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque se formaron equipos de trabajo",
            "start": 6601.77,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n constante",
            "start": 6606.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de el secretario",
            "start": 6611.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 6616.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "con marcelo ebrad para todos los temas",
            "start": 6618.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el secretario marcelo no le ha",
            "start": 6622.119,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "informado que hay alg\u00fan acuerdo sobre",
            "start": 6624.889,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este levantado de restricciones no pero",
            "start": 6626.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "va a estar con nosotros pronto",
            "start": 6630.559,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "seguramente ma\u00f1ana o pasado porque este",
            "start": 6633.219,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre esta cantidad de",
            "start": 6637.51,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "8 o 10 millones de vacunas adicionales",
            "start": 6643.039,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n consiguiendo con el",
            "start": 6645.819,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobierno de china entonces va a venir",
            "start": 6649.219,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a informar el secretario de",
            "start": 6651.589,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "relaciones y aqu\u00ed aprovechamos para",
            "start": 6656.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntarle gracias presidente en la",
            "start": 6658.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segunda pregunta en las \u00faltimas semanas",
            "start": 6661.339,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se han registrado hechos violentos en",
            "start": 6663.499,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las carreteras de sonora son",
            "start": 6665.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfrentamientos armados por ejemplo en",
            "start": 6667.339,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la carretera imuris magdalena de kino el",
            "start": 6669.559,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado en el \u00e1rea de",
            "start": 6671.719,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guaymas-empalme dos camiones de personal",
            "start": 6673.669,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fueron incendiados y en la regi\u00f3n de",
            "start": 6675.709,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sonoyta san luis colorado servir r\u00edo",
            "start": 6677.899,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "colorado a despojar una conductora de",
            "start": 6680.539,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sus veh\u00edculos preguntarle pues si usted",
            "start": 6682.129,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n de estos hechos y qu\u00e9",
            "start": 6684.229,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "acciones est\u00e1n tomando para la seguridad",
            "start": 6686.899,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de estas carreteras pues ah\u00ed estamos",
            "start": 6688.76,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la presencia de la guardia",
            "start": 6691.149,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "nacional en sonora",
            "start": 6693.499,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 enfrentamiento en toda esa regi\u00f3n",
            "start": 6694.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entre grupos de la delincuencia",
            "start": 6698.11,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "organizada y hay presencia de la guardia",
            "start": 6701.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir haciendo all\u00e1 en su",
            "start": 6706.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honor tiene m\u00e1s o menos el n\u00famero de",
            "start": 6709.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuantos elementos adicionales hay de la",
            "start": 6711.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6713.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no tengo ahora el dato pero s\u00ed este",
            "start": 6715.06,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "se lo proporciona jes\u00fas me falt\u00f3 para no",
            "start": 6720.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equivocarnos y faltan m\u00e1s carteles",
            "start": 6724.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "verdad si el presidente es cuando cuando",
            "start": 6727.18,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se van a inaugurar",
            "start": 6730.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pues si te parece",
            "start": 6732.53,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana yo te present\u00f3 el informe aqu\u00ed",
            "start": 6735.309,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cuarteles hay cu\u00e1ntos elementos",
            "start": 6739.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntos m\u00e1s",
            "start": 6742.359,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "se van a instalar en sonora",
            "start": 6744.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 6747.57,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ahora esp\u00e9rate es que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6750.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ana",
            "start": 6756.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "francis mor de capital 21 conductora de",
            "start": 6759.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted no lo vea cabaretera y reina chula",
            "start": 6761.909,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente aprovechando que",
            "start": 6764.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 usted hace ratito de las vallas y",
            "start": 6766.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n art\u00edstica que ahora",
            "start": 6768.75,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "entiendo que la vio y que la vio con",
            "start": 6771.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detenimiento preguntarle qu\u00e9 sinti\u00f3 y su",
            "start": 6772.739,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en su pechito cuando vio la",
            "start": 6776.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n art\u00edstica los nombres las",
            "start": 6779.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "flores las veladoras todo el esfuerzo",
            "start": 6781.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues me gust\u00f3 mucho ya lo expres\u00e9",
            "start": 6785.3,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "y creo que es una manera de",
            "start": 6790.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y expresar un sentimiento y al mismo",
            "start": 6794.849,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "tiempo una protesta",
            "start": 6798.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y eso es este muy",
            "start": 6800.78,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido",
            "start": 6804.31,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "si le estoy comentando que estoy aqu\u00ed",
            "start": 6806.969,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "expresando",
            "start": 6812.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6814.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el lunes en la ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 6817.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "planteamos de qu\u00e9",
            "start": 6822.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "era muy bueno lo que hab\u00eda sucedido",
            "start": 6825.909,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como respuesta a la valla",
            "start": 6830.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que algunos sintieron de que era",
            "start": 6833.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ofensivo",
            "start": 6836.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muro de berl\u00edn",
            "start": 6837.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la muralla china",
            "start": 6840.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este nunca",
            "start": 6844.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 6848.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "he llegado a eso",
            "start": 6850.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "como nuestros adversarios entre otras",
            "start": 6855.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cosas adem\u00e1s de la hipocres\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 6857.97,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "padecen de amnesia",
            "start": 6860.73,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se les olvid\u00f3 de que cuando impusieron",
            "start": 6862.929,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "al calder\u00f3n",
            "start": 6866.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un fraude",
            "start": 6868.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pusieron bayas",
            "start": 6871.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 6875.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de ese tipo",
            "start": 6878.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero creo que hubo hasta",
            "start": 6881.95,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "heridos graves",
            "start": 6885.179,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quitar un ojo a una cosa fuerte una",
            "start": 6888.57,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n muy fuerte",
            "start": 6892.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la entrada de pecho",
            "start": 6898.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6902.02,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6903.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6905.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6908.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "durante todo esto",
            "start": 6911.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "algunos toman la iniciativa decir vamos",
            "start": 6914.639,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a poner los nombres y es una forma de",
            "start": 6917.189,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 6919.499,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ante el muro frente al muro",
            "start": 6921.57,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y llevamos las flores",
            "start": 6926.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6929.869,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "lo que sent\u00ed bueno que viene",
            "start": 6933.45,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y en la ma\u00f1ana habl\u00e9 de eso",
            "start": 6937.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque mucha gente fue a poner sus",
            "start": 6943.09,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "flores poner sus veladoras",
            "start": 6945.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y expresar sus sentimientos familiares",
            "start": 6948.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas",
            "start": 6951.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda yo dado instrucciones de que se",
            "start": 6959.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mantuviese el muro",
            "start": 6963.61,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por respeto",
            "start": 6967.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los nombres que se hab\u00edan escrito",
            "start": 6970.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y a las v\u00edctimas ya los familiares de",
            "start": 6973.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 6977.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6979.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ver la manifestaci\u00f3n que nos",
            "start": 6983.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sirvan atreves",
            "start": 6985.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o sea que iban a respetar eso",
            "start": 6988.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es que hay escalas hay niveles",
            "start": 6992.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6997.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los grupos que protestan",
            "start": 6999.85,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya hay quienes protesten de una manera",
            "start": 7003.5,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "y hay quienes protestan de otra \u00f3sea",
            "start": 7008.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 7012.469,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que planteas de cu\u00e1ndo",
            "start": 7014.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ella ni esto yo recuerdo",
            "start": 7020.619,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7025.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los ya tengo protestando y estaban los",
            "start": 7027.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7030.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la gente protestante y lleg\u00f3 un grupo",
            "start": 7032.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "extremista",
            "start": 7040.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que incluso los de atenco y los maestros",
            "start": 7043.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 7047.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y controlarlos",
            "start": 7051.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que fueron los que",
            "start": 7053.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo la provocaci\u00f3n",
            "start": 7056.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y por eso la respuesta",
            "start": 7058.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de fuerza",
            "start": 7063.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 7067.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "o sea como hay",
            "start": 7070.12,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este distintas formas de protesta",
            "start": 7073.02,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "entonces esto pues ya no permiti\u00f3",
            "start": 7078.5,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "mantener el muro hab\u00edan quienes",
            "start": 7084.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "planteaban",
            "start": 7087.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed acaban de decir por qu\u00e9 no se van",
            "start": 7090.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las bayas a rodear",
            "start": 7093.12,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama la estela de luz si sea",
            "start": 7096.56,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "porque no se ponen ah\u00ed",
            "start": 7102.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7104.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "esa ma\u00f1ana del d\u00eda este 8",
            "start": 7106.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pero en la tarde",
            "start": 7112.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si empieza el fuego",
            "start": 7115.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la este",
            "start": 7119.27,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda mantener eso",
            "start": 7122.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente considera usted",
            "start": 7126.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "quitando quitando colados y feministas",
            "start": 7128.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por un d\u00eda",
            "start": 7131.969,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este etc\u00e9tera que no se estorban tanto",
            "start": 7133.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "usted como los movimientos feministas",
            "start": 7135.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "considera que es el di\u00e1logo entre los",
            "start": 7138.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "movimientos feministas y el presidente",
            "start": 7141.15,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ojo que no digo el gobierno de la",
            "start": 7143.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica sino el presidente est\u00e1 roto y",
            "start": 7144.27,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed como le echamos buena fe para",
            "start": 7147.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "recomponerlo pues \u00e9ste nosotros estamos",
            "start": 7151.469,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "abiertos siempre el di\u00e1logo",
            "start": 7155.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7159.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la marcha",
            "start": 7162.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siempre hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 7164.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los colectivos",
            "start": 7167.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7171.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7173.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 7175.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el informe que me dieron ayer dice que",
            "start": 7179.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7183.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quer\u00eda hablar",
            "start": 7184.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan di a luz",
            "start": 7187.829,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso me gustar\u00eda tambi\u00e9n que lo aclarar\u00e1",
            "start": 7190.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 7196.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dice que le sorprendi\u00f3",
            "start": 7198.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7200.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hasta en las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 7203.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aceptan bueno est\u00e1 bien",
            "start": 7209.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "protegernos aqu\u00ed porque vamos a salir",
            "start": 7212.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se llegue a un acuerdo",
            "start": 7218.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "claro lo mejor ser\u00eda un di\u00e1logo de fondo",
            "start": 7222.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 7225.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7228.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "era di\u00e1logo",
            "start": 7231.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7234.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "nos estamos abiertos al di\u00e1logo",
            "start": 7236.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 7240.47,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que antes se dedicaba",
            "start": 7243.239,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a reprimir",
            "start": 7247.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como es de dominio p\u00fablico",
            "start": 7250.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaban los s\u00f3tanos",
            "start": 7254.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7257.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "encerrar y torturar",
            "start": 7261.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a opositores",
            "start": 7264.929,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 7268.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como la secretaria",
            "start": 7271.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 7274.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a eso est\u00e1 dedicada",
            "start": 7277.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y hablan y hablan con todos",
            "start": 7282.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 7288.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se ha caracterizado por la defensa de",
            "start": 7295.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres",
            "start": 7299.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pues es lo mismo la jefa de gobierno",
            "start": 7304.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "claudia siembra",
            "start": 7308.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y todas las que trabajan en el gobierno",
            "start": 7311.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este ser raz\u00f3n",
            "start": 7319.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y yo tengo que decir las cosas a veces",
            "start": 7323.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7328.23,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 7329.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7331.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 7333.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "callarme",
            "start": 7338.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando estoy viendo",
            "start": 7340.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 de por medio una provocaci\u00f3n",
            "start": 7343.59,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 afecta al mismo movimiento feminista",
            "start": 7348.59,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "porque si no hay esa violencia se llena",
            "start": 7353.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo",
            "start": 7356.96,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se llena",
            "start": 7360.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque es una causa",
            "start": 7363.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "muy justa por eso tambi\u00e9n",
            "start": 7366.949,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 7371.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se quieren apoderar",
            "start": 7374.12,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se monta",
            "start": 7376.53,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pronto ojal\u00e1 y se replante en las cosas",
            "start": 7382.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir garantizando",
            "start": 7389.77,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 7391.41,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y el derecho a disentir",
            "start": 7393.719,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y la tercera pregunta sea presidente de",
            "start": 7397.969,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la misma manera que llam\u00f3 a los",
            "start": 7400.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados a respetar",
            "start": 7403.34,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el proceso electoral para que tengamos",
            "start": 7406.13,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "unas elecciones como dios manda ser\u00e1 que",
            "start": 7408.979,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueda hacer un llamado desde su voz que",
            "start": 7411.769,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "es tan importante que es tan fuerte que",
            "start": 7413.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tanta gente escucha y hace caso para las",
            "start": 7415.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de todos los estados para que",
            "start": 7418.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atiendan caramba con la m\u00ednima decencia",
            "start": 7421.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y celeridad tantos casos de feminicidios",
            "start": 7424.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que quedan pendientes lo estamos",
            "start": 7427.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haciendo constantemente",
            "start": 7429.469,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 este",
            "start": 7432.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 7436.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con los gobernadores",
            "start": 7438.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n precisamente de la",
            "start": 7443.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "licenciada s\u00e1nchez cordero",
            "start": 7446.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con fiscales estatales",
            "start": 7448.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando mucho en que si",
            "start": 7451.89,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "fallece o pierde la vida pues ha",
            "start": 7457.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asesinado a una mujer",
            "start": 7461.58,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no sea un homicidio m\u00e1s si no se le",
            "start": 7464.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueda este",
            "start": 7468.53,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "clasificar",
            "start": 7471.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como feminicidios y lo es",
            "start": 7473.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda eso",
            "start": 7478.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7484.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se hace una investigaci\u00f3n se tiene un",
            "start": 7487.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "proceso de formaci\u00f3n",
            "start": 7490.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de ministerios p\u00fablicos",
            "start": 7494.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en las fiscal\u00edas",
            "start": 7500.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participan m\u00e1s mujeres",
            "start": 7502.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuando se trata de cr\u00edmenes cometidos",
            "start": 7506.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contra mujeres hay todo un trabajo que",
            "start": 7509.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se hace diariamente y se va a seguir",
            "start": 7513.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7515.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito claro",
            "start": 7518.0,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que el llamado es a que este no s\u00f3lo se",
            "start": 7521.04,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "clasifique no s\u00f3lo se sepa el informe no",
            "start": 7527.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se castigue a los responsables que no",
            "start": 7529.83,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 7533.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y eso lo hacemos",
            "start": 7535.349,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "tenemos casos es",
            "start": 7538.56,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7542.1,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 7544.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y asesinadas",
            "start": 7546.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en cosoleacaque de la luz",
            "start": 7551.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asesinaron a la madre y a la hija",
            "start": 7556.52,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "desde una residencia",
            "start": 7562.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se dedican a la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 7566.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a la pol\u00edtica",
            "start": 7569.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ya estamos en la investigaci\u00f3n y se va",
            "start": 7573.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "a aclarar es m\u00e1s ya hay detenidos",
            "start": 7576.789,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7585.869,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7588.06,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "influyentismo que valga",
            "start": 7590.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos pendientes yo todos los d\u00edas",
            "start": 7595.65,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas recibo el informe",
            "start": 7598.73,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de todos los homicidios que se cometen",
            "start": 7604.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 7607.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hombres cu\u00e1ntas mujeres en d\u00f3nde",
            "start": 7610.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 circunstancias",
            "start": 7613.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7618.91,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 7620.46,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y si hay un asunto",
            "start": 7623.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "graves graves",
            "start": 7627.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo atendemos",
            "start": 7630.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7632.3,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "si les digo lo que vimos hoy",
            "start": 7634.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o lo que vimos ayer son cuestiones muy",
            "start": 7637.11,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fuertes por eso tenemos que buscar",
            "start": 7640.65,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "entre todos una sociedad mejor",
            "start": 7645.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7649.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo que produjo ese es m\u00ed",
            "start": 7652.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis",
            "start": 7657.15,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lo que produjo",
            "start": 7659.039,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esta descomposici\u00f3n social",
            "start": 7662.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7667.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 7669.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el solo pensar",
            "start": 7676.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 7681.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en el lucro",
            "start": 7686.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hubo p\u00e9rdida de valores",
            "start": 7690.449,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en todo este periodo",
            "start": 7694.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 a modelo de vida el triunfar a",
            "start": 7698.09,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "toda costa",
            "start": 7704.929,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales",
            "start": 7707.06,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y muchos problemas de desintegraci\u00f3n de",
            "start": 7710.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las familias muchos problemas",
            "start": 7712.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y mucho resentimiento",
            "start": 7716.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hace poco comentaba sobre un an\u00e1lisis",
            "start": 7720.15,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "que se hizo de sicarios",
            "start": 7725.39,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "de los pocos estudios que hay",
            "start": 7729.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 7734.4,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7736.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "llega la descomposici\u00f3n",
            "start": 7740.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a que deciden",
            "start": 7743.51,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "cuando ya son importantes en el mundo",
            "start": 7748.57,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "delictivo que ya son jefes",
            "start": 7752.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deciden este",
            "start": 7758.26,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hasta asesinar a sus padres",
            "start": 7760.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y en investigaci\u00f3n",
            "start": 7765.239,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se les pregunta y por qu\u00e9",
            "start": 7769.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por el trato",
            "start": 7773.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que le daban a mi madre",
            "start": 7777.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y como al final",
            "start": 7781.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este deciden",
            "start": 7785.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hacerles da\u00f1o",
            "start": 7789.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "teniendo todo",
            "start": 7791.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "teniendo ya a sus servicios sicarios",
            "start": 7794.39,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7799.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y habiendo",
            "start": 7801.079,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 7804.61,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como las cenas a los padres",
            "start": 7807.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y cuando se encuentran con ellos",
            "start": 7814.139,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 7819.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dt",
            "start": 7822.59,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "no te quiero ver",
            "start": 7825.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque si te vuelvo a ver",
            "start": 7827.489,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "te va a ir mal",
            "start": 7835.48,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vete",
            "start": 7837.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero ese hijo",
            "start": 7840.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed en esa condici\u00f3n",
            "start": 7842.75,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "resuelve al final",
            "start": 7846.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7849.739,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "quitarle la vida al padre",
            "start": 7851.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7854.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo importante del ser humano",
            "start": 7857.13,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "la bondad del ser humano hasta",
            "start": 7860.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la circunstancia m\u00e1s extrema",
            "start": 7865.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "porque hay quienes piensan",
            "start": 7869.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que se nace malo",
            "start": 7872.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7877.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el ser humano nace bueno",
            "start": 7879.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son las circunstancias los que llevan a",
            "start": 7884.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de las",
            "start": 7886.62,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 7888.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que buscar",
            "start": 7891.019,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor una sociedad con",
            "start": 7893.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 7896.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esa es la opci\u00f3n esa es la alternativa",
            "start": 7899.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no modelos econ\u00f3micos",
            "start": 7903.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "o formas de vidas",
            "start": 7908.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este individualistas ego\u00edstas",
            "start": 7911.53,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "racistas clasistas discriminatorias",
            "start": 7915.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que producen resentimientos muchos",
            "start": 7921.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "resentimientos",
            "start": 7925.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es una labor de todos yo creo que esto",
            "start": 7929.8,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s importante mart\u00edn lo dec\u00eda",
            "start": 7932.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no es solo buscar el bienestar",
            "start": 7936.85,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "material sino el bienestar del alma",
            "start": 7940.53,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7945.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7947.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este nos va a ser mejor y lleva tiempo",
            "start": 7949.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "lleva tiempo pero tenemos que",
            "start": 7954.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y fortalecer los valores",
            "start": 7959.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7963.409,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "y evitar la desintegraci\u00f3n a las",
            "start": 7965.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 7967.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y trabajar m\u00e1s",
            "start": 7971.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la idea",
            "start": 7974.969,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de que solo siendo buenos podemos",
            "start": 7977.55,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ser felices",
            "start": 7980.25,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y no a la violencia",
            "start": 7983.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hoy le\u00eda yo porque en las redes siempre",
            "start": 7990.32,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el convento d\u00eda voy a presentar",
            "start": 7994.1,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "este una lista de",
            "start": 7998.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "participantes no que yo considero muy",
            "start": 8003.86,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "inteligentes no porque est\u00e9n a favor de",
            "start": 8006.209,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nosotros a veces cuestiona sino porque",
            "start": 8010.169,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "argumentan muy bien",
            "start": 8012.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y hoy en la ma\u00f1ana creo anoche vi",
            "start": 8015.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "algo sobre la violencia que se le",
            "start": 8020.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atribuye a gandhi de que si es ojo por",
            "start": 8023.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ojo",
            "start": 8027.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos vamos a quedar tuertos todos",
            "start": 8028.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y yo no lo hab\u00eda este",
            "start": 8032.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "he escuchado",
            "start": 8037.07,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no lo hab\u00eda le\u00eddo",
            "start": 8039.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de gandhi",
            "start": 8042.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sino de tolstoi",
            "start": 8044.86,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pero luego record\u00e9 hoy mismo de que hay",
            "start": 8048.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "correspondencia se escrib\u00edan tolstoi",
            "start": 8052.619,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "gigante",
            "start": 8056.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque todo estoy dec\u00eda eso",
            "start": 8058.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y cuestionaba la ley del tali\u00f3n",
            "start": 8062.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dec\u00eda si es diente por diente ojo por",
            "start": 8066.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ojo nos vamos a quedar",
            "start": 8069.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "chimuelos o tuertos",
            "start": 8072.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y gandhi dec\u00eda lo mismo",
            "start": 8076.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "seg\u00fan est\u00e1",
            "start": 8080.989,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "esta referencia es que se le atribuye a",
            "start": 8083.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "gandhi posiblemente p\u00e9rez eso c\u00f3mo",
            "start": 8088.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 8092.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como apagar el fuego con el fuego",
            "start": 8094.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el mal no se puede enfrentar con el mal",
            "start": 8097.099,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 8101.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8103.69,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no hay otra",
            "start": 8105.869,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero pues va a requerir mucho debate que",
            "start": 8110.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien tambi\u00e9n que se est\u00e1n dando estas",
            "start": 8113.45,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8115.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mucho debate",
            "start": 8117.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8119.719,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "porque la descomposici\u00f3n social porque",
            "start": 8121.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "llegamos a esto",
            "start": 8124.83,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "el papel de las autoridades la",
            "start": 8127.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responsabilidad de las autoridades el",
            "start": 8129.019,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "papel de la sociedad la responsabilidad",
            "start": 8131.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 8133.369,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "el como este",
            "start": 8136.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ponemos de acuerdo en lo fundamental",
            "start": 8140.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 8143.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no estemos de acuerdo en todo",
            "start": 8145.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por ejemplo la no-violencia",
            "start": 8149.71,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en eso podemos ponernos de acuerdo",
            "start": 8153.15,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "es que todos llegamos no a la violencia",
            "start": 8158.239,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "si a la paz",
            "start": 8163.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aunque estemos en distintos partidos",
            "start": 8167.12,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aunque tengamos distintas formas de",
            "start": 8170.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 8174.99,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que haya diversidad",
            "start": 8178.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 8181.09,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pero que podamos todos de acuerdo en",
            "start": 8183.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ciertas cosas",
            "start": 8185.989,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "preceptos b\u00e1sicos",
            "start": 8187.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la importancia de la cartilla",
            "start": 8191.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "moral que no se llama as\u00ed yo le sigo",
            "start": 8193.55,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "llamando",
            "start": 8196.88,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica si este pero si es necesario",
            "start": 8199.439,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8204.359,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "t\u00fa primero no usted te hemos dejado que",
            "start": 8206.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8211.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no te hemos dejado y nos has dejado aqu\u00ed",
            "start": 8212.98,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "esperando ma\u00f1ana t\u00fa empiezas dios",
            "start": 8217.77,
            "duration": 6.3
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] buenos d\u00edas vamos a contestar preguntas no hay este nada que expones adelante muy buenos d\u00edas presidente y est\u00e9 ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital se\u00f1or presidente hace unos d\u00edas que se pusieron en contacto con el equipo de contrapeso digital la alianza nacional juventud que es un movimiento de jubilados del inc que est\u00e1n luchando por recuperar su fondo de 60 cesant\u00eda perd\u00f3n y vejez que se los tienen retenidos del a\u00f1o 2015 a la fecha por una jurisprudencia que la 185 diagonal 2008 que emiti\u00f3 la segunda sala de la suprema corte y que implement\u00f3 el modelo neoliberal para despojar a los jubilados de esos recursos me pregunta se\u00f1or presidente es de qu\u00e9 manera la cuarta transformaci\u00f3n le puede hacer justicia a los jubilados que est\u00e1n luchando por recuperar sus recursos que tienen las afores y que a partir del 2015 no les han querido liberar sus pagos bueno no tendr\u00eda que ver eso robledo el director del seguro le vamos a pedir que atienda esta solicitud y le d\u00e9 respuesta a los jubilados sobre el mismo tema presidente nosotros hicimos una investigaci\u00f3n aparte sobre el mismo tema de esos jubilados por qu\u00e9 quisimos descubrir por qu\u00e9 muchos jubilados han estado tratando de contactar a varios medios y nosotros encontramos se\u00f1or presidente que el presidente de la junta especial 32 de conciliaci\u00f3n y arbitraje del estado de oaxaca que se llama marco antonio ceballos ram\u00edrez es el \u00fanico presidente en el pa\u00eds que paga el recurso de cesant\u00eda y vejez con un coche del 40 hasta el 60 por ciento de lo que tienen en su estado de cuenta el trabajador y aqu\u00ed le traigo como lo demandaron ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica presidente la secretaria la secretaria del trabajo puede intervenir para que se les deje de hacer estos cobros de su propio dinero a los jubilados de links que claro es una injusticia y si de es cierto es ilegal completamente si aqu\u00ed traigo la demanda que le hicieron al presidente porque \u00e9l est\u00e1 manej\u00e1ndose con un es un abogado externo que tiene enlace con las afores y a los jubilados que est\u00e1n desesperados por acudir por tener sus recursos por les cobra de un 40 hasta el 60 por ciento se\u00f1or presidente si lo vemos tambi\u00e9n con jes\u00fas o que nos dan los datos para que la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde lo trate ah\u00ed quiero nada m\u00e1s dar una informaci\u00f3n general a los trabajadores ya se aprob\u00f3 una nueva ley para el cobro de comisiones de las afores y es una buena noticia porque redujo el cobro de las comisiones todo esto en beneficio de los trabajadores cuando aprobaron lo de el manejo de las pensiones con estas administradoras particulares se permiti\u00f3 que cobraban que cobrar\u00e1n comisiones muy altas de las m\u00e1s altas del mundo ahora se hizo una reforma legal y se estan estandarizando los cobros de comisiones con los pa\u00edses que tienen m\u00e1s bajas condiciones se van a beneficiar los trabajadores c\u00f3mo en un 50% de lo que les cobraba va a haber una disminuci\u00f3n 50 por ciento con relaci\u00f3n a lo que le cobraban hace en tres meses pero 100% con relaci\u00f3n a lo que cobraban antes y 16 en el 17 2016-2017 entonces es importante que esto se conozca yo le voy a pedir a jes\u00fas que se envi\u00e9 un comunicado informando porque adem\u00e1s ya se aprob\u00f3 la ley y tiene aplicaci\u00f3n retroactiva que hay un tr\u00e1mite que tienen que hacer la consar este pero ya tiene que aplicarse esto va a permitir que reciban m\u00e1s en las cuentas de pensionados los trabajadores y mi segundo tema presidente no es como tal una pregunta es un planteamiento que nos han venido haciendo much\u00edsimos ciudadanos en el programa de contrapeso digital de que aprovechando la coyuntura de lo que fue la marcha feminista de que si usted podr\u00eda convertir a la estela de luz ese monumento a la corrupci\u00f3n este que no sirve para nada que s\u00ed lo puede convertir en un memorial se\u00f1or presidente para todas las v\u00edctimas de desapariciones de torturas por ejemplo le voy a poner en varios casos los 72 migrantes de esa pared y ejecutados en san fernando los ejecutados en el casino royale los ni\u00f1os del abc este los 43 desaparecidos de ayotzinapa que si usted podr\u00eda convertir la estela de luz en un memorial que incluso la gente ayudar\u00eda a desmontar ese este monumento y convertirlo en un memorial para que nunca m\u00e1s vuelva a pasar esas masacres en este pa\u00eds y los j\u00f3venes que se est\u00e1n formando ahorita un criterio pol\u00edtico siempre se acuerden de que nunca m\u00e1s tiene que volver a haber un tipo de gobierno que desapareci\u00f3 a los j\u00f3venes estimado presidente bueno hay que analizarlo hay que verlo tengo entendido que en chapultepec en el gobierno anterior s\u00ed puso tambi\u00e9n memorial con ese prop\u00f3sito lo de la estela de luz aunque es un monumento sino a la corrupci\u00f3n s\u00ed a lo superfluo no se puede destruir usarlos no ser\u00eda este eso adecuado correcto que quede ah\u00ed nada m\u00e1s como costas de una obra este innecesaria y costosa pero no destruir no dejarla porque pues cost\u00f3 o sea es dinero del presupuesto es dinero de la gente si hay que ver lo que ya existe porque si se hizo un memorial para desaparecidos en el gobierno anterior lo m\u00e1s importante es no olvidar recordar todas estas atrocidades y que no se repitan la no repetici\u00f3n el qu\u00e9 hagamos el compromiso d ejerces desde el estado la violencia que no se reprima al pueblo y que busquemos la paz en el pa\u00eds en general que se fortalezcan los valores culturales morales espirituales por qu\u00e9 lo que se padece es de descomposici\u00f3n social es la violencia que se generaba desde el estado tanto por el abandono al pueblo por la desigualdad que se produjo con el modelo neoliberal que llev\u00f3 al resentimiento y llev\u00f3 a la violencia a la desintegraci\u00f3n de las familias al abandono de los j\u00f3venes entonces el estado propiciando la violencia y luego y est\u00e9 queriendo resolver los problemas de inseguridad con el uso de la fuerza o sea generando m\u00e1s violencia entonces todos tenemos que ayudar a conseguir la paz y ayuda mucho el imprimir principios \u00e9l moralizar \u00e9l utilizar toda la reserva de valores que hay en nuestras familias nuestras comunidades eso se alter\u00f3 eso se afect\u00f3 ah\u00ed est\u00e1 no se destruy\u00f3 sigue a viento una gran reserva de valores culturales morales espiritual pero si se afect\u00f3 por qu\u00e9 estamos todav\u00eda desgraciadamente padeciendo de violencia familiar de violencia comunitaria no solo la violencia de las bandas acabo de estar en zacatecas y me presentaron un caso un joven que fue secuestrado y lo asesinaron un joven de 15 a\u00f1os se hizo la investigaci\u00f3n intervino y se encontr\u00f3 que los responsables eran vecinos conocidos y esto no es de una un cartel una banda si no es parte de la descomposici\u00f3n que se produjo yo sostengo por el abandono al pueblo durante mucho tiempo y por el modelo de vida que fueron promoviendo un modelo individualista ego\u00edsta materialista en donde lo que vale es el dinero lo material entonces eso afecto y la desintegraci\u00f3n de las familias que se precipit\u00f3 en el periodo neoliberal los j\u00f3venes abandonados sin tutela el gobierno desatendiendo a los j\u00f3venes fue dram\u00e1tico el qu\u00e9 se acu\u00f1ara la frase de los ni\u00f1os que ni estudian ni trabajan y a re\u00edrse todo el mundo y aplaudir yo a uno de los pueblos a la entrada del pueblo los j\u00f3venes rellenas gasolineras ah\u00ed est\u00e1n los halconcitos para avisar quien llega qui\u00e9n sale y nunca se hizo nada por los j\u00f3venes entonces tenemos que moralizar la vida p\u00fablica todos e insistir en que solo siendo buenos podemos ser felices solo siento buenos podemos ser felices y que la ropa de marca y el lujo barato y la chimenea paz no est\u00e9 que solamente lo barato como sea el poeta el cantautor se compra con el dinero pero eso hay que estarlo machacando y nos ayudan mucho nos pueden ayudar mucho a las familias por eso es muy importante tambi\u00e9n lo de la cartilla moral que ya se est\u00e1 distribuyendo entre adultos mayores para que voluntariamente nos ayuden [M\u00fasica] para dar a conocer esos principios b\u00e1sicos esos preceptos b\u00e1sicos con los hijos con los nietos fortalecer los valores dispuesto muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente si ya se tiene identificado a las personas que participaron en estos actos aislados de violencia durante las manifestaciones del pasado 8 de marzo se hablaba en algunos medios de comunicaci\u00f3n que hab\u00eda personas armadas dos escoltas armados de una manifestante preguntarle si ya se te identificado qu\u00e9 grupos son los que se manifestaron de forma violenta si ten\u00edan algunos intereses que no fueran los reclamos de las mujeres preguntarle tambi\u00e9n por el estado de salud de los polic\u00edas que resultaron lesionados si sabe si habr\u00e1 alguna recompensa alguna bonificaci\u00f3n a estos polic\u00edas que arriesgaron sus vidas tratando de evitar m\u00e1s violencia este que nos puede comentar al respecto bueno ya habl\u00e9 hablamos ayer sobre este tema yo considero que va a informar la jefa del gobierno ella este estuvo presente al tanto de todo lo que sucedi\u00f3 mantiene ellos deben de tener informaci\u00f3n les corresponde a ellos mi opini\u00f3n es de qu\u00e9 no se persigue a nadie porque encima de todos vana este sentirse v\u00edctimas no este debe d a ver en ning\u00fan castigo yo creo que el castigo en este caso es la condena p\u00fablica por lo que hicieron la gente no ve bien eso el uso de la violencia adem\u00e1s es un contrasentido yo creo que la expresi\u00f3n m\u00e1s burda terrible del machismo es la violencia es machismo es violencia entonces como quienes est\u00e1n en contra del machismo ejercen la violencia y es como que hace falta m\u00e1s an\u00e1lisis m\u00e1s reflexi\u00f3n porque si hay muchas mujeres ayer lo decidi\u00f3 millones de mujeres qu\u00e9 defiende la causa de la igualdad y eso es v\u00e1lido es legal es leg\u00edtimo es justo pero hay mucha infiltraci\u00f3n mucha manipulaci\u00f3n todo esto tambi\u00e9n debe verse con la perspectiva de que durante el periodo neoliberal para qu\u00e9 [M\u00fasica] se centrar\u00e1 la tensi\u00f3n en el saqueo en la corrupci\u00f3n en la desigualdad econ\u00f3mica y social los potentados los due\u00f1os del mundo permitieron y ve\u00edan a estar con buenos ojos alentaban movimientos justos pero no centrales puedes hablar del cambio clim\u00e1tico puedes hablar de la defensa de los derechos humanos pero no quieras cambiar al r\u00e9gimen o sea entonces se tiene que hacer un an\u00e1lisis sobre eso si se transforma una sociedad si hay una transformaci\u00f3n pol\u00edtica tiene que dejar de haber injusticias para eso es la transformaci\u00f3n entonces con una transformaci\u00f3n a igualdad hay libertad hay justicia entonces no buscaban la transformaci\u00f3n porque eso no les conven\u00eda si acaso eran an\u00e1lisis nada m\u00e1s de la realidad pero no transformar la realidad entonces cuando me dicen a m\u00ed es feminista yo yo contest\u00f3 soy humanista por qu\u00e9 consider\u00f3 que eso lo engloba todo el ser humanista y no permitir las injusticias es no permitir la discriminaci\u00f3n no se puede ser humanista si se es machista no se puede ser humanista si se es explotador no se puede ser humanista si se es racista si se es clasista s\u00ed no se respeta la naturaleza pero es importante este lo otro ser humanista es ser pacifista se\u00f1or presiente en una segunda pregunta sobre el mismo tema lejos de estas aisladas manifestaciones violentas porque la realidad es que fueron pocas la gran mayor\u00eda de miles de mujeres seguramente millones a nivel nacional caminaron sali\u00f3 a las calles alzaron la voz para exigir reclamos de justicia de igualdad de alto a la violencia las violencias hacia las mujeres de estos mensajes que son los importantes con que se queda usted presidente preguntarle si estos mensajes estos reclamos de las mujeres llegaron aqu\u00ed a palacio nacional con cu\u00e1les se queda y en estas violencias que sobre las mujeres precisamente hoy en el senado se va a discutir una ley en materia de igualdad salarial que busca que exista un salario igualitario entre hombres y mujeres acabar con esta brecha de g\u00e9nero que existe en muchas partes en muchos trabajos para que no exista esa desigualdad dos preguntas para finalizar estos mensajes llegaron aqu\u00ed a palacio nacional y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta ley que se va se espera que se discuta hoy en el senado preguntarle en en este gobierno c\u00f3mo se encuentra el salario entre hombres y mujeres pues \u00e9ste no llega al palacio nosotros llevamos a\u00f1os recogiendo los sentimientos de la gente de hombres y de mujeres y estamos luchando permanentemente en favor de las mujeres comentaba yo de que de todos los programas de bienestar la mayor\u00eda son mujeres me refiero a los beneficiarios son ni\u00f1as en las becas son mujeres mayor y es m\u00e1s hasta en los trabajos del campo en el sembrando vida ya como un 35 por ciento son mujeres entonces siempre se ha atendido a las mujeres es una convicci\u00f3n nosotros no no tenemos ning\u00fan problema de conciencia porque siempre mostrar en apoyo a las mujeres un d\u00eda las mujeres m\u00e1s pobres m\u00e1s abandonadas marginadas trabajamos para eso por eso estamos aqu\u00ed entonces no es que nos vengan a decir s\u00ed en todas mis giras pues hablo con hombres y con mujeres y ah\u00ed me expresan todo y atendemos y resolvemos casos en el gobierno hay much\u00edsimas mujeres nunca lo hab\u00eda dicho en otras ocasiones lo repito hab\u00edan participado tantas mujeres en el gabinete esto no pasa en eeuu ni en rusia ni en china y en espa\u00f1a y en ninguna parte m\u00e9xico es de los primeros pa\u00edses en el mundo donde la mitad de los legisladores son mujeres y fue una lucha nuestra desde la oposici\u00f3n nos toc\u00f3 enfrentar a los que ahora nos cuestionan la participaci\u00f3n de candidatas saben que hac\u00edan este nada m\u00e1s para cumplir la normal este presentaban de candidatas ingerir bien a sus esposas a sus hermanas a sus mam\u00e1s s\u00ed s\u00ed para este y nosotros presentamos denuncia en contra de eso hasta que se logr\u00f3 de modo que lo que planteas en la igualdad en el salario claro que estamos de acuerdo adem\u00e1s ya lo establece la ley ya no puede haber discriminaci\u00f3n para un cargo no por ser mujer tiene que ganar menos pero si se va espec\u00edfica en el senado ya se va y este y refrendar este derecho estoy de acuerdo por cierto quiero mandar abrazo cari\u00f1oso a todos los familiares de hice la vega que falleci\u00f3 ayer isela vega siempre nos apoy\u00f3 una mujer extraordinaria libertaria una mujer avanzada nuestro p\u00e9same naci\u00f3 en 1939 ten\u00eda 81 a\u00f1os y celda pero as\u00ed fuerte siempre me acuerdo que me acompa\u00f1\u00f3 cuando el fraude del 2006 ah\u00ed estuvo bueno aqu\u00ed en el z\u00f3calo siempre con nosotros presidente muy buenos d\u00edas soy max de jard\u00edn de bloomberg news hace unas semanas estuve hablando con varios campesinos en campeche y yucat\u00e1n para averiguar sobre reportes que estaban quemando selva para entrar para plantar \u00e1rboles j\u00f3venes y recibir los beneficios ofrecidos en el programa sembrando vida encontr\u00e9 a antonio un campesino en campeche que s\u00ed hizo exactamente eso necesitaba los recursos pues que hemos 60 especies de \u00e1rboles incluso salami chaca para entrar en el programa lo mismo me demostraron otros campesinos los riesgos los recursos para proteger su selva se acabaron bien pues entonces quemaron algo de \u00e1rboles para poder recibir recursos de sembrando vida el grupo world resources institute que ha trabajado y trabajado con el gobierno para monitorear los resultados del programa dijo que podr\u00eda haber causado la p\u00e9rdida de 73 mil hect\u00e1reas de cobertura forestal s\u00f3lo en 2019 este es un tema que se va a investigar el gobierno podr\u00edan cambiar la pol\u00edtica para no incentivar esta p\u00e9rdida de selva y ayudar m\u00e1s a los campesinos pues no estoy de acuerdo con \u00e9l esa apreciaci\u00f3n nos est\u00e1 destruyendo el monte alto para empezar ya no hay selva desgraciadamente o sea es muy poco lo que queda de selva tropical es monte alto lo que hay y desde luego hay que cuidarlo pero ese dato es err\u00f3neo es decir no se apega a la realidad puede ser que tu caso de 70 \u00e1rboles este o sea vale y fue indebido que sea quemado en sus \u00e1rboles totalmente pero de 70 \u00e1rboles a 70 mil hect\u00e1reas pues hay una gran diferencia presidente con comunicaci\u00f3n yo fui a muchos lugares en estos dos estados y yo vi muchos troncos quemados que la gente me mostr\u00f3 d\u00f3nde cortaron la selva y lo quemaron y adem\u00e1s hay otros problemas con el programa que me hicieron los campesinos dicen que por ejemplo los dos t\u00e9cnicos les piden que venden \u00e1rboles no nativos que crecen muy mal y mueren con frecuencia y pues vuelven a pedir que est\u00e9n en el mismo \u00e1rbol que ya muri\u00f3 en vez de plantar \u00e1rboles nativos que crecer\u00edan mejor yo no tengo esa informaci\u00f3n la gente est\u00e1 muy contenta con el programa sembrando vida yo solo le digo lo que me dijeron si y si no que no es algo que deber\u00edan investigar los expertos all\u00e1 en el campo me dijeron que ellos piensan que la tasa de sobrevivencia de los \u00e1rboles va a ser entre ss en campeche entre 10 y 30 por ciento eso no es algo que deber\u00edan estudiar el gobierno para mejorar est\u00e1 haciendo es que el prop\u00f3sito es reforestar ese programa sembrando vida es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante que se est\u00e1 aplicando en el mundo para que tengas un dato este en eeuu destinan a la reforestaci\u00f3n 300 millones de d\u00f3lares y el programa sembrando vida significa una inversi\u00f3n anual de 1200 millones de d\u00f3lares este es plantar m\u00e1s de 1000 millones de \u00e1rboles m\u00e1s de mil millones de euros en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y se est\u00e1n beneficiando 420.000 sembradores entonces no es para afectar la naturaleza mucho menos para afectar a los campesinos es para proteger el medio ambiente y ayudar a los campesinos a los sembrados clave y es una muy buena idea que qu\u00e9 bien que hace m\u00e9xico en invierte tanto dinero pero a veces los programas no funcionen exactamente a nacieron y eso no tienen que buscar la forma de que funcionen bien y siempre hay investigadores claro claro que s\u00ed claro que s\u00ed pero ah\u00ed le dejo de tarea a bloomberg porque este an\u00e1lisis que est\u00e1n haciendo en eeuu bueno vamos de eeuu a canad\u00e1 es un tema de canad\u00e1 presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a la gente que lo escucha dentro y fuera del territorio nacional le voy a hacer tres cuestionamientos presidente si me lo permite y vamos a empezar con 1 dice presente seg\u00fan un par de encuestas difundidas recientemente en los peri\u00f3dicos el financiero y el universal confirman hasta hoy que la oposici\u00f3n integrada por los partidos pr de pan y pri y sus aliados s\u00f3lo tienen entre el 1 y el 3 por ciento de preferencias en las pr\u00f3ximas elecciones de junio sexy y por ello morena seg\u00fan esto podr\u00eda obtener la mayor\u00eda absoluta en la c\u00e1mara de diputados sobre ese tema presidente elecciones y candidatos durante las \u00faltimas semanas los f\u00e9minas is a los que yo llamo y que encabeza vicente fox- ver\u00f3nica villalvazo mejor conocida como frida guerrera que ahora s\u00ed ya me aprend\u00ed su nombre hace un a\u00f1o no lo sab\u00eda felipe calder\u00f3n margarita zavala denise dresser bros o carlos loret de mola y agregados que agrupan a diversos medios de comunicaci\u00f3n pugnar\u00e1n para que f\u00e9lix salgado macedonio declinada por la candidatura del estado de guerrero sin embargo hoy esos feminazis que yo llamo no dice nada de gabriel quadri quien es acusado de violentar mujeres en la universidad iberoamericana que dirige en jesuitas y que hoy compite por una diputaci\u00f3n federal tampoco pongan para que margarita zavala se baje de la contienda electoral por un esca\u00f1o en la c\u00e1mara baja pues hay que recordar que junto con su marido felipe calder\u00f3n hinojosa protegieron a los familiares de zavala para que nos hiciera justicia a los ni\u00f1os que fallecieron en el incendio de la guarder\u00eda abc le pongo un ejemplo todos sabemos la situaci\u00f3n que se vive ahora en el pa\u00eds con respecto a las elecciones que ya vienen presidente el tema es lo del gobernador de tamaulipas francisco garc\u00eda cabeza de vaca en ese sentido existe un personaje en coahuila que est\u00e1 muy relacionado con el gobernador se trata del diputado federal de morena luis fernando salazar quien solicit\u00f3 licencia para competir internamente por la candidatura de morena a la alcald\u00eda de torre\u00f3n considerando que luis fernando salazar es o fue muy cercano a garc\u00eda cabeza de vaca ya que fueron compa\u00f1eros en el senado y tambi\u00e9n fungi\u00f3 como coordinador de campa\u00f1a para la gubernatura de cabeza de vaca no cree que el partido presidente morena le afecte este v\u00ednculo con miras al proceso electoral del pr\u00f3ximo 6 de junio en el caso de que se investigue a luis fernando salazar ser\u00eda protegido porque est\u00e1 en un proceso interno o se llegar\u00eda hasta las \u00faltimas consecuencias' presidente ahora que viene pues la fiebre electoral del pr\u00f3ximo 6 de junio y donde pues pr\u00e1cticamente pues hay muchos chapulines presente que se van a morena y pareciera que hoy hay mucho presidente poco partido y mucho pueblo bueno en lo electoral son los partidos los que tienen que decidir nosotros lo que vamos a procurar es de que se respete y el voto de los ciudadanos es un acuerdo por la democracia que se est\u00e1 promoviendo con los gobernadores para qu\u00e9 sean los ciudadanos los que decidan libremente quien debe de representarlos qui\u00e9n debe de gobernar que no haya uso del presupuesto p\u00fablico ni del presupuesto estatal ni de los presupuestos municipales ni del presupuesto federal que no se utilice el presupuesto para beneficiar a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato qu\u00e9 no se permitan las pr\u00e1cticas t antes de acarreos compra de votos relleno de urnas falsificaci\u00f3n de actas que no se permite el fraude electoral pero que adem\u00e1s se castigue al mapache electoral al delincuente electoral ya la constituci\u00f3n establece que el fraude electoral es delito grave y el que es acusado por fraude electoral sea quien sea no tiene derecho a fianza sea un presidente municipal sea un gobernador sea el presidente de la rep\u00fablica esto estaba contemplado en la constituci\u00f3n de 1857 la constituci\u00f3n liberal la constituci\u00f3n de la reforma y en la constituci\u00f3n del 17 qu\u00e9 es la constituci\u00f3n de la revoluci\u00f3n se elimin\u00f3 el que pudiese juzgarse al presidente por delito electoral y nada m\u00e1s se dej\u00f3 de que el presidente podr\u00eda ser juzgado por tradici\u00f3n a la patria ahora ya se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y al presidente se le puede juzgar por cualquier delito entonces si al presidente se le puede juzgar por delitos electorales a todos se les puede juzgar y no hay derecho a fianza entonces la fiscal\u00eda general de la republica puede a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda electoral participar en los procesos electorales vigilando de qu\u00e9 no haya fraudes ojal\u00e1 y se aplica la ley por qu\u00e9 ser\u00eda un avance important\u00edsimo y el que se pudiera decir en estas elecciones por primera vez en mucho tiempo hubo elecciones limpias y libres en mexico por qu\u00e9 son contadas las ocasiones en la historia del pa\u00eds en siglos en que hemos celebrado elecciones limpias y libres todav\u00eda en la elecci\u00f3n pasada de legisladores en los estados se metieron los gobiernos tengo que reconocer y el \u00fanico que no particip\u00f3 meti\u00e9ndose el gobernador de quintana roo su elecci\u00f3n para legisladores locales y aun cuando en el congreso locales en el que s\u00e9 revisa y se autoriza la cuenta p\u00fablica el borrador de que est\u00e1 la rom este no intervino no tuvo su partido mayor\u00eda y no he tenido un problema pero se lo reconoc\u00ed las otras elecciones se metieron los gobernadores pero ya este eso no va a volver a suceder vieron lugares en donde carro completo para el partido del gobernador no perdieron con un solo distrito como era antes y eso ya no afortunadamente todos aceptaron la carta que envi\u00e9 para hacer un acuerdo en favor de la democracia pero que no est\u00e9n pensando que nadie est\u00e9 pensando de que es pura faramalla tenemos que hacer valer la democracia y convertirla en h\u00e1bito porque con la democracia vamos a salir adelante siempre digo no nos va a traer el cuerno de la abundancia' pero con la democracia nadie en ning\u00fan nivel de la escala se va a sentir absoluto y cuando hay democracia siempre el pueblo tiene las riendas de poder en sus manos y nada de que el pueblo se equivoca o no sabe y tienen que haber grandes lectores y lectores o democracia como dec\u00edan antes los y antidem\u00f3cratas democracia que no es dirigida no es democracia no el pueblo es mayor de edad y sabe elegir y la democracia es el poder del pueblo y en la democracia el pueblo es el que manda es el que decide y vale lo mismo el voto de un campesino del voto de un potentado entonces es un llamado a qu\u00e9 a la democracia y si hay candidatos y este que est\u00e1n impedidos por ley es decir que tienen antecedentes penales pues no deben de ser candidatos eso est\u00e1 prohibido el momento del registro de las candidaturas tienen que presentar una carta no antecedentes penales y ser\u00eda muy bueno tambi\u00e9n que los partidos pero eso es es una recomendaci\u00f3n yo no debo meter la vida interna en los partidos no ser\u00eda muy bueno qu\u00e9 se investigara que se preguntara a las autoridades judiciales si no hay este carpetas de investigaci\u00f3n adem\u00e1s de la carta de no antecedentes penales ser\u00eda muy bueno que una vez que tengan todos los candidatos los partidos es claro que le van a dar trabajo a la fiscal\u00eda pero ser\u00eda muy bueno qu\u00e9 le mandaran una carta anexando la lista para ver s\u00ed los candidatos no est\u00e1n ah\u00ed en expedientes presidente perd\u00f3n por no presentarme marco antonio olvera de la revista de \u00e9nfasis en una segunda pregunta presidente hasta diciembre del a\u00f1o pasado s\u00f3lo en los eeuu hab\u00eda 37 millones de mexicanos indocumentados quienes enviaron a m\u00e9xico 40 mil seiscientos millones de d\u00f3lares por concepto de remesas que sin ellas presidente el pa\u00eds estuviera en una crisis profunda sin precedentes consecuencia del cob y 19 que azot\u00f3 el mundo completo en ese sentido presidente me gustar\u00eda abordar varios temas sobre los migrantes de eeuu malos tratos falta de atenci\u00f3n en la mayor\u00eda de los 50 consulados que tenemos all\u00e1 en los eeuu pero pues nada m\u00e1s tengo oportunidad de ser tres preguntas y por ello mejor le doy prioridad perd\u00f3n la situaci\u00f3n de emigrantes mexicanos que son perseguidos pol\u00edticos y que ahora viven en canad\u00e1 de quienes ahora le voy a leer a usted una carta que le dirigieron como presidente de la republica ellos presidente los perseguidos pol\u00edticos y le piden a trav\u00e9s de mi voz que les regale un pedacito de patria que les arrebataron cuando los expulsaron de su tierra m\u00e9xico- ahora le voy a leer la carta comit\u00e9 de perseguidos pol\u00edticos refugiados en montreal canad\u00e1 febrero 16 del 2021 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos por este conducto acudimos ante su amplia investidura a fin de manifestar lo siguiente a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de su propia voz nos enteramos a diario que dentro del marco de su gobierno han surgido una gran cantidad de proyectos sociales encaminados a resolver la problem\u00e1tica social y econ\u00f3mica del pa\u00eds que por a\u00f1os llev\u00f3 a la m\u00e1s desastrosa situaci\u00f3n de nuestro m\u00e9xico por el descuido de los gobiernos conservadores los programas hasta hoy conocidos cubren las necesidades de los adultos mayores ni\u00f1os con capacidades especiales estudiantes productores del campo j\u00f3venes aprendices etc\u00e9tera sin embargo en el caso espec\u00edfico de perseguidos pol\u00edticos refugiados fuera del pa\u00eds y que deseen regresar a mexico nos es de gran importancia saber cu\u00e1les son las garant\u00edas pol\u00edticas sociales y econ\u00f3micas que nos ofrece su gobierno en la inteligencia de que la mayor\u00eda de que nos encontramos en esta situaci\u00f3n perdimos todo al dejar a m\u00e9xico nuestras familias han sufrido al tratar integra sea una sociedad diferente en cultura lengua tradiciones etc\u00e9tera muchos quienes contaban con una profesi\u00f3n en m\u00e9jico la perdieron al no poder hacerla v\u00e1lida en el pa\u00eds de acogida canad\u00e1 teniendo que conformarse con trabajar en una actividad muy inferior a su capacidad profesional por falta de acreditaci\u00f3n profesional v\u00e1lida por todo ello y m\u00e1s pero sobre todo por el amor a nuestra patria a muchos nos gustar\u00eda estar de retorno y nuevamente hacer una vida con un proyecto social como en alg\u00fan momento lo hicimos y en respuesta de ello fuimos perseguidos por nuestros ideales forzando nos a salir del pa\u00eds abandonando todos nuestros bienes y familia para buscar la sobrevivencia en un pa\u00eds ajeno al nuestro le reiteramos nuestra distinguida consideraci\u00f3n al respecto atentamente comit\u00e9 de perseguidos pol\u00edticos refugiados en montreal canad\u00e1 presidente ellos quieren regresar al pa\u00eds pero no les han dado respuesta en la canciller\u00eda ellos no est\u00e1n pidiendo que se les resarza el da\u00f1o por ser perseguidos pol\u00edticos econ\u00f3micamente quieren que su gobierno los acompa\u00f1e para regresar al pa\u00eds que tengan acceso a un trabajo que ya no sean obviamente perseguidos porque obviamente todav\u00eda sus sus captores o sus verdugos siguen vivos aqui en mexico que les dir\u00eda a esos mexicanos que est\u00e1n en canad\u00e1 voy a atender su petici\u00f3n que nos entreguen el escrito que t\u00fa nos ayudes a eso no ser los nombres que si se puede especificar los motivos de cada uno o sea este del porque fueron tratados as\u00ed y que me env\u00eden personalmente el escrito o sea que me entreguen a m\u00ed el escrito y yo lo voy a atender yo les doy respuesta gracias y la uni un comentario r\u00e1pido y le voy a preguntar sobre en la justicia mexicana con respecto a la justicia gala presidente el a\u00f1o pasado yo le pregunt\u00e9 aqu\u00ed c\u00f3mo ayudar a m\u00e1s de 250 campesinos de cris en el estado de chihuahua ellos fueron recibidos por gente de la procuradur\u00eda agraria y de la ciudad a fin de que les paguen la deuda con respecto a sus tierras ahora este tema no se destraba pese a que usted hab\u00eda dado instrucciones que se les atendiera presidente sin embargo ellos los campesinos de creel letra n una propuesta donde le piden reunirse con el secretario de hacienda arturo herrera pues traer una oferta que les permitir\u00e1 que su gobierno les pague sus tierras y adem\u00e1s se le quede dinero a las arcas p\u00fablicas del pa\u00eds presidente hasta cuando se escuchar\u00e1 a los campesinos m\u00e1s pobres de este m\u00e9xico que unos presidente viven como en los a\u00f1os de 1910 y 1920 cuando fue la repartici\u00f3n de tierras y se desterr\u00f3 entre comillas a los ricos hacendados los va a recibir el secretario de hacienda desde es mi compromiso a la petici\u00f3n a trav\u00e9s tuyo se va a conseguir esta visita a gran campesinos gracias presiente y con respecto quiz\u00e1 es bastante por recalcitrante o incisivo el tema para el no llevar a juicio a los presidentes ex presidentes que saquearon al pa\u00eds la ciudadan\u00eda en general por lo menos se quedar\u00eda conforme que regresen el dinero que robaron que saquearon el que est\u00e1 en andorra o es que los que est\u00e1n en el pa\u00eds es de para\u00edsos fiscales presidente cual que le falta la justicia mexicana para enjuiciar a estos expresidentes desde salinas fox calder\u00f3n enrique pe\u00f1a nieto- los que lo antecedieron porque en d\u00edas recientes los galos la justicia gala llev\u00f3 a los tribunales al ex presidente nicolas sarkozy que le falta la justicia mexicana que no que tenga la gala de la justicia gala para que nosotros podamos ver una justicia en m\u00e9xico con esta gente corrupta y que consecuencia de su corrupci\u00f3n pues hay muchos mexicanos m\u00e1s de 70 80 millones de mexicanos viven en pobreza extrema est\u00e1n mal alimentados pasamos por una pandemia porque somos obesos porque no tenemos acceso a servicios b\u00e1sicos de medicina y mucho menos de atenci\u00f3n m\u00e9dica cu\u00e1l es la diferencia presidente que le falta a la justicia mexicana con respecto a la justicia gala perd\u00f3n carmen pero no se vale estar interrumpiendo estamos avanzando estamos avanzando y yo creo que fue importante el que se aprobara lo de la consulta que se va a llevar a cabo en agosto todos los ciudadanos vamos a participar y se va a preguntar si se quiere el inicio de un juicio contra los expresidentes si se quiere o no si se considera importante es necesario o no eso nunca se ve a este he llevado a cabo ahora en agosto se va a llevar a cabo esta consulta eso es importante no significa que si los ciudadanos dicen este s\u00ed que se inicia el juicio ya \u00e9ste son culpables es comenzar una investigaci\u00f3n abrir un expediente con ese prop\u00f3sito que las autoridades competentes vayan resolviendo los ministerios p\u00fablicos los jueces y se les d\u00e9 tambi\u00e9n a los acusados el derecho como a cualquier ciudadano a la defensa es iniciar un proceso no es ya se\u00f1alar de que son culpables pero s\u00ed es un avance importante el que todos participemos y se decida sobre este el tema si consideramos que ya no en este debemos de revisar el pasado y ver hacia adelante o s\u00ed este hace un an\u00e1lisis una revisi\u00f3n de lo sucedido y se castiga a los responsables esa es la democracia participativa y hay un avance en ese sentido un primer paso y hay tambi\u00e9n avances importantes en los \u00faltimos tiempos ya no hay impunidad para nadie nosotros no somos tapadera de nadie as\u00ed como no perseguimos a nadie nos fabricamos delitos tambi\u00e9n no encubrimos y es la fiscal\u00eda la que decide libremente con autonom\u00eda a quien se castiga antes en el presidente el poder de los poderes era el ejecutivo yo ya les he comentado que no solo depend\u00eda del presidente el procurador s\u00ed no hasta el presidente de la suprema corte en un tel\u00e9fono del escritorio del presidente al escritorio del presidente de la suprema corte levantaba el tel\u00e9fono el presidente aunque se trataba de un poder independiente aut\u00f3nomo lo mismo pasaba como el poder legislativo todo era formalidad desde el tiempo de porfirio d\u00edaz la constituci\u00f3n se respetaba en la forma pero se violaba en el fondo en una gran simulaci\u00f3n y hablaban de estados de derecho cuando en realidad es un estado de chueco entonces hemos avanzado para que la legalidad y se va a seguir avanzando con ese prop\u00f3sito y tenemos que este y seguir combatiendo la corrupci\u00f3n como en cualquier parte del mundo porque si en efecto en otras partes se castiga a los presidentes aqu\u00ed relativamente cerca a nuestros vecinos de guatemala hace poco metieron a la c\u00e1rcel a un presidente de guatemala porque le comprobaron que se hab\u00eda robado creo que 40 millones despu\u00e9s una bicoca en comparaci\u00f3n con el saqueo llevado a cabo no es el pa\u00eds durante el periodo neoliberal y fue a la c\u00e1rcel aqu\u00ed nunca jam\u00e1s entonces s\u00ed se tiene que acabar por completo con la impunidad pero tambi\u00e9n no usar este la ley este la fiscal\u00eda en este caso para perseguir a adversarios a enemigos no para enga\u00f1ar de que ahora si las cosas cambiaron lo que hizo salinas que entr\u00f3 y de manera espectacular a la c\u00e1rcel el l\u00edder petrolero a la c\u00e1rcel en un banquero y todos los medios ahora s\u00ed hay orden y c\u00f3mo termin\u00f3 ese gobierno entonces fue el gobierno que permiti\u00f3 m\u00e1s saqueo de los bienes p\u00fablicos fue cuando se entregaron los bancos las minas las empresas particulares a los allegados un gran saqueo se empez\u00f3 supuestamente combatiendo la corrupci\u00f3n y font gobierno que se distingui\u00f3 por eso salinas es sin duda el padre de la desigualdad como cierta fue cuando se ahond\u00f3 la desigualdad se profundiz\u00f3 unos cuantos se hicieron inmensamente ricos y millones se empobrecieron fue en el sexenio est\u00e1 demostrado incluso con este datos de los mismos organismos financieros que lo apoyaron del banco mundial d el fondo monetario internacional tienen informaci\u00f3n de c\u00f3mo creci\u00f3 la desigualdad en el sexenio de salinas revistas especializadas en finanzas forbes por ejemplo saca la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo va a publicar estas listas en el 88 cuando entr\u00f3 salinas y en esa lista s\u00f3lo aparec\u00eda un mexicano una familia los garza sada en el 88 empieza la pi\u00f1ata el reparto de todo y al final del gobierno de salinas en el 94 llena revista forbes ya aparec\u00edan 24 multimillonarios mexicanos de 124 una familia que ten\u00eda en el 88 creo que dos mil millones de d\u00f3lares a 24 que acumulaban 48.000 millones de d\u00f3lares en un sexenio nunca ser\u00eda vistos es el traslado la transferencia de bienes del pueblo de la naci\u00f3n las part\u00edculas el neoliberalismo en toda su expresi\u00f3n privatizaci\u00f3n como sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n de saqueo entonces no simular no eso pero eso siempre sostengo es importante castigar a los responsables pero lo m\u00e1s importante es prevenir evitar que eso se repita nunca m\u00e1s es esa que al final va a ser el pueblo el que va a decidir en la consulta compa\u00f1era equilibrar y luego gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle ayer usted hablaba de que ya hay mayor n\u00famero de vacunas llegando y les ped\u00ed a las brigadas que aceleren el paso cu\u00e1l es el reporte que tiene hace unos d\u00edas se dio a conocer que habr\u00e1 un acuerdo con la iniciativa privado un programa piloto que ya hay con la iniciativa privada entiendo en el estado de mexico para la aplicaci\u00f3n de las vacunas si se tiene por parte de su gobierno considerado que tambi\u00e9n ayude justamente en el plan de vacunaci\u00f3n los empresarios de alg\u00fan modo si hay cooperaci\u00f3n este con el sector privado este est\u00e1n ayudando desde luego los gobiernos estatales los gobiernos municipales todos el problema est\u00e1 en la disponibilidad de las vacunas todav\u00eda no hay vacunas suficientes y hay acaparamiento de vacunas en el mundo de vend\u00e9e estarse aplicando a ver si no ponemos el dato porque es interesante el seguir insistiendo en que no se escapar en las vacunas porque 10 pa\u00edses tienen el 80 por ciento de las vacunas y como 110 con 120 tenemos el 20 por ciento 10 y 80 pa\u00edses que no tienen una sola dosis es una gran injusticia y vuelvo a decir con todo respeto y d\u00f3nde est\u00e1 la onu fue pura formalidad nada m\u00e1s nuestra resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 casi por unanimidad de que no iba a haber acaparamiento de vacunas pues nada m\u00e1s simulaci\u00f3n mire si suman de aqu\u00ed para arriba pues todo como muy cerca del 80% de toda la la producci\u00f3n llega con estamos hablando deben de ser como 300 millones pero si sumamos baja aqu\u00ed muy cerca de 200 m\u00e1s mucho m\u00e1s 10 luego de aqu\u00ed hacia abajo un 20 por ciento bajan y estamos nosotros ahora tenemos un poco m\u00e1s que lleg\u00f3 ayer llegaron ayer baja + + + + + todo al final hasta ah\u00ed trish grant a 146 2 y tobago ya tiene tiempo 440 pero hay 80 pa\u00edses que no aparecen el mecanismo de la onu estaba haciendo un an\u00e1lisis kov\u00e1c escobas ha distribuido 4 % 4 % entonces si la iniciativa privada no quiere tener vacunas pues no hay ning\u00fan obst\u00e1culo el asunto es que no se consigue nosotros estamos todo el d\u00eda viendo esto ya tenemos en contratos m\u00e1s de 140 millones de vacunas en contratos el asunto es que incumplen no llega a tiempo pero vamos a seguir y se mantiene en pie el compromiso de que antes de que termine abril el mes pr\u00f3ximo tenemos vacunados a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os hacia adelante cuando menos con una dosis porque vamos avanzando ahora tenemos ya se est\u00e1 vacunando c\u00f3mo en 600 municipios completos del pa\u00eds se va avanzando con los adultos mayores y vamos a seguir y es este muy satisfactorio porque el adulto mayor se siente m\u00e1s seguro al momento que y le ponen la vacuna se siente m\u00e1s seguro es les da alegr\u00eda te digo por qu\u00e9 bando recogiendo informaci\u00f3n entonces no van a faltar las vacunas para los adultos mayores este en abril terminamos cuando menos una dosis queremos avanzar m\u00e1s porque tambi\u00e9n queremos ir vacunando ya maestros para el regreso a clases presenciales pero sigue habiendo problemas de acaparamiento le agradecemos mucho algunos pa\u00edses por ejemplo la india rusia china que a\u00fan con mucha poblaci\u00f3n el caso de china de la india que es el primer y el segundo lugar en el segundo pa\u00eds primero y segundo pa\u00eds en poblaci\u00f3n creo que 1.400 millones en china y con 1300 en la india en los dos casos a pesar de que ellos est\u00e1n aplicando pero como es tanta su poblaci\u00f3n pues el avance este es poco nos est\u00e1n ayudando puede ser que en esta semana hablemos con el embajador de china porque hay el compromiso d este inviernos para marzo abril mayo junio alrededor de 10 millones de dosis y eso se lo agradecemos mucho de una vacuna que y est\u00e1n produciendo que no es la expone de la canci\u00f3n no es otra si la mencion\u00f3 yo me refer\u00eda al papel de los empresarios porque se dio a conocer que en el estado de m\u00e9xico hay un programa piloto en la aplicaci\u00f3n de la vacuna donde participan el sector privado entonces mi duda era si tambi\u00e9n van a participar en otras entidades s\u00ed pero no hay ning\u00fan programa piloto porque no tienen vacuna del gobierno y nos est\u00e1n ayudando este para y facilitarnos espacios eso lo est\u00e1n haciendo todos los empresarios en el pa\u00eds y los gobiernos estatales todos estamos trabajando de manera coordinada y as\u00ed vamos a seguir pero no hay como se pensaba al principio de que los gobernadores plantearon de que pod\u00edan ellos comprar las vacunas o empresarios que podr\u00edan tambi\u00e9n comprar las vacunas para aplicarlas en sus trabajadores nosotros nos dijimos si damos autorizaci\u00f3n permiso no hay ning\u00fan obst\u00e1culo el asunto es que no se consigue las vacunas ya si ellos quieren adquirirlas ya lo han hecho pues ya han explorado la posibilidad y no hay este es por qu\u00e9 no hay producci\u00f3n todav\u00eda suficiente este hay pa\u00edses en donde dice todo lo que se produce aqu\u00ed es para nosotros no est\u00e1n permitiendo est\u00e9n que salgan las vacunas qu\u00e9 producen las farmac\u00e9uticas en sus pa\u00edses entonces nosotros vamos a seguir insistiendo de que tiene que haber solidaridad porque si no todo es pura demagogia c\u00f3mo es eso de que est\u00e9 hay apoyo a pa\u00edses pobres y en una circunstancia como \u00e9sta lo que se nota es el acaparamiento del ego\u00edsmo el darle la espalda a otros seres humanos donde queda la fraternidad universal el presidente y preguntarle dos aspectos de la manifestaci\u00f3n del d\u00eda de la mujer no todos vimos esta violencia en efecto que se cometi\u00f3 contra las mujeres polic\u00edas estos estos martillos el fuego usted ya dec\u00eda explicaba sus motivos de por qu\u00e9 no castigar a los responsables pues de esa violencia no a todas las mujeres pero tambi\u00e9n ocurri\u00f3 y est\u00e1 documentado en las redes sociales pues que se lanzaron estos gases lacrim\u00f3genos que el gobierno de la ciudad sostiene que no este grupo est\u00e1 abrigada marabunta que usted ayer dec\u00eda que se tom\u00f3 partido pues dicen que entregaron algunas evidencias a la propia comisi\u00f3n nacional de derechos humanos sino ayudar\u00eda pues que se aclarar\u00e1 esto para alguien hubiera suspicacias ellos incluso piden que los reciba usted como un derecho de r\u00e9plica porque usted dijo que se pusieron del lado porque ellos aseguran que s\u00ed intentaron en tres momentos pues evitar esta violencia que se cometi\u00f3 junto a la contra de los de las mujeres polic\u00edas usted los recibir\u00eda y qu\u00e9 opina de que por otro lado pues se aclara este tema de los gases sobre todo para que no quede en el aire que los polic\u00edas los usaron dice la autoridad que no cuando haya algunos testigos algunas participantes que han documentado que si ocurri\u00f3 yo creo que le corresponde al gobierno de la ciudad aclararlo lo que me consta es lo que dije ayer de que un se\u00f1or de esta brigada espeso en micr\u00f3fono diciendo que ellos se retiraban porque no se estaban cumpliendo los protocolos de seguridad por parte de los polis y era realmente surrealista porque el se\u00f1or est\u00e1 diciendo no se est\u00e1n cumpliendo los protocolos de seguridad culpando a las mujeres polic\u00edas y est\u00e1n este los provocadores incendiando y \u00e9l no ve eso por eso este considero que se haya actuado con rectitud de todas maneras qu\u00e9 el gobierno de la ciudad aclaren todo este que se investigue no tiene por qu\u00e9 ocultar nada absolutamente nada pero es evidente el se\u00f1or estaba del que est\u00e1 tirando la gasolina no en el mismo momento pero est\u00e9 en el mismo sitio estaba a 20 metros entonces este y entonces declara qu\u00e9 se est\u00e1n violando los protocolos o sea como veo en las redes de estos colectivos de mujeres este ya los polic\u00edas se llevaron a una ni\u00f1a la van a violar y est\u00e1 en las redes qu\u00e9 es eso a muy mala fe este mentir adem\u00e1s repito el machismo es violencia y no se puede al entrar el machismo con la violencia es una contradicci\u00f3n pero de todas maneras que est\u00e9 el gobierno de la ciudad investigue informe bien lo que se est\u00e9 procuro fue apagar el fuego con extinguidores eso fue lo que prevaleci\u00f3 lo mismo se situ\u00f3 un militar con un aparato para evitar drones porque lo de los drones porque no se sabe s\u00ed se incendia si son capaces de eso los que est\u00e1n detr\u00e1s que no pueden en un con un dron tirar una bomba si lo que est\u00e1n buscando qu\u00e9 es la nota el desprestigio para el gobierno para el pa\u00eds entonces hay francotiradores en el palacio no hay que transparentar todo y hablar con la verdad presiente ustedes tambi\u00e9n informaci\u00f3n de que podr\u00eda haber ocurrido algo peor claro se prepararon no ten\u00eda informaci\u00f3n es mi trabajo no tengo este grupos de espionaje pero s\u00ed [M\u00fasica] hay inteligencia lo que me dice la gente ah\u00ed est\u00e1 la inteligencia en la gente y lo que pues he aprendido a lo largo del tiempo mi experiencia entonces si no ponemos el mundo entonces ponemos frente a frente los que protestan y al mismo tiempo o infiltrados en eso a los provocados com los este de la polic\u00eda hombres son mujeres de ah\u00ed el choque proceso pero sin el muro exactamente pero si en el mundo imagines y luego la informaci\u00f3n que ten\u00eda es que quer\u00edan quemar la puerta del palacio quemarla por dos se meten imag\u00ednense eso entonces tenemos que posponer el muro al final yo quer\u00eda yo dije van a respetar porque muchas mujeres llegaron un d\u00eda antes a poner los nombres de las v\u00edctimas para poner flores yo dije aqu\u00ed en la ma\u00f1ana antier dije aqu\u00ed de qu\u00e9 bueno esto no es una manera de protestar no yo creo que hasta m\u00e1s eficaz muy profunda yo dije vamos a respetar no vamos a poder quitar del muro por respeto a los nombres y pusieron flores y pusieron coronas y veladoras pero llega no les importa nada nada a destruir entonces ya para que mantenemos este el muro de instrucci\u00f3n ya ti ten limpien le van a dejar por m\u00e1s tiempo yo ten\u00eda pensado ya es decir ya pas\u00f3 s\u00f3lo se hicieron la manifestaci\u00f3n porque eso lo m\u00e1s v\u00e1lido leg\u00edtimo justo lo que comentaba yo ayer no un gasto algunas mujeres s\u00ed en un tiene la esta bandera el centro pero muy poco todo concentrado contra el muro frente aqu\u00ed entonces yo ten\u00eda pensado se hace la manifestaci\u00f3n \u00e9ste se expresa con el muro y est\u00e1n los nombres y las flores y esto lo tenemos que dejar ya por respeto lo vamos a dejar una semana pero este lo destruyeron no todo no pero si \u00e9ste era martillo y es una causa muy justa de muchas mujeres y siempre vamos a respetar esa causa y no s\u00f3lo eso vamos nosotros a hacer lo que siempre nos hemos hecho en lo que nos corresponde siempre a defender las causas de las mujeres y de los hombres y a defender la justicia el presidente y entonces esta brigada marabunta tendr\u00eda que hablar m\u00e1s bien con el gobierno de la cia del encono usted aqu\u00ed no los hombres no est\u00e9 con con el gobierno de la de la ciudad buenos d\u00edas presidentes hi la rosa je el corresponsal del grupo hill imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana preguntarle presidente si en la reuni\u00f3n virtual que tuvo con el presidente de eeuu tocaron el tema de las afectaciones que hay por \u00e9l que est\u00e9 cerrada la frontera para cruces no esenciales de las afectaciones de ambos lados de la frontera si tocaron este tema y cuando podr\u00eda empezar a levantarse estas estas restricciones si va a ser gradual poco a poco si va a haber un protocolo que conversaron sobre este tema bueno se trat\u00f3 el tema migratorio en general y tambi\u00e9n lo del tratado lo de covite y lo del cambio clim\u00e1tico fueron los temas b\u00e1sicamente no se trat\u00f3 el tema de seguridad estaba en la agenda pero no nos alcanz\u00f3 en el tiempo se acord\u00f3 llevar a cabo otras reuniones y ya est\u00e1n trabajando los equipos en todo entonces lo que t\u00fa est\u00e1s planteando se est\u00e1 tratando se est\u00e1 est\u00e9 llevando a cabo porque se formaron equipos de trabajo hay una relaci\u00f3n constante de el secretario de estado con marcelo ebrad para todos los temas todav\u00eda el secretario marcelo no le ha informado que hay alg\u00fan acuerdo sobre este levantado de restricciones no pero va a estar con nosotros pronto seguramente ma\u00f1ana o pasado porque este se va a informar sobre esta cantidad de 8 o 10 millones de vacunas adicionales que se est\u00e1n consiguiendo con el gobierno de china entonces va a venir aqu\u00ed a informar el secretario de relaciones y aqu\u00ed aprovechamos para preguntarle gracias presidente en la segunda pregunta en las \u00faltimas semanas se han registrado hechos violentos en las carreteras de sonora son enfrentamientos armados por ejemplo en la carretera imuris magdalena de kino el mi\u00e9rcoles pasado en el \u00e1rea de guaymas-empalme dos camiones de personal fueron incendiados y en la regi\u00f3n de sonoyta san luis colorado servir r\u00edo colorado a despojar una conductora de sus veh\u00edculos preguntarle pues si usted tiene informaci\u00f3n de estos hechos y qu\u00e9 acciones est\u00e1n tomando para la seguridad de estas carreteras pues ah\u00ed estamos fortaleciendo la presencia de la guardia nacional en sonora qu\u00e9 enfrentamiento en toda esa regi\u00f3n entre grupos de la delincuencia organizada y hay presencia de la guardia lo vamos a seguir haciendo all\u00e1 en su honor tiene m\u00e1s o menos el n\u00famero de cuantos elementos adicionales hay de la guardia nacional no tengo ahora el dato pero s\u00ed este se lo proporciona jes\u00fas me falt\u00f3 para no equivocarnos y faltan m\u00e1s carteles verdad si el presidente es cuando cuando se van a inaugurar pues si te parece y ma\u00f1ana yo te present\u00f3 el informe aqu\u00ed cu\u00e1ntos cuarteles hay cu\u00e1ntos elementos y cu\u00e1ntos m\u00e1s se van a instalar en sonora gracias presidente nada m\u00e1s ahora esp\u00e9rate es que est\u00e1 ah\u00ed gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ana francis mor de capital 21 conductora de usted no lo vea cabaretera y reina chula buenos d\u00edas presidente aprovechando que habl\u00f3 usted hace ratito de las vallas y de la intervenci\u00f3n art\u00edstica que ahora entiendo que la vio y que la vio con detenimiento preguntarle qu\u00e9 sinti\u00f3 y su coraz\u00f3n en su pechito cuando vio la intervenci\u00f3n art\u00edstica los nombres las flores las veladoras todo el esfuerzo pues me gust\u00f3 mucho ya lo expres\u00e9 y creo que es una manera de y expresar un sentimiento y al mismo tiempo una protesta y eso es este muy v\u00e1lido si le estoy comentando que estoy aqu\u00ed expresando qu\u00e9 el lunes en la ma\u00f1ana aqu\u00ed planteamos de qu\u00e9 era muy bueno lo que hab\u00eda sucedido como respuesta a la valla que algunos sintieron de que era ofensivo muro de berl\u00edn la muralla china este nunca en la historia de m\u00e9xico he llegado a eso como nuestros adversarios entre otras cosas adem\u00e1s de la hipocres\u00eda tambi\u00e9n padecen de amnesia se les olvid\u00f3 de que cuando impusieron al calder\u00f3n despu\u00e9s de un fraude pusieron bayas en el congreso de ese tipo pero creo que hubo hasta heridos graves quitar un ojo a una cosa fuerte una represi\u00f3n muy fuerte la entrada de pecho s\u00ed s\u00ed y este eso es durante todo esto algunos toman la iniciativa decir vamos a poner los nombres y es una forma de protesta ante el muro frente al muro y llevamos las flores pues este lo que sent\u00ed bueno que viene y en la ma\u00f1ana habl\u00e9 de eso porque mucha gente fue a poner sus flores poner sus veladoras y expresar sus sentimientos familiares de v\u00edctimas ya hab\u00eda yo dado instrucciones de que se mantuviese el muro por respeto los nombres que se hab\u00edan escrito y a las v\u00edctimas ya los familiares de las v\u00edctimas pensando as\u00ed va a ver la manifestaci\u00f3n que nos sirvan atreves o sea que iban a respetar eso es que hay escalas hay niveles en los grupos que protestan ya hay quienes protesten de una manera y hay quienes protestan de otra \u00f3sea eso qu\u00e9 que planteas de cu\u00e1ndo ella ni esto yo recuerdo estaban los ya tengo protestando y estaban los maestros de la gente protestante y lleg\u00f3 un grupo extremista que incluso los de atenco y los maestros se hicieron y controlarlos que fueron los que llevaron a cabo la provocaci\u00f3n y por eso la respuesta de fuerza represi\u00f3n o sea como hay este distintas formas de protesta entonces esto pues ya no permiti\u00f3 mantener el muro hab\u00edan quienes planteaban aqu\u00ed acaban de decir por qu\u00e9 no se van las bayas a rodear c\u00f3mo se llama la estela de luz si sea porque no se ponen ah\u00ed o sea esa ma\u00f1ana del d\u00eda este 8 pero en la tarde si empieza el fuego la este no se podr\u00eda mantener eso se\u00f1or presidente considera usted quitando quitando colados y feministas por un d\u00eda este etc\u00e9tera que no se estorban tanto usted como los movimientos feministas considera que es el di\u00e1logo entre los movimientos feministas y el presidente ojo que no digo el gobierno de la rep\u00fablica sino el presidente est\u00e1 roto y s\u00ed s\u00ed como le echamos buena fe para recomponerlo pues \u00e9ste nosotros estamos abiertos siempre el di\u00e1logo pero el d\u00eda de la marcha siempre hay comunicaci\u00f3n de los colectivos con autoridades de la ciudad de mexico el informe que me dieron ayer dice que no quer\u00eda hablar no quer\u00edan di a luz eso me gustar\u00eda tambi\u00e9n que lo aclarar\u00e1 claudia dice que le sorprendi\u00f3 por qu\u00e9 hasta en las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles aceptan bueno est\u00e1 bien protegernos aqu\u00ed porque vamos a salir y ah\u00ed se llegue a un acuerdo claro lo mejor ser\u00eda un di\u00e1logo de fondo no est\u00e9 pero no era di\u00e1logo entonces nos estamos abiertos al di\u00e1logo la secretaria de gobernacion que antes se dedicaba a reprimir como es de dominio p\u00fablico ah\u00ed estaban los s\u00f3tanos para encerrar y torturar a opositores ahora es como la secretaria de los derechos humanos a eso est\u00e1 dedicada y hablan y hablan con todos y la licenciada olga s\u00e1nchez cordero se ha caracterizado por la defensa de los derechos de las mujeres pues es lo mismo la jefa de gobierno claudia siembra y todas las que trabajan en el gobierno este ser raz\u00f3n y yo tengo que decir las cosas a veces no les gusta pero no puedo callarme cuando estoy viendo de que est\u00e1 de por medio una provocaci\u00f3n qu\u00e9 afecta al mismo movimiento feminista porque si no hay esa violencia se llena el z\u00f3calo se llena porque es una causa muy justa por eso tambi\u00e9n los conservadores se quieren apoderar se monta pronto ojal\u00e1 y se replante en las cosas y nosotros vamos a seguir garantizando di\u00e1logo y el derecho a disentir y la tercera pregunta sea presidente de la misma manera que llam\u00f3 a los gobernadores de los estados a respetar el proceso electoral para que tengamos unas elecciones como dios manda ser\u00e1 que pueda hacer un llamado desde su voz que es tan importante que es tan fuerte que tanta gente escucha y hace caso para las fiscal\u00edas de todos los estados para que atiendan caramba con la m\u00ednima decencia y celeridad tantos casos de feminicidios que quedan pendientes lo estamos haciendo constantemente se est\u00e1 este hablando con los gobernadores hay una relaci\u00f3n precisamente de la licenciada s\u00e1nchez cordero con fiscales estatales se ha ido avanzando mucho en que si fallece o pierde la vida pues ha asesinado a una mujer no sea un homicidio m\u00e1s si no se le pueda este clasificar como feminicidios y lo es antes no hab\u00eda eso ahora se hace una investigaci\u00f3n se tiene un proceso de formaci\u00f3n de ministerios p\u00fablicos en las fiscal\u00edas participan m\u00e1s mujeres cuando se trata de cr\u00edmenes cometidos contra mujeres hay todo un trabajo que se hace diariamente y se va a seguir haciendo con este prop\u00f3sito claro que el llamado es a que este no s\u00f3lo se clasifique no s\u00f3lo se sepa el informe no se castigue a los responsables que no hay impunidad y eso lo hacemos tenemos casos es d mujeres y asesinadas en cosoleacaque de la luz asesinaron a la madre y a la hija desde una residencia y se dedican a la actividad econ\u00f3mica pero tambi\u00e9n a la pol\u00edtica y ya estamos en la investigaci\u00f3n y se va a aclarar es m\u00e1s ya hay detenidos no ay influyentismo que valga estamos pendientes yo todos los d\u00edas todos los d\u00edas recibo el informe de todos los homicidios que se cometen en las \u00faltimas 24 horas cu\u00e1ntos hombres cu\u00e1ntas mujeres en d\u00f3nde en qu\u00e9 circunstancias todo lo que pasa y si hay un asunto graves graves lo atendemos y si les digo lo que vimos hoy o lo que vimos ayer son cuestiones muy fuertes por eso tenemos que buscar entre todos una sociedad mejor por qu\u00e9 lo que produjo ese es m\u00ed hip\u00f3tesis lo que produjo esta descomposici\u00f3n social fue el modelo neoliberal el solo pensar lo material en el lucro hubo p\u00e9rdida de valores en todo este periodo se elev\u00f3 a modelo de vida el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales y muchos problemas de desintegraci\u00f3n de las familias muchos problemas y mucho resentimiento hace poco comentaba sobre un an\u00e1lisis que se hizo de sicarios de los pocos estudios que hay de como este llega la descomposici\u00f3n a que deciden cuando ya son importantes en el mundo delictivo que ya son jefes deciden este hasta asesinar a sus padres y en investigaci\u00f3n se les pregunta y por qu\u00e9 por el trato que le daban a mi madre y como al final este deciden no hacerles da\u00f1o teniendo todo teniendo ya a sus servicios sicarios y y habiendo pensado como las cenas a los padres y cuando se encuentran con ellos dicen dt no te quiero ver porque si te vuelvo a ver te va a ir mal vete pero ese hijo as\u00ed en esa condici\u00f3n resuelve al final no quitarle la vida al padre eso es lo importante del ser humano la bondad del ser humano hasta la circunstancia m\u00e1s extrema porque hay quienes piensan que se nace malo no el ser humano nace bueno son las circunstancias los que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales por eso tenemos que buscar una sociedad mejor una sociedad con felicidad esa es la opci\u00f3n esa es la alternativa no modelos econ\u00f3micos o formas de vidas este individualistas ego\u00edstas racistas clasistas discriminatorias que producen resentimientos muchos resentimientos es una labor de todos yo creo que esto es m\u00e1s importante mart\u00edn lo dec\u00eda no es solo buscar el bienestar material sino el bienestar del alma eso es lo que este nos va a ser mejor y lleva tiempo lleva tiempo pero tenemos que y fortalecer los valores abajo y evitar la desintegraci\u00f3n a las familias y trabajar m\u00e1s en la idea b\u00e1sica de que solo siendo buenos podemos ser felices y no a la violencia hoy le\u00eda yo porque en las redes siempre el convento d\u00eda voy a presentar este una lista de participantes no que yo considero muy inteligentes no porque est\u00e9n a favor de nosotros a veces cuestiona sino porque argumentan muy bien y hoy en la ma\u00f1ana creo anoche vi algo sobre la violencia que se le atribuye a gandhi de que si es ojo por ojo nos vamos a quedar tuertos todos y yo no lo hab\u00eda este he escuchado no lo hab\u00eda le\u00eddo de gandhi sino de tolstoi pero luego record\u00e9 hoy mismo de que hay correspondencia se escrib\u00edan tolstoi gigante porque todo estoy dec\u00eda eso y cuestionaba la ley del tali\u00f3n dec\u00eda si es diente por diente ojo por ojo nos vamos a quedar chimuelos o tuertos y gandhi dec\u00eda lo mismo seg\u00fan est\u00e1 esta referencia es que se le atribuye a gandhi posiblemente p\u00e9rez eso c\u00f3mo enfrentar la violencia con la violencia como apagar el fuego con el fuego el mal no se puede enfrentar con el mal y el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien no hay otra pero pues va a requerir mucho debate que bien tambi\u00e9n que se est\u00e1n dando estas cosas mucho debate este porque la descomposici\u00f3n social porque llegamos a esto el papel de las autoridades la responsabilidad de las autoridades el papel de la sociedad la responsabilidad de la sociedad el como este ponemos de acuerdo en lo fundamental aunque no estemos de acuerdo en todo por ejemplo la no-violencia en eso podemos ponernos de acuerdo es que todos llegamos no a la violencia si a la paz aunque estemos en distintos partidos aunque tengamos distintas formas de pensar que haya diversidad pluralidad pero que podamos todos de acuerdo en ciertas cosas preceptos b\u00e1sicos de ah\u00ed la importancia de la cartilla moral que no se llama as\u00ed yo le sigo llamando la \u00e9tica si este pero si es necesario bueno nos vemos ma\u00f1ana t\u00fa primero no usted te hemos dejado que est\u00e9 no te hemos dejado y nos has dejado aqu\u00ed esperando ma\u00f1ana t\u00fa empiezas dios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:09.434794"
}