{
    "video_id": "v3UkCfNzR84",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/v3UkCfNzR84/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC4jn2952bkDeT46UoHQ9V3yQl4Gg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=v3UkCfNzR84",
    "video_title": "Plataforma del Padr\u00f3n de Confianza Ciudadana. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8359,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 799.14,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 812.83,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 824.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "77 los ojos",
            "start": 829.69,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que esta ma\u00f1ana nos",
            "start": 832.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en los",
            "start": 837.069,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dirigentes representantes del sector",
            "start": 839.48,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "empresarial de nuestro pa\u00eds bienvenidas",
            "start": 842.759,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos hoy",
            "start": 846.769,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "en presencia de los representantes de",
            "start": 852.089,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "los empresarios de mexico se va a dar a",
            "start": 855.959,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 860.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 862.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n de la ley de",
            "start": 864.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana",
            "start": 869.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 esa ley",
            "start": 871.8,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 876.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya se public\u00f3",
            "start": 879.889,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 882.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "va a empezar",
            "start": 885.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los v\u00e9rtices",
            "start": 890.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 892.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en realidad en pr\u00e1ctica cotidiana y es",
            "start": 894.46,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "un procedimiento importante que",
            "start": 899.11,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 905.75,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica de la confianza",
            "start": 907.74,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que todos asumamos",
            "start": 914.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad como buenos",
            "start": 918.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 920.87,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 922.68,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 923.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 926.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contribuyente",
            "start": 930.06,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el ciudadano no se ha visto como un",
            "start": 932.54,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "delincuente en potencia",
            "start": 937.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 940.819,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "cedella",
            "start": 943.44,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "confianza de que ya estamos viviendo una",
            "start": 945.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 951.029,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que todos tenemos que actuar con",
            "start": 953.839,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "rectitud con integridad con honestidad",
            "start": 957.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que debemos",
            "start": 961.84,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "darle la espalda a la corrupci\u00f3n",
            "start": 965.02,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 971.35,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los trucos",
            "start": 973.379,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al incumplimiento",
            "start": 976.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de nuestras responsabilidades ciudadanas",
            "start": 978.62,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entonces para eso es",
            "start": 983.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esta ley",
            "start": 986.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el que no haya",
            "start": 988.92,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "e inspectores",
            "start": 991.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 993.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 996.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 de pie",
            "start": 998.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la extorsi\u00f3n",
            "start": 1001.85,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a la mordida",
            "start": 1003.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "al moche",
            "start": 1005.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1009.66,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de un establecimiento comercial",
            "start": 1011.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de una empresa",
            "start": 1013.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "manifieste",
            "start": 1017.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que conoce de su responsabilidad",
            "start": 1020.499,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que se compromete",
            "start": 1025.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a cumplir lo que establecen los",
            "start": 1028.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ordenamientos legales",
            "start": 1031.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y que de esa manera con una simple",
            "start": 1034.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de decir verdad",
            "start": 1037.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya no se ha molestado",
            "start": 1043.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y no sean extorsionados",
            "start": 1046.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito en general de esta",
            "start": 1049.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ley pero bueno para eso pues nos vamos a",
            "start": 1053.22,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "hacer aqu\u00ed una exposici\u00f3n tienes",
            "start": 1057.36,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "van a hacerse cargo de que esta ley",
            "start": 1062.69,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 1066.409,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias este gracias se\u00f1or",
            "start": 1074.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1077.17,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n muy breve que se les va",
            "start": 1078.71,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a hacer ahora es",
            "start": 1080.09,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "el arranque del padr\u00f3n que se denomina",
            "start": 1081.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana punto gob.mx",
            "start": 1083.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y parte de la idea que digamos que",
            "start": 1086.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el propio presidente anunci\u00f3 cuando la",
            "start": 1089.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente electo de que hab\u00eda que",
            "start": 1091.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "confiar en la gente para construir",
            "start": 1093.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comunidad y que en los temas para acabar",
            "start": 1094.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n de abajo era",
            "start": 1097.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "precisamente lidiar con una de las",
            "start": 1099.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "molestias m\u00e1s fuertes que era todo el",
            "start": 1101.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tema de los inspectores que en algunos",
            "start": 1103.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos \u00e9ste podr\u00edan generar causas de",
            "start": 1105.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "molestia entre entre la gente entonces",
            "start": 1108.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es muy breve lo que se presenta la",
            "start": 1109.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina en la siguiente se pueden",
            "start": 1111.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasar es un proceso muy sencillo de",
            "start": 1113.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n son cuatro pasos se",
            "start": 1116.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "registran las personas se llena un",
            "start": 1118.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "formulario en el formulario son tres",
            "start": 1120.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "campos b\u00e1sicamente los que capturan el",
            "start": 1122.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nombre si es una empresa el",
            "start": 1124.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representante legal el domicilio la",
            "start": 1126.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica a la que se dedican",
            "start": 1129.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a jenson los requisitos de la ley y hay",
            "start": 1131.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "otros campos adicionales que pueden o no",
            "start": 1133.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "llenarse de informaci\u00f3n adicional que",
            "start": 1135.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sirven para que las personas los",
            "start": 1137.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos empresarios con actividades",
            "start": 1139.65,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas puedan darnos m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 1142.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que nos ayuden a volverlos m\u00e1s cumplidos",
            "start": 1145.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 un manifiesto de cumplimiento y",
            "start": 1147.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se obtiene una constancia de registro el",
            "start": 1149.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sistema est\u00e1 hecho tambi\u00e9n para que la",
            "start": 1151.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parte de informaci\u00f3n adicional la gente",
            "start": 1153.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nos pueda reportar si enfrente a por",
            "start": 1155.85,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "olas de corrupci\u00f3n con inspectores",
            "start": 1157.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pruebas de tr\u00e1mites engorrosos o que nos",
            "start": 1159.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "den m\u00e1s informaci\u00f3n que nos ayuden a",
            "start": 1161.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "darles a trabajar con las dependencias a",
            "start": 1163.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "resolver sus problemas o ayudarlos a",
            "start": 1165.15,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1167.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cumplir con las obvias muy brevemente la",
            "start": 1168.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1171.31,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s gente ese es el manifiesto que se",
            "start": 1172.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "genera en el sistema cuando uno accede y",
            "start": 1174.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se registra es el manifiesto",
            "start": 1177.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "personalizado su nombre se carga",
            "start": 1178.6,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente y de cumplir la norma",
            "start": 1180.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y que hasta donde \u00e9l sabe est\u00e1 en",
            "start": 1182.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cumplimiento de todas sus obligaciones",
            "start": 1184.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "legales y regulatorias est\u00e1 basado en la",
            "start": 1187.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buena fe es una buena fe donde el",
            "start": 1190.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gobierno le est\u00e1 correspondiendo al",
            "start": 1192.53,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ciudadano que dice yo soy cumplido",
            "start": 1193.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole un cierto beneficio y est\u00e1 hecho",
            "start": 1195.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para facilitar argumento de su",
            "start": 1197.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n es este portal y este",
            "start": 1200.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "manifiesto no son para fiscalizar son",
            "start": 1201.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para darle la oportunidad al ciudadano",
            "start": 1203.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de expresar su voluntad y su conformidad",
            "start": 1205.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con la ley la siguiente se firma all\u00ed",
            "start": 1208.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los datos son muy sencillos siguiendo",
            "start": 1210.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realizamos un segundo puede ser ya sea",
            "start": 1213.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con la curp con la las empresas ya",
            "start": 1215.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medianas de m\u00e1s de 52 empleados pueden",
            "start": 1218.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "firmar con la fiel yo puede firmar con",
            "start": 1220.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el rfc pero est\u00e1 hecho para que",
            "start": 1222.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cualquier persona que tenga",
            "start": 1223.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "este acceder a este sistema la siguiente",
            "start": 1227.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina es la constancia la constancia es",
            "start": 1229.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el escudo que le va a permitir a la",
            "start": 1233.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gente que ya ingres\u00f3 y que es parte del",
            "start": 1235.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1238.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que tiene ya su registro poder",
            "start": 1239.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "exhibirla y decir yo soy una persona que",
            "start": 1242.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es una persona cumplida y el gobierno me",
            "start": 1244.39,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando esta constancia",
            "start": 1246.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "registro en",
            "start": 1248.999,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de confianza ciudadana es una constancia",
            "start": 1251.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por establecimiento se le da hay algunas",
            "start": 1254.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condiciones por supuesto si hay alg\u00fan",
            "start": 1256.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tipo de representaci\u00f3n falsa o 'los y la",
            "start": 1258.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constancia es nula pero todos los que se",
            "start": 1260.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "registran pueden tener esta constancia y",
            "start": 1263.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "les va a dar la garant\u00eda ante cualquier",
            "start": 1266.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acto de inspecci\u00f3n de que pueden exhibir",
            "start": 1268.34,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es decir sabes qu\u00e9",
            "start": 1271.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tiene que ser seguidas una serie de",
            "start": 1272.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reglas y yo tengo una garant\u00eda de que",
            "start": 1275.34,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "soy una persona cumplida",
            "start": 1277.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 la siguiente la mina es un",
            "start": 1279.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "poquito",
            "start": 1281.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen que entr\u00f3 en vigor cuando el",
            "start": 1283.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "20 de enero se public\u00f3 la ley de fomento",
            "start": 1285.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a la confianza ciudadana que es",
            "start": 1287.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente una suspensi\u00f3n general de",
            "start": 1289.179,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "inspecciones salvo las excepciones que",
            "start": 1291.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n previstas en la ley o las que son",
            "start": 1293.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realizadas con este procedimiento",
            "start": 1295.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de selecci\u00f3n estrat\u00e9gica lo llama la ley",
            "start": 1298.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que pueden ser sorteos es",
            "start": 1300.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed s\u00ed se vale que se practiquen las",
            "start": 1302.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inspecciones el desarrollo de este tipo",
            "start": 1305.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de procedimientos de c\u00f3mo se van a",
            "start": 1309.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "saldar los sorteos se va pactando",
            "start": 1310.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dependencia por dependencia a la semana",
            "start": 1312.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pasada firmamos un primer convenio con",
            "start": 1314.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo este miedo rico",
            "start": 1316.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde se abarcaron las inspecciones de",
            "start": 1319.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los contratos de prestaci\u00f3n de servicios",
            "start": 1321.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos este es el 50% de las",
            "start": 1323.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inspecciones de la siguiente de turismo",
            "start": 1326.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este hoy seremos testigos dentro de",
            "start": 1327.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1330.72,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "de la firma de un convenio con la ciudad",
            "start": 1331.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de mexico para extender los beneficios",
            "start": 1332.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del padr\u00f3n federal al padr\u00f3n local que",
            "start": 1334.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se va a desarrollar hay otros tres",
            "start": 1336.84,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1338.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se desarrollar\u00e1n este tipo de",
            "start": 1340.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "convenios para generar los beneficios no",
            "start": 1343.15,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para las inspecciones federales",
            "start": 1344.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n para las inspecciones de",
            "start": 1345.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mejor nivel y una de las ideas b\u00e1sicas",
            "start": 1348.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que una vez al a\u00f1o con la",
            "start": 1350.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "periodicidad a las personas a las que se",
            "start": 1352.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "les haya dado esta visita de inspecci\u00f3n",
            "start": 1355.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por la manera aleatoria",
            "start": 1358.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el sorteo que se haya decidido puedan al",
            "start": 1360.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "final del a\u00f1o los que hayan salido bien",
            "start": 1363.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de esas inspecciones este recibe un",
            "start": 1364.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reconocimiento al titular del ejecutivo",
            "start": 1367.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y este es en pocas l\u00edneas",
            "start": 1368.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el sistema es un sistema que est\u00e1 hecho",
            "start": 1371.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con un procedimiento sencillo con la",
            "start": 1373.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "idea de que pueden acceder todos es",
            "start": 1375.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde los empresarios m\u00e1s sencillos",
            "start": 1377.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta los m\u00e1s sofisticados y que pueden",
            "start": 1379.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener este beneficio de si ellos",
            "start": 1382.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "manifiestan que conf\u00edan el gobierno que",
            "start": 1384.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "respetan sus regulaciones el gobierno",
            "start": 1385.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "les devuelve la confianza y les da",
            "start": 1387.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "beneficios para hacer empleos",
            "start": 1389.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en este evento representa va a entregar",
            "start": 1391.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la primera constancia que se gener\u00f3 el",
            "start": 1394.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sistema se abri\u00f3 y a las 3 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1395.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y hoy nos acompa\u00f1a una empresaria est\u00e1",
            "start": 1398.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora dita que tiene",
            "start": 1401.429,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la peque\u00f1a escuela en iztapalapa la",
            "start": 1403.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "escuela buzzi lo poste\u00f3 una escuela",
            "start": 1405.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primaria la cual est\u00e1 recibiendo la",
            "start": 1407.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primera constancia este",
            "start": 1410.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si como usted disponga se\u00f1or",
            "start": 1412.07,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "presidente si usted",
            "start": 1414.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los empresarios que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1415.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero vamos a pedirle a carlos",
            "start": 1419.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salazar es presidente del consejo",
            "start": 1422.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial si lo conocen",
            "start": 1424.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ampliamente pero",
            "start": 1427.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "yo lo presente",
            "start": 1430.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno la idea es entregar esa constancia",
            "start": 1433.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tal como lo coment\u00f3 c\u00e9sar recordemos que",
            "start": 1437.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la confianza es la materia prima de la",
            "start": 1441.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 1444.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las sociedades prosperamos cuando",
            "start": 1446.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "colaboramos entre nosotros aqu\u00ed todos",
            "start": 1448.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los organismos del sector empresarial",
            "start": 1452.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "representados por mis compa\u00f1eros",
            "start": 1453.929,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "enormemente",
            "start": 1457.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entusiasmados con esta nueva legislaci\u00f3n",
            "start": 1459.22,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "creemos que esta confianza provocar\u00e1 lo",
            "start": 1462.07,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que tanto se requiere y se ha requerido",
            "start": 1466.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "siempre de colaborar entre todos para ir",
            "start": 1468.049,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "construyendo un mejor pa\u00eds as\u00ed que para",
            "start": 1471.11,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00ed es un gusto el poder entregar esta",
            "start": 1473.509,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "primer constancia",
            "start": 1476.149,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si f\u00edsicamente me van",
            "start": 1477.799,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "son dos constancias",
            "start": 1484.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la primera se le entrega a la primaria y",
            "start": 1487.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "preescolar escolar huitzilopochtli",
            "start": 1490.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y bueno es para m\u00ed uno",
            "start": 1494.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1500.45,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "y esta tambi\u00e9n es a la misma escuela",
            "start": 1516.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero a la parte de la primaria",
            "start": 1519.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1528.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretaria muchas gracias",
            "start": 1531.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n presidente",
            "start": 1533.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la jefe de gobierno",
            "start": 1535.87,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "que no se explique como",
            "start": 1540.25,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "este plan federal se acopla con",
            "start": 1545.44,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "un plan que tiene el gobierno de la",
            "start": 1552.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ciudad porque se est\u00e1 convocando a los",
            "start": 1555.29,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados para actuar de",
            "start": 1559.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "manera conjunta que no solo las normas",
            "start": 1563.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "federales puedan ser tratadas con este",
            "start": 1566.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mecanismo que tambi\u00e9n las inspecciones",
            "start": 1570.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que corresponden a autoridades estatales",
            "start": 1574.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y municipales puedan",
            "start": 1577.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y aplicar este m\u00e9todo",
            "start": 1582.06,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque un establecimiento comercial una",
            "start": 1585.08,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "empresa pues no solo es inspeccionada",
            "start": 1588.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 ya no usemos",
            "start": 1595.35,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ese t\u00e9rmino esa palabra",
            "start": 1599.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n debemos de ir suprimiendo",
            "start": 1603.37,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo de los impuestos es otra palabra que",
            "start": 1607.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay que quitar",
            "start": 1612.19,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "hay que borrar",
            "start": 1614.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son contribuciones",
            "start": 1615.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pero a ver que claudia nos exprimir",
            "start": 1618.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente secretaria a",
            "start": 1625.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los empresarios muchas gracias",
            "start": 1629.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed tambi\u00e9n nuestro secretario de",
            "start": 1631.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico nuestra directora",
            "start": 1634.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del instituto de verificaci\u00f3n y nuestro",
            "start": 1636.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "director de la agencia digital de",
            "start": 1639.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n p\u00fablica recientemente",
            "start": 1641.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros aprobamos tambi\u00e9n o m\u00e1s bien el",
            "start": 1643.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "congreso de la ciudad de m\u00e9xico aprob\u00f3",
            "start": 1646.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una ley que fue enviada por nosotros que",
            "start": 1648.28,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tiene exactamente las mismas los mismos",
            "start": 1652.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "objetivos que esta ley que se aprob\u00f3 en",
            "start": 1656.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el congreso federal y que se anuncia el",
            "start": 1659.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy los objetivos son erradicar",
            "start": 1663.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1666.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con las verificaciones",
            "start": 1668.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administrativas y fomentar el desarrollo",
            "start": 1670.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y el empleo yo lo dir\u00eda de esa",
            "start": 1673.99,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "manera con los dos objetivos centrales",
            "start": 1677.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la ciudad se llama ley de",
            "start": 1678.84,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad social de la ciudad de",
            "start": 1681.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexico lo anunciamos recientemente ya",
            "start": 1683.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay una plataforma",
            "start": 1686.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para registrarse y solamente ser\u00e1n",
            "start": 1688.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "verificados el 3% de los",
            "start": 1691.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "establecimientos que se registren a",
            "start": 1696.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "partir de una muestra al led aleatorio",
            "start": 1699.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si me permite presidente esto est\u00e1",
            "start": 1702.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por otras dos acciones que",
            "start": 1705.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tomamos en el gobierno de la ciudad 1",
            "start": 1707.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que es la ventanilla \u00fanica para",
            "start": 1710.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "establecimientos mercantiles de bajo",
            "start": 1711.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "impacto el objetivo tambi\u00e9n es potenciar",
            "start": 1713.76,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "a la peque\u00f1a y micro empresa en la",
            "start": 1718.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciudad solamente con registrarse de",
            "start": 1722.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manera electr\u00f3nica",
            "start": 1725.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de esa manera pueden comenzar a operar",
            "start": 1727.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como establecimientos mercantiles de",
            "start": 1729.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajo impacto es una plataforma se",
            "start": 1732.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "registran de manera autom\u00e1tica y en",
            "start": 1735.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "l\u00ednea llenan todos sus requisitos que se",
            "start": 1738.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "requieren y suben todos los papeles y en",
            "start": 1742.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese momento pueden comenzar a operar y",
            "start": 1745.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se complementa tambi\u00e9n con la ventanilla",
            "start": 1748.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanica para construcciones que tambi\u00e9n ya",
            "start": 1750.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando en la ciudad con el",
            "start": 1753.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "objetivo de terminar con que el",
            "start": 1755.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresario tenga que ir a una y otra",
            "start": 1758.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ventanilla y que sencillamente de manera",
            "start": 1760.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a distancia pueda llenar todos sus",
            "start": 1764.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "requisitos y solamente el 3% ser\u00e1",
            "start": 1767.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verificado de acuerdo a una muestra",
            "start": 1770.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aleatoria estamos firmando este convenio",
            "start": 1772.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de econom\u00eda del",
            "start": 1775.69,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico con el objetivo de",
            "start": 1779.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que las dos plataformas tengan la misma",
            "start": 1782.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no sean plataformas",
            "start": 1784.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "separadas sino que tengan la misma",
            "start": 1787.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y de esa manera repito",
            "start": 1789.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "fomentamos el desarrollo econ\u00f3mico de la",
            "start": 1791.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudad y al mismo tiempo",
            "start": 1794.049,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "erradiquemos la corrupci\u00f3n muchas",
            "start": 1796.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1797.919,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1800.02,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sobre este tema hay preguntas",
            "start": 1806.75,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pasamos al segundo tema",
            "start": 1812.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "te invitamos a quienes nos acompa\u00f1an el",
            "start": 1816.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nuestros invitados mujeres y",
            "start": 1820.73,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hombres invitados especiales que tenemos",
            "start": 1825.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hoy para tratar el segundo tema",
            "start": 1828.649,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y al final preguntas y respuestas vamos",
            "start": 1831.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al segundo",
            "start": 1835.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y luego nos vamos a las preguntas que",
            "start": 1838.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "puedan tan invitados",
            "start": 1840.88,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "al segundo tema miren",
            "start": 1843.83,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "va a iniciar",
            "start": 1846.87,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ya la segunda etapa de la campa\u00f1a",
            "start": 1849.049,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a informar para orientar sobre el da\u00f1o",
            "start": 1855.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que causan las drogas",
            "start": 1858.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos como es de dominio p\u00fablico",
            "start": 1863.23,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las causas",
            "start": 1868.32,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1871.929,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 1873.309,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a la inseguridad a la violencia",
            "start": 1874.919,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1879.549,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1882.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "evitando el contubernio",
            "start": 1885.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 1889.6,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 1891.25,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1894.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente",
            "start": 1898.509,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "esto es rescatando al campo apoyando a",
            "start": 1902.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 1906.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 1910.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores garantizando mejores",
            "start": 1914.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salarios esto en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1919.13,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "sector empresarial con el sector obrero",
            "start": 1923.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1926.659,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1929.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 1932.679,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "eran discriminados",
            "start": 1938.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se les daba la espalda",
            "start": 1941.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se hac\u00eda",
            "start": 1943.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a llamarles ninis",
            "start": 1948.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1951.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la cu\u00f1a no en esa frase",
            "start": 1954.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y fue todo lo que hicieron",
            "start": 1957.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes",
            "start": 1961.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una actitud de desprecio",
            "start": 1966.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n hacia los j\u00f3venes ahora",
            "start": 1969.37,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "no ahora los j\u00f3venes",
            "start": 1971.71,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad de trabajo se les",
            "start": 1976.909,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando",
            "start": 1979.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 1982.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tienen trabajo en talleres en empresas",
            "start": 1985.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes",
            "start": 1989.65,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contratados capacit\u00e1ndose esto",
            "start": 1992.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 1997.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando un salario m\u00ednimo mientras",
            "start": 2000.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se capacita",
            "start": 2003.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya los primeros ya est\u00e1n recibiendo sus",
            "start": 2006.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "certificados",
            "start": 2011.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los estoy firmando",
            "start": 2013.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no con facs\u00edmil no s\u00e9 yo s\u00ed no",
            "start": 2015.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 2020.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "le estoy firmando sus certificados",
            "start": 2021.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la mitad de los j\u00f3venes que est\u00e1n ya",
            "start": 2026.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terminando sus cursos se est\u00e1n quedando",
            "start": 2028.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a trabajar en las mismas empresas",
            "start": 2031.01,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "en donde se formaron durante un a\u00f1o",
            "start": 2035.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando becas como nunca",
            "start": 2041.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "para todos los niveles de escolaridad",
            "start": 2046.119,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "solo en el nivel medio superior",
            "start": 2049.139,
            "duration": 13.481
        },
        {
            "text": "donde estudian j\u00f3venes de 15 a 18 a\u00f1os",
            "start": 2054.61,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "y adolescentes",
            "start": 2062.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuatro millones quinientos mil veces",
            "start": 2065.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria",
            "start": 2069.81,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior tienen su",
            "start": 2072.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2074.83,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido esto",
            "start": 2075.99,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y en el nivel",
            "start": 2080.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "universitario 300.000 becas para j\u00f3venes",
            "start": 2084.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 2089.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2400 pesos mensuales",
            "start": 2091.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n creando universidades",
            "start": 2096.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2098.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces hay atenci\u00f3n",
            "start": 2100.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes hay atenci\u00f3n",
            "start": 2103.14,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "a los productores hay atenci\u00f3n a los",
            "start": 2106.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2112.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como nunca",
            "start": 2114.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando un programa",
            "start": 2117.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en el que todos los adultos mayores del",
            "start": 2121.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos",
            "start": 2124.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque es universal reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 2127.29,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos medios",
            "start": 2131.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os tambi\u00e9n con",
            "start": 2136.24,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que tienen discapacidad en fin",
            "start": 2139.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 2146.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2148.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "lo fundamental para el nuevo gobierno",
            "start": 2150.45,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo las causas",
            "start": 2155.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el que los j\u00f3venes",
            "start": 2159.13,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se vean obligados a tomar el camino de",
            "start": 2163.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales que tengan",
            "start": 2167.21,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "opciones y al mismo tiempo estamos",
            "start": 2169.49,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "y trabajando para fortalecer valores",
            "start": 2175.14,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 2179.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que no haya desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 2184.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2186.22,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2188.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "logremos",
            "start": 2192.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hacer vez",
            "start": 2195.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que solo siendo buenos",
            "start": 2199.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 2203.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que la verdadera felicidad no es",
            "start": 2206.41,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "acumular bienes materiales riquezas fama",
            "start": 2209.47,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de la verdadera felicidad estar",
            "start": 2213.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 2217.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 2219.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo valores",
            "start": 2222.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2226.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "material y bienestar del alma esa es la",
            "start": 2228.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n",
            "start": 2232.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando en todo esto",
            "start": 2235.33,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y uno de los problemas que enfrentamos",
            "start": 2239.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 2245.71,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "surgido de la desatenci\u00f3n al pueblo de",
            "start": 2248.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes de la",
            "start": 2252.589,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho",
            "start": 2256.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2259.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es el problema grave de la inseguridad y",
            "start": 2261.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 2263.77,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y tenemos que enfrentar atendiendo las",
            "start": 2266.05,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "causas y orientando",
            "start": 2269.53,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "que no haya pactos de silencio",
            "start": 2273.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2280.349,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2284.66,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y se oculte la realidad",
            "start": 2286.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2289.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hablemos siempre con la verdad",
            "start": 2291.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2295.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre todos ayudemos",
            "start": 2297.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y resolver los problemas sociales desde",
            "start": 2301.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "luego cada quien cumpliendo con lo que",
            "start": 2305.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "le corresponde en el caso de el consumo",
            "start": 2308.29,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de las drogas",
            "start": 2314.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2316.35,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de ten\u00e9s",
            "start": 2318.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el incremento en el consumo",
            "start": 2321.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque si esto no lo logramos",
            "start": 2324.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a ser dif\u00edcil",
            "start": 2328.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "o se nos va a complicar m\u00e1s",
            "start": 2332.559,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2335.569,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que se tenga un dato",
            "start": 2340.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "60%",
            "start": 2349.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los que pierden la vida diariamente",
            "start": 2351.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "60% de los asesinados",
            "start": 2357.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en enfrentamientos",
            "start": 2361.339,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se demuestra",
            "start": 2369.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bajo los efectos de drogas o",
            "start": 2371.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de alcohol",
            "start": 2375.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente de droga",
            "start": 2377.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2381.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estos cr\u00edmenes tan",
            "start": 2383.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "despiadados",
            "start": 2389.069,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que generan tanta tristeza",
            "start": 2391.49,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 2396.359,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "y dejar en claro que las drogas sobre",
            "start": 2400.41,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2404.91,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2407.949,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "de la actualidad las drogas qu\u00edmicas",
            "start": 2410.109,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "destruyen",
            "start": 2414.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2417.619,
            "duration": 2.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2418.39,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no es cierto eso que se ve",
            "start": 2419.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n en la serie",
            "start": 2423.44,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "ah claro vamos a ser respetuosos de la",
            "start": 2426.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas no va a",
            "start": 2430.859,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "haber censura",
            "start": 2434.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2437.23,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ese es un mundo",
            "start": 2439.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2441.02,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "id\u00edlico",
            "start": 2443.06,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con la realidad",
            "start": 2444.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el mundo de",
            "start": 2447.589,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "las residencias de las muchachas de los",
            "start": 2450.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "muchachos guapos de la ropa de marca de",
            "start": 2454.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la delincuencia de",
            "start": 2458.04,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "los carros de lujo",
            "start": 2462.45,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "eso no existe",
            "start": 2464.869,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo cierto es",
            "start": 2470.03,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e1 metido",
            "start": 2472.24,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "en esos il\u00edcitos vive",
            "start": 2476.339,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a salto de mata",
            "start": 2481.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y eso no es vida",
            "start": 2483.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda lo peor",
            "start": 2486.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es el sufrimiento que producen las",
            "start": 2489.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2492.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sufrimiento para quien las consume",
            "start": 2496.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 destruyendo",
            "start": 2499.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y el sufrimiento",
            "start": 2503.759,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para otros",
            "start": 2506.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que son v\u00edctimas",
            "start": 2509.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2513.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el consumo de las drogas y el",
            "start": 2515.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sufrimiento de las familias",
            "start": 2520.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el sufrimiento",
            "start": 2523.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de las madres de los padres pero sobre",
            "start": 2525.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "todo de las madres",
            "start": 2528.79,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2531.279,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que",
            "start": 2533.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no encuentran a sus hijos",
            "start": 2536.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que sufren porque ya los hijos",
            "start": 2538.84,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "cayeron en la drogadicci\u00f3n las mam\u00e1s",
            "start": 2543.75,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que tienen hijos en las c\u00e1rceles",
            "start": 2548.41,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que pierden a sus hijos",
            "start": 2552.78,
            "duration": 10.809
        },
        {
            "text": "porque son asesinados y todo esto",
            "start": 2557.58,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2563.589,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3",
            "start": 2566.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por el consumo de las drogas entonces",
            "start": 2568.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podemos decir ahora",
            "start": 2571.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de que si hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 2574.25,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "porque hay opciones para que puedan",
            "start": 2579.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2583.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para que se puedan formar para que",
            "start": 2585.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puedan estudiar para que puedan ser",
            "start": 2587.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "felices sin las drogas",
            "start": 2589.89,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues llega el momento d",
            "start": 2594.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mostrar a\u00fan",
            "start": 2597.89,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "con toda la crudeza",
            "start": 2600.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo que da\u00f1an las drogas de qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2604.859,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hechas las drogas",
            "start": 2607.98,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "porque estos son temas que no",
            "start": 2611.12,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "se conocen",
            "start": 2617.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eran temas tab\u00fa",
            "start": 2620.539,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "era una especie de complicidad colectiva",
            "start": 2624.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el no hablar",
            "start": 2628.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de este tema de no informar sobre este",
            "start": 2631.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tema entonces vamos a comenzar con una",
            "start": 2635.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2639.18,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2641.69,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sobre lo que realmente significa este",
            "start": 2643.599,
            "duration": 12.751
        },
        {
            "text": "su mundo de sacrificios de dolor esta",
            "start": 2649.7,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "amarga realidad entonces les vamos a",
            "start": 2656.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 2659.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un primer mensaje que va a empezar",
            "start": 2661.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 2667.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las drogas sint\u00e9ticas se producen en",
            "start": 2672.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos que se",
            "start": 2674.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acondicionan en espacios abiertos o",
            "start": 2676.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cerrados localizados en \u00e1reas urbanas o",
            "start": 2677.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "rurales en el proceso de producci\u00f3n se",
            "start": 2680.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "emplean sustancias qu\u00edmicas reactores",
            "start": 2683.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para s\u00edntesis org\u00e1nica gas lp quemadores",
            "start": 2686.01,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y centrifugadoras entre otros materiales",
            "start": 2689.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de este tipo de",
            "start": 2692.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "drogas interviene una persona conocida",
            "start": 2694.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como fabricante cocinero el cual se",
            "start": 2697.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encarga de mezclar calentar destilar",
            "start": 2700.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secar colar y limpiar las sustancias",
            "start": 2703.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas hasta la obtenci\u00f3n de la droga",
            "start": 2706.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su proceso de elaboraci\u00f3n son",
            "start": 2708.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empleados m\u00e1s de 30 productos qu\u00edmicos",
            "start": 2711.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los cuales tienen fines industriales y",
            "start": 2713.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de ser consumidos por el ser humano",
            "start": 2715.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "provocan serios problemas a la salud",
            "start": 2717.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como ejemplo citaremos algunos de ellos",
            "start": 2719.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e1cido fenilac\u00e9tico su exposici\u00f3n provoca",
            "start": 2722.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alergias insuficiencia renal",
            "start": 2725.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aterosclerosis y problemas",
            "start": 2728.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cardiovasculares",
            "start": 2729.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "1 fenil dos propano no causa hemorragias",
            "start": 2731.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cerebrales discapacidad par\u00e1lisis y",
            "start": 2735.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cambios de conducta metilamina provoca",
            "start": 2738.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "irritaci\u00f3n da\u00f1os en la piel e incluso",
            "start": 2742.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "envenenamiento efedrina ocasiona desde",
            "start": 2745.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "irritaci\u00f3n en ojos y piel hasta crisis",
            "start": 2749.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "emocionales intensas y el suicidio",
            "start": 2751.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acetona provoca envenenamiento e",
            "start": 2755.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intoxicaci\u00f3n severa \u00e1cido clorh\u00eddrico",
            "start": 2758.45,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ocasiona quemaduras intoxicaciones",
            "start": 2761.71,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "asfixias edema pulmonar y la muerte sosa",
            "start": 2765.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1ustica ocasiona dolores de cabeza",
            "start": 2770.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intensos y cuando es ingerido",
            "start": 2772.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "accidentalmente provoca la muerte \u00e1cido",
            "start": 2774.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tart\u00e1rico genera erosi\u00f3n gradual del",
            "start": 2778.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esmalte de los dientes gastritis y",
            "start": 2780.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00falceras as\u00ed como da\u00f1os severos al",
            "start": 2782.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sistema digestivo",
            "start": 2785.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "formol su inhalaci\u00f3n provoca la muerte",
            "start": 2787.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cuadros al\u00e9rgicos irritaci\u00f3n dermatitis",
            "start": 2790.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "descamaci\u00f3n del cuero cabelludo e",
            "start": 2794.52,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "intensos dolores de cabeza aluminio",
            "start": 2797.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1o al sistema nervioso central",
            "start": 2799.869,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "provocando demencia y alzh\u00e9imer las",
            "start": 2802.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "drogas sint\u00e9ticas son altamente t\u00f3xicas",
            "start": 2805.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para la salud con efectos siguientes",
            "start": 2808.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de peso problemas dentales",
            "start": 2810.45,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "comez\u00f3n intensa ansiedad cambios en la",
            "start": 2813.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estructura del cerebro comportamiento",
            "start": 2817.329,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "violento paranoia insomnio",
            "start": 2819.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n del juicio y generaci\u00f3n de",
            "start": 2823.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "conductas delictivas enfermedades",
            "start": 2826.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respiratorias cardiovasculares alergias",
            "start": 2828.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y c\u00e1ncer as\u00ed como alteraciones del ritmo",
            "start": 2832.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "card\u00edaco presi\u00f3n arterial temperatura",
            "start": 2835.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "corporal apetito y la muerte en la",
            "start": 2838.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n se han localizado",
            "start": 2842.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "37 laboratorios clandestinos",
            "start": 2844.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "principalmente en los estados de sinaloa",
            "start": 2847.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jalisco y michoac\u00e1n",
            "start": 2849.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico bueno este es tan",
            "start": 2853.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "fuerte pero as\u00ed es la realidad muy bien",
            "start": 2857.77,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "miren nos falta antes de pasar la",
            "start": 2862.17,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas nos falta firmar",
            "start": 2867.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el convenio de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2870.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces firmamos",
            "start": 2873.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda que est\u00e9",
            "start": 2881.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de",
            "start": 2885.59,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico de econom\u00eda",
            "start": 2888.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presentar a cada uno de ellos",
            "start": 2894.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial",
            "start": 2898.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 2900.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno pues muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2909.63,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque hoy pues",
            "start": 2911.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos oportunidad no solamente de",
            "start": 2915.809,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "firmar este convenio sino de regresar a",
            "start": 2918.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este mismo lugar para anunciar que est\u00e1",
            "start": 2921.99,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ya en funcionamiento el padr\u00f3n \u00fanico de",
            "start": 2925.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana y que eso permitir\u00e1",
            "start": 2928.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos pues ser part\u00edcipe de",
            "start": 2931.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esta ley que les da la garant\u00eda de que",
            "start": 2935.339,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "actuando de buena fe van a reducir sus",
            "start": 2939.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tan sustancialmente el n\u00famero de",
            "start": 2942.45,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "inspecciones que tienen tanto a nivel",
            "start": 2945.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "federal y como en el caso de la cee de",
            "start": 2947.759,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a nivel local eso es muy muy",
            "start": 2949.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2952.619,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "porque efectivamente como ya lo dijo la",
            "start": 2953.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "doctora jane bound nos va a permitir",
            "start": 2956.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2959.69,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2961.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mejores perspectivas para la actividad",
            "start": 2963.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y por eso justamente por eso",
            "start": 2965.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es que nos permitimos invitar el d\u00eda de",
            "start": 2969.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy a representantes de las c\u00e1maras",
            "start": 2972.6,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "empresariales tenemos a vicente y\u00e1\u00f1ez de",
            "start": 2976.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "plantas jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos de",
            "start": 2980.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "concanaco servytur francisco cervantes",
            "start": 2984.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "d\u00edaz de concam\u00edn antonio del bar del",
            "start": 2987.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "valle perochena del consejo mexicano de",
            "start": 2990.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "negocios jos\u00e9 antonio pe\u00f1a merino pp",
            "start": 2994.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "merino de la ciudad de m\u00e9xico- bosque de",
            "start": 2998.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la vega presidente del consejo nacional",
            "start": 3001.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 3004.16,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "eduardo ram\u00edrez leal presidente de la",
            "start": 3005.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara mexicana de la industria de la",
            "start": 3007.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n muy importante por",
            "start": 3009.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este anuncio que se hace de la",
            "start": 3011.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "'ventanilla \u00fanica' de construcci\u00f3n un",
            "start": 3014.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo en conjunto tambi\u00e9n con la",
            "start": 3017.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de mejora regulatorio",
            "start": 3019.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eduardo daniel contreras p\u00e9rez",
            "start": 3021.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de comercio",
            "start": 3023.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicios y turismo en peque\u00f1o de la",
            "start": 3025.31,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3027.56,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nada poplawski presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 3029.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de comercio de servicios y turismo de la",
            "start": 3031.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico jose manuel s\u00e1nchez que",
            "start": 3033.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 vicepresidente nacional de",
            "start": 3036.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "transparencia y anticorrupci\u00f3n de",
            "start": 3038.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "canacintra tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a carlos",
            "start": 3041.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salazar no solamente como representante",
            "start": 3043.91,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "del consejo coordinador empresarial sino",
            "start": 3048.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en su calidad del presidente d",
            "start": 3052.039,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3055.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 nacional de mejora",
            "start": 3058.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regulatoria del observatorio nacional de",
            "start": 3060.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mejora regulatoria tambi\u00e9n",
            "start": 3063.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todos ellos a claudia y\u00e1\u00f1ez presidente",
            "start": 3066.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del consejo ejecutivo de empresas",
            "start": 3070.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "globales a todos ellos les damos las",
            "start": 3071.88,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "gracias por su asistencia pero sobre",
            "start": 3075.99,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todo los invitamos a participar la idea",
            "start": 3078.329,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es que esta iniciativa del presidente de",
            "start": 3081.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador que se realiza desde la",
            "start": 3084.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y que hoy es una realidad en la",
            "start": 3086.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ley y en el padr\u00f3n \u00fanico de confianza",
            "start": 3090.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadana es muy importante porque",
            "start": 3092.279,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "realmente es pasar",
            "start": 3095.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los esquemas de mejora regulatoria a un",
            "start": 3098.89,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "esquema muy amplio en donde vamos a",
            "start": 3102.9,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "poder trabajar tambi\u00e9n saludo que ahora",
            "start": 3108.069,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "veo al secretario de desarrollo",
            "start": 3112.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y presidente de la asociaci\u00f3n",
            "start": 3114.279,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de secretarios de desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 3117.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica mexicana pues sin m\u00e1s",
            "start": 3120.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "creo que debemos pasar a firmar el",
            "start": 3123.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convenio pero sobre todo dar a conocer a",
            "start": 3125.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los empresarios a los ciudadanos qu\u00e9",
            "start": 3129.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "las inspecciones",
            "start": 3133.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la mayor parte de las inspecciones",
            "start": 3136.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n ahora a ser un asunto de buena",
            "start": 3140.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "fe del buen comportamiento de empresas",
            "start": 3144.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del buen comportamiento de ciudadanos y",
            "start": 3145.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que aquellos que cumplan con esas",
            "start": 3148.65,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "obligaciones que tienen ser\u00e1n",
            "start": 3153.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reconocidos y ser\u00e1n sobre todo tendr\u00e1n",
            "start": 3155.309,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo no para estar atendiendo a",
            "start": 3160.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los inspectores sino para ver como sus",
            "start": 3164.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "negociaciones como sus comercios pueden",
            "start": 3166.65,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "crecer pueden contribuir m\u00e1s al",
            "start": 3170.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bienestar de m\u00e9xico buenos d\u00edas",
            "start": 3173.309,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3238.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "bueno pues abrimos",
            "start": 3255.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo",
            "start": 3265.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo",
            "start": 3268.99,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sdp yo quisiera preguntarle en cuesti\u00f3n",
            "start": 3273.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de las drogas si su gobierno sigue",
            "start": 3276.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contemplando la legalizaci\u00f3n de la",
            "start": 3280.24,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "marihuana y la legalizaci\u00f3n del cultivo",
            "start": 3283.09,
            "duration": 11.989
        },
        {
            "text": "de plantas de amapola",
            "start": 3288.61,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "en este sentido a m\u00ed me preocupa este",
            "start": 3295.079,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "tema porque este no hay morfina para los",
            "start": 3298.859,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "enfermos terminales y la gente se",
            "start": 3304.289,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "enferma se mueren de dolor y no est\u00e1",
            "start": 3308.009,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "legalizado hay que importar la morfina y",
            "start": 3311.279,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este y esto yo creo que dar\u00eda pie a que",
            "start": 3314.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se tuviera m\u00e1s control sobre este tipo",
            "start": 3319.019,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "de de cultivos y que no hubiera tanta",
            "start": 3323.19,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "violencia sobre todo en guerrero ya est\u00e9",
            "start": 3328.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el congreso de guerrero hab\u00eda puesto una",
            "start": 3333.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "propuesta para la legalizaci\u00f3n del",
            "start": 3336.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultivo de la amapola",
            "start": 3338.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda mi primera pregunta estamos",
            "start": 3341.09,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "analizando todo lo que ayude",
            "start": 3345.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 3349.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no haya violencia",
            "start": 3352.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3355.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no se incremente el consumo",
            "start": 3357.01,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo",
            "start": 3360.76,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "garantice la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3365.049,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es este",
            "start": 3370.07,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lo requieran como es el caso que est\u00e1s",
            "start": 3372.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mencionando y controlado pero todo es un",
            "start": 3378.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "plan vamos poco a poco",
            "start": 3381.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3384.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en este tema",
            "start": 3386.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 3389.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas sint\u00e9ticas",
            "start": 3391.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos importa mucho por qu\u00e9",
            "start": 3395.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "son de lo m\u00e1s destructivo de lo m\u00e1s",
            "start": 3400.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino que puede haber",
            "start": 3404.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 3406.109,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n la",
            "start": 3409.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 3412.69,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3414.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y garantizar el uso de drogas no da\u00f1inas",
            "start": 3417.96,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s",
            "start": 3423.93,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos medicinales pero es",
            "start": 3426.109,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "completamente distinto no ser\u00eda para un",
            "start": 3430.789,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gico la marihuana por ejemplo una",
            "start": 3435.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso habr\u00eda que verlo pero no estamos",
            "start": 3437.9,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pensando nosotros ahora en este una",
            "start": 3440.029,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "medida as\u00ed s\u00f3lo con prop\u00f3sitos",
            "start": 3444.769,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos solo con prop\u00f3sitos de salud",
            "start": 3449.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y quisiera hacerle otra pregunta soy el",
            "start": 3455.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente uno de los factores que usted",
            "start": 3458.23,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "habla bueno y los expertos hablan del",
            "start": 3461.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "incremento del uso de las drogas es la",
            "start": 3466.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3470.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces yo quisiera poner ahorita el",
            "start": 3471.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "caso de la corrupci\u00f3n que se hizo con",
            "start": 3476.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con el contrato de pemex que se firm\u00f3 en",
            "start": 3479.17,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "2010 donde la empresa etileno 21 le",
            "start": 3483.19,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "daban el gas eta no con un precio es",
            "start": 3490.51,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "inferior al del mercado en el 2000 en la",
            "start": 3496.41,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "cuenta p\u00fablica del 2017 en el en la",
            "start": 3502.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda que se hizo por",
            "start": 3505.75,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por parte de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 3508.15,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se vio que es ese pemex hab\u00eda",
            "start": 3510.789,
            "duration": 13.53
        },
        {
            "text": "perdido mil 707 millones siete 107 mil",
            "start": 3517.15,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "millones de pesos por vender el gas",
            "start": 3524.319,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "etileno estilo 36 por ciento m\u00e1s abajo",
            "start": 3527.859,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "del precio de mercado este esto aparte",
            "start": 3534.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de las multas",
            "start": 3538.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que eran alrededor de dos mil millones",
            "start": 3540.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de pesos por no satisfacer completamente",
            "start": 3543.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3547.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3549.19,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 3550.89,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "todo este consumo que tiene la empresa",
            "start": 3553.509,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda firmado el contrato",
            "start": 3556.269,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces unas p\u00e9rdidas millonarias para",
            "start": 3558.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pemex y esto pues",
            "start": 3561.219,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "hay menos trabajo por esto por este tipo",
            "start": 3564.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de hay menos presupuesto para para",
            "start": 3568.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "atender las enfermedades y entonces yo",
            "start": 3572.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quisiera saber su opini\u00f3n este de este",
            "start": 3576.05,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "caso porque si a \u00e9l si su gobierno puede",
            "start": 3580.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cancelar este contrato porque est\u00e1 20",
            "start": 3584.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o sea es hasta el 2030",
            "start": 3587.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este empresas de pemex se quedan sin gas",
            "start": 3592.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estilo para producir porque hay que es",
            "start": 3597.829,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hay que importarlo a menos precio y",
            "start": 3600.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "regalar casi regal\u00e1rselo es seria me",
            "start": 3603.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pregunto si se va a cancelar si hay",
            "start": 3606.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "posibilidades de cancelar este contrato",
            "start": 3609.059,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "bueno se est\u00e1n revisando este caso lo",
            "start": 3611.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "importante es que esas operaciones",
            "start": 3615.44,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "fraudulentas ya no se permiten y no s\u00f3lo",
            "start": 3618.869,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "es por la actitud del gobierno",
            "start": 3624.809,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por la",
            "start": 3629.1,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "actitud de asumida",
            "start": 3634.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por el sector empresarial",
            "start": 3637.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 3640.64,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "carlos salazar",
            "start": 3643.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "lo felicito dio a conocer un documento",
            "start": 3646.609,
            "duration": 12.151
        },
        {
            "text": "sobre la dimensi\u00f3n social y \u00e9tica",
            "start": 3652.69,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de el empresario",
            "start": 3658.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sonia",
            "start": 3662.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otras condiciones eso ya no se",
            "start": 3664.14,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda en estos tiempos porque",
            "start": 3667.62,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s haciendo referencia a",
            "start": 3673.819,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 3679.93,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con la empresa odebrecht",
            "start": 3683.95,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para ser claros",
            "start": 3687.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 3692.09,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3693.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se crea esta empresa para producir",
            "start": 3694.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "polietileno",
            "start": 3697.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les aseguro gas",
            "start": 3701.99,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a precios",
            "start": 3704.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "relajados",
            "start": 3707.64,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gas de pemex",
            "start": 3709.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "te dejo sin gas a las plantas",
            "start": 3712.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmicas de pemex para abastecer de",
            "start": 3714.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 3718.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta planta de odebrecht pero no s\u00f3lo",
            "start": 3719.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3723.45,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para instalar la planta se les dio",
            "start": 3725.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 3730.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de nacional financiero",
            "start": 3732.049,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bancomext y de bancomex",
            "start": 3736.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todos y hubo pues influyentismo",
            "start": 3740.869,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 3747.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 revisando el contrato pero",
            "start": 3748.93,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo m\u00e1s importante es que eso ya",
            "start": 3752.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pasado ya",
            "start": 3757.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se fue a la historia pero sigue",
            "start": 3760.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "afectando por \u00e1lvaro de la historia si",
            "start": 3764.5,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 revisando para ver si se puede",
            "start": 3767.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cancelar el contrato si legalmente es",
            "start": 3775.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "posible hacerlo porque tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3779.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3783.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y actuar con legalidad",
            "start": 3784.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que haya estado de derecho'",
            "start": 3789.43,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si hay una investigaci\u00f3n sobre este tema",
            "start": 3793.339,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "pero insisto lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 3797.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s vuelvan a suceder si hay",
            "start": 3801.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso de los astilleros en",
            "start": 3805.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a que fue una decisi\u00f3n del gobierno",
            "start": 3809.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n y de enrique pe\u00f1a",
            "start": 3812.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nieto de ir a rescatar una empresa en",
            "start": 3816.9,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a cuando aqu\u00ed \u00e9ste no pudieron",
            "start": 3819.839,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "rescatar a mexicana de aviaci\u00f3n y muchos",
            "start": 3823.049,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos se quedaron sin",
            "start": 3828.9,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "empleo pero si fueron a invertir y se",
            "start": 3830.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tienen entendido que hay una p\u00e9rdida",
            "start": 3834.799,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "para pemex de 50 millones de euros m\u00e1s",
            "start": 3838.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente entonces yo pienso que",
            "start": 3842.75,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se debe de acabar con este contrato",
            "start": 3846.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y est\u00e1 en revisi\u00f3n tambi\u00e9n ese",
            "start": 3848.309,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 3851.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos buscando limpiar",
            "start": 3853.69,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n todo lo anterior",
            "start": 3857.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "verlo sin",
            "start": 3864.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en cumplir con nuestras",
            "start": 3868.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsabilidades legales",
            "start": 3870.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n si hay evidencias de fraude",
            "start": 3874.83,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 3880.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se tapa de \u00e9l",
            "start": 3882.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en eso estamos muchas gracias",
            "start": 3887.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las dos",
            "start": 3894.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas preguntarle",
            "start": 3900.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el alcance presupuestal que se",
            "start": 3904.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a destinar precisamente de esta",
            "start": 3908.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a si este alcance presupuestal si",
            "start": 3909.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene una cobertura suficiente esa es mi",
            "start": 3914.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primera pregunta para a lo largo del a\u00f1o",
            "start": 3917.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y 2 cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que usted",
            "start": 3920.29,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "tiene precisamente de la pol\u00edtica",
            "start": 3923.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "antidrogas vimos que el a\u00f1o pasado",
            "start": 3926.339,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "eeuu pues ten\u00eda algunas el gobierno",
            "start": 3929.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estadounidense ten\u00eda algunas dudas sobre",
            "start": 3932.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si esta pol\u00edtica antidrogas estaba",
            "start": 3934.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "avanzando por parte del gobierno",
            "start": 3937.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicano usted podr\u00eda ser ya un balance",
            "start": 3939.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1les son los avances reales de",
            "start": 3942.73,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica antidrogas por favor s\u00ed",
            "start": 3946.06,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "costo de la campa\u00f1a pues tiene que ver",
            "start": 3950.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con los gastos de publicidad del",
            "start": 3955.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3960.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque lo que s",
            "start": 3962.39,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "utilizan m\u00e1s que nada son los tiempos en",
            "start": 3964.64,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "radio en televisi\u00f3n en redes sociales",
            "start": 3969.079,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a informativa de",
            "start": 3974.309,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 3977.849,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en general el gasto de publicidad del",
            "start": 3980.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3983.599,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "se redujo",
            "start": 3984.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "oficialmente en el 18 fueron 10.000",
            "start": 3987.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3991.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fueron 4000 estamos",
            "start": 3994.24,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "hablando de una disminuci\u00f3n considerable",
            "start": 3999.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a hacer otro",
            "start": 4003.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ajuste",
            "start": 4007.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4009.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no se requiere",
            "start": 4012.21,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y pagar mucho de publicidad",
            "start": 4015.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4020.609,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "existen las benditas redes sociales",
            "start": 4022.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4027.89,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "puro viol\u00edn",
            "start": 4031.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nos ayuda mucho",
            "start": 4035.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s tenemos los tiempos",
            "start": 4040.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 4042.42,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 4044.1,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "entonces es contratar un poco",
            "start": 4045.94,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "y tiempos oficiales b\u00e1sicamente",
            "start": 4052.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a los contenidos",
            "start": 4056.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4059.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los est\u00e1 haciendo la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 4062.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social",
            "start": 4066.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del gobierno estos",
            "start": 4068.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros camar\u00f3grafos que son muy",
            "start": 4072.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 4075.59,
            "duration": 1.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4076.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extraordinarios todos los trabajadores",
            "start": 4077.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4082.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 4084.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nos ayudan mucho y ahorramos no se",
            "start": 4089.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contratan despachos",
            "start": 4094.2,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "oeste empresas",
            "start": 4096.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4101.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cobran muchos son",
            "start": 4103.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "muy creativos pero tambi\u00e9n este",
            "start": 4105.67,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "muy caros",
            "start": 4109.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4112.009,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "ahora es otra cosa",
            "start": 4113.42,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "este mensaje lo hizo la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 4115.98,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de comunicaci\u00f3n social con el",
            "start": 4122.72,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "apoyo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4126.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que ellos tienen",
            "start": 4131.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este es todo el conocimiento de c\u00f3mo",
            "start": 4133.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "funcionan estos laboratorios pues son",
            "start": 4138.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los encargados de desmantelar los",
            "start": 4141.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4146.359,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los especialistas porque hay qu\u00edmicos de",
            "start": 4149.989,
            "duration": 12.801
        },
        {
            "text": "estos a ver si no nos muestran la foto",
            "start": 4154.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4162.79,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4164.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tienen que cubrirse",
            "start": 4166.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4170.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tratan",
            "start": 4173.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es ventanilla",
            "start": 4175.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para que bien",
            "start": 4177.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay un v\u00eddeo sobre eso a ver es que es",
            "start": 4182.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "interesante todo esto ya que estamos en",
            "start": 4186.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 4190.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo me refer\u00eda jes\u00fas a una foto que nos",
            "start": 4195.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mostraron hoy",
            "start": 4199.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4202.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta edad",
            "start": 4216.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el balance que tiene su gobierno",
            "start": 4220.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en torno a la pol\u00edtica antidrogas sobre",
            "start": 4223.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo por los cuestionamientos del a\u00f1o",
            "start": 4227.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado por parte de diversos medios de",
            "start": 4229.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en eeuu en el sentido de",
            "start": 4231.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no estaba dando los resultados",
            "start": 4234.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esperados si estamos avanzando",
            "start": 4236.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mire lo m\u00e1s importante de todo es que no",
            "start": 4242.449,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "hay complicidad",
            "start": 4245.539,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pintada a la raya",
            "start": 4248.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 4251.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que divide la delincuencia de la",
            "start": 4256.389,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 4258.429,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4260.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 4261.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 4266.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 4268.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en libertad no hay protecci\u00f3n",
            "start": 4270.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4274.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 4277.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nada que ver con el que suced\u00eda antes",
            "start": 4279.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 hasta los",
            "start": 4285.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4289.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "arriba del m\u00e1s alto nivel encargados de",
            "start": 4291.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica estaban al servicio",
            "start": 4295.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de los delincuentes nada que ver",
            "start": 4297.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por eso tengo confianza de que vamos a",
            "start": 4301.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 4304.82,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "serenando al pa\u00eds y poniendo orden y",
            "start": 4305.869,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar en el combate a las",
            "start": 4310.849,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "drogas pero nos interesa mucho",
            "start": 4315.079,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "atender las causas es un enfoque tambi\u00e9n",
            "start": 4318.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4321.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la aplicaci\u00f3n de operativos",
            "start": 4324.239,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y enfrentar a la delincuencia es atender",
            "start": 4330.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las causas esto es",
            "start": 4335.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "atender a la gente atender a los j\u00f3venes",
            "start": 4338.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y evitar la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 4344.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4346.26,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "fortalecer valores",
            "start": 4348.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 4353.12,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "erradicar quemar plant\u00edos esto se est\u00e1",
            "start": 4356.659,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4360.989,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4362.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "decomisando droga en retenes en la",
            "start": 4364.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "frontera la semana pr\u00f3xima vamos a",
            "start": 4368.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presentar un informe de todo lo que est\u00e1",
            "start": 4371.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "haciendo en esta materia aqu\u00ed con",
            "start": 4375.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes y mi tercera pregunta del",
            "start": 4379.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidente por favor cuando hacer la la",
            "start": 4381.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "responsabilidad que asumir\u00e1n algunos de",
            "start": 4384.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los gobernadores precisamente que no",
            "start": 4387.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contribuyendo a que esta pol\u00edtica",
            "start": 4389.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contra la inseguridad no est\u00e9 dando los",
            "start": 4392.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resultados esperados",
            "start": 4396.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vemos focos rojos en guanajuato",
            "start": 4397.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en puebla en algunas otras entidades",
            "start": 4401.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la responsabilidad que su",
            "start": 4404.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno le estar\u00e1 dando precisamente a",
            "start": 4406.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos gobiernos estatales que debido a",
            "start": 4409.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la falta de resultados est\u00e1n generando",
            "start": 4411.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues mucha inconformidad social como",
            "start": 4414.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos viendo en el caso de puebla en",
            "start": 4416.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde ayer y el d\u00eda de hoy estudiantes",
            "start": 4418.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universitarios est\u00e1n en paro todos se",
            "start": 4421.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando la verdad",
            "start": 4424.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 4427.34,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4432.05,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "contribuye",
            "start": 4433.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no se puede decir que haya",
            "start": 4435.809,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "un gobernador que no apoye",
            "start": 4441.3,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz",
            "start": 4446.179,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si podemos decirlo quienes se aplican",
            "start": 4451.019,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que otros",
            "start": 4454.139,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 4457.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos ayudan pero",
            "start": 4459.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hay quienes ayudan m\u00e1s",
            "start": 4463.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed no es porque est\u00e9",
            "start": 4466.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4469.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la jefe de gobierno nos ayuda mucho",
            "start": 4471.56,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 4476.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4479.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tiene una reuni\u00f3n con su gabinete de",
            "start": 4481.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4485.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde muy temprano",
            "start": 4487.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y todos los lunes",
            "start": 4490.13,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana nos acompa\u00f1a en la",
            "start": 4493.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 4497.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informa de lo que se est\u00e1 haciendo en la",
            "start": 4502.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y se act\u00faa",
            "start": 4507.27,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y acabamos de verlo en los \u00faltimos",
            "start": 4511.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acontecimientos de estos conocimientos",
            "start": 4516.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hechos lamentables",
            "start": 4518.239,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "no salieron mucho",
            "start": 4521.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exacto pronto",
            "start": 4524.09,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y se detuvo a los responsables de este",
            "start": 4526.63,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "crimen entonces hay una atenci\u00f3n",
            "start": 4531.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "permanente y en general",
            "start": 4536.56,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los gobernadores ayudan",
            "start": 4540.03,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estas mesas que tenemos nosotros",
            "start": 4543.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estas reuniones del gabinete de",
            "start": 4548.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad que hacemos en la ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 4550.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en palacio de 6 a 7 se replican",
            "start": 4552.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4556.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los estados incluso en",
            "start": 4558.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 4563.11,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hay esta participaci\u00f3n de todos",
            "start": 4565.9,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "no encontraron la",
            "start": 4571.449,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4575.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas ya hay la rosa",
            "start": 4577.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gel corresponsal de grupo gil y el",
            "start": 4579.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4581.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 4583.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente tengo una pregunta sobre",
            "start": 4584.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "feminismo ante las manifestaciones de",
            "start": 4587.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mujeres que acciones puntuales para",
            "start": 4589.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "frenar los feminicidios y la impunidad",
            "start": 4591.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ha considerado adem\u00e1s de una posible",
            "start": 4593.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a solo en contra el machismo que",
            "start": 4595.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ayer y cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico",
            "start": 4598.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que le dieron hoy en la mesa de",
            "start": 4600.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguridad sobre los delitos de",
            "start": 4603.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "feminicidios y las agresiones contra las",
            "start": 4604.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mujeres bueno",
            "start": 4606.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 4609.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema de la inseguridad",
            "start": 4613.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 4616.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de manera integral",
            "start": 4618.63,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 4622.26,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4624.559,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "no queremos que se agreda",
            "start": 4627.429,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pierdan la vida",
            "start": 4632.87,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres ancianos j\u00f3venes no",
            "start": 4635.78,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "queremos que haya asesinatos",
            "start": 4641.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no queremos que haya violaciones de",
            "start": 4646.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechos humanos en general",
            "start": 4648.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y se cuida",
            "start": 4651.469,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n vulnerable ayer lo",
            "start": 4655.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 4658.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desde luego ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres",
            "start": 4660.14,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4665.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en eso estamos trabajando pero",
            "start": 4669.01,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "nuestro enfoque",
            "start": 4675.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es de mejorar",
            "start": 4678.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida de trabajo",
            "start": 4681.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "moralizar al pa\u00eds",
            "start": 4685.35,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y lograr entre todos una sociedad mejor",
            "start": 4689.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos llevando al cabo",
            "start": 4694.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y respetando tambi\u00e9n",
            "start": 4698.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todas las manifestaciones",
            "start": 4702.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4705.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vierten sobre nuestro trabajo pero hay",
            "start": 4710.03,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "una estrategia no vamos",
            "start": 4714.86,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "ni actuar con espectacularidad",
            "start": 4718.969,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "ni vamos s\u00f3lo a tender efectos ni",
            "start": 4723.489,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "vamos a dejar de actuar a partir del",
            "start": 4730.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo que presentamos y del",
            "start": 4734.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "plan de seguridad y de paz",
            "start": 4737.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo",
            "start": 4740.09,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque si caemos en la improvisaci\u00f3n si",
            "start": 4743.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "damos bandazos",
            "start": 4747.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este no vamos a resolver el problema",
            "start": 4750.159,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "muchos por ejemplo alegan o argumentan",
            "start": 4754.09,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "dicen este si est\u00e1 bien atender las",
            "start": 4760.23,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 4763.95,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 bien que no haya pobreza si est\u00e1",
            "start": 4765.369,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4770.409,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 4773.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pedro",
            "start": 4774.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "este concretamente que se va a hacer ya",
            "start": 4776.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y son muy dados por qu\u00e9",
            "start": 4782.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eso fue lo que prevaleci\u00f3 durante mucho",
            "start": 4785.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4788.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a crear",
            "start": 4789.52,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "leyes m\u00e1s severas",
            "start": 4791.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "o a proponer leyes m\u00e1s severas fiscal\u00edas",
            "start": 4795.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 4801.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que hay que atender",
            "start": 4805.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las causas que la paz y la tranquilidad",
            "start": 4807.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "son frutos de la justicia",
            "start": 4809.69,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 4813.17,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "si abandonamos a los j\u00f3venes",
            "start": 4815.949,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si no atendemos al pueblo",
            "start": 4821.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4826.78,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "seguimos como se hac\u00eda antes",
            "start": 4828.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "saqueando",
            "start": 4832.469,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "robando dando mal ejemplo",
            "start": 4835.03,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "entonces cumpli\u00f3 autoridad moral",
            "start": 4839.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a decirle a la gente este",
            "start": 4844.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cambiemos vamos a portarnos bien",
            "start": 4847.72,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "es un doble discurso lo otro tambi\u00e9n la",
            "start": 4852.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mano dura",
            "start": 4857.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hay siempre esa tentaci\u00f3n no",
            "start": 4858.86,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "de las gracias de las masacres del",
            "start": 4864.0,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1talos en caliente",
            "start": 4870.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "eso no funcion\u00f3",
            "start": 4874.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no vamos a regresar a eso entonces",
            "start": 4877.05,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las causas y",
            "start": 4880.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "garantizando",
            "start": 4884.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "las manifestaciones de protesta",
            "start": 4887.0,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en contra el gobierno garantizando el",
            "start": 4892.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "derecho a disentir ayer o antier",
            "start": 4895.47,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ayer le\u00ed en redes sociales",
            "start": 4899.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4903.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda en la noticia",
            "start": 4905.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que las mujeres que vienen a pintar las",
            "start": 4907.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puertas ya estaban siendo investigadas",
            "start": 4911.29,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este x van a ser",
            "start": 4914.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "juzgadas",
            "start": 4919.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos presentado ninguna",
            "start": 4921.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 4923.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4925.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no queremos caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 4927.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4933.27,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "no pueden decir el govierno blandengue",
            "start": 4935.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "no hay orden",
            "start": 4939.809,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no libre en manifestaci\u00f3n",
            "start": 4945.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de las ideas y",
            "start": 4949.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que cada quien asuma su responsabilidad",
            "start": 4952.2,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque la gente no ve bien la violencia",
            "start": 4956.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la violencia est\u00e1 mal vista",
            "start": 4962.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces un movimiento geoffrey opositor",
            "start": 4966.57,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os much\u00edsimos",
            "start": 4972.56,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y sabemos muy bien adem\u00e1s nunca",
            "start": 4976.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "usamos la violencia nunca rompimos un",
            "start": 4983.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vidrio",
            "start": 4986.739,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "nunca tomamos un palacio municipal nunca",
            "start": 4989.59,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "quemamos una instalaci\u00f3n",
            "start": 4994.659,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "siempre fue pac\u00edfico nuestro movimiento",
            "start": 4998.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5003.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5005.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "act\u00faa con violencia no tiene apoyo",
            "start": 5006.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 5010.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la no-violencia el camino",
            "start": 5014.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo \u00fanico que pedimos",
            "start": 5018.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que no haya violencia manifestaciones",
            "start": 5022.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todas que nadie",
            "start": 5027.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se quede callado y prohibido prohibir",
            "start": 5030.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en la mesa de seguridad de hoy que el",
            "start": 5034.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico le dieron sobre los",
            "start": 5037.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "feminicidios hablaron de feminicidios y",
            "start": 5039.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5042.13,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas nosotros tenemos este",
            "start": 5044.53,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5050.51,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 5054.15,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de homicidios diarios",
            "start": 5056.099,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hoy la ma\u00f1ana nos informa",
            "start": 5060.35,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de los homicidios cometidos en las",
            "start": 5064.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas",
            "start": 5066.739,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hombres cu\u00e1ntas mujeres en d\u00f3nde",
            "start": 5069.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no quiere decir que todas las mujeres",
            "start": 5074.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que pierden la vida son",
            "start": 5077.01,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "por homicidios si hay",
            "start": 5080.09,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porcentaje sobre eso pero",
            "start": 5084.469,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5088.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hoy hubieron",
            "start": 5091.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "85 homicidios o sea mejor dicho ayer en",
            "start": 5095.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el reporte de hoy",
            "start": 5098.63,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "como 10 12% mujeres pero estamos",
            "start": 5101.3,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hablando de enfrentamientos y todo lo",
            "start": 5108.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se presenta tengo una segunda el",
            "start": 5111.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidente durante el fin de semana hubo",
            "start": 5115.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una serie de descalificativos hacia el",
            "start": 5118.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "paro un d\u00eda si nosotras usted ha dicho",
            "start": 5120.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que los conservadores est\u00e1n detr\u00e1s de",
            "start": 5123.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este movimiento muchos colectivos y",
            "start": 5125.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres se han sumado incluso los mismos",
            "start": 5127.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colectivos de mujeres han dicho en redes",
            "start": 5130.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales han aclarado que el paro no es",
            "start": 5132.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra usted y que si hay pol\u00edticos que",
            "start": 5135.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se quieren colgar del movimiento lo han",
            "start": 5138.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconocido pero la esencia no tiene nada",
            "start": 5140.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ver con alg\u00fan partido pol\u00edtico sino",
            "start": 5143.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se trata de visibilizar la violencia en",
            "start": 5145.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres tiene usted de",
            "start": 5148.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente alguna evidencia que le lleve",
            "start": 5150.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a expresar que hay manos ajenas a los",
            "start": 5152.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "movimientos de mujeres detr\u00e1s de este",
            "start": 5154.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paro convocado para el 9 de marzo",
            "start": 5156.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y lo dije",
            "start": 5159.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no es por antonomasia",
            "start": 5161.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "sino por",
            "start": 5165.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la historia los conservadores",
            "start": 5167.719,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "siempre han sido machistas",
            "start": 5172.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 5178.55,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "lucas alam\u00e1n",
            "start": 5188.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5191.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5195.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 5197.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "que ha existido como intelectual como",
            "start": 5201.53,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pensador",
            "start": 5207.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya no hay nadie",
            "start": 5210.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que \u00e9l",
            "start": 5213.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el gran ide\u00f3logo del conservadurismo",
            "start": 5217.09,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es el que alent\u00f3",
            "start": 5224.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a santana",
            "start": 5226.659,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "que le dec\u00eda santana venga regrese",
            "start": 5230.369,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que nos hab\u00edan quitado m\u00e1s de",
            "start": 5233.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la mitad del territorio",
            "start": 5236.429,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de esa gran tragedia",
            "start": 5239.76,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "pues lucas alam\u00e1n le escribe venga venga",
            "start": 5243.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "venga venga venga venga",
            "start": 5247.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5249.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se restablezcan los privilegios y los",
            "start": 5250.99,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "fueros",
            "start": 5256.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "las corporaciones",
            "start": 5259.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a las que hab\u00eda que",
            "start": 5262.45,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "regresarle los privilegios y los fueros",
            "start": 5264.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda no se preocupe",
            "start": 5266.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5271.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "manejamos en la opini\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 5274.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "tenemos el control",
            "start": 5276.79,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 5279.119,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto 1850",
            "start": 5282.55,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y regreso saltan y ya fue el acabose por",
            "start": 5287.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5291.429,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "este se convirti\u00f3 en alteza seren\u00edsima y",
            "start": 5292.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "te vendi\u00f3 otro",
            "start": 5296.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "otra extensi\u00f3n de nuestro territorio",
            "start": 5301.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hasta que vino la revoluci\u00f3n de ayutla y",
            "start": 5305.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se le expuls\u00f3 pero lukas de la mano",
            "start": 5308.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "siempre jugando un papel importante",
            "start": 5311.74,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "antes de eso como en 1830 a lo mejor ah\u00ed",
            "start": 5315.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "podemos mostrar encontrarlo",
            "start": 5319.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "le hace un cuestionamiento",
            "start": 5325.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5328.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a leona vicario",
            "start": 5331.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y la cosa",
            "start": 5335.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de ser una mujer",
            "start": 5338.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a vender a",
            "start": 5342.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "descalifica por ser mujer",
            "start": 5347.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5350.27,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estoy hablando de",
            "start": 5353.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico del conservadurismo en mexico",
            "start": 5360.26,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y leona vicario que era extraordinaria",
            "start": 5364.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "le responde",
            "start": 5368.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 el texto",
            "start": 5371.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el federalista as\u00ed",
            "start": 5377.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico oficial existe",
            "start": 5379.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno pero ese es el antecedente",
            "start": 5384.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque me preguntas qu\u00e9 pruebas tengo",
            "start": 5390.85,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "sobre lo que sostengo y digo estoy",
            "start": 5394.29,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 5399.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya sobre los \u00faltimos tiempos pues es",
            "start": 5404.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 5409.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la actitud del conservadurismo y ahora",
            "start": 5411.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 5415.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se vuelven feministas",
            "start": 5417.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces yo",
            "start": 5421.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y creo que hasta las piedras cambian de",
            "start": 5424.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "forma de parecer",
            "start": 5430.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque la ley es",
            "start": 5434.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea porque eso es importante",
            "start": 5438.71,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5441.66,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "de esta p\u00fablica en el federalista",
            "start": 5446.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexicano el 2 de abril de 1831 casa",
            "start": 5448.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "marzo 26 de mil 631 muy se\u00f1or m\u00edo de",
            "start": 5451.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "toda mi atenci\u00f3n en el registro oficial",
            "start": 5455.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del 14 de este contestando",
            "start": 5457.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a usted a los federalistas me llevan a",
            "start": 5461.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encuentros sin saber por qu\u00e9 tachando",
            "start": 5464.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mis servicios a la patria de hero\u00edsmo",
            "start": 5467.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "romanesco y dando a entender muy",
            "start": 5469.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "claramente que mi decisi\u00f3n por ella s\u00f3lo",
            "start": 5471.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue por solo fue efecto del amor esta",
            "start": 5474.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "impostura la he desmentido ya otra vez y",
            "start": 5477.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la persona que la invent\u00f3 se desdijo",
            "start": 5480.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente de ella y usted es regular",
            "start": 5482.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no lo haya ignorado m\u00e1s por si se le",
            "start": 5485.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hubiese olvidado remito a usted un",
            "start": 5488.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejemplar de mi vindicaci\u00f3n que en aquel",
            "start": 5491.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tiempo se imprimi\u00f3 en donde se hayan",
            "start": 5493.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reunidos varios documentos que son",
            "start": 5495.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intachable y desmienten dicha postura no",
            "start": 5497.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "man y no imagin\u00e9 usted que el desempe\u00f1o",
            "start": 5500.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que he tenido en patentizar al p\u00fablico",
            "start": 5502.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que los servicios que dice la patria no",
            "start": 5505.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tuvieron m\u00e1s objeto que ver la libre de",
            "start": 5507.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su antiguo yugo lleva a la mira de",
            "start": 5510.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "granjearse el t\u00edtulo",
            "start": 5512.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el t\u00edtulo de y lauro de hero\u00edna no mi",
            "start": 5516.599,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "amor propio no me ha cegado nunca hasta",
            "start": 5521.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el extremo de creer que unos servicios",
            "start": 5524.01,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tan comunes y cortos como los m\u00edos",
            "start": 5525.719,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puedan merecer los elogios gloriosos que",
            "start": 5527.749,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reservados para las acciones",
            "start": 5531.059,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grandes y extraordinarias mi objeto en",
            "start": 5532.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "querer desmentir la impostura de que mi",
            "start": 5535.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "patriotismo tuvo por origen el amor no",
            "start": 5537.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es otro que el justo deseo de que mi",
            "start": 5540.929,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "memoria no pase a mis nietos con la fea",
            "start": 5543.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nota de haber sido una tronada que",
            "start": 5545.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abandona en mi casa por seguir a un",
            "start": 5548.82,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "amante me parece in\u00fatil detener en",
            "start": 5550.769,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aprobar a usted lo contrario pues adem\u00e1s",
            "start": 5553.499,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que en mi indicaci\u00f3n hay suficientes",
            "start": 5556.439,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pruebas todo m\u00e9xico supo que mi fuga fue",
            "start": 5559.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de una prisi\u00f3n y que \u00e9sta no la origin\u00f3",
            "start": 5562.619,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el amor sino el haberme apresado a un",
            "start": 5564.929,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correo haber regresado a un correo que",
            "start": 5567.419,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mandaba yo a los antiguos patriotas en",
            "start": 5569.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la correspondencia interceptada no",
            "start": 5572.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 ninguna carta amatoria y el",
            "start": 5574.619,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mismo empe\u00f1o que tuvo el gobierno",
            "start": 5576.869,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol para que yo descubriera los",
            "start": 5578.429,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "individuos que escrib\u00edan con nombres",
            "start": 5580.559,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "fingidos",
            "start": 5582.329,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "prueba bastante de que mi prisi\u00f3n se",
            "start": 5583.349,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 por un servicio que preste a mi",
            "start": 5585.689,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "patria si el amor cree usted que fue el",
            "start": 5587.609,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil de mis acciones que conexi\u00f3n pudo",
            "start": 5590.699,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haber tenido \u00e9ste con la firmeza que",
            "start": 5593.219,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 ocultando como deb\u00eda los",
            "start": 5595.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nombres de los individuos que escrib\u00edan",
            "start": 5597.959,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por mi conducto siendo as\u00ed que ninguno",
            "start": 5599.789,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de ellos era mi amante confiese si usted",
            "start": 5602.249,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora la mano que no s\u00f3lo el amor",
            "start": 5605.189,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5612.57,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el m\u00f3vil de las acciones de las mujeres",
            "start": 5616.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ellas son capaces de todos los",
            "start": 5618.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entusiasmos y que los deseos de la",
            "start": 5620.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gloria y de la libertad de la patria no",
            "start": 5622.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "les son unos sentimientos extra\u00f1os antes",
            "start": 5625.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bien fue lograr en ellas con m\u00e1s vigor",
            "start": 5627.67,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "como que siempre los sacrificios de las",
            "start": 5630.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres sea el que fuera el objeto causa",
            "start": 5632.139,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "por quienes los hacen son m\u00e1s",
            "start": 5634.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desinteresados y parece que no buscan",
            "start": 5636.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recompensa de ellos que la de ser",
            "start": 5640.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "aceptados si m\u00edster es tel sim y si",
            "start": 5643.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "usted atribuye algunas acciones de",
            "start": 5646.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "patriotismo en las mujeres a la pasi\u00f3n",
            "start": 5649.03,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "amorosa esto no probar\u00e1 jam\u00e1s que sean",
            "start": 5650.65,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "incapaces de ser patriotas cuando el",
            "start": 5653.469,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amor no las estimula lo que sean por lo",
            "start": 5655.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed toca se decir que mis acciones",
            "start": 5658.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y opiniones han sido siempre muy libres",
            "start": 5661.659,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nadie ha influido absolutamente en ellas",
            "start": 5664.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y en este punto de obrado siempre con",
            "start": 5666.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "total independencia y sin atender a las",
            "start": 5668.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "opiniones que han tenido las personas",
            "start": 5671.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que estimado me persuadi\u00f3 que as\u00ed ser\u00e1n",
            "start": 5673.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todas las mujeres exceptuando a las muy",
            "start": 5676.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00fapidas oa las que por efecto de su",
            "start": 5678.849,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5681.19,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contra\u00eddo un h\u00e1bito servil de ambas",
            "start": 5682.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "clases tambi\u00e9n hay much\u00edsimos nombres",
            "start": 5684.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hombres perd\u00f3n",
            "start": 5688.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "seguro usted se\u00f1ora la man que me",
            "start": 5690.84,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "sumamente es que es sumamente sensible",
            "start": 5692.699,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que un paisano m\u00edo como usted se empe\u00f1a",
            "start": 5694.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en que aparezca manchada la reputaci\u00f3n",
            "start": 5697.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de una compatriota suya que fue la \u00fanica",
            "start": 5699.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicana acomodada que tom\u00f3 una parte en",
            "start": 5702.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la emancipaci\u00f3n de la patria en todas",
            "start": 5704.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "las naciones del mundo ha sido ha sido",
            "start": 5707.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "apreciado el patriotismo de las mujeres",
            "start": 5709.349,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque pues mis paisanos aunque no sean",
            "start": 5711.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos han querido ridiculizarlo como si",
            "start": 5714.51,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "fuera un sentimiento impropio de ellas",
            "start": 5717.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tienen extra\u00f1o ni del rid\u00edculo el",
            "start": 5718.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que una mujer ama su patria y le preste",
            "start": 5721.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los servicios que pueda para que \u00e9stos",
            "start": 5724.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 por burla el t\u00edtulo de",
            "start": 5726.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo romanesco si usted se ha obrado",
            "start": 5729.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted con injusticia atribuyendo a mi",
            "start": 5732.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n por la patria la pasi\u00f3n del",
            "start": 5734.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "amor no ha sido menor el de creer que",
            "start": 5736.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trate de sacar ventaja de la naci\u00f3n en",
            "start": 5738.69,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "recibir fincas por mi capital debe usted",
            "start": 5741.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser estar ha entendido se\u00f1ora la mano",
            "start": 5743.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que ped\u00ed fincas porque el congreso",
            "start": 5746.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "constituyente a virtud de una solicitud",
            "start": 5748.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00eda para que se quitara el consulado de",
            "start": 5751.199,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "veracruz o de intervenci\u00f3n en el peaje",
            "start": 5753.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque no pagaba r\u00e9ditos",
            "start": 5755.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 que el dinero del peaje lo",
            "start": 5757.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tomaba el gobierno para cubrir algunas",
            "start": 5760.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "urgencias y que yo pod\u00eda pedir otra cosa",
            "start": 5762.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con que indemnizar me porque en mucho",
            "start": 5764.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiempo no podr\u00edan arreglarse los pagos",
            "start": 5766.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos que otra cosa que no fueran",
            "start": 5769.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fincas pod\u00eda haber yo pedido o cree",
            "start": 5771.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "usted que hubiera sido justo que",
            "start": 5774.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "careciera enteramente de mi dinero al",
            "start": 5776.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mismo tiempo que tal vez serv\u00eda para",
            "start": 5778.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pagar los sueldos a los que hab\u00edan sido",
            "start": 5780.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enemigos de la patria",
            "start": 5781.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las fincas de que se cree que saque",
            "start": 5784.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ventaja no ha habido quien las quisiese",
            "start": 5786.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comprar con la rebaja de una tercera",
            "start": 5789.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parte de su valor y yo las tom\u00e9 por el",
            "start": 5791.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo la casa en que vivo ten\u00eda los m\u00e1s",
            "start": 5793.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "altos techos los ten\u00eda los altos techos",
            "start": 5796.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "apolillados y me cost\u00f3 mucho repararla",
            "start": 5798.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de todas las fincas incluyendo en ellas",
            "start": 5800.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el capital que reconoc\u00eda la hacienda de",
            "start": 5803.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocotepec que tambi\u00e9n se me adjudic\u00f3 s\u00f3lo",
            "start": 5805.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sacaba la naci\u00f3n al a\u00f1o mil pesos pues",
            "start": 5808.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que como usted ve en el r\u00e9dito de",
            "start": 5813.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "treinta mil y con esto se me pagaron 112",
            "start": 5816.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mil si usted reputa esto con gran",
            "start": 5819.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ventaja no la reput\u00f3 por portal aquel",
            "start": 5821.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "congreso quien confes\u00f3 que mi propuesta",
            "start": 5824.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido ventajosa la naci\u00f3n me parece",
            "start": 5826.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que he desvanecido bastante las",
            "start": 5829.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "calumnias del registro espero que mis",
            "start": 5831.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "razones convenzan a usted y que mande",
            "start": 5833.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "insertar esta misma carta en el referido",
            "start": 5835.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico para que yo quede vindicada y",
            "start": 5837.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que usted d\u00e9 prueba de ser justo e",
            "start": 5840.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "imparcial lo que adem\u00e1s de merecer a la",
            "start": 5842.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eterna gratitud",
            "start": 5845.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de su atenta y segura servidora que su",
            "start": 5847.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mano besa mar\u00eda leona vicario",
            "start": 5850.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esto es parte pues de",
            "start": 5853.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero es asunto tambi\u00e9n de los",
            "start": 5856.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "historiadores",
            "start": 5860.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la revisi\u00f3n de la historia reciente",
            "start": 5864.08,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "es que hay como una especie de amnesia",
            "start": 5870.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 5874.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este es hasta ahora",
            "start": 5878.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5882.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 descubriendo",
            "start": 5883.659,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5888.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se abusaba de las mujeres o se abusa de",
            "start": 5889.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las mujeres de que hay",
            "start": 5893.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "estos cr\u00edmenes que deben de ser",
            "start": 5897.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "enfrentados combatidos y",
            "start": 5900.44,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no tengo duda de que as\u00ed como existe un",
            "start": 5904.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "movimiento leg\u00edtimo a favor de las",
            "start": 5910.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5912.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay un oportunismo",
            "start": 5914.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de quienes no nos vengan a nosotros con",
            "start": 5917.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "buenos ojos y aprovechan",
            "start": 5921.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 5926.41,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "este perjudicarnos",
            "start": 5929.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5933.389,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de todas maneras nosotros vamos a",
            "start": 5935.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 5939.61,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5941.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todas las manifestaciones",
            "start": 5943.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a impedir la libre",
            "start": 5947.21,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 5951.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5957.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora vamos despacio",
            "start": 5962.829,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "miren el equipo",
            "start": 5965.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver por otras",
            "start": 5975.309,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para el 30.000",
            "start": 5978.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces sobre esto",
            "start": 5991.159,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos a seguir hablando",
            "start": 5994.31,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5997.389,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "queremos hasta poner una exposici\u00f3n",
            "start": 5999.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el sol calor",
            "start": 6005.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6007.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llamadas cocinas",
            "start": 6009.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de los laboratorios",
            "start": 6012.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con equipo especial para que se puedan",
            "start": 6016.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "acercar a ver todas las sustancias",
            "start": 6019.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque usan hasta raticida",
            "start": 6024.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si es parte",
            "start": 6030.55,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "partir en otra etapa en donde ya",
            "start": 6034.0,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tenemos que hablar",
            "start": 6040.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con toda la claridad",
            "start": 6042.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque miren",
            "start": 6047.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de esto no hay teor\u00eda",
            "start": 6052.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no se abord\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6058.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en los tiempos",
            "start": 6064.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo no se abordaron estos",
            "start": 6066.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 6069.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es como no hay teor\u00eda",
            "start": 6072.69,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 6076.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "es el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 6079.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y no hay teor\u00eda",
            "start": 6083.219,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque eran temas",
            "start": 6086.929,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "taboo",
            "start": 6093.34,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6099.18,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se hablaba bueno ni en el discurso",
            "start": 6100.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haga un an\u00e1lisis de los \u00faltimos",
            "start": 6105.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os del periodo neoliberal",
            "start": 6112.289,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y revise en los discursos",
            "start": 6115.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tanto de la sociedad civil como de la",
            "start": 6120.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica",
            "start": 6122.48,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y van a ver cu\u00e1ntas veces",
            "start": 6124.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "habla de corrupci\u00f3n",
            "start": 6131.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 6135.21,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 6137.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6139.809,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 6142.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6145.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues es lo mismo",
            "start": 6147.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6151.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguramente quienes est\u00e1n viendo",
            "start": 6153.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no lo conoc\u00edan",
            "start": 6158.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6160.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente no sabe que es",
            "start": 6163.88,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "una cocina un laboratorio mucho menos",
            "start": 6166.51,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "los qu\u00edmicos que se utilizan",
            "start": 6172.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni los da\u00f1os",
            "start": 6176.15,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se causa",
            "start": 6179.17,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6183.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se quer\u00eda abordar as\u00ed estos asuntos",
            "start": 6188.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mientras el mundo color de rosa",
            "start": 6193.51,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de las series",
            "start": 6198.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y entonces les digo todo es felicidad",
            "start": 6204.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6212.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6214.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 6220.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lujos",
            "start": 6226.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "extravagancias",
            "start": 6229.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no es estar en contra las series no no",
            "start": 6235.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 6238.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero a veces vamos tambi\u00e9n a hablar de",
            "start": 6239.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6242.38,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6247.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los dos ustedes",
            "start": 6257.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez",
            "start": 6260.579,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtico punto y mx usted ya ha dicho",
            "start": 6262.769,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que es humanista y que no cree en la",
            "start": 6265.53,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pena de muerte sobre este contexto me",
            "start": 6267.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle que el mensaje le",
            "start": 6269.429,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "enviar\u00eda a los legisladores que est\u00e1n",
            "start": 6271.409,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proponiendo esta pena en mexico y si me",
            "start": 6273.179,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "permite realizar la otra m\u00e1s por favor",
            "start": 6275.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "yo no creo la pena de muerte",
            "start": 6276.899,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y no creo adem\u00e1s que esa sea",
            "start": 6280.17,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 6284.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo creo que la paz y la tranquilidad son",
            "start": 6288.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia",
            "start": 6291.2,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "yo estoy convencido de que",
            "start": 6293.62,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "y el ser humano es bueno",
            "start": 6299.219,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "por naturales",
            "start": 6303.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son las circunstancias",
            "start": 6306.18,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "las que llevan a algunos a tomar el",
            "start": 6308.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 6313.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6316.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "somos buenos",
            "start": 6318.79,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "no nacemos malos",
            "start": 6321.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todas las circunstancias y lo tengo",
            "start": 6326.739,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "probado",
            "start": 6328.69,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "recientemente de las pocas",
            "start": 6331.03,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "investigaciones que hay sobre estos",
            "start": 6332.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 6334.67,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "fueron unas entrevistas a sicarios",
            "start": 6337.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las c\u00e1rceles buen trabajo",
            "start": 6341.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de los muy pocos",
            "start": 6344.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6350.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "guardando el anonimato y entrevistas les",
            "start": 6353.01,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "preguntan por qu\u00e9 tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 6357.75,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dedicarse",
            "start": 6361.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la delincuencia a sicarios",
            "start": 6364.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6368.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "danna y sus",
            "start": 6370.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 6374.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "predomina la mayor\u00eda de ellos habla del",
            "start": 6378.66,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "maltrato",
            "start": 6382.93,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y recibieron en sus familias",
            "start": 6385.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 6389.389,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el entorno tan agreste tan",
            "start": 6390.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este hostil",
            "start": 6395.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que se desenvolvieron como ni\u00f1os la",
            "start": 6397.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6402.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 6403.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan otras opciones",
            "start": 6406.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y sus colonias en sus barrios m\u00e1s que el",
            "start": 6410.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6414.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la drogadicci\u00f3n y la delincuencia",
            "start": 6416.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y luego la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 6420.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6423.13,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "el alcoholismo los padres",
            "start": 6425.489,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "el maltrato de los padres a sus mam\u00e1s",
            "start": 6429.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bueno coment\u00e1bamos la vez pasada que",
            "start": 6433.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muchos de ellos",
            "start": 6437.119,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y aspiran a matar a sus padres",
            "start": 6440.86,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y ya cuando llegaban a ser jefes",
            "start": 6445.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del grupo",
            "start": 6449.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edan ya sicarios",
            "start": 6451.85,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "bajo sus \u00f3rdenes",
            "start": 6455.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no",
            "start": 6459.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6462.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y agred\u00eda a sus padres",
            "start": 6464.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "las entrevistas lo que revelan es que lo",
            "start": 6467.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan era llamada al pap\u00e1",
            "start": 6471.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y decirle vete",
            "start": 6475.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no te quiero volver a ver",
            "start": 6478.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque si te vuelvo a ver entonces s\u00ed",
            "start": 6481.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vete",
            "start": 6484.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aun en medio d",
            "start": 6487.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "toda esta enajenaci\u00f3n",
            "start": 6491.72,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6495.5,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "momentos d",
            "start": 6496.929,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lucidez de humanismo por eso creo",
            "start": 6499.429,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "en el ser humano",
            "start": 6504.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces no considero que sea una",
            "start": 6506.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n lo de la pena de muerte como",
            "start": 6509.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente no han",
            "start": 6512.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contactado o lo sabe m\u00e1s bien ha tenido",
            "start": 6515.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contacto lo han buscado los pre",
            "start": 6518.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "candidatos dem\u00f3cratas a la presidencia",
            "start": 6520.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de eeuu estar\u00eda dispuesto a usted a",
            "start": 6521.8,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "dialogar con ellos no voy a intervenir",
            "start": 6524.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en eeuu",
            "start": 6532.63,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "no debemos hacer",
            "start": 6536.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por principio la constituci\u00f3n establece",
            "start": 6540.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "como principio la no intervenci\u00f3n la",
            "start": 6545.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 6547.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es un error",
            "start": 6550.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tomar partido",
            "start": 6555.809,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "fuera del pa\u00eds",
            "start": 6558.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "incluso hasta dentro del pa\u00eds ya cuando",
            "start": 6562.74,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "uno es jefe de estado no debe una",
            "start": 6566.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de tomar partido",
            "start": 6569.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 6572.219,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ir a opinar afuera",
            "start": 6574.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que ser respetuosos",
            "start": 6577.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6580.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de cada naci\u00f3n",
            "start": 6583.1,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para que nos respeten a nosotros",
            "start": 6587.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no intervenir en la vida interna de",
            "start": 6591.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses para que nadie intervenga",
            "start": 6595.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la vida interna de nuestro pa\u00eds que",
            "start": 6597.94,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "podamos actuar con",
            "start": 6601.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "absoluta libertad y hacer valer nuestra",
            "start": 6606.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 6610.329,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que me preguntas por",
            "start": 6611.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 la elecci\u00f3n en eeuu hasta",
            "start": 6614.05,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 6618.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6620.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se va a ir est\u00e9 calentando como todas",
            "start": 6621.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6625.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "elecciones como todas las campa\u00f1as pero",
            "start": 6627.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no vamos a nosotros",
            "start": 6631.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y manifestarnos a favor de ning\u00fan",
            "start": 6635.019,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 6637.749,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no debemos hacerlo",
            "start": 6640.57,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que vamos a pedir",
            "start": 6643.05,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "todos y eso no s\u00f3lo por las elecciones",
            "start": 6647.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sino en todo tiempo en todo momento es",
            "start": 6650.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que respeten a m\u00e9xico",
            "start": 6654.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que respeten al pueblo de mexico que no",
            "start": 6657.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ofendan a los mexicanos",
            "start": 6660.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6664.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ese es el pri de mi presidente buenos",
            "start": 6666.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dias jan salazar de cmg noticias grupo",
            "start": 6670.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y z\u00f3calo virtual preguntarle a",
            "start": 6673.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de este tema de las drogas que",
            "start": 6675.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "posibles hay por ejemplo de llevar esto",
            "start": 6679.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a las escuelas hacer un convenio bueno",
            "start": 6681.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de este lado sino un convenio entre",
            "start": 6684.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizaciones que se dedican a hacer",
            "start": 6686.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "conciencia con los j\u00f3venes ya hasta con",
            "start": 6688.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os realmente a las edades est\u00e1n",
            "start": 6691.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy afectadas desde temprana edad para",
            "start": 6693.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poder transmitir im\u00e1genes conciencia",
            "start": 6696.86,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas",
            "start": 6700.01,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas de un di\u00e1logo con ellos y de",
            "start": 6702.499,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "una conciencia con ese tipo de im\u00e1genes",
            "start": 6706.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "o de cualquier otro tipo de din\u00e1mica e",
            "start": 6708.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incluso pensar no s\u00e9 si se pudiera hacer",
            "start": 6711.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una buena propuesta tambi\u00e9n en los",
            "start": 6714.36,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "propios museos",
            "start": 6716.699,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el museo del universo en el",
            "start": 6717.869,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "museo de las ciencias de la unam por",
            "start": 6719.61,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "poner s\u00f3lo un ejemplo donde pudieran",
            "start": 6721.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estarse tratando estos temas hasta con",
            "start": 6723.389,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salas quiz\u00e1 permanentes esa es una",
            "start": 6726.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "posibilidad que porque pudiera ser",
            "start": 6729.329,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "cierta si me permite una segunda",
            "start": 6730.8,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "pregunta si ah\u00ed vamos para la jefa de",
            "start": 6732.059,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobierno a extender esta campa\u00f1a",
            "start": 6733.829,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo cierto es que en la primera etapa",
            "start": 6738.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque tenemos que ser autocr\u00edticos no",
            "start": 6740.969,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "es el autocomplacientes",
            "start": 6746.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "no tuvo el efecto que quer\u00edamos la",
            "start": 6752.15,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "primera etapa de esta campa\u00f1a",
            "start": 6756.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o ustedes consideran que",
            "start": 6760.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6763.36,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pego",
            "start": 6765.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la primera etapa a la gente",
            "start": 6767.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6771.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 6774.17,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hay concepciones distintas y se tienen",
            "start": 6777.62,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que respetar",
            "start": 6783.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto que es muy fuerte hay quienes no lo",
            "start": 6785.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 6789.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "este correcto",
            "start": 6791.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6797.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como lo que se plante\u00f3 fue tan",
            "start": 6799.45,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "subliminal",
            "start": 6803.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "si no se entendi\u00f3",
            "start": 6805.579,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es",
            "start": 6810.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "e informar del proceso lo que pasa",
            "start": 6814.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6817.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 6820.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a seria m\u00e1s directa a ver vamos",
            "start": 6824.07,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "a hablar claro porque tenemos que",
            "start": 6830.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ocultar esto",
            "start": 6832.519,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no es decir todo y porque el",
            "start": 6834.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno no educa",
            "start": 6837.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no orienta",
            "start": 6840.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 6844.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y decidimos",
            "start": 6848.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6850.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nos han mandado a decir un poco en lo",
            "start": 6852.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que plantean",
            "start": 6856.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y este compa\u00f1ero",
            "start": 6858.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de personalidades",
            "start": 6861.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muy famosos",
            "start": 6866.97,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que estuvieron metidos en lo de las",
            "start": 6869.429,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "drogas que quieren ellos ayudar",
            "start": 6873.929,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "con su experiencia",
            "start": 6878.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con testimonios con testimonios",
            "start": 6882.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es que no quiero hacerlo porque vamos a",
            "start": 6887.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entrar pero",
            "start": 6890.119,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "van a ayudar muchos",
            "start": 6892.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar la gente",
            "start": 6896.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estoy seguro nos van a ayudar",
            "start": 6899.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "los padres de familia nos van a ayudar",
            "start": 6903.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los adultos mayores nos va a ayudar",
            "start": 6906.719,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "mucho es que hay condiciones ahora",
            "start": 6908.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la gente quiere ayudarnos",
            "start": 6912.25,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6915.51,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "o para decirlo de otra forma mejor todos",
            "start": 6917.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "queremos ayudar a tener una sociedad",
            "start": 6921.359,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "mejor miren aqu\u00ed vienen",
            "start": 6924.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desde par\u00eds",
            "start": 6927.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "te los puedo probar",
            "start": 6929.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 6932.84,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6936.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchachas y muchachos de los que pintan",
            "start": 6940.19,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "son sus hijos",
            "start": 6944.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y me mandan a ofrecer disculpas",
            "start": 6947.469,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "los mapas es decir no podemos",
            "start": 6951.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este hacerlos entender que hacemos",
            "start": 6956.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6963.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque quieren ayudarnos",
            "start": 6966.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay qu\u00e9",
            "start": 6972.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 6974.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pues que como dec\u00eda el presidente",
            "start": 6976.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "allende",
            "start": 6979.03,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "claro que se trata de una aut\u00e9ntica",
            "start": 6981.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "causa dec\u00eda el presidente ser joven y no",
            "start": 6984.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ser revolucionario es una contradicci\u00f3n",
            "start": 6988.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tampoco ponernos",
            "start": 6995.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n turistas pero si hay",
            "start": 6999.71,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de la gente de ayudar en todo",
            "start": 7005.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n nuestros llamados a que",
            "start": 7011.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no sean utilizados",
            "start": 7015.31,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como base social",
            "start": 7019.84,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para que operen delincuentes en el caso",
            "start": 7022.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del wash y con todo esto que pasaba",
            "start": 7026.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7030.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la misma gente le tiraba",
            "start": 7033.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "piedras",
            "start": 7037.369,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a los polic\u00edas a los soldados los",
            "start": 7040.139,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "agred\u00edan",
            "start": 7043.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7045.559,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sucede en algunos casos",
            "start": 7047.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque proteg\u00edan porque les daban",
            "start": 7051.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 7054.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7056.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay muchos programas de bienestar no",
            "start": 7061.409,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 7063.989,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el que sean utilizados de esa forma y",
            "start": 7066.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 7070.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nos hace caso muchos",
            "start": 7073.71,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "muchos nos hacen este caso presidente",
            "start": 7077.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta me la permitir\u00eda a",
            "start": 7081.209,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno sobre el tema de la",
            "start": 7082.739,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 7084.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7087.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno c\u00f3mo conciliar este",
            "start": 7088.71,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "programa que se presenta el d\u00eda de hoy",
            "start": 7090.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con el cumplimiento de los estableci\u00f3",
            "start": 7092.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nes mercantiles que transgrede la ley",
            "start": 7094.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mese establecimientos que igual",
            "start": 7096.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan tipo de reglamentaci\u00f3n pero",
            "start": 7099.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que generan un problema en vez",
            "start": 7101.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "finalmente o bien incluso que est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 7104.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cerca de ser m\u00e1s giros negros con papel",
            "start": 7107.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con documentos que obviamente pueden",
            "start": 7110.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tener legales pero no cumpliendo",
            "start": 7114.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cabalmente ya la ciudad de mexico es un",
            "start": 7116.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "problema el rapid\u00edsimo el otro tema es",
            "start": 7118.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las mujeres deben fortalecerse",
            "start": 7121.08,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "particularmente con todo lo que est\u00e1",
            "start": 7122.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasando y que ya se ha citado aqu\u00ed",
            "start": 7124.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00faltiplemente particularmente en lo",
            "start": 7126.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para ser independientes y es",
            "start": 7129.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una de las cosas claves me parece que se",
            "start": 7131.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene que tener con las mujeres el",
            "start": 7134.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo cuales hay una especial",
            "start": 7135.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en las mujeres para el",
            "start": 7139.44,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico en la ciudad y",
            "start": 7140.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan concretamente que se est\u00e1n",
            "start": 7142.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevando a cabo o se vayan a llevar a",
            "start": 7144.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cabo esos ser\u00edan gracias",
            "start": 7145.65,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y en el caso de la 'ventanilla \u00fanica'",
            "start": 7148.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de establecimientos de",
            "start": 7150.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "bajo impacto para los establecimientos",
            "start": 7152.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de alto impacto particularmente lo que",
            "start": 7155.15,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 7158.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7159.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "antros como t\u00fa dices u otro tipo de",
            "start": 7160.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "establecimientos que muchas veces",
            "start": 7163.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generan problemas vecinales en ese caso",
            "start": 7166.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "sigue manteni\u00e9ndose el mismo esquema",
            "start": 7169.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a la denuncia vecinal act\u00faa el instituto",
            "start": 7174.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n administrativa es decir",
            "start": 7177.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esto no significa que no se va a cumplir",
            "start": 7179.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con la ley particularmente en aquellos",
            "start": 7181.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establecimientos que generan graves",
            "start": 7183.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "problemas a los vecinos esa es la",
            "start": 7186.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primera la segunda estoy de acuerdo esta",
            "start": 7188.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es una lucha por la igualdad de las",
            "start": 7192.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres y en particular en el gobierno",
            "start": 7193.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la ciudad a trav\u00e9s del fondo de",
            "start": 7196.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo social de la secretar\u00eda de",
            "start": 7198.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico est\u00e1 aqu\u00ed su",
            "start": 7200.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "secretario desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 7202.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "implementamos un programa muy importante",
            "start": 7204.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de apoyo a cr\u00e9ditos son 400 millones de",
            "start": 7205.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pesos el a\u00f1o pasado este a\u00f1o es el mismo",
            "start": 7210.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "monto 70% de las mujeres tuvieron acceso",
            "start": 7213.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a estos cr\u00e9ditos es decir de todos los",
            "start": 7218.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que se dieron 70 por ciento",
            "start": 7219.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron para mujeres y es un esquema en",
            "start": 7222.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "donde para seis mil pesos es el mismo",
            "start": 7225.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esquema del gobierno de mexico de tandas",
            "start": 7227.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el desarrollo creo que as\u00ed se llama",
            "start": 7231.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para el bienestar tantas para el",
            "start": 7233.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar en donde no hay cobro de",
            "start": 7235.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intereses y despu\u00e9s de seis mil pesos",
            "start": 7238.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solamente es una tasa del 6% anual el",
            "start": 7241.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se les da",
            "start": 7243.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y son 70 por ciento y adem\u00e1s un apoyo",
            "start": 7245.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "especial de 150 millones de pesos para",
            "start": 7247.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de cooperativas",
            "start": 7251.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principalmente para mujeres hay tres",
            "start": 7252.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "\u00e1reas en donde se habla de la igualdad",
            "start": 7255.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la mujer en donde es fundamental",
            "start": 7257.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguir trabajando m\u00e1s all\u00e1 del propio",
            "start": 7259.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tema indispensable de erradicar la",
            "start": 7263.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres que es la",
            "start": 7265.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda econ\u00f3mica de las mujeres y la",
            "start": 7268.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda pol\u00edtica de las mujeres qu\u00e9",
            "start": 7271.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con la propia",
            "start": 7274.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 7276.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y la autonom\u00eda f\u00edsica es decir el propio",
            "start": 7279.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuidado de las mujeres",
            "start": 7282.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s dos porque ya por nuestros",
            "start": 7288.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 7291.89,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7293.33,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adelante 2",
            "start": 7295.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas marco antonio",
            "start": 7297.889,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "olvera del diario digital bajo pala",
            "start": 7299.599,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 7301.219,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a ver un compa\u00f1ero ya que tiene el",
            "start": 7304.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono y una compa\u00f1era",
            "start": 7307.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "adelante gracias compa\u00f1era notimex",
            "start": 7310.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7313.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionarios no s\u00e9 si me puede contestar",
            "start": 7315.78,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la pregunta claudia yema o usted",
            "start": 7318.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 va a suceder con los",
            "start": 7320.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "inspectores que obviamente van a dejar",
            "start": 7323.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de trabajar y cu\u00e1nto se va a ahorrar el",
            "start": 7325.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gobierno en ese sentido y en especial",
            "start": 7327.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para claudia en el centro de la ciudad",
            "start": 7330.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hay muchos locales que est\u00e1n clausurados",
            "start": 7334.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque son peque\u00f1os negocios son gente",
            "start": 7337.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de estratos sociales bajos y no cumplen",
            "start": 7341.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con un requisito y les clausura en el",
            "start": 7344.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "negocio y los inspectores van siempre",
            "start": 7346.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tras ellos qu\u00e9 va a pasar con esos",
            "start": 7348.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "negocios que se quedar\u00e1n ah\u00ed parados y",
            "start": 7350.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que necesitan trabajar porque la",
            "start": 7353.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "econom\u00eda no est\u00e1 boyante",
            "start": 7355.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se trata precisamente de eso de confiar",
            "start": 7361.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las personas de confiar en los",
            "start": 7363.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empresarios aqu\u00ed el objetivo no es que",
            "start": 7366.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e9 detr\u00e1s",
            "start": 7369.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para poder cumplir con la ley aqu\u00ed la",
            "start": 7372.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ley la tenemos que cumplir todos y el",
            "start": 7375.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objetivo es confiar en el ciudadano para",
            "start": 7377.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que sea el ciudadano la ciudadana el",
            "start": 7380.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresario la empresaria quien cumpla",
            "start": 7382.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la ley en el caso del instituto de",
            "start": 7384.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n administrativa no se va a",
            "start": 7387.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "despedir a nadie lo que vamos a buscar",
            "start": 7389.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es que nos ayuden en estos esquemas de",
            "start": 7390.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autorregulaci\u00f3n y cu\u00e1l es el ahorro que",
            "start": 7393.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 su gobierno en especial la ciudad",
            "start": 7396.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de mexico para con este tema de los",
            "start": 7397.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inspectores porque se van a ahorrar",
            "start": 7401.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obviamente los comerciantes el hecho de",
            "start": 7402.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ya no les den noches y supongo que",
            "start": 7405.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n van a tener un ahorro",
            "start": 7407.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues lo m\u00e1s importante que es acabar con",
            "start": 7408.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n la verificaci\u00f3n se",
            "start": 7410.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un esquema de corrupci\u00f3n en",
            "start": 7414.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "donde se va con el establecimiento",
            "start": 7417.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mercantil con pretextos sustentados",
            "start": 7420.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "supuestamente en el reglamento y lo que",
            "start": 7424.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se buscaba pues era tener un acuerdo",
            "start": 7426.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para poder beneficiar una persona a",
            "start": 7428.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esquemas de corrupci\u00f3n y eso",
            "start": 7431.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es lo que queremos erradicar no",
            "start": 7433.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solamente en el pa\u00eds sino estamos en eso",
            "start": 7434.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en la ciudad",
            "start": 7437.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y es este",
            "start": 7440.02,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "un llamado a todos a portarnos bien",
            "start": 7443.36,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "porque durante un a\u00f1o no va a venir",
            "start": 7449.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n",
            "start": 7453.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y va a haber un sorteo",
            "start": 7454.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y vamos a ir juntos los representantes",
            "start": 7458.73,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "de los empresarios y autoridades",
            "start": 7462.72,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "a ver si lo que manifestaron lo",
            "start": 7468.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 7472.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed",
            "start": 7475.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "les vamos a dar su certificado de buenos",
            "start": 7478.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos s\u00ed no",
            "start": 7481.11,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues entonces van a hacer",
            "start": 7484.16,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "vigilados entonces s\u00ed",
            "start": 7488.58,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "se les va a",
            "start": 7492.51,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este considerar",
            "start": 7495.989,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con desconfianza",
            "start": 7499.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces es para todos todos tenemos que",
            "start": 7502.7,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "portarnos mil",
            "start": 7506.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esto lo hacemos",
            "start": 7511.55,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los empresarios son",
            "start": 7513.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "responsables son muy poquitos",
            "start": 7519.199,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los que no cumplen con su",
            "start": 7522.719,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "responsabilidad yo recuerdo que cuando",
            "start": 7525.749,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "fui jefe de gobierno",
            "start": 7529.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan inspecciones tambi\u00e9n se",
            "start": 7532.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quitaron",
            "start": 7535.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero en una ocasi\u00f3n se fue a un",
            "start": 7538.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "restaurant bar",
            "start": 7541.659,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que deb\u00eda tener",
            "start": 7544.869,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una salida de emergencia",
            "start": 7549.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y el restaurant variedades",
            "start": 7555.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una personalidad",
            "start": 7558.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo si lo digo aqu\u00ed",
            "start": 7561.95,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "se vuelve",
            "start": 7564.81,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "este nota este nacional",
            "start": 7566.969,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "pues saben c\u00f3mo estaba saben c\u00f3mo era la",
            "start": 7571.599,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "salida de emergencia",
            "start": 7577.109,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "es una pared pintada era una puerta",
            "start": 7580.429,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pintada",
            "start": 7584.57,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cuando fui bien o sea era una puerta que",
            "start": 7587.55,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "aparentaba",
            "start": 7593.85,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ser una puerta estaba pintada",
            "start": 7596.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7601.67,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7603.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7606.21,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "si hay que tener el seguidor",
            "start": 7608.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hay que tener extinguidos",
            "start": 7612.469,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hay que tener",
            "start": 7615.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la puerta la salida de emergencia",
            "start": 7619.18,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "este no es uno graf\u00eda real",
            "start": 7623.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y todos hacer lo que nos corresponde",
            "start": 7628.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 7630.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llega",
            "start": 7633.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy presumido en inspector",
            "start": 7635.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vienes",
            "start": 7640.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed aqu\u00ed tengo mi certificado",
            "start": 7642.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no pero que no",
            "start": 7645.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y que pueda ver",
            "start": 7648.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y un tel\u00e9fono un correo electr\u00f3nico",
            "start": 7651.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7656.289,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a acusarlos",
            "start": 7658.059,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si llegan",
            "start": 7661.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este a querer inspeccionar y si hay un",
            "start": 7663.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "certificado",
            "start": 7666.739,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 hacer",
            "start": 7668.65,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y defendernos todos",
            "start": 7670.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "0 sobornos 0 noches 0 mordidas",
            "start": 7675.18,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 7681.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ser impunidad",
            "start": 7684.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no es que estoy bien parado",
            "start": 7686.66,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "tengo agarraderas porque la hermana de",
            "start": 7690.78,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "la t\u00eda de la prima del director",
            "start": 7696.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de servicios p\u00fablicos",
            "start": 7701.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n de este",
            "start": 7707.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de inspecci\u00f3n en v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 7710.75,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "me protege",
            "start": 7713.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tengo un diputado",
            "start": 7716.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de mi organizaci\u00f3n",
            "start": 7719.159,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que es el que me defiende me apoya un",
            "start": 7721.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 7725.389,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7727.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3 y adem\u00e1s pobre de",
            "start": 7728.929,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 7732.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si se sabe",
            "start": 7733.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 apoyando",
            "start": 7735.86,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "algo indebido se va a volver famoso aqu\u00ed",
            "start": 7738.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera",
            "start": 7742.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces bueno ya con esto terminamos",
            "start": 7745.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gracias presidente nancy flores de la",
            "start": 7750.7,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea esta semana",
            "start": 7753.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "publicamos un texto una investigaci\u00f3n",
            "start": 7756.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre la relaci\u00f3n comercial entre los",
            "start": 7758.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "periodistas y el gobierno de enrique",
            "start": 7761.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto con base en un expediente que",
            "start": 7763.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos entreg\u00f3 la presidencia de 780",
            "start": 7766.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas y sobre eso me gustar\u00eda saber si",
            "start": 7769.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la presidencia guarda m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7772.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respecto de esta relaci\u00f3n comercial que",
            "start": 7775.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "usted ha criticado aqu\u00ed en muchas",
            "start": 7777.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocasiones por c\u00f3mo se vend\u00edan algunos",
            "start": 7779.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "contenidos gracias si se me permite otra",
            "start": 7783.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pregunta al final bueno ya no est\u00e9",
            "start": 7785.9,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n adem\u00e1s ya se",
            "start": 7789.03,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 del tema ya se entreg\u00f3 la",
            "start": 7793.409,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque se solicit\u00f3 a",
            "start": 7797.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "transparencia y nosotros entregamos esa",
            "start": 7800.969,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7807.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero ya es ver hacia adelante que",
            "start": 7809.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nosotros transparentemos ahora nos toca",
            "start": 7813.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 7816.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7817.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 distribuyendo",
            "start": 7819.33,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el recurso para la publicidad pero ya no",
            "start": 7823.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7827.26,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ese tipo d",
            "start": 7828.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entregas que se hac\u00eda anteriormente ya",
            "start": 7831.23,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no existe o que presente y la semana",
            "start": 7836.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasada le hab\u00eda preguntado sobre esta",
            "start": 7839.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lista esta investigaci\u00f3n que hizo la",
            "start": 7841.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera sobre",
            "start": 7843.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "300 empresarios que habr\u00edan evadido",
            "start": 7845.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "impuestos por honorarios asimilados a",
            "start": 7848.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salarios y usted se comprometi\u00f3 en que",
            "start": 7851.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "iba a ver qu\u00e9 hab\u00eda pasado con esa",
            "start": 7854.33,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entre los empresarios pues",
            "start": 7856.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estaba el ex presidente vicente fox si",
            "start": 7858.739,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "le dieron alg\u00fan reporte al respecto y",
            "start": 7860.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado con eso si se va a actuar",
            "start": 7862.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya me entregar\u00e1n un reporte no completo",
            "start": 7864.86,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "va a venir aqu\u00ed con ustedes el",
            "start": 7870.929,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "procurador fiscal a informarles lo que",
            "start": 7874.17,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "se pueda dar a conocer por el debido",
            "start": 7877.469,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "proceso porque en muchos casos hay",
            "start": 7881.099,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 7885.09,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "o juicios en el poder judicial pero si",
            "start": 7887.139,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "este informarles m\u00e1s que denunciar",
            "start": 7891.539,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 7896.61,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer ante la fiscal\u00eda",
            "start": 7899.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n m\u00e1s que eso me",
            "start": 7904.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que",
            "start": 7908.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el sat y la procura fiscal les",
            "start": 7910.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "informar\u00e1n de cu\u00e1nto hemos",
            "start": 7915.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recuperado",
            "start": 7918.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "voluntariamente es decir",
            "start": 7921.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de quienes quisieron regularizarse antes",
            "start": 7924.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de que se aplicara que entrara en vigor",
            "start": 7928.54,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "la ley sobre las facturas falsas",
            "start": 7933.4,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "hubo este",
            "start": 7938.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "personas que decidieron ponerse al d\u00eda",
            "start": 7941.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al corriente eso",
            "start": 7946.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este vamos a probarlo a demostrarlo y",
            "start": 7949.52,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "llamamos pues a todos a que contribuyan",
            "start": 7954.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que ayuden como lo han venido haciendo",
            "start": 7958.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces vamos a pedirle a a la",
            "start": 7961.24,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "directora del sat que traiga el plan",
            "start": 7964.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este que presenta el plan",
            "start": 7968.699,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de recaudaci\u00f3n y c\u00f3mo",
            "start": 7972.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 7978.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7979.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 7982.89,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n fiscal celebr\u00f3 que el congreso",
            "start": 7985.699,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "haya aprobado",
            "start": 7990.739,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el que es",
            "start": 7993.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "erradique que quede prohibida la",
            "start": 7997.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos que arme las",
            "start": 8000.12,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 8003.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recurrentes para",
            "start": 8005.369,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "y hacer valer el influyentismo era muy",
            "start": 8010.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "injusto pero mucho mucho muy injusto",
            "start": 8014.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8017.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8020.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n impuestos",
            "start": 8023.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el pueblo raso",
            "start": 8025.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque al comprar una mercanc\u00eda ah\u00ed va",
            "start": 8028.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto el iva",
            "start": 8031.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "desde luego los profesionales",
            "start": 8034.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 8038.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os medianos grandes",
            "start": 8042.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 8045.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que no pagaban",
            "start": 8051.829,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8053.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "les condonar\u00e1n miles de millones de",
            "start": 8057.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 8060.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 8062.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces eso ya",
            "start": 8066.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 8068.38,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "porque ahora en el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 8071.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 8074.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "est\u00e1n prohibidos los monopolios est\u00e1",
            "start": 8077.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 8079.67,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 8085.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n que tiene el presidente",
            "start": 8087.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 8090.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 8094.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y se usaba esa atribuci\u00f3n",
            "start": 8098.05,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al caso",
            "start": 8102.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que la diferencia entre una empresa",
            "start": 8106.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "exitosa",
            "start": 8112.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y una empresa",
            "start": 8114.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menos exitosa",
            "start": 8117.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "era de que la empresa exitosa no pagaba",
            "start": 8119.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8122.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no generales",
            "start": 8127.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8130.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresas del mismo ramo",
            "start": 8132.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 8136.41,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "muy bien porque ten\u00eda",
            "start": 8138.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "influencia y no ponga bien pues",
            "start": 8141.579,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la otra empresa del mismo ramo",
            "start": 8145.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con pocas utilidades o sin utilidades",
            "start": 8152.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque pagaba impuestos",
            "start": 8156.03,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proliferaban",
            "start": 8158.93,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los despachos",
            "start": 8161.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de fiscalistas",
            "start": 8164.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan su agosto",
            "start": 8166.63,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no porque fuesen buenos abogados",
            "start": 8169.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sino porque eran muy buenos para el",
            "start": 8174.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 8177.39,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todo se resolv\u00eda arriba",
            "start": 8179.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es lo que habl\u00e1bamos ayer de las",
            "start": 8187.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 8189.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 8192.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que llegaban a tener m\u00e1s abogados que",
            "start": 8196.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 8200.809,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "porque sean contratos con el gobierno",
            "start": 8203.75,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "y apenas estaban firmando el contrato y",
            "start": 8207.719,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ya estaban pidiendo ampliaciones",
            "start": 8211.739,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y una obra",
            "start": 8215.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que se estimaba en mil millones",
            "start": 8218.26,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "terminaban costando cinco mil millones",
            "start": 8222.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplos ah\u00ed est\u00e1 el tren",
            "start": 8228.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "toluca edo de m\u00e9xico estimaron 29 mil",
            "start": 8232.42,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "millones se han ejercido 62 mil millones",
            "start": 8237.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y faltan todav\u00eda'",
            "start": 8241.75,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "cerca de 25 mil millones para terminar",
            "start": 8244.83,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "va a costar 90 mil lo que estimaron en",
            "start": 8248.179,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "30 mil",
            "start": 8253.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es eso",
            "start": 8256.219,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces ya se termina todo",
            "start": 8260.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8264.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y no hay empresas favoritas",
            "start": 8265.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ni nacionales ni extranjeras",
            "start": 8269.61,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque hasta eso",
            "start": 8273.679,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s protegidas eran las extranjeras",
            "start": 8277.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8281.889,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el sector de las comunicaciones cada",
            "start": 8284.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "presidente ten\u00eda su empresa extranjera",
            "start": 8287.939,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 8292.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "les gustaba mucho este espa\u00f1a",
            "start": 8296.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque uno ten\u00eda",
            "start": 8301.54,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a una empresa espa\u00f1ola que se llamaba o",
            "start": 8303.73,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "se llama a repsol",
            "start": 8307.961,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y otro",
            "start": 8313.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hl tambi\u00e9n espa\u00f1ol",
            "start": 8315.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n hab\u00edan brasile\u00f1as como",
            "start": 8320.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "odebrecht y todos los dem\u00e1s pero ya",
            "start": 8322.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed terminamos ah\u00ed nos vemos",
            "start": 8324.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los empresarios",
            "start": 8326.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "representantes de los empresarios est\u00e1n",
            "start": 8329.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 8332.139,
            "duration": 3.021
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] 77 los ojos nos da mucho gusto que esta ma\u00f1ana nos acompa\u00f1en los dirigentes representantes del sector empresarial de nuestro pa\u00eds bienvenidas bienvenidos todos hoy en presencia de los representantes de los empresarios de mexico se va a dar a conocer el procedimiento para la aplicaci\u00f3n de la ley de confianza ciudadana ya se aprob\u00f3 esa ley en el congreso ya se public\u00f3 y ahora va a empezar los v\u00e9rtices en en realidad en pr\u00e1ctica cotidiana y es un procedimiento importante que parte como su nombre lo indica de la confianza lo que queremos es que todos asumamos nuestra responsabilidad como buenos ciudadanos qu\u00e9 [M\u00fasica] empresario contribuyente el ciudadano no se ha visto como un delincuente en potencia sino que cedella confianza de que ya estamos viviendo una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds que todos tenemos que actuar con rectitud con integridad con honestidad que debemos darle la espalda a la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] los trucos al incumplimiento de nuestras responsabilidades ciudadanas entonces para eso es esta ley el que no haya e inspectores de v\u00eda p\u00fablica qu\u00e9 no s\u00e9 de pie a la extorsi\u00f3n a la mordida al moche y qu\u00e9 el due\u00f1o de un establecimiento comercial de una empresa manifieste que conoce de su responsabilidad y que se compromete a cumplir lo que establecen los ordenamientos legales y que de esa manera con una simple manifestaci\u00f3n de decir verdad ya no se ha molestado y no sean extorsionados ese es el prop\u00f3sito en general de esta ley pero bueno para eso pues nos vamos a hacer aqu\u00ed una exposici\u00f3n tienes van a hacerse cargo de que esta ley funcione muchas gracias este gracias se\u00f1or presidente la presentaci\u00f3n muy breve que se les va a hacer ahora es el arranque del padr\u00f3n que se denomina confianza ciudadana punto gob.mx y parte de la idea que digamos que el propio presidente anunci\u00f3 cuando la presidente electo de que hab\u00eda que confiar en la gente para construir comunidad y que en los temas para acabar con la corrupci\u00f3n de abajo era precisamente lidiar con una de las molestias m\u00e1s fuertes que era todo el tema de los inspectores que en algunos casos \u00e9ste podr\u00edan generar causas de molestia entre entre la gente entonces es muy breve lo que se presenta la primera l\u00e1mina en la siguiente se pueden pasar es un proceso muy sencillo de inscripci\u00f3n son cuatro pasos se registran las personas se llena un formulario en el formulario son tres campos b\u00e1sicamente los que capturan el nombre si es una empresa el representante legal el domicilio la actividad econ\u00f3mica a la que se dedican a jenson los requisitos de la ley y hay otros campos adicionales que pueden o no llenarse de informaci\u00f3n adicional que sirven para que las personas los ciudadanos empresarios con actividades econ\u00f3micas puedan darnos m\u00e1s informaci\u00f3n que nos ayuden a volverlos m\u00e1s cumplidos se firm\u00f3 un manifiesto de cumplimiento y se obtiene una constancia de registro el sistema est\u00e1 hecho tambi\u00e9n para que la parte de informaci\u00f3n adicional la gente nos pueda reportar si enfrente a por olas de corrupci\u00f3n con inspectores pruebas de tr\u00e1mites engorrosos o que nos den m\u00e1s informaci\u00f3n que nos ayuden a darles a trabajar con las dependencias a resolver sus problemas o ayudarlos a poder cumplir con las obvias muy brevemente la siguiente l\u00e1mina es m\u00e1s gente ese es el manifiesto que se genera en el sistema cuando uno accede y se registra es el manifiesto personalizado su nombre se carga autom\u00e1ticamente y de cumplir la norma y que hasta donde \u00e9l sabe est\u00e1 en cumplimiento de todas sus obligaciones legales y regulatorias est\u00e1 basado en la buena fe es una buena fe donde el gobierno le est\u00e1 correspondiendo al ciudadano que dice yo soy cumplido d\u00e1ndole un cierto beneficio y est\u00e1 hecho para facilitar argumento de su obligaci\u00f3n es este portal y este manifiesto no son para fiscalizar son para darle la oportunidad al ciudadano de expresar su voluntad y su conformidad con la ley la siguiente se firma all\u00ed los datos son muy sencillos siguiendo realizamos un segundo puede ser ya sea con la curp con la las empresas ya medianas de m\u00e1s de 52 empleados pueden firmar con la fiel yo puede firmar con el rfc pero est\u00e1 hecho para que cualquier persona que tenga este acceder a este sistema la siguiente l\u00e1mina es la constancia la constancia es el escudo que le va a permitir a la gente que ya ingres\u00f3 y que es parte del por y que tiene ya su registro poder exhibirla y decir yo soy una persona que es una persona cumplida y el gobierno me est\u00e1 dando esta constancia registro en de confianza ciudadana es una constancia por establecimiento se le da hay algunas condiciones por supuesto si hay alg\u00fan tipo de representaci\u00f3n falsa o 'los y la constancia es nula pero todos los que se registran pueden tener esta constancia y les va a dar la garant\u00eda ante cualquier acto de inspecci\u00f3n de que pueden exhibir es decir sabes qu\u00e9 tiene que ser seguidas una serie de reglas y yo tengo una garant\u00eda de que soy una persona cumplida se mencion\u00f3 la siguiente la mina es un poquito el r\u00e9gimen que entr\u00f3 en vigor cuando el 20 de enero se public\u00f3 la ley de fomento a la confianza ciudadana que es b\u00e1sicamente una suspensi\u00f3n general de inspecciones salvo las excepciones que est\u00e1n previstas en la ley o las que son realizadas con este procedimiento de selecci\u00f3n estrat\u00e9gica lo llama la ley que pueden ser sorteos es que ah\u00ed s\u00ed se vale que se practiquen las inspecciones el desarrollo de este tipo de procedimientos de c\u00f3mo se van a saldar los sorteos se va pactando dependencia por dependencia a la semana pasada firmamos un primer convenio con el secretario de turismo este miedo rico donde se abarcaron las inspecciones de los contratos de prestaci\u00f3n de servicios tur\u00edsticos este es el 50% de las inspecciones de la siguiente de turismo este hoy seremos testigos dentro de algunos de la firma de un convenio con la ciudad de mexico para extender los beneficios del padr\u00f3n federal al padr\u00f3n local que se va a desarrollar hay otros tres estados tambi\u00e9n se desarrollar\u00e1n este tipo de convenios para generar los beneficios no s\u00f3lo para las inspecciones federales sino tambi\u00e9n para las inspecciones de mejor nivel y una de las ideas b\u00e1sicas tambi\u00e9n es que una vez al a\u00f1o con la periodicidad a las personas a las que se les haya dado esta visita de inspecci\u00f3n por la manera aleatoria el sorteo que se haya decidido puedan al final del a\u00f1o los que hayan salido bien de esas inspecciones este recibe un reconocimiento al titular del ejecutivo y este es en pocas l\u00edneas el sistema es un sistema que est\u00e1 hecho con un procedimiento sencillo con la idea de que pueden acceder todos es desde los empresarios m\u00e1s sencillos hasta los m\u00e1s sofisticados y que pueden tener este beneficio de si ellos manifiestan que conf\u00edan el gobierno que respetan sus regulaciones el gobierno les devuelve la confianza y les da beneficios para hacer empleos en este evento representa va a entregar la primera constancia que se gener\u00f3 el sistema se abri\u00f3 y a las 3 de la ma\u00f1ana y hoy nos acompa\u00f1a una empresaria est\u00e1 la se\u00f1ora dita que tiene la peque\u00f1a escuela en iztapalapa la escuela buzzi lo poste\u00f3 una escuela primaria la cual est\u00e1 recibiendo la primera constancia este no s\u00e9 si como usted disponga se\u00f1or presidente si usted los empresarios que nos acompa\u00f1an pero vamos a pedirle a carlos salazar es presidente del consejo coordinador empresarial si lo conocen ampliamente pero yo lo presente bueno la idea es entregar esa constancia tal como lo coment\u00f3 c\u00e9sar recordemos que la confianza es la materia prima de la colaboraci\u00f3n las sociedades prosperamos cuando colaboramos entre nosotros aqu\u00ed todos los organismos del sector empresarial representados por mis compa\u00f1eros enormemente entusiasmados con esta nueva legislaci\u00f3n creemos que esta confianza provocar\u00e1 lo que tanto se requiere y se ha requerido siempre de colaborar entre todos para ir construyendo un mejor pa\u00eds as\u00ed que para m\u00ed es un gusto el poder entregar esta primer constancia no s\u00e9 si f\u00edsicamente me van son dos constancias la primera se le entrega a la primaria y preescolar escolar huitzilopochtli y bueno es para m\u00ed uno [Aplausos] y esta tambi\u00e9n es a la misma escuela pero a la parte de la primaria [Aplausos] muchas gracias secretaria muchas gracias acci\u00f3n presidente vamos a pedirle a la jefe de gobierno que no se explique como este plan federal se acopla con un plan que tiene el gobierno de la ciudad porque se est\u00e1 convocando a los gobiernos de los estados para actuar de manera conjunta que no solo las normas federales puedan ser tratadas con este mecanismo que tambi\u00e9n las inspecciones que corresponden a autoridades estatales y municipales puedan y aplicar este m\u00e9todo porque un establecimiento comercial una empresa pues no solo es inspeccionada ojal\u00e1 ya no usemos ese t\u00e9rmino esa palabra como tambi\u00e9n debemos de ir suprimiendo lo de los impuestos es otra palabra que hay que quitar hay que borrar son contribuciones pero a ver que claudia nos exprimir muchas gracias presidente secretaria a todos los empresarios muchas gracias hasta aqu\u00ed tambi\u00e9n nuestro secretario de desarrollo econ\u00f3mico nuestra directora del instituto de verificaci\u00f3n y nuestro director de la agencia digital de innovaci\u00f3n p\u00fablica recientemente nosotros aprobamos tambi\u00e9n o m\u00e1s bien el congreso de la ciudad de m\u00e9xico aprob\u00f3 una ley que fue enviada por nosotros que tiene exactamente las mismas los mismos objetivos que esta ley que se aprob\u00f3 en el congreso federal y que se anuncia el d\u00eda de hoy los objetivos son erradicar la corrupci\u00f3n acabar con la corrupci\u00f3n que tiene que ver con las verificaciones administrativas y fomentar el desarrollo econ\u00f3mico y el empleo yo lo dir\u00eda de esa manera con los dos objetivos centrales en la ciudad se llama ley de responsabilidad social de la ciudad de mexico lo anunciamos recientemente ya hay una plataforma para registrarse y solamente ser\u00e1n verificados el 3% de los establecimientos que se registren a partir de una muestra al led aleatorio si me permite presidente esto est\u00e1 acompa\u00f1ado por otras dos acciones que tomamos en el gobierno de la ciudad 1 que es la ventanilla \u00fanica para establecimientos mercantiles de bajo impacto el objetivo tambi\u00e9n es potenciar a la peque\u00f1a y micro empresa en la ciudad solamente con registrarse de manera electr\u00f3nica de esa manera pueden comenzar a operar como establecimientos mercantiles de bajo impacto es una plataforma se registran de manera autom\u00e1tica y en l\u00ednea llenan todos sus requisitos que se requieren y suben todos los papeles y en ese momento pueden comenzar a operar y se complementa tambi\u00e9n con la ventanilla \u00fanica para construcciones que tambi\u00e9n ya est\u00e1 funcionando en la ciudad con el objetivo de terminar con que el empresario tenga que ir a una y otra ventanilla y que sencillamente de manera a distancia pueda llenar todos sus requisitos y solamente el 3% ser\u00e1 verificado de acuerdo a una muestra aleatoria estamos firmando este convenio con la secretar\u00eda de econom\u00eda del gobierno de mexico con el objetivo de que las dos plataformas tengan la misma informaci\u00f3n que no sean plataformas separadas sino que tengan la misma informaci\u00f3n y de esa manera repito fomentamos el desarrollo econ\u00f3mico de la ciudad y al mismo tiempo erradiquemos la corrupci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] no s\u00e9 si sobre este tema hay preguntas pasamos al segundo tema te invitamos a quienes nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy nuestros invitados mujeres y hombres invitados especiales que tenemos hoy para tratar el segundo tema y al final preguntas y respuestas vamos al segundo y luego nos vamos a las preguntas que puedan tan invitados al segundo tema miren va a iniciar ya la segunda etapa de la campa\u00f1a a informar para orientar sobre el da\u00f1o que causan las drogas estamos como es de dominio p\u00fablico estamos atendiendo las causas qu\u00e9 llevan a la inseguridad a la violencia estamos combatiendo la corrupci\u00f3n evitando el contubernio / autoridades y delincuencia atendiendo las necesidades de la gente esto es rescatando al campo apoyando a los productores apoyando a los trabajadores garantizando mejores salarios esto en coordinaci\u00f3n con el sector empresarial con el sector obrero estamos tambi\u00e9n atendiendo a los j\u00f3venes eran discriminados se les daba la espalda lo \u00fanico que se hac\u00eda a llamarles ninis que ni estudian ni trabajan la cu\u00f1a no en esa frase y fue todo lo que hicieron por los j\u00f3venes una actitud de desprecio de marginaci\u00f3n hacia los j\u00f3venes ahora no ahora los j\u00f3venes tienen posibilidad de trabajo se les est\u00e1 contratando como aprendices tienen trabajo en talleres en empresas 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n contratados capacit\u00e1ndose esto nunca se hab\u00eda visto est\u00e1n ganando un salario m\u00ednimo mientras se capacita ya los primeros ya est\u00e1n recibiendo sus certificados los estoy firmando no con facs\u00edmil no s\u00e9 yo s\u00ed no personalmente le estoy firmando sus certificados la mitad de los j\u00f3venes que est\u00e1n ya terminando sus cursos se est\u00e1n quedando a trabajar en las mismas empresas en donde se formaron durante un a\u00f1o se est\u00e1n otorgando becas como nunca para todos los niveles de escolaridad solo en el nivel medio superior donde estudian j\u00f3venes de 15 a 18 a\u00f1os y adolescentes cuatro millones quinientos mil veces todos los que estudian preparatoria en el nivel medio superior tienen su beca nunca hab\u00eda sucedido esto en el pa\u00eds y en el nivel universitario 300.000 becas para j\u00f3venes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2400 pesos mensuales y se est\u00e1n creando universidades p\u00fablicas entonces hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes hay atenci\u00f3n a los productores hay atenci\u00f3n a los adultos mayores tambi\u00e9n como nunca se est\u00e1 aplicando un programa en el que todos los adultos mayores del pa\u00eds todos porque es universal reciben una pensi\u00f3n 8 millones de adultos medios se atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os tambi\u00e9n con pensi\u00f3n que tienen discapacidad en fin el bienestar es lo fundamental para el nuevo gobierno entonces estamos atendiendo las causas el que los j\u00f3venes se vean obligados a tomar el camino de las conductas antisociales que tengan opciones y al mismo tiempo estamos y trabajando para fortalecer valores culturales morales espirituales que no haya desintegraci\u00f3n de las familias qu\u00e9 logremos hacer vez que solo siendo buenos podemos ser felices que la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos de la verdadera felicidad estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo valores bienestar material y bienestar del alma esa es la verdadera transformaci\u00f3n entonces estamos trabajando en todo esto y uno de los problemas que enfrentamos graves surgido de la desatenci\u00f3n al pueblo de la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes de la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho tiempo es el problema grave de la inseguridad y de la violencia y tenemos que enfrentar atendiendo las causas y orientando que no haya pactos de silencio y qu\u00e9 no y se oculte la realidad qu\u00e9 hablemos siempre con la verdad y qu\u00e9 entre todos ayudemos y resolver los problemas sociales desde luego cada quien cumpliendo con lo que le corresponde en el caso de el consumo de las drogas necesitamos de ten\u00e9s el incremento en el consumo porque si esto no lo logramos va a ser dif\u00edcil o se nos va a complicar m\u00e1s el garantizar la paz y la tranquilidad nada m\u00e1s para que se tenga un dato 60% de los que pierden la vida diariamente 60% de los asesinados en enfrentamientos se demuestra que est\u00e1n bajo los efectos de drogas o de alcohol pero fundamentalmente de droga por eso estos cr\u00edmenes tan despiadados que generan tanta tristeza entonces necesitamos y dejar en claro que las drogas sobre todo drogas de la actualidad las drogas qu\u00edmicas destruyen y qu\u00e9 [M\u00fasica] no es cierto eso que se ve en la televisi\u00f3n en la serie ah claro vamos a ser respetuosos de la libre manifestaci\u00f3n de las ideas no va a haber censura pero ese es un mundo [M\u00fasica] id\u00edlico que no tiene que ver con la realidad el mundo de las residencias de las muchachas de los muchachos guapos de la ropa de marca de los que se dedican a la delincuencia de los carros de lujo eso no existe lo cierto es que el que est\u00e1 metido en esos il\u00edcitos vive a salto de mata y eso no es vida pero todav\u00eda lo peor es el sufrimiento que producen las drogas sufrimiento para quien las consume porque se est\u00e1 destruyendo y el sufrimiento para otros que son v\u00edctimas d el consumo de las drogas y el sufrimiento de las familias el sufrimiento de las madres de los padres pero sobre todo de las madres d las mam\u00e1s que no encuentran a sus hijos las mam\u00e1s que sufren porque ya los hijos cayeron en la drogadicci\u00f3n las mam\u00e1s que tienen hijos en las c\u00e1rceles las mam\u00e1s que pierden a sus hijos porque son asesinados y todo esto por qu\u00e9 se opt\u00f3 por el consumo de las drogas entonces podemos decir ahora de que si hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes porque hay opciones para que puedan trabajar para que se puedan formar para que puedan estudiar para que puedan ser felices sin las drogas pues llega el momento d mostrar a\u00fan con toda la crudeza lo que da\u00f1an las drogas de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las drogas porque estos son temas que no se conocen eran temas tab\u00fa era una especie de complicidad colectiva el no hablar de este tema de no informar sobre este tema entonces vamos a comenzar con una campa\u00f1a directa sobre lo que realmente significa este su mundo de sacrificios de dolor esta amarga realidad entonces les vamos a mostrar un primer mensaje que va a empezar salir las drogas sint\u00e9ticas se producen en laboratorios clandestinos que se acondicionan en espacios abiertos o cerrados localizados en \u00e1reas urbanas o rurales en el proceso de producci\u00f3n se emplean sustancias qu\u00edmicas reactores para s\u00edntesis org\u00e1nica gas lp quemadores y centrifugadoras entre otros materiales para la producci\u00f3n de este tipo de drogas interviene una persona conocida como fabricante cocinero el cual se encarga de mezclar calentar destilar secar colar y limpiar las sustancias qu\u00edmicas hasta la obtenci\u00f3n de la droga en su proceso de elaboraci\u00f3n son empleados m\u00e1s de 30 productos qu\u00edmicos los cuales tienen fines industriales y de ser consumidos por el ser humano provocan serios problemas a la salud como ejemplo citaremos algunos de ellos \u00e1cido fenilac\u00e9tico su exposici\u00f3n provoca alergias insuficiencia renal aterosclerosis y problemas cardiovasculares 1 fenil dos propano no causa hemorragias cerebrales discapacidad par\u00e1lisis y cambios de conducta metilamina provoca irritaci\u00f3n da\u00f1os en la piel e incluso envenenamiento efedrina ocasiona desde irritaci\u00f3n en ojos y piel hasta crisis emocionales intensas y el suicidio acetona provoca envenenamiento e intoxicaci\u00f3n severa \u00e1cido clorh\u00eddrico ocasiona quemaduras intoxicaciones asfixias edema pulmonar y la muerte sosa c\u00e1ustica ocasiona dolores de cabeza intensos y cuando es ingerido accidentalmente provoca la muerte \u00e1cido tart\u00e1rico genera erosi\u00f3n gradual del esmalte de los dientes gastritis y \u00falceras as\u00ed como da\u00f1os severos al sistema digestivo formol su inhalaci\u00f3n provoca la muerte cuadros al\u00e9rgicos irritaci\u00f3n dermatitis descamaci\u00f3n del cuero cabelludo e intensos dolores de cabeza aluminio causa da\u00f1o al sistema nervioso central provocando demencia y alzh\u00e9imer las drogas sint\u00e9ticas son altamente t\u00f3xicas para la salud con efectos siguientes p\u00e9rdida de peso problemas dentales comez\u00f3n intensa ansiedad cambios en la estructura del cerebro comportamiento violento paranoia insomnio alteraci\u00f3n del juicio y generaci\u00f3n de conductas delictivas enfermedades respiratorias cardiovasculares alergias y c\u00e1ncer as\u00ed como alteraciones del ritmo card\u00edaco presi\u00f3n arterial temperatura corporal apetito y la muerte en la actual administraci\u00f3n se han localizado 37 laboratorios clandestinos principalmente en los estados de sinaloa jalisco y michoac\u00e1n gobierno de m\u00e9xico bueno este es tan fuerte pero as\u00ed es la realidad muy bien miren nos falta antes de pasar la preguntas y respuestas nos falta firmar el convenio de colaboraci\u00f3n entonces firmamos y me gustar\u00eda que est\u00e9 la secretaria de el desarrollo econ\u00f3mico de econom\u00eda presentar a cada uno de ellos representantes del sector empresarial que nos acompa\u00f1an bueno pues muy buenos d\u00edas a todos estamos muy contentos porque hoy pues tenemos oportunidad no solamente de firmar este convenio sino de regresar a este mismo lugar para anunciar que est\u00e1 ya en funcionamiento el padr\u00f3n \u00fanico de confianza ciudadana y que eso permitir\u00e1 a los ciudadanos pues ser part\u00edcipe de esta ley que les da la garant\u00eda de que actuando de buena fe van a reducir sus tan sustancialmente el n\u00famero de inspecciones que tienen tanto a nivel federal y como en el caso de la cee de m\u00e9xico a nivel local eso es muy muy importante porque efectivamente como ya lo dijo la doctora jane bound nos va a permitir tener y mejores perspectivas para la actividad econ\u00f3mica y por eso justamente por eso es que nos permitimos invitar el d\u00eda de hoy a representantes de las c\u00e1maras empresariales tenemos a vicente y\u00e1\u00f1ez de plantas jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos de concanaco servytur francisco cervantes d\u00edaz de concam\u00edn antonio del bar del valle perochena del consejo mexicano de negocios jos\u00e9 antonio pe\u00f1a merino pp merino de la ciudad de m\u00e9xico- bosque de la vega presidente del consejo nacional agropecuario eduardo ram\u00edrez leal presidente de la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n muy importante por este anuncio que se hace de la 'ventanilla \u00fanica' de construcci\u00f3n un trabajo en conjunto tambi\u00e9n con la comisi\u00f3n nacional de mejora regulatorio eduardo daniel contreras p\u00e9rez presidente de la c\u00e1mara de comercio servicios y turismo en peque\u00f1o de la ciudad de mexico nada poplawski presidente de la c\u00e1mara de comercio de servicios y turismo de la ciudad de mexico jose manuel s\u00e1nchez que arranc\u00f3 vicepresidente nacional de transparencia y anticorrupci\u00f3n de canacintra tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a carlos salazar no solamente como representante del consejo coordinador empresarial sino en su calidad del presidente d [M\u00fasica] del comit\u00e9 nacional de mejora regulatoria del observatorio nacional de mejora regulatoria tambi\u00e9n a todos ellos a claudia y\u00e1\u00f1ez presidente del consejo ejecutivo de empresas globales a todos ellos les damos las gracias por su asistencia pero sobre todo los invitamos a participar la idea es que esta iniciativa del presidente de l\u00f3pez obrador que se realiza desde la campa\u00f1a y que hoy es una realidad en la ley y en el padr\u00f3n \u00fanico de confianza ciudadana es muy importante porque realmente es pasar los esquemas de mejora regulatoria a un esquema muy amplio en donde vamos a poder trabajar tambi\u00e9n saludo que ahora veo al secretario de desarrollo econ\u00f3mico y presidente de la asociaci\u00f3n de secretarios de desarrollo econ\u00f3mico de la rep\u00fablica mexicana pues sin m\u00e1s creo que debemos pasar a firmar el convenio pero sobre todo dar a conocer a los empresarios a los ciudadanos qu\u00e9 las inspecciones la mayor parte de las inspecciones pasar\u00e1n ahora a ser un asunto de buena fe del buen comportamiento de empresas del buen comportamiento de ciudadanos y que aquellos que cumplan con esas obligaciones que tienen ser\u00e1n reconocidos y ser\u00e1n sobre todo tendr\u00e1n m\u00e1s tiempo no para estar atendiendo a los inspectores sino para ver como sus negociaciones como sus comercios pueden crecer pueden contribuir m\u00e1s al bienestar de m\u00e9xico buenos d\u00edas [Aplausos] bueno pues abrimos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo quisiera preguntarle en cuesti\u00f3n de las drogas si su gobierno sigue contemplando la legalizaci\u00f3n de la marihuana y la legalizaci\u00f3n del cultivo de plantas de amapola en este sentido a m\u00ed me preocupa este tema porque este no hay morfina para los enfermos terminales y la gente se enferma se mueren de dolor y no est\u00e1 legalizado hay que importar la morfina y este y esto yo creo que dar\u00eda pie a que se tuviera m\u00e1s control sobre este tipo de de cultivos y que no hubiera tanta violencia sobre todo en guerrero ya est\u00e9 el congreso de guerrero hab\u00eda puesto una propuesta para la legalizaci\u00f3n del cultivo de la amapola eso ser\u00eda mi primera pregunta estamos analizando todo lo que ayude a qu\u00e9 no haya violencia qu\u00e9 no se incremente el consumo y que al mismo tiempo garantice la atenci\u00f3n m\u00e9dica a qui\u00e9n es este lo requieran como es el caso que est\u00e1s mencionando y controlado pero todo es un plan vamos poco a poco viendo en este tema drogas qu\u00edmicas sint\u00e9ticas nos importa mucho por qu\u00e9 son de lo m\u00e1s destructivo de lo m\u00e1s da\u00f1ino que puede haber entonces s\u00ed hay tambi\u00e9n la posibilidad d y garantizar el uso de drogas no da\u00f1inas no est\u00e1s con prop\u00f3sitos medicinales pero es completamente distinto no ser\u00eda para un zool\u00f3gico la marihuana por ejemplo una eso habr\u00eda que verlo pero no estamos pensando nosotros ahora en este una medida as\u00ed s\u00f3lo con prop\u00f3sitos m\u00e9dicos solo con prop\u00f3sitos de salud y quisiera hacerle otra pregunta soy el presidente uno de los factores que usted habla bueno y los expertos hablan del incremento del uso de las drogas es la corrupci\u00f3n entonces yo quisiera poner ahorita el caso de la corrupci\u00f3n que se hizo con con el contrato de pemex que se firm\u00f3 en 2010 donde la empresa etileno 21 le daban el gas eta no con un precio es inferior al del mercado en el 2000 en la cuenta p\u00fablica del 2017 en el en la auditor\u00eda que se hizo por por parte de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se vio que es ese pemex hab\u00eda perdido mil 707 millones siete 107 mil millones de pesos por vender el gas etileno estilo 36 por ciento m\u00e1s abajo del precio de mercado este esto aparte de las multas que eran alrededor de dos mil millones de pesos por no satisfacer completamente s\u00e9 \u00e9l todo este todo este consumo que tiene la empresa que se hab\u00eda firmado el contrato entonces unas p\u00e9rdidas millonarias para pemex y esto pues hay menos trabajo por esto por este tipo de hay menos presupuesto para para atender las enfermedades y entonces yo quisiera saber su opini\u00f3n este de este caso porque si a \u00e9l si su gobierno puede cancelar este contrato porque est\u00e1 20 a\u00f1os o sea es hasta el 2030 este empresas de pemex se quedan sin gas estilo para producir porque hay que es hay que importarlo a menos precio y regalar casi regal\u00e1rselo es seria me pregunto si se va a cancelar si hay posibilidades de cancelar este contrato bueno se est\u00e1n revisando este caso lo importante es que esas operaciones fraudulentas ya no se permiten y no s\u00f3lo es por la actitud del gobierno sino tambi\u00e9n por la actitud de asumida por el sector empresarial hace poco carlos salazar lo felicito dio a conocer un documento sobre la dimensi\u00f3n social y \u00e9tica de el empresario sonia otras condiciones eso ya no se permitir\u00eda en estos tiempos porque t\u00fa est\u00e1s haciendo referencia a un acuerdo con la empresa odebrecht para ser claros en d\u00f3nde [M\u00fasica] se crea esta empresa para producir polietileno se les aseguro gas a precios relajados gas de pemex te dejo sin gas a las plantas petroqu\u00edmicas de pemex para abastecer de gas esta planta de odebrecht pero no s\u00f3lo eso para instalar la planta se les dio cr\u00e9dito de nacional financiero bancomext y de bancomex todos y hubo pues influyentismo y corrupci\u00f3n entonces est\u00e1 revisando el contrato pero aqu\u00ed lo m\u00e1s importante es que eso ya pasado ya se fue a la historia pero sigue afectando por \u00e1lvaro de la historia si se est\u00e1 revisando para ver si se puede cancelar el contrato si legalmente es posible hacerlo porque tambi\u00e9n tenemos que y actuar con legalidad que haya estado de derecho' si hay una investigaci\u00f3n sobre este tema pero insisto lo m\u00e1s importante es que nunca m\u00e1s vuelvan a suceder si hay tambi\u00e9n el caso de los astilleros en espa\u00f1a que fue una decisi\u00f3n del gobierno de felipe calder\u00f3n y de enrique pe\u00f1a nieto de ir a rescatar una empresa en espa\u00f1a cuando aqu\u00ed \u00e9ste no pudieron rescatar a mexicana de aviaci\u00f3n y muchos trabajadores mexicanos se quedaron sin empleo pero si fueron a invertir y se tienen entendido que hay una p\u00e9rdida para pemex de 50 millones de euros m\u00e1s aproximadamente entonces yo pienso que se debe de acabar con este contrato tambi\u00e9n y est\u00e1 en revisi\u00f3n tambi\u00e9n ese contrato estamos buscando limpiar corrupci\u00f3n todo lo anterior verlo sin en cumplir con nuestras responsabilidades legales pero tambi\u00e9n si hay evidencias de fraude actuar no se tapa de \u00e9l en eso estamos muchas gracias las dos presidente muy buenos d\u00edas preguntarle cu\u00e1l es el alcance presupuestal que se va a destinar precisamente de esta campa\u00f1a si este alcance presupuestal si tiene una cobertura suficiente esa es mi primera pregunta para a lo largo del a\u00f1o y 2 cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que usted tiene precisamente de la pol\u00edtica antidrogas vimos que el a\u00f1o pasado eeuu pues ten\u00eda algunas el gobierno estadounidense ten\u00eda algunas dudas sobre si esta pol\u00edtica antidrogas estaba avanzando por parte del gobierno mexicano usted podr\u00eda ser ya un balance sobre cu\u00e1les son los avances reales de esta pol\u00edtica antidrogas por favor s\u00ed costo de la campa\u00f1a pues tiene que ver con los gastos de publicidad del gobierno porque lo que s utilizan m\u00e1s que nada son los tiempos en radio en televisi\u00f3n en redes sociales es una campa\u00f1a informativa de concientizaci\u00f3n en general el gasto de publicidad del gobierno se redujo oficialmente en el 18 fueron 10.000 millones el a\u00f1o pasado fueron 4000 estamos hablando de una disminuci\u00f3n considerable y este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a hacer otro ajuste por qu\u00e9 no se requiere y pagar mucho de publicidad afortunadamente existen las benditas redes sociales esto es puro viol\u00edn y nos ayuda mucho pero adem\u00e1s tenemos los tiempos oficiales por ley entonces es contratar un poco y tiempos oficiales b\u00e1sicamente en lo que corresponde a los contenidos pues los est\u00e1 haciendo la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social del gobierno estos compa\u00f1eros camar\u00f3grafos que son muy buenos [M\u00fasica] extraordinarios todos los trabajadores en la y coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social nos ayudan mucho y ahorramos no se contratan despachos oeste empresas qu\u00e9 cobran muchos son muy creativos pero tambi\u00e9n este muy caros este ahora es otra cosa este mensaje lo hizo la coordinaci\u00f3n de difusi\u00f3n de comunicaci\u00f3n social con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa que ellos tienen este es todo el conocimiento de c\u00f3mo funcionan estos laboratorios pues son los encargados de desmantelar los tienen los especialistas porque hay qu\u00edmicos de estos a ver si no nos muestran la foto d c\u00f3mo tienen que cubrirse los que tratan es ventanilla para que bien hay un v\u00eddeo sobre eso a ver es que es interesante todo esto ya que estamos en el tema yo me refer\u00eda jes\u00fas a una foto que nos mostraron hoy s\u00ed y la otra pregunta edad cu\u00e1l es el balance que tiene su gobierno en torno a la pol\u00edtica antidrogas sobre todo por los cuestionamientos del a\u00f1o pasado por parte de diversos medios de comunicaci\u00f3n en eeuu en el sentido de que no estaba dando los resultados esperados si estamos avanzando mire lo m\u00e1s importante de todo es que no hay complicidad que est\u00e1 pintada a la raya la frontera que divide la delincuencia de la autoridad entonces no se permite a la delincuencia y actuar en libertad no hay protecci\u00f3n para la delincuencia nada que ver con el que suced\u00eda antes de que est\u00e9 hasta los d arriba del m\u00e1s alto nivel encargados de la seguridad p\u00fablica estaban al servicio de los delincuentes nada que ver por eso tengo confianza de que vamos a ir serenando al pa\u00eds y poniendo orden y vamos a avanzar en el combate a las drogas pero nos interesa mucho atender las causas es un enfoque tambi\u00e9n nuevo nada m\u00e1s la aplicaci\u00f3n de operativos y enfrentar a la delincuencia es atender las causas esto es atender a la gente atender a los j\u00f3venes y evitar la desintegraci\u00f3n de las familias fortalecer valores y desde luego tambi\u00e9n erradicar quemar plant\u00edos esto se est\u00e1 haciendo [M\u00fasica] decomisando droga en retenes en la frontera la semana pr\u00f3xima vamos a presentar un informe de todo lo que est\u00e1 haciendo en esta materia aqu\u00ed con ustedes y mi tercera pregunta del presidente por favor cuando hacer la la responsabilidad que asumir\u00e1n algunos de los gobernadores precisamente que no est\u00e1n contribuyendo a que esta pol\u00edtica contra la inseguridad no est\u00e9 dando los resultados esperados vemos focos rojos en guanajuato en puebla en algunas otras entidades cu\u00e1l es la responsabilidad que su gobierno le estar\u00e1 dando precisamente a estos gobiernos estatales que debido a la falta de resultados est\u00e1n generando pues mucha inconformidad social como estamos viendo en el caso de puebla en donde ayer y el d\u00eda de hoy estudiantes universitarios est\u00e1n en paro todos se est\u00e1n ayudando la verdad los gobiernos estatales todos contribuye no se puede decir que haya un gobernador que no apoye para garantizar la paz si podemos decirlo quienes se aplican m\u00e1s que otros eso s\u00ed todos ayudan pero hay quienes ayudan m\u00e1s por ejemplo aqu\u00ed no es porque est\u00e9 presente la jefe de gobierno nos ayuda mucho claudia todos los d\u00edas tiene una reuni\u00f3n con su gabinete de seguridad desde muy temprano y todos los lunes a las 6 de la ma\u00f1ana nos acompa\u00f1a en la reuni\u00f3n de seguridad informa de lo que se est\u00e1 haciendo en la ciudad de mexico y se act\u00faa y acabamos de verlo en los \u00faltimos acontecimientos de estos conocimientos hechos lamentables no salieron mucho exacto pronto y se detuvo a los responsables de este crimen entonces hay una atenci\u00f3n permanente y en general los gobernadores ayudan estas mesas que tenemos nosotros estas reuniones del gabinete de seguridad que hacemos en la ma\u00f1ana aqu\u00ed en palacio de 6 a 7 se replican en la mayor\u00eda de los estados incluso en regiones del pa\u00eds hay esta participaci\u00f3n de todos no encontraron la bueno presidente buenos d\u00edas ya hay la rosa gel corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente tengo una pregunta sobre feminismo ante las manifestaciones de mujeres que acciones puntuales para frenar los feminicidios y la impunidad ha considerado adem\u00e1s de una posible campa\u00f1a solo en contra el machismo que mencion\u00f3 ayer y cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que le dieron hoy en la mesa de seguridad sobre los delitos de feminicidios y las agresiones contra las mujeres bueno nosotros estamos atendiendo el problema de la inseguridad de la violencia de manera integral y no queremos violencia no queremos que se agreda pierdan la vida ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres ancianos j\u00f3venes no queremos que haya asesinatos no queremos que haya violaciones de derechos humanos en general y se cuida a la poblaci\u00f3n vulnerable ayer lo comentaba desde luego ni\u00f1as ni\u00f1os mujeres adultos mayores en eso estamos trabajando pero nuestro enfoque es de mejorar las condiciones de vida de trabajo moralizar al pa\u00eds y lograr entre todos una sociedad mejor eso es lo que estamos llevando al cabo y respetando tambi\u00e9n todas las manifestaciones qu\u00e9 s\u00e9 vierten sobre nuestro trabajo pero hay una estrategia no vamos ni actuar con espectacularidad ni vamos s\u00f3lo a tender efectos ni vamos a dejar de actuar a partir del plan de desarrollo que presentamos y del plan de seguridad y de paz que estamos llevando a cabo porque si caemos en la improvisaci\u00f3n si damos bandazos este no vamos a resolver el problema muchos por ejemplo alegan o argumentan dicen este si est\u00e1 bien atender las causas si est\u00e1 bien que no haya pobreza si est\u00e1 bien lo social pedro este concretamente que se va a hacer ya y son muy dados por qu\u00e9 eso fue lo que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo a crear leyes m\u00e1s severas o a proponer leyes m\u00e1s severas fiscal\u00edas medidas coercitivas nosotros pensamos que hay que atender las causas que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia est\u00e1 demostrado si abandonamos a los j\u00f3venes si no atendemos al pueblo s\u00ed seguimos como se hac\u00eda antes saqueando robando dando mal ejemplo entonces cumpli\u00f3 autoridad moral vamos a decirle a la gente este cambiemos vamos a portarnos bien es un doble discurso lo otro tambi\u00e9n la mano dura hay siempre esa tentaci\u00f3n no de las gracias de las masacres del m\u00e1talos en caliente eso no funcion\u00f3 no vamos a regresar a eso entonces estamos atendiendo las causas y garantizando las manifestaciones de protesta en contra el gobierno garantizando el derecho a disentir ayer o antier ayer le\u00ed en redes sociales qu\u00e9 y hab\u00eda en la noticia que las mujeres que vienen a pintar las puertas ya estaban siendo investigadas este x van a ser juzgadas nosotros no hemos presentado ninguna denuncia por qu\u00e9 no queremos caer en ninguna provocaci\u00f3n nada no pueden decir el govierno blandengue no hay orden no libre en manifestaci\u00f3n de las ideas y que cada quien asuma su responsabilidad porque la gente no ve bien la violencia la violencia est\u00e1 mal vista entonces un movimiento geoffrey opositor muchos a\u00f1os much\u00edsimos y sabemos muy bien adem\u00e1s nunca usamos la violencia nunca rompimos un vidrio nunca tomamos un palacio municipal nunca quemamos una instalaci\u00f3n siempre fue pac\u00edfico nuestro movimiento por qu\u00e9 el qu\u00e9 act\u00faa con violencia no tiene apoyo ciudadano es la no-violencia el camino entonces eso es lo \u00fanico que pedimos que no haya violencia manifestaciones todas que nadie se quede callado y prohibido prohibir en la mesa de seguridad de hoy que el diagn\u00f3stico le dieron sobre los feminicidios hablaron de feminicidios y todos los d\u00edas todos los d\u00edas nosotros tenemos este una relaci\u00f3n de homicidios diarios hoy la ma\u00f1ana nos informa de los homicidios cometidos en las \u00faltimas 24 horas cu\u00e1ntos hombres cu\u00e1ntas mujeres en d\u00f3nde no quiere decir que todas las mujeres que pierden la vida son por homicidios si hay porcentaje sobre eso pero en general hoy hubieron 85 homicidios o sea mejor dicho ayer en el reporte de hoy como 10 12% mujeres pero estamos hablando de enfrentamientos y todo lo que se presenta tengo una segunda el presidente durante el fin de semana hubo una serie de descalificativos hacia el paro un d\u00eda si nosotras usted ha dicho que los conservadores est\u00e1n detr\u00e1s de este movimiento muchos colectivos y mujeres se han sumado incluso los mismos colectivos de mujeres han dicho en redes sociales han aclarado que el paro no es contra usted y que si hay pol\u00edticos que se quieren colgar del movimiento lo han reconocido pero la esencia no tiene nada que ver con alg\u00fan partido pol\u00edtico sino se trata de visibilizar la violencia en contra de las mujeres tiene usted de presidente alguna evidencia que le lleve a expresar que hay manos ajenas a los movimientos de mujeres detr\u00e1s de este paro convocado para el 9 de marzo y lo dije no es por antonomasia sino por la historia los conservadores siempre han sido machistas les voy a poner un ejemplo lucas alam\u00e1n es conservador m\u00e1s importante que ha existido como intelectual como pensador ya no hay nadie m\u00e1s importante que \u00e9l es el gran ide\u00f3logo del conservadurismo es el que alent\u00f3 a santana que le dec\u00eda santana venga regrese despu\u00e9s de que nos hab\u00edan quitado m\u00e1s de la mitad del territorio de esa gran tragedia pues lucas alam\u00e1n le escribe venga venga venga venga venga venga y qu\u00e9 se restablezcan los privilegios y los fueros las corporaciones a las que hab\u00eda que regresarle los privilegios y los fueros y le dec\u00eda no se preocupe nosotros manejamos en la opini\u00f3n p\u00fablica porque tenemos el control de los peri\u00f3dicos esto 1850 y regreso saltan y ya fue el acabose por qu\u00e9 este se convirti\u00f3 en alteza seren\u00edsima y te vendi\u00f3 otro otra extensi\u00f3n de nuestro territorio hasta que vino la revoluci\u00f3n de ayutla y se le expuls\u00f3 pero lukas de la mano siempre jugando un papel importante antes de eso como en 1830 a lo mejor ah\u00ed podemos mostrar encontrarlo le hace un cuestionamiento fuerte a leona vicario y la cosa de ser una mujer a vender a descalifica por ser mujer [M\u00fasica] nada m\u00e1s estoy hablando de te\u00f3rico del conservadurismo en mexico y leona vicario que era extraordinaria le responde a ver si no est\u00e1 el texto en el federalista as\u00ed en el peri\u00f3dico oficial existe bueno pero ese es el antecedente porque me preguntas qu\u00e9 pruebas tengo sobre lo que sostengo y digo estoy planteando ya sobre los \u00faltimos tiempos pues es evidente la actitud del conservadurismo y ahora resulta que se vuelven feministas entonces yo y creo que hasta las piedras cambian de forma de parecer porque la ley es o sea porque eso es importante [M\u00fasica] de esta p\u00fablica en el federalista mexicano el 2 de abril de 1831 casa marzo 26 de mil 631 muy se\u00f1or m\u00edo de toda mi atenci\u00f3n en el registro oficial del 14 de este contestando a usted a los federalistas me llevan a encuentros sin saber por qu\u00e9 tachando mis servicios a la patria de hero\u00edsmo romanesco y dando a entender muy claramente que mi decisi\u00f3n por ella s\u00f3lo fue por solo fue efecto del amor esta impostura la he desmentido ya otra vez y la persona que la invent\u00f3 se desdijo p\u00fablicamente de ella y usted es regular que no lo haya ignorado m\u00e1s por si se le hubiese olvidado remito a usted un ejemplar de mi vindicaci\u00f3n que en aquel tiempo se imprimi\u00f3 en donde se hayan reunidos varios documentos que son intachable y desmienten dicha postura no man y no imagin\u00e9 usted que el desempe\u00f1o que he tenido en patentizar al p\u00fablico que los servicios que dice la patria no tuvieron m\u00e1s objeto que ver la libre de su antiguo yugo lleva a la mira de granjearse el t\u00edtulo el t\u00edtulo de y lauro de hero\u00edna no mi amor propio no me ha cegado nunca hasta el extremo de creer que unos servicios tan comunes y cortos como los m\u00edos puedan merecer los elogios gloriosos que est\u00e1n reservados para las acciones grandes y extraordinarias mi objeto en querer desmentir la impostura de que mi patriotismo tuvo por origen el amor no es otro que el justo deseo de que mi memoria no pase a mis nietos con la fea nota de haber sido una tronada que abandona en mi casa por seguir a un amante me parece in\u00fatil detener en aprobar a usted lo contrario pues adem\u00e1s que en mi indicaci\u00f3n hay suficientes pruebas todo m\u00e9xico supo que mi fuga fue de una prisi\u00f3n y que \u00e9sta no la origin\u00f3 el amor sino el haberme apresado a un correo haber regresado a un correo que mandaba yo a los antiguos patriotas en la correspondencia interceptada no apareci\u00f3 ninguna carta amatoria y el mismo empe\u00f1o que tuvo el gobierno espa\u00f1ol para que yo descubriera los individuos que escrib\u00edan con nombres fingidos prueba bastante de que mi prisi\u00f3n se origin\u00f3 por un servicio que preste a mi patria si el amor cree usted que fue el m\u00f3vil de mis acciones que conexi\u00f3n pudo haber tenido \u00e9ste con la firmeza que manifest\u00e9 ocultando como deb\u00eda los nombres de los individuos que escrib\u00edan por mi conducto siendo as\u00ed que ninguno de ellos era mi amante confiese si usted se\u00f1ora la mano que no s\u00f3lo el amor [M\u00fasica] el m\u00f3vil de las acciones de las mujeres que ellas son capaces de todos los entusiasmos y que los deseos de la gloria y de la libertad de la patria no les son unos sentimientos extra\u00f1os antes bien fue lograr en ellas con m\u00e1s vigor como que siempre los sacrificios de las mujeres sea el que fuera el objeto causa por quienes los hacen son m\u00e1s desinteresados y parece que no buscan m\u00e1s recompensa de ellos que la de ser aceptados si m\u00edster es tel sim y si usted atribuye algunas acciones de patriotismo en las mujeres a la pasi\u00f3n amorosa esto no probar\u00e1 jam\u00e1s que sean incapaces de ser patriotas cuando el amor no las estimula lo que sean por lo que a m\u00ed toca se decir que mis acciones y opiniones han sido siempre muy libres nadie ha influido absolutamente en ellas y en este punto de obrado siempre con total independencia y sin atender a las opiniones que han tenido las personas que estimado me persuadi\u00f3 que as\u00ed ser\u00e1n todas las mujeres exceptuando a las muy est\u00fapidas oa las que por efecto de su educaci\u00f3n contra\u00eddo un h\u00e1bito servil de ambas clases tambi\u00e9n hay much\u00edsimos nombres hombres perd\u00f3n seguro usted se\u00f1ora la man que me sumamente es que es sumamente sensible que un paisano m\u00edo como usted se empe\u00f1a en que aparezca manchada la reputaci\u00f3n de una compatriota suya que fue la \u00fanica mexicana acomodada que tom\u00f3 una parte en la emancipaci\u00f3n de la patria en todas las naciones del mundo ha sido ha sido apreciado el patriotismo de las mujeres porque pues mis paisanos aunque no sean todos han querido ridiculizarlo como si fuera un sentimiento impropio de ellas que tienen extra\u00f1o ni del rid\u00edculo el que una mujer ama su patria y le preste los servicios que pueda para que \u00e9stos se les d\u00e9 por burla el t\u00edtulo de hero\u00edsmo romanesco si usted se ha obrado usted con injusticia atribuyendo a mi decisi\u00f3n por la patria la pasi\u00f3n del amor no ha sido menor el de creer que trate de sacar ventaja de la naci\u00f3n en recibir fincas por mi capital debe usted ser estar ha entendido se\u00f1ora la mano que ped\u00ed fincas porque el congreso constituyente a virtud de una solicitud m\u00eda para que se quitara el consulado de veracruz o de intervenci\u00f3n en el peaje porque no pagaba r\u00e9ditos contest\u00f3 que el dinero del peaje lo tomaba el gobierno para cubrir algunas urgencias y que yo pod\u00eda pedir otra cosa con que indemnizar me porque en mucho tiempo no podr\u00edan arreglarse los pagos de cr\u00e9ditos que otra cosa que no fueran fincas pod\u00eda haber yo pedido o cree usted que hubiera sido justo que careciera enteramente de mi dinero al mismo tiempo que tal vez serv\u00eda para pagar los sueldos a los que hab\u00edan sido enemigos de la patria las fincas de que se cree que saque ventaja no ha habido quien las quisiese comprar con la rebaja de una tercera parte de su valor y yo las tom\u00e9 por el todo la casa en que vivo ten\u00eda los m\u00e1s altos techos los ten\u00eda los altos techos apolillados y me cost\u00f3 mucho repararla de todas las fincas incluyendo en ellas el capital que reconoc\u00eda la hacienda de ocotepec que tambi\u00e9n se me adjudic\u00f3 s\u00f3lo sacaba la naci\u00f3n al a\u00f1o mil pesos pues que como usted ve en el r\u00e9dito de treinta mil y con esto se me pagaron 112 mil si usted reputa esto con gran ventaja no la reput\u00f3 por portal aquel congreso quien confes\u00f3 que mi propuesta hab\u00eda sido ventajosa la naci\u00f3n me parece que he desvanecido bastante las calumnias del registro espero que mis razones convenzan a usted y que mande insertar esta misma carta en el referido peri\u00f3dico para que yo quede vindicada y que usted d\u00e9 prueba de ser justo e imparcial lo que adem\u00e1s de merecer a la eterna gratitud de su atenta y segura servidora que su mano besa mar\u00eda leona vicario esto es parte pues de pero es asunto tambi\u00e9n de los historiadores de la revisi\u00f3n de la historia reciente es que hay como una especie de amnesia en algunos este es hasta ahora qu\u00e9 se est\u00e1 descubriendo el qu\u00e9 se abusaba de las mujeres o se abusa de las mujeres de que hay estos cr\u00edmenes que deben de ser enfrentados combatidos y no tengo duda de que as\u00ed como existe un movimiento leg\u00edtimo a favor de las mujeres hay un oportunismo de quienes no nos vengan a nosotros con buenos ojos y aprovechan movimiento este perjudicarnos pero de todas maneras nosotros vamos a respetar este todas las manifestaciones no vamos nosotros a impedir la libre manifestaci\u00f3n de las ideas a veces ahora vamos despacio miren el equipo a ver por otras para el 30.000 entonces sobre esto vamos a seguir hablando y queremos hasta poner una exposici\u00f3n el sol calor de las llamadas cocinas de los laboratorios con equipo especial para que se puedan acercar a ver todas las sustancias porque usan hasta raticida si es parte partir en otra etapa en donde ya tenemos que hablar con toda la claridad porque miren de esto no hay teor\u00eda no se abord\u00f3 en los \u00faltimos tiempos en los tiempos del neoliberalismo no se abordaron estos temas es como no hay teor\u00eda sobre la corrupci\u00f3n es el principal problema de m\u00e9xico y no hay teor\u00eda porque eran temas taboo no se hablaba bueno ni en el discurso haga un an\u00e1lisis de los \u00faltimos 36 a\u00f1os del periodo neoliberal y revise en los discursos tanto de la sociedad civil como de la sociedad pol\u00edtica y van a ver cu\u00e1ntas veces habla de corrupci\u00f3n no exist\u00eda en un pa\u00eds d\u00f3nde imperaba la corrupci\u00f3n pues es lo mismo esto seguramente quienes est\u00e1n viendo no lo conoc\u00edan [M\u00fasica] la mayor\u00eda de la gente no sabe que es una cocina un laboratorio mucho menos los qu\u00edmicos que se utilizan ni los da\u00f1os qu\u00e9 se causa entonces no se quer\u00eda abordar as\u00ed estos asuntos mientras el mundo color de rosa de las series y entonces les digo todo es felicidad poder dinero belleza lujos extravagancias y no es estar en contra las series no no no no no pero a veces vamos tambi\u00e9n a hablar de esto todos los dos ustedes buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez de pol\u00edtico punto y mx usted ya ha dicho que es humanista y que no cree en la pena de muerte sobre este contexto me gustar\u00eda preguntarle que el mensaje le enviar\u00eda a los legisladores que est\u00e1n proponiendo esta pena en mexico y si me permite realizar la otra m\u00e1s por favor yo no creo la pena de muerte y no creo adem\u00e1s que esa sea una opci\u00f3n una alternativa yo creo que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia yo estoy convencido de que y el ser humano es bueno por naturales qu\u00e9 son las circunstancias las que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales los mexicanos somos buenos no nacemos malos todas las circunstancias y lo tengo probado recientemente de las pocas investigaciones que hay sobre estos temas fueron unas entrevistas a sicarios que est\u00e1n en las c\u00e1rceles buen trabajo de investigaci\u00f3n de los muy pocos desde luego guardando el anonimato y entrevistas les preguntan por qu\u00e9 tomaron la decisi\u00f3n de dedicarse la delincuencia a sicarios y danna y sus razones predomina la mayor\u00eda de ellos habla del maltrato y recibieron en sus familias y d el entorno tan agreste tan este hostil y que se desenvolvieron como ni\u00f1os la manera en qu\u00e9 no ten\u00edan otras opciones y sus colonias en sus barrios m\u00e1s que el d la drogadicci\u00f3n y la delincuencia y luego la desintegraci\u00f3n de las familias el alcoholismo los padres el maltrato de los padres a sus mam\u00e1s bueno coment\u00e1bamos la vez pasada que muchos de ellos y aspiran a matar a sus padres y ya cuando llegaban a ser jefes del grupo y que ten\u00edan ya sicarios bajo sus \u00f3rdenes la mayor\u00eda no este y agred\u00eda a sus padres las entrevistas lo que revelan es que lo que hac\u00edan era llamada al pap\u00e1 y decirle vete no te quiero volver a ver porque si te vuelvo a ver entonces s\u00ed vete aun en medio d toda esta enajenaci\u00f3n s\u00ed momentos d lucidez de humanismo por eso creo en el ser humano entonces no considero que sea una soluci\u00f3n lo de la pena de muerte como segunda pregunta presidente no han contactado o lo sabe m\u00e1s bien ha tenido contacto lo han buscado los pre candidatos dem\u00f3cratas a la presidencia de eeuu estar\u00eda dispuesto a usted a dialogar con ellos no voy a intervenir elecci\u00f3n en eeuu no debemos hacer por principio la constituci\u00f3n establece como principio la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos es un error tomar partido fuera del pa\u00eds incluso hasta dentro del pa\u00eds ya cuando uno es jefe de estado no debe una de tomar partido y mucho menos ir a opinar afuera hay que ser respetuosos d la pol\u00edtica de cada naci\u00f3n para que nos respeten a nosotros no intervenir en la vida interna de otros pa\u00edses para que nadie intervenga en la vida interna de nuestro pa\u00eds que podamos actuar con absoluta libertad y hacer valer nuestra soberan\u00eda entonces qu\u00e9 bien que me preguntas por qu\u00e9 est\u00e1 la elecci\u00f3n en eeuu hasta noviembre y se va a ir est\u00e9 calentando como todas las elecciones como todas las campa\u00f1as pero no vamos a nosotros y manifestarnos a favor de ning\u00fan candidato no debemos hacerlo lo \u00fanico que vamos a pedir todos y eso no s\u00f3lo por las elecciones sino en todo tiempo en todo momento es que respeten a m\u00e9xico que respeten al pueblo de mexico que no ofendan a los mexicanos a todos ese es el pri de mi presidente buenos dias jan salazar de cmg noticias grupo pol\u00edtico y z\u00f3calo virtual preguntarle a prop\u00f3sito de este tema de las drogas que posibles hay por ejemplo de llevar esto a las escuelas hacer un convenio bueno de este lado sino un convenio entre organizaciones que se dedican a hacer conciencia con los j\u00f3venes ya hasta con los ni\u00f1os realmente a las edades est\u00e1n muy afectadas desde temprana edad para poder transmitir im\u00e1genes conciencia pl\u00e1ticas din\u00e1micas de un di\u00e1logo con ellos y de una conciencia con ese tipo de im\u00e1genes o de cualquier otro tipo de din\u00e1mica e incluso pensar no s\u00e9 si se pudiera hacer una buena propuesta tambi\u00e9n en los propios museos ah\u00ed est\u00e1 el museo del universo en el museo de las ciencias de la unam por poner s\u00f3lo un ejemplo donde pudieran estarse tratando estos temas hasta con salas quiz\u00e1 permanentes esa es una posibilidad que porque pudiera ser cierta si me permite una segunda pregunta si ah\u00ed vamos para la jefa de gobierno a extender esta campa\u00f1a lo cierto es que en la primera etapa porque tenemos que ser autocr\u00edticos no es el autocomplacientes no tuvo el efecto que quer\u00edamos la primera etapa de esta campa\u00f1a o ustedes consideran que este pego lleg\u00f3 la primera etapa a la gente nada porque este hay concepciones distintas y se tienen que respetar esto que es muy fuerte hay quienes no lo ven este correcto [M\u00fasica] como lo que se plante\u00f3 fue tan subliminal si no se entendi\u00f3 y lo que queremos es e informar del proceso lo que pasa entonces por eso por esta campa\u00f1a seria m\u00e1s directa a ver vamos a hablar claro porque tenemos que ocultar esto y por qu\u00e9 no es decir todo y porque el gobierno no educa no orienta entonces ahora y decidimos esto nos han mandado a decir un poco en lo que plantean y este compa\u00f1ero de personalidades muy famosos que estuvieron metidos en lo de las drogas que quieren ellos ayudar con su experiencia con testimonios con testimonios es que no quiero hacerlo porque vamos a entrar pero van a ayudar muchos nos va a ayudar la gente estoy seguro nos van a ayudar los padres de familia nos van a ayudar los adultos mayores nos va a ayudar mucho es que hay condiciones ahora la gente quiere ayudarnos o sea o para decirlo de otra forma mejor todos queremos ayudar a tener una sociedad mejor miren aqu\u00ed vienen desde par\u00eds te los puedo probar as\u00ed c\u00f3mo le hacemos por qu\u00e9 muchachas y muchachos de los que pintan son sus hijos y me mandan a ofrecer disculpas los mapas es decir no podemos este hacerlos entender que hacemos bueno porque quieren ayudarnos tambi\u00e9n hay qu\u00e9 tomar en cuenta pues que como dec\u00eda el presidente allende claro que se trata de una aut\u00e9ntica causa dec\u00eda el presidente ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n tampoco ponernos est\u00e1n turistas pero si hay el inter\u00e9s de la gente de ayudar en todo por eso tambi\u00e9n nuestros llamados a que no sean utilizados como base social para que operen delincuentes en el caso del wash y con todo esto que pasaba de que la misma gente le tiraba piedras a los polic\u00edas a los soldados los agred\u00edan por qu\u00e9 todav\u00eda sucede en algunos casos porque proteg\u00edan porque les daban despensas ahora hay muchos programas de bienestar no hace falta el que sean utilizados de esa forma y mucha gente nos hace caso muchos muchos nos hacen este caso presidente una segunda pregunta me la permitir\u00eda a la jefa de gobierno sobre el tema de la econom\u00eda gracias jefa de gobierno c\u00f3mo conciliar este programa que se presenta el d\u00eda de hoy con el cumplimiento de los estableci\u00f3 nes mercantiles que transgrede la ley ll\u00e1mese establecimientos que igual tienen alg\u00fan tipo de reglamentaci\u00f3n pero que generan un problema en vez finalmente o bien incluso que est\u00e1n m\u00e1s cerca de ser m\u00e1s giros negros con papel con documentos que obviamente pueden tener legales pero no cumpliendo cabalmente ya la ciudad de mexico es un problema el rapid\u00edsimo el otro tema es las mujeres deben fortalecerse particularmente con todo lo que est\u00e1 pasando y que ya se ha citado aqu\u00ed m\u00faltiplemente particularmente en lo econ\u00f3mico para ser independientes y es una de las cosas claves me parece que se tiene que tener con las mujeres el desarrollo cuales hay una especial atenci\u00f3n en las mujeres para el desarrollo econ\u00f3mico en la ciudad y cu\u00e1les ser\u00edan concretamente que se est\u00e1n llevando a cabo o se vayan a llevar a cabo esos ser\u00edan gracias y en el caso de la 'ventanilla \u00fanica' estamos hablando de establecimientos de bajo impacto para los establecimientos de alto impacto particularmente lo que tiene que ver con [M\u00fasica] antros como t\u00fa dices u otro tipo de establecimientos que muchas veces generan problemas vecinales en ese caso sigue manteni\u00e9ndose el mismo esquema a la denuncia vecinal act\u00faa el instituto de verificaci\u00f3n administrativa es decir esto no significa que no se va a cumplir con la ley particularmente en aquellos establecimientos que generan graves problemas a los vecinos esa es la primera la segunda estoy de acuerdo esta es una lucha por la igualdad de las mujeres y en particular en el gobierno de la ciudad a trav\u00e9s del fondo de desarrollo social de la secretar\u00eda de desarrollo econ\u00f3mico est\u00e1 aqu\u00ed su secretario desde el a\u00f1o pasado implementamos un programa muy importante de apoyo a cr\u00e9ditos son 400 millones de pesos el a\u00f1o pasado este a\u00f1o es el mismo monto 70% de las mujeres tuvieron acceso a estos cr\u00e9ditos es decir de todos los cr\u00e9ditos que se dieron 70 por ciento fueron para mujeres y es un esquema en donde para seis mil pesos es el mismo esquema del gobierno de mexico de tandas para el desarrollo creo que as\u00ed se llama para el bienestar tantas para el bienestar en donde no hay cobro de intereses y despu\u00e9s de seis mil pesos solamente es una tasa del 6% anual el que se les da y son 70 por ciento y adem\u00e1s un apoyo especial de 150 millones de pesos para la formaci\u00f3n de cooperativas principalmente para mujeres hay tres \u00e1reas en donde se habla de la igualdad de la mujer en donde es fundamental seguir trabajando m\u00e1s all\u00e1 del propio tema indispensable de erradicar la violencia contra las mujeres que es la autonom\u00eda econ\u00f3mica de las mujeres y la autonom\u00eda pol\u00edtica de las mujeres qu\u00e9 tiene que ver tambi\u00e9n con la propia determinaci\u00f3n de las mujeres y la autonom\u00eda f\u00edsica es decir el propio cuidado de las mujeres all\u00e1 atr\u00e1s dos porque ya por nuestros invitados s adelante 2 presidente buenos d\u00edas marco antonio olvera del diario digital bajo pala perd\u00f3n a ver un compa\u00f1ero ya que tiene el micr\u00f3fono y una compa\u00f1era adelante gracias compa\u00f1era notimex buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas funcionarios no s\u00e9 si me puede contestar la pregunta claudia yema o usted presidente qu\u00e9 va a suceder con los inspectores que obviamente van a dejar de trabajar y cu\u00e1nto se va a ahorrar el gobierno en ese sentido y en especial para claudia en el centro de la ciudad hay muchos locales que est\u00e1n clausurados porque son peque\u00f1os negocios son gente de estratos sociales bajos y no cumplen con un requisito y les clausura en el negocio y los inspectores van siempre tras ellos qu\u00e9 va a pasar con esos negocios que se quedar\u00e1n ah\u00ed parados y que necesitan trabajar porque la econom\u00eda no est\u00e1 boyante se trata precisamente de eso de confiar en las personas de confiar en los empresarios aqu\u00ed el objetivo no es que el gobierno est\u00e9 detr\u00e1s para poder cumplir con la ley aqu\u00ed la ley la tenemos que cumplir todos y el objetivo es confiar en el ciudadano para que sea el ciudadano la ciudadana el empresario la empresaria quien cumpla con la ley en el caso del instituto de verificaci\u00f3n administrativa no se va a despedir a nadie lo que vamos a buscar es que nos ayuden en estos esquemas de autorregulaci\u00f3n y cu\u00e1l es el ahorro que tendr\u00e1 su gobierno en especial la ciudad de mexico para con este tema de los inspectores porque se van a ahorrar obviamente los comerciantes el hecho de que ya no les den noches y supongo que ustedes tambi\u00e9n van a tener un ahorro pues lo m\u00e1s importante que es acabar con la corrupci\u00f3n la verificaci\u00f3n se convirti\u00f3 en un esquema de corrupci\u00f3n en donde se va con el establecimiento mercantil con pretextos sustentados supuestamente en el reglamento y lo que se buscaba pues era tener un acuerdo para poder beneficiar una persona a trav\u00e9s de esquemas de corrupci\u00f3n y eso es lo que queremos erradicar no solamente en el pa\u00eds sino estamos en eso en la ciudad y es este un llamado a todos a portarnos bien porque durante un a\u00f1o no va a venir secci\u00f3n y va a haber un sorteo y vamos a ir juntos los representantes de los empresarios y autoridades a ver si lo que manifestaron lo cumplieron si es as\u00ed les vamos a dar su certificado de buenos ciudadanos s\u00ed no pues entonces van a hacer vigilados entonces s\u00ed se les va a este considerar con desconfianza entonces es para todos todos tenemos que portarnos mil esto lo hacemos porque la mayor\u00eda de los empresarios son responsables son muy poquitos los que no cumplen con su responsabilidad yo recuerdo que cuando fui jefe de gobierno se hac\u00edan inspecciones tambi\u00e9n se quitaron pero en una ocasi\u00f3n se fue a un restaurant bar que deb\u00eda tener una salida de emergencia y el restaurant variedades una personalidad famos\u00edsimo si lo digo aqu\u00ed se vuelve este nota este nacional pues saben c\u00f3mo estaba saben c\u00f3mo era la salida de emergencia es una pared pintada era una puerta pintada cuando fui bien o sea era una puerta que aparentaba ser una puerta estaba pintada entonces ya no eso no si hay que tener el seguidor hay que tener extinguidos hay que tener la puerta la salida de emergencia este no es uno graf\u00eda real y todos hacer lo que nos corresponde entonces s\u00ed que llega muy presumido en inspector y aqu\u00ed vienes s\u00ed aqu\u00ed tengo mi certificado no pero que no y que pueda ver y un tel\u00e9fono un correo electr\u00f3nico este a acusarlos si llegan este a querer inspeccionar y si hay un certificado no tienen por qu\u00e9 hacer y defendernos todos 0 sobornos 0 noches 0 mordidas cero corrupci\u00f3n ser impunidad no es que estoy bien parado tengo agarraderas porque la hermana de la t\u00eda de la prima del director de servicios p\u00fablicos la direcci\u00f3n de este de inspecci\u00f3n en v\u00eda p\u00fablica me protege tengo un diputado de mi organizaci\u00f3n que es el que me defiende me apoya un senador no eso ya se acab\u00f3 y adem\u00e1s pobre de senador si se sabe que est\u00e1 apoyando algo indebido se va a volver famoso aqu\u00ed en la ma\u00f1anera entonces bueno ya con esto terminamos gracias presidente nancy flores de la revista contral\u00ednea esta semana publicamos un texto una investigaci\u00f3n sobre la relaci\u00f3n comercial entre los periodistas y el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto con base en un expediente que nos entreg\u00f3 la presidencia de 780 p\u00e1ginas y sobre eso me gustar\u00eda saber si la presidencia guarda m\u00e1s informaci\u00f3n respecto de esta relaci\u00f3n comercial que usted ha criticado aqu\u00ed en muchas ocasiones por c\u00f3mo se vend\u00edan algunos contenidos gracias si se me permite otra pregunta al final bueno ya no est\u00e9 tenemos m\u00e1s informaci\u00f3n adem\u00e1s ya se habl\u00f3 del tema ya se entreg\u00f3 la informaci\u00f3n porque se solicit\u00f3 a transparencia y nosotros entregamos esa informaci\u00f3n pero ya es ver hacia adelante que nosotros transparentemos ahora nos toca a nosotros c\u00f3mo se est\u00e1 distribuyendo el recurso para la publicidad pero ya no hay ese tipo d entregas que se hac\u00eda anteriormente ya no existe o que presente y la semana pasada le hab\u00eda preguntado sobre esta lista esta investigaci\u00f3n que hizo la unidad de inteligencia financiera sobre 300 empresarios que habr\u00edan evadido impuestos por honorarios asimilados a salarios y usted se comprometi\u00f3 en que iba a ver qu\u00e9 hab\u00eda pasado con esa investigaci\u00f3n entre los empresarios pues estaba el ex presidente vicente fox si le dieron alg\u00fan reporte al respecto y qu\u00e9 ha pasado con eso si se va a actuar ya me entregar\u00e1n un reporte no completo va a venir aqu\u00ed con ustedes el procurador fiscal a informarles lo que se pueda dar a conocer por el debido proceso porque en muchos casos hay amparos o juicios en el poder judicial pero si este informarles m\u00e1s que denunciar porque eso lo tenemos que hacer ante la fiscal\u00eda es nuestra obligaci\u00f3n m\u00e1s que eso me gustar\u00eda que el sat y la procura fiscal les informar\u00e1n de cu\u00e1nto hemos recuperado voluntariamente es decir de quienes quisieron regularizarse antes de que se aplicara que entrara en vigor la ley sobre las facturas falsas hubo este personas que decidieron ponerse al d\u00eda al corriente eso este vamos a probarlo a demostrarlo y llamamos pues a todos a que contribuyan que ayuden como lo han venido haciendo entonces vamos a pedirle a a la directora del sat que traiga el plan este que presenta el plan de recaudaci\u00f3n y c\u00f3mo siesta avanzando evitar evasi\u00f3n fiscal celebr\u00f3 que el congreso haya aprobado el que es erradique que quede prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos que arme las pr\u00e1cticas m\u00e1s recurrentes para y hacer valer el influyentismo era muy injusto pero mucho mucho muy injusto el qu\u00e9 todos pagar\u00e1n impuestos el pueblo raso porque al comprar una mercanc\u00eda ah\u00ed va incluido un impuesto el iva desde luego los profesionales los comerciantes los peque\u00f1os medianos grandes empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaban impuestos les condonar\u00e1n miles de millones de pesos una gran injusticia entonces eso ya se termin\u00f3 porque ahora en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n as\u00ed como est\u00e1n prohibidos los monopolios est\u00e1 prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos era una atribuci\u00f3n que tiene el presidente de la repubblica el secretario de hacienda y se usaba esa atribuci\u00f3n se lleg\u00f3 al caso de que la diferencia entre una empresa exitosa y una empresa menos exitosa era de que la empresa exitosa no pagaba impuestos no generales pero empresas del mismo ramo 1 muy bien porque ten\u00eda influencia y no ponga bien pues la otra empresa del mismo ramo con pocas utilidades o sin utilidades porque pagaba impuestos proliferaban los despachos de fiscalistas que hac\u00edan su agosto tambi\u00e9n no porque fuesen buenos abogados sino porque eran muy buenos para el influyentismo adem\u00e1s todo se resolv\u00eda arriba es lo que habl\u00e1bamos ayer de las empresas constructoras de que llegaban a tener m\u00e1s abogados que ingenieros porque sean contratos con el gobierno y apenas estaban firmando el contrato y ya estaban pidiendo ampliaciones y una obra que se estimaba en mil millones terminaban costando cinco mil millones ejemplos ah\u00ed est\u00e1 el tren toluca edo de m\u00e9xico estimaron 29 mil millones se han ejercido 62 mil millones y faltan todav\u00eda' cerca de 25 mil millones para terminar va a costar 90 mil lo que estimaron en 30 mil c\u00f3mo es eso entonces ya se termina todo y y no hay empresas favoritas ni nacionales ni extranjeras porque hasta eso m\u00e1s protegidas eran las extranjeras en el sector de las comunicaciones cada presidente ten\u00eda su empresa extranjera favorita les gustaba mucho este espa\u00f1a porque uno ten\u00eda a una empresa espa\u00f1ola que se llamaba o se llama a repsol y otro hl tambi\u00e9n espa\u00f1ol y bueno tambi\u00e9n hab\u00edan brasile\u00f1as como odebrecht y todos los dem\u00e1s pero ya hasta ah\u00ed terminamos ah\u00ed nos vemos muchas gracias a los empresarios representantes de los empresarios est\u00e1n muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:27.695454"
}