{
    "video_id": "V84E4--u210",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/V84E4--u210/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBM4yodZ_BLVcl8dAX6VgVwtdIR9Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=V84E4--u210",
    "video_title": "85 Convenci\u00f3n Bancaria, desde Acapulco, Guerrero",
    "video_length_seconds": 4176,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los invitamos a todos a tomar su lugar",
            "start": 0.73,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y saludamos agradecemos la presencia de",
            "start": 5.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los miembros del pres\u00eddium",
            "start": 9.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "agradeceremos sus aplausos al final de",
            "start": 12.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esta presentaci\u00f3n por favor",
            "start": 14.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 17.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obrador presidente de los estados unidos",
            "start": 19.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 21.91,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el licenciado daniel baker feldman",
            "start": 23.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 25.689,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 27.88,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "la senadora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 28.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidenta del senado de la rep\u00fablica el",
            "start": 30.669,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diputado sergio guti\u00e9rrez luna",
            "start": 34.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados el",
            "start": 36.149,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doctor rogelio ram\u00edrez de la voz",
            "start": 40.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 41.589,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con nosotros tambi\u00e9n la maestra victoria",
            "start": 43.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez ceja gobernadora del banco de",
            "start": 46.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 48.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la licenciada evelyn salgado pineda",
            "start": 50.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de guerrero",
            "start": 52.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez",
            "start": 56.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 58.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciado rodrigo brand de lara",
            "start": 61.27,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 63.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "bancos de mexico el maestro gabriel",
            "start": 65.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "giorgio gonz\u00e1lez subsecretario de",
            "start": 68.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico el doctor",
            "start": 71.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jes\u00fas rodr\u00edguez de la fuente' presidente",
            "start": 73.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional bancaria y de",
            "start": 75.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "valores la maestra avelina l\u00f3pez",
            "start": 77.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez presidenta municipal de",
            "start": 80.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acapulco el licenciado francisco",
            "start": 82.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cervantes d\u00edaz presidente del consejo",
            "start": 84.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 86.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el ingeniero eduardo osuna osuna",
            "start": 88.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el licenciado adri\u00e1n otero rosiles julio",
            "start": 91.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carranza bol\u00edvar y el licenciado ra\u00fal",
            "start": 94.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez ostos vicepresidentes de la",
            "start": 96.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de mexico el",
            "start": 98.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "licenciado juan carlos jim\u00e9nez rojas",
            "start": 101.33,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "director general de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 102.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bancos de mexico y aurora guadalupe",
            "start": 104.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez toribio representante de los",
            "start": 107.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colaboradores de la banca voy a invitar",
            "start": 109.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por favor hacer un show de la palabra",
            "start": 112.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para un mensaje de bienvenida a la",
            "start": 114.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "licenciada evelyn salgado gobernadora",
            "start": 116.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero",
            "start": 119.21,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 122.02,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 133.93,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas a todos los",
            "start": 136.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integrantes de la asociaci\u00f3n de bancos",
            "start": 139.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mexico es un placer tenerlos aqu\u00ed en",
            "start": 141.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guerrero que su casa y que siempre lo",
            "start": 145.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibe con los brazos abiertos me da",
            "start": 147.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto saludar a nuestro",
            "start": 149.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 152.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 155.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 157.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "bienvenido a guerrero se\u00f1or presidente",
            "start": 159.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecer tambi\u00e9n a todos los que",
            "start": 166.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integran este maravilloso presidium a",
            "start": 168.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los que nos acompa\u00f1an a los",
            "start": 171.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directivos y representantes de todos y",
            "start": 173.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cada uno de los bancos de mexico y por",
            "start": 176.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supuesto a todas y todos los",
            "start": 178.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "convencionistas",
            "start": 181.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todas y todos",
            "start": 182.79,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos a guerrero un estado que lo",
            "start": 186.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recibe calurosa y emotivamente a nuestro",
            "start": 189.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hermoso puerto de acapulco que es su",
            "start": 193.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casa y la sede por excelencia de este",
            "start": 195.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es el evento financiero m\u00e1s",
            "start": 198.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds con una agenda de",
            "start": 201.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "relevancia nacional y con la presencia",
            "start": 204.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de grandes l\u00edderes financieros",
            "start": 206.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os el mundo se encuentra",
            "start": 209.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "experimentando una serie de cambios",
            "start": 212.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importantes por ejemplo la innovaci\u00f3n",
            "start": 214.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acelerada en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 217.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rubros de la vida con el cambio",
            "start": 220.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico constante adem\u00e1s hoy tenemos",
            "start": 222.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una generaci\u00f3n de seres humanos con",
            "start": 226.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "profunda sensibilidad por su entorno el",
            "start": 228.82,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "medio ambiente con metas y objetivos",
            "start": 231.37,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "distintos a los que ten\u00edamos hace 10 20",
            "start": 233.879,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "o 30 a\u00f1os hoy tenemos tambi\u00e9n en nuestro",
            "start": 237.519,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en muchos lados del mundo una",
            "start": 241.629,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pol\u00edtica de fondo que",
            "start": 244.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 de una demanda leg\u00edtima por",
            "start": 246.879,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "gobiernos populares con sensibilidad a",
            "start": 249.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las causas sin ortodoxia sin corrupci\u00f3n",
            "start": 252.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y sobre todo con el bienestar como eje",
            "start": 256.419,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "rector de toda pol\u00edtica y estrategia",
            "start": 259.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este cambio no es menor hoy con la",
            "start": 263.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "receta eficaz de primero los pobres",
            "start": 267.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podemos aspirar a una pol\u00edtica",
            "start": 269.789,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "verdaderamente equitativa que detone el",
            "start": 272.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollo en nuestro pa\u00eds no puede",
            "start": 275.77,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "haber crecimiento sin desarrollo y no",
            "start": 278.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puede haber desarrollo sin apoyar a",
            "start": 281.949,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quien m\u00e1s lo necesita por eso en esta",
            "start": 284.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n n\u00famero 85 de esta importante",
            "start": 288.039,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n bancaria en la que se discute",
            "start": 292.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n financiera en la era y los",
            "start": 295.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "retos del cambio clim\u00e1tico habremos de",
            "start": 298.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reflexionar con una perspectiva distinta",
            "start": 300.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entendiendo el enorme impacto que la",
            "start": 304.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pandemia gener\u00f3 pero sobre todo en los",
            "start": 307.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sectores mayoritarios de la poblaci\u00f3n",
            "start": 310.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que perdieron empleos poder adquisitivo",
            "start": 311.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las necesidades de las nuevas",
            "start": 315.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "generaciones que ya no buscan soluciones",
            "start": 318.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "r\u00edgidas en materia financiera sino",
            "start": 320.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad econ\u00f3mica y dinamismo para un",
            "start": 323.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estilo de vida cada vez menos",
            "start": 326.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conservador no quiero dejar pasar la",
            "start": 328.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad de reconocer el esfuerzo",
            "start": 331.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tit\u00e1nico que est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 334.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que encabeza nuestro",
            "start": 337.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 339.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el otorgamiento de cr\u00e9ditos a la",
            "start": 342.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "palabra la consolidaci\u00f3n del banco del",
            "start": 345.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar la generaci\u00f3n de",
            "start": 348.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infraestructura para el desarrollo como",
            "start": 350.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el reci\u00e9n inaugurado aeropuerto",
            "start": 353.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacional felipe \u00e1ngeles el proyecto",
            "start": 355.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del tren maya que viene a detonar el",
            "start": 358.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "potencial del sur del pa\u00eds la",
            "start": 361.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y adquisici\u00f3n de refiner\u00edas",
            "start": 363.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los apoyos a las micro peque\u00f1as y",
            "start": 366.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medianas empresas as\u00ed como la",
            "start": 369.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transferencia directa de los apoyos a",
            "start": 371.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sectores productivos que hoy son",
            "start": 374.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "palancas de desarrollo en las",
            "start": 377.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s alejadas",
            "start": 379.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en este sentido trabajando desde las",
            "start": 381.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "localidades tenemos el reto en primer",
            "start": 384.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lugar de seguir fortaleciendo a los",
            "start": 387.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grandes sectores de la poblaci\u00f3n que hoy",
            "start": 389.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son expulsados del sector financiero en",
            "start": 392.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "segundo lugar consolidar el poder",
            "start": 394.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adquisitivo de las mayor\u00edas para llevar",
            "start": 397.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a cabo estrategias de reactivaci\u00f3n de",
            "start": 399.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gran impacto facilitando los tr\u00e1mites y",
            "start": 403.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los requisitos para incentivar la",
            "start": 406.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera la creaci\u00f3n de",
            "start": 408.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "empresas el cumplimiento fiscal",
            "start": 411.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "generando confianza en las y los",
            "start": 413.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "inversionistas y sobre y sobre todo en",
            "start": 415.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo para crear un gran pacto",
            "start": 419.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que sea en beneficio de m\u00e9xico en este",
            "start": 421.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sentido quiero decirles que desde el",
            "start": 424.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de guerrero estamos creando las",
            "start": 427.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es necesaria de seguridad de empleos de",
            "start": 430.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "infraestructura y de desarrollo para",
            "start": 433.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garantizar que los esfuerzos de",
            "start": 436.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda en materia",
            "start": 438.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administrativa y pol\u00edtica se traduzcan",
            "start": 440.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en beneficios reales para las familias",
            "start": 444.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de mexico y de guerrero las autoridades",
            "start": 447.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos este compromiso por mandato del",
            "start": 450.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo y con el ejemplo de nuestro",
            "start": 453.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 455.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las malas pr\u00e1cticas simplificar los",
            "start": 458.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "procesos y hacerlos accesibles para",
            "start": 461.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todas y para todos sin privilegios ni",
            "start": 463.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "influyentismo fortalecer la pol\u00edtica de",
            "start": 466.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "bienestar para consolidar el poder",
            "start": 469.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adquisitivo y la inclusi\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 471.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generar las condiciones de paz de",
            "start": 474.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobernabilidad de certidumbre para que",
            "start": 477.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vengan las inversiones a guerrero ya",
            "start": 479.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tenemos que seguir",
            "start": 482.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajando en perfecta coordinaci\u00f3n como",
            "start": 484.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hasta ahora lo hemos hecho con la",
            "start": 487.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de mexico con el",
            "start": 489.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica con las",
            "start": 491.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empresas con las organizaciones",
            "start": 493.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituciones reguladoras trabajando en",
            "start": 496.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea en unidad por el bienestar y el",
            "start": 499.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "desarrollo de mexico",
            "start": 501.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 504.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "amiga amigos del sector financiero y",
            "start": 507.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 511.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "necesita del esfuerzo de todas y de",
            "start": 514.43,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "todos no podemos aspirar a la",
            "start": 517.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n verdadera de fondo de la",
            "start": 520.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "vida de las y los mexicanos sin el",
            "start": 523.289,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "respaldo de ustedes de los bancos de las",
            "start": 525.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituciones financieras quienes",
            "start": 528.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante esta pandemia han sido un apoyo",
            "start": 531.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fundamental para la estabilidad",
            "start": 533.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del pa\u00eds conduci\u00e9ndose en todo",
            "start": 535.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "momento con dhimmis dimensi\u00f3n y",
            "start": 539.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad social sin su",
            "start": 542.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solidaridad y respaldo para construir",
            "start": 544.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n compartida y transversal que",
            "start": 546.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atienda primero a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 549.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesitan sin perjudicar a sus empresas",
            "start": 551.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero con la convicci\u00f3n de un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 554.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "justo para todas y para todos de coraz\u00f3n",
            "start": 557.46,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "les a todas ya todos ustedes las puertas",
            "start": 560.82,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de este maravilloso estado rico en",
            "start": 564.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "historia rico en cultura rico en",
            "start": 567.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda con las mejores playas con",
            "start": 570.319,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la calidez de su gente y con tradici\u00f3n",
            "start": 573.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre siempre estar\u00e1n abiertas para",
            "start": 575.889,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todas y para todos ustedes much\u00edsimas",
            "start": 579.29,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gracias y que viva guerrero gracias",
            "start": 581.839,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras de la",
            "start": 591.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado que da la",
            "start": 594.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta convenci\u00f3n bancaria y",
            "start": 596.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pedimos ahora al doctor rogelio ram\u00edrez",
            "start": 598.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la o secretario de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 601.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que por favor nos dirija un",
            "start": 603.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 606.12,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas y todos es un",
            "start": 614.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "honor compartir el presidium con el",
            "start": 617.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s",
            "start": 620.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 623.399,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con la gobernadora del estado de",
            "start": 624.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "guerrero licenciada evelyn salgado",
            "start": 627.089,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con la gobernadora del banco de mexico",
            "start": 630.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "licenciada victoria rodr\u00edguez y con el",
            "start": 632.8,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 636.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico el maestro daniel baker as\u00ed como",
            "start": 638.269,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "con todos los distinguidos asistentes",
            "start": 641.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conectados de manera virtual o",
            "start": 644.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an presencialmente en",
            "start": 648.829,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esta convenci\u00f3n nacional bancaria de la",
            "start": 651.079,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de mexico n\u00famero 85",
            "start": 653.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en titulada una banca incluyente en la",
            "start": 658.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "era digital y los retos del cambio",
            "start": 661.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico",
            "start": 664.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la agenda de la convecci\u00f3n refleja el",
            "start": 665.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compromiso de la asociaci\u00f3n de bancos",
            "start": 669.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro",
            "start": 671.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n pone \u00e9nfasis en la",
            "start": 674.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1 experimentando",
            "start": 676.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la banca mexicana hacia una forma m\u00e1s",
            "start": 678.87,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "incluyente sostenible y digital",
            "start": 682.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "felicito a la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 686.029,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mexico por la organizaci\u00f3n y por retomar",
            "start": 688.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estos temas que inciden en el bienestar",
            "start": 690.779,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 692.67,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 695.059,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coincidimos plenamente en la necesidad",
            "start": 696.769,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de abordar estos temas y discutir sus",
            "start": 699.229,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "implicaciones para el sector financiero",
            "start": 701.479,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y la econom\u00eda real a dos a\u00f1os del inicio",
            "start": 704.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la pandemia la econom\u00eda de m\u00e9xico y",
            "start": 707.509,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del mundo se est\u00e1 recuperando",
            "start": 709.849,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico inicia 2022 con finanzas p\u00fablicas",
            "start": 712.329,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "sanas una trayectoria sostenible de la",
            "start": 716.419,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "deuda y un sistema bancario s\u00f3lido y",
            "start": 719.779,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "capitalizado que nos permite seguir",
            "start": 723.409,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consolidando un modelo de desarrollo",
            "start": 726.229,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico incluyente y equitativo",
            "start": 728.239,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "2021 fue un a\u00f1o complejo para la",
            "start": 731.739,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "econom\u00eda global y este ser\u00e1 tambi\u00e9n un",
            "start": 734.209,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con retos que se han ido conformando",
            "start": 737.629,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por las secuelas econ\u00f3micas del cob y",
            "start": 739.999,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como todos sabemos el mundo est\u00e1",
            "start": 742.539,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "viviendo el inicio de un nuevo ciclo",
            "start": 744.919,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "monetario y el fin de las tasas de",
            "start": 746.839,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s bajas la atenci\u00f3n pol\u00edtica en",
            "start": 750.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 753.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es prolongar a la interrupci\u00f3n de",
            "start": 755.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "algunas cadenas globales de valor y",
            "start": 758.059,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 efectos sobre los precios",
            "start": 760.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los gobiernos se presentar\u00e1n ante",
            "start": 763.759,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos para desarrollar estrategias",
            "start": 766.309,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que logren controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 768.619,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo sin perder el",
            "start": 771.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "control de la econom\u00eda real",
            "start": 774.189,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y del mercado financiero bajo este",
            "start": 776.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contexto los retos tambi\u00e9n recaen en",
            "start": 779.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrategias de pol\u00edtica p\u00fablica para",
            "start": 782.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 784.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la productividad sin ejercer presiones",
            "start": 785.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "adicionales de gasto y de deuda p\u00fablica",
            "start": 789.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en aquellos entornos que no aguantan m\u00e1s",
            "start": 792.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esta medida el actual contexto",
            "start": 796.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacional y la localizaci\u00f3n",
            "start": 799.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica de m\u00e9xico han posicionado a",
            "start": 801.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds como uno de los m\u00e1s",
            "start": 804.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "atractivos para la inversi\u00f3n productiva",
            "start": 806.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aunado esto al trabajo que ha realizado",
            "start": 809.42,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el gobierno en temas de desregulaci\u00f3n",
            "start": 812.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n",
            "start": 816.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de costos aumento del salario",
            "start": 817.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 821.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en inversiones en proyectos que",
            "start": 822.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ampl\u00edan la frontera del producto pro",
            "start": 826.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "potencial que incrementan la",
            "start": 829.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conectividad y abren acceso a",
            "start": 832.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "encadenamientos econ\u00f3micos en todos los",
            "start": 835.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sectores productivos",
            "start": 838.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y a la econom\u00eda nacional y a la econom\u00eda",
            "start": 840.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "global contribuir\u00e1 a que m\u00e1s empresas",
            "start": 843.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inviertan en nuestro territorio creando",
            "start": 846.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mayores empleos y oportunidades para la",
            "start": 849.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 852.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "actualmente el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 854.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "destinando cerca de 630 mil millones de",
            "start": 856.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pesos para facilitar el comercio la",
            "start": 860.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de mercanc\u00edas y la",
            "start": 864.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "conectividad",
            "start": 866.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todo esto a trav\u00e9s de inversiones en",
            "start": 867.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cuatro l\u00edneas de tren de cerca de 2.000",
            "start": 870.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuatro nuevos aeropuertos",
            "start": 874.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "incluyendo el reci\u00e9n inaugurado",
            "start": 877.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles y m\u00e1s de 20",
            "start": 879.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "proyectos de modernizaci\u00f3n aeroportuaria",
            "start": 884.42,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mil 625 kil\u00f3metros de nuevas autopistas",
            "start": 887.26,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n de 3.000 kil\u00f3metros de",
            "start": 892.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "carreteras 2 nuevas refiner\u00edas",
            "start": 895.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "7 proyectos de modernizaci\u00f3n de puertos",
            "start": 898.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos y 10 proyectos de",
            "start": 902.42,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de aduanas",
            "start": 905.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estos proyectos adem\u00e1s contribuir\u00e1n",
            "start": 908.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "positivamente a incrementar la",
            "start": 911.059,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y de una de",
            "start": 913.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "las regiones hist\u00f3ricamente m\u00e1s",
            "start": 917.509,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rezagadas en m\u00e9xico en cuanto a",
            "start": 919.699,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en infraestructura como lo es",
            "start": 921.949,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el sureste mexicano en esta agenda el",
            "start": 925.249,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "financiamiento es importante y el papel",
            "start": 929.149,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del sector bancario tanto de la banca",
            "start": 931.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comercial como de la banca de desarrollo",
            "start": 933.829,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es primordial el sistema financiero",
            "start": 935.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "emerge del cob y con la mejor situaci\u00f3n",
            "start": 940.399,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 943.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de capitalizaci\u00f3n del sistema",
            "start": 944.709,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bancario pas\u00f3 de",
            "start": 948.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "17.7 por ciento en 2020 que es una cifra",
            "start": 949.869,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "alta a 19.5 por ciento al cierre de 2021",
            "start": 954.529,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "muy por encima del m\u00ednimo regulatorio de",
            "start": 960.449,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "10.5 por ciento",
            "start": 963.889,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 baja morosidad de apenas",
            "start": 965.929,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "2.05 por ciento y un incremento",
            "start": 971.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "importante en la rentabilidad de las",
            "start": 973.399,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "instituciones que pas\u00f3 de 8 puntos 96",
            "start": 976.1,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "por ciento en 2020 a 14.6 por ciento en",
            "start": 980.699,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "diciembre de 2021",
            "start": 985.679,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed frente a los choques que la econom\u00eda",
            "start": 987.829,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicana ha enfrentado en estos dos",
            "start": 991.379,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os el sistema financiero ha",
            "start": 993.629,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jugado un papel clave para contener la",
            "start": 995.999,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n sobre la econom\u00eda real y",
            "start": 999.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuenta con una fortaleza y un gran",
            "start": 1002.029,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "potencial para contribuir a la",
            "start": 1004.309,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda nacional",
            "start": 1006.35,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "sabemos que el dinamismo en el sistema",
            "start": 1010.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "financiero en el nivel de conectividad",
            "start": 1012.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tanto digital como f\u00edsica la",
            "start": 1014.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n creciente de las mujeres y",
            "start": 1017.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el mercado laboral la",
            "start": 1019.759,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera y la simplificaci\u00f3n",
            "start": 1022.339,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1mites y mejoras regula",
            "start": 1024.649,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n factores fundamentales para",
            "start": 1027.549,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "incrementar la productividad y",
            "start": 1030.47,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "consolidar un crecimiento incluyente",
            "start": 1032.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por ello desde la secretar\u00eda de",
            "start": 1035.169,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacienda- hemos impulsado varias",
            "start": 1037.509,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "iniciativas dirigidas a mitigar los",
            "start": 1039.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "efectos de la pandemia en poblaciones y",
            "start": 1041.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "comunidades vulnerables el a\u00f1o pasado se",
            "start": 1044.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 una flexibilizaci\u00f3n regulatoria",
            "start": 1047.619,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para reducir los requerimientos de",
            "start": 1051.19,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "capital en distintos tipos de cartera la",
            "start": 1053.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a la metodolog\u00eda de c\u00e1lculo",
            "start": 1056.919,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de reservas preventivas de los cr\u00e9ditos",
            "start": 1059.049,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "otorgados a mujeres una reforma dirigida",
            "start": 1063.009,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a personas migrantes para facilitar la",
            "start": 1066.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "apertura remota de cuentas permitiendo",
            "start": 1069.909,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n con matr\u00edcula consular",
            "start": 1072.879,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "o pasaporte y la simplificaci\u00f3n del",
            "start": 1075.009,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "proceso de autorizaci\u00f3n de",
            "start": 1078.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corresponsales bancarios",
            "start": 1080.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con estas y otras acciones en 2021",
            "start": 1083.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reafirmamos nuestro compromiso de",
            "start": 1087.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promover un sistema financiero m\u00e1s",
            "start": 1089.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "profundo incluyente y accesible sin que",
            "start": 1092.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eso quiera decir que ya acabamos con la",
            "start": 1095.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tarea en esta fase de reactivaci\u00f3n",
            "start": 1098.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica estamos convencidos de que el",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistema bancario continuar\u00e1 siendo",
            "start": 1104.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crucial para dar un mayor impulso a la",
            "start": 1106.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y promover el bienestar de",
            "start": 1109.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1112.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asimismo me gustar\u00eda reafirmar la",
            "start": 1114.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "relevancia de la agenda de",
            "start": 1117.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "financiamiento para las medianas y",
            "start": 1118.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas las cuales representan",
            "start": 1120.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 15 por ciento del valor agregado en",
            "start": 1124.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexico en 2018 s\u00f3lo el 14.6 por ciento",
            "start": 1126.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de las microempresas",
            "start": 1131.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contaban con financiamientos siendo el",
            "start": 1133.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1136.7,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la principal raz\u00f3n de rechazo del",
            "start": 1138.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito la falta de historial crediticio",
            "start": 1141.99,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "es importante que empresas que necesiten",
            "start": 1145.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "financiamiento puedan acceder a \u00e9l",
            "start": 1148.679,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cuando m\u00e1s lo necesitan abriendo",
            "start": 1151.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oportunidades para que aumenten su",
            "start": 1154.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "productividad la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 1156.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y lograr una mayor recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 1160.11,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "econom\u00eda estamos convencidos que el",
            "start": 1163.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sector syntek",
            "start": 1166.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de banca digital continuar\u00e1 jugando un",
            "start": 1169.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "papel fundamental a trav\u00e9s de la",
            "start": 1172.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y el uso m\u00e1s eficiente de",
            "start": 1174.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para dar mayor acceso al",
            "start": 1177.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "financiamiento a este sector",
            "start": 1180.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ello continuaremos trabajando para",
            "start": 1183.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avanzar en los cambios regulatorios a la",
            "start": 1186.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "par de los cambios tecnol\u00f3gicos",
            "start": 1188.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "he pedido a la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1191.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bancaria de valores que inicie con una",
            "start": 1193.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "agenda de simplificaci\u00f3n y regulaci\u00f3n",
            "start": 1195.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "proporcional y reforzamiento tecnol\u00f3gico",
            "start": 1198.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que permita ser m\u00e1s expeditos los",
            "start": 1202.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "procesos para dinamizar el acceso al",
            "start": 1204.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "financiamiento de las empresas que lo",
            "start": 1207.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 1210.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en conjunto con la asociaci\u00f3n de",
            "start": 1211.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bancos de mexico y con la",
            "start": 1214.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional bancaria y de valores",
            "start": 1216.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estamos revisando los \u00faltimos detalles",
            "start": 1219.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de un programa de cr\u00e9ditos a medianas y",
            "start": 1221.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas que en una primera",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "etapa canalizar a 10 mil millones de",
            "start": 1227.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pesos para promover financiamiento a",
            "start": 1230.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dicho sector brindando dinamismo a un",
            "start": 1233.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "segmento muy importante de la econom\u00eda",
            "start": 1236.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se vio particularmente afectado por",
            "start": 1239.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la la pandemia del cob y",
            "start": 1242.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adicionalmente estamos observando una",
            "start": 1245.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "creciente tendencia de la banca digital",
            "start": 1248.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo entre 2019 y 2021 se observa",
            "start": 1250.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "un crecimiento del 62 por ciento en",
            "start": 1255.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuentas digitales la mayor parte de las",
            "start": 1258.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instituciones se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 1261.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de su",
            "start": 1263.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oferta digital para proveer m\u00e1s y",
            "start": 1266.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mejores herramientas a usuarios",
            "start": 1269.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inclusive sin sucursales o sin",
            "start": 1272.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "infraestructura f\u00edsica de importancia",
            "start": 1275.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ante la innovaci\u00f3n digital ofrecida por",
            "start": 1278.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "varias de estas entidades los bancos se",
            "start": 1281.359,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "han acelerado su proceso de innovaci\u00f3n",
            "start": 1284.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por lo que desde la secretar\u00eda de",
            "start": 1286.989,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "hacienda- tenemos gran inter\u00e9s en",
            "start": 1289.399,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "liberar el potencial de la",
            "start": 1291.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n para promover una banca",
            "start": 1294.049,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "con mayor alcance y con mayor inclusi\u00f3n",
            "start": 1297.259,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 1300.32,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "por ello se adoptar\u00e1n nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 1301.57,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para simplificar y agilizar tr\u00e1mites as\u00ed",
            "start": 1304.669,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como para adaptar los procesos de",
            "start": 1307.729,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n las autoridades financieras",
            "start": 1309.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos encontramos analizando distintos",
            "start": 1312.649,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "aspectos del futuro digital del sector",
            "start": 1314.749,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desde lo relativo a las trayectorias",
            "start": 1317.71,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas de las finanzas abiertas",
            "start": 1320.379,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hasta las implicaciones de la",
            "start": 1323.419,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de una moneda digital del",
            "start": 1325.489,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "banco central confiamos en que estas",
            "start": 1328.489,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevas disposiciones facilitar\u00e1n la",
            "start": 1331.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apertura de cuentas y ampliar\u00e1n las",
            "start": 1333.349,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posibilidades de pago reducir\u00e1n el costo",
            "start": 1336.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "del financiamiento y promover\u00e1n la",
            "start": 1339.049,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n del sector",
            "start": 1341.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 1343.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reconocemos que el futuro de la econom\u00eda",
            "start": 1345.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y del sector financiero debe incorporar",
            "start": 1347.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un enfoque de sostenibilidad no s\u00f3lo",
            "start": 1350.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "debemos ser conscientes de los retos que",
            "start": 1353.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos plantea el cambio clim\u00e1tico sino",
            "start": 1356.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de c\u00f3mo \u00e9ste afecta a las",
            "start": 1359.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familias de menores recursos adem\u00e1s de",
            "start": 1362.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que acent\u00faa las brechas sociales por",
            "start": 1365.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n las autoridades hemos",
            "start": 1369.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "implementado y facilitado diversas",
            "start": 1371.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iniciativas para la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1374.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistema financiero m\u00e1s incluyente",
            "start": 1376.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sostenible y consciente de los retos que",
            "start": 1379.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nos plantea el cambio clim\u00e1tico entre",
            "start": 1382.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las acciones m\u00e1s relevantes est\u00e1n la",
            "start": 1385.57,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de dos bonos soberanos",
            "start": 1387.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sustentables y el establecimiento de una",
            "start": 1389.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "taxonom\u00eda sostenible para el sistema",
            "start": 1392.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "financiero mexicano estas acciones",
            "start": 1395.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n fortalecer a nuestro sistema",
            "start": 1398.43,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "financiero no s\u00f3lo nos aseguraremos que",
            "start": 1401.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los recursos realmente tengan un impacto",
            "start": 1404.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1406.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la sociedad sino que blindaremos al",
            "start": 1408.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sistema de cualquier forma del lavado",
            "start": 1411.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "verde social o de g\u00e9nero por eso es",
            "start": 1413.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "necesario seguir trabajando en",
            "start": 1417.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mecanismos de divulgaci\u00f3n y reporte o en",
            "start": 1420.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que permitan una transici\u00f3n",
            "start": 1423.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacia una econom\u00eda sostenible de forma",
            "start": 1425.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segura y ordenada me gustar\u00eda subrayar",
            "start": 1427.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que frente a todos estos retos para",
            "start": 1431.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y para el sector financiero",
            "start": 1434.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la banca ser\u00e1 pieza fundamental que nos",
            "start": 1436.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda apuntalar la trayectoria de",
            "start": 1440.11,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que necesitamos",
            "start": 1443.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde la secretaria reiteramos nuestro",
            "start": 1446.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "objetivo de avanzar hacia una banca m\u00e1s",
            "start": 1449.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profunda accesible digital y sostenible",
            "start": 1451.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y estamos dispuestos a trabajar m\u00e1s de",
            "start": 1454.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cerca con todos los bancos pero sobre",
            "start": 1458.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo con aquellos que tienen m\u00e1s inter\u00e9s",
            "start": 1461.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y vocaci\u00f3n en empresas medianas y",
            "start": 1464.95,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as en cadenas productivas que nos",
            "start": 1468.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "interesan como las de proveedores para",
            "start": 1471.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reemplazar planta industrial que se",
            "start": 1475.27,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mover\u00eda de asia a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1477.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "enhorabuena y deseo que todos y todas",
            "start": 1481.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengamos una convenci\u00f3n bancaria",
            "start": 1485.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "productiva que nos permite establecer",
            "start": 1487.13,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "una hoja de trabajo para seguir",
            "start": 1489.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "consolidando el sector bancario mexicano",
            "start": 1492.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "muchas gracias y buenas tardes a todos",
            "start": 1493.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1497.22,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.04,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias al doctor rogelio",
            "start": 1508.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez de la o por este mensaje pedimos",
            "start": 1510.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ahora al licenciado daniel becker",
            "start": 1514.309,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "feldman presidente de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 1516.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bancos de m\u00e9xico que nos comparta unas",
            "start": 1519.049,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "palabras por favor",
            "start": 1521.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1542.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1546.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1548.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "presidente del senado de la rep\u00fablica",
            "start": 1550.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1554.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretarios de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 1556.53,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1558.4,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "gobernadora del banco de mexico el",
            "start": 1559.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1563.049,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de guerrero",
            "start": 1564.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 1567.09,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1568.74,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "bancaria de valores",
            "start": 1570.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 1571.919,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "aurora guadalupe hern\u00e1ndez toribio en",
            "start": 1574.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los casi 98 mil",
            "start": 1577.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colaboradores que trabajan en las",
            "start": 1580.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sucursales de la banca",
            "start": 1583.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "representantes y organismos",
            "start": 1585.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 1587.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "embajadores",
            "start": 1588.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "colegas banqueros",
            "start": 1590.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ex presidentes de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 1592.27,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bancos de m\u00e9xico y por supuesto un",
            "start": 1595.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerte abrazo a jaime ya lu\u00eds que ya no",
            "start": 1597.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con nosotros amigos amigas",
            "start": 1600.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "queridos amigos y amigos de la prensa",
            "start": 1614.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todos ustedes",
            "start": 1616.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hace algunos meses",
            "start": 1623.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al terminar una revisi\u00f3n m\u00e9dica que me",
            "start": 1625.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 un especialista la asistente",
            "start": 1628.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del doctor se neg\u00f3 a cobrar me la",
            "start": 1631.78,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 1633.61,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "esa cortes\u00eda y que se hubiera negado a",
            "start": 1635.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "darme un diagn\u00f3stico preliminar me puso",
            "start": 1638.909,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sumamente nervioso nunca nunca me",
            "start": 1641.899,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 la sorpresa que me esperaba",
            "start": 1646.889,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "cuando entr\u00e9 nuevamente al consultorio",
            "start": 1651.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para darle gracias al doctor con una",
            "start": 1653.35,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "mezcla de orgullo y nostalgia y",
            "start": 1656.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecimiento me contest\u00f3 que de",
            "start": 1658.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ninguna manera le iba a cobrar a la",
            "start": 1661.389,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "persona que representa a la instituci\u00f3n",
            "start": 1663.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que hace muchos a\u00f1os le hab\u00eda otorgado",
            "start": 1665.669,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "una hipoteca para comprar su casa",
            "start": 1668.799,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no he olvidado la emoci\u00f3n con la que el",
            "start": 1673.389,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "doctor me dijo que despu\u00e9s de a\u00f1os de",
            "start": 1675.609,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esfuerzo nosotros fuimos los primeros",
            "start": 1678.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que cre\u00edmos en \u00e9l",
            "start": 1681.429,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "cito textualmente la frase que me dijo",
            "start": 1684.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "becker ustedes me ayudaron a que mi",
            "start": 1687.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o se hiciera realidad",
            "start": 1691.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 importante y qu\u00e9 trascendente es lo",
            "start": 1696.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que hacemos qu\u00e9 relevante es que la",
            "start": 1699.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "banca sea una expresi\u00f3n de optimismo y",
            "start": 1703.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperanza que gran satisfacci\u00f3n es que",
            "start": 1705.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "personas y empresas acudan a nosotros",
            "start": 1709.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para lograr que sus sue\u00f1os se hagan",
            "start": 1711.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1715.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "creer en algo y trabajar para",
            "start": 1718.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conseguirlo no lo olvidemos siempre",
            "start": 1720.49,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador",
            "start": 1724.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "querido presidente",
            "start": 1729.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autoridades colegas amigos estamos aqu\u00ed",
            "start": 1730.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reunidos para construir una banca m\u00e1s",
            "start": 1736.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluyente y sustentable en la era",
            "start": 1738.17,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "digital",
            "start": 1740.54,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo sin perder de vista que la",
            "start": 1742.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "credibilidad en nuestra raz\u00f3n de existir",
            "start": 1744.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y los sue\u00f1os el fin \u00faltimo que debemos",
            "start": 1747.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "perseguir",
            "start": 1750.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no exagero hoy en d\u00eda se han depositado",
            "start": 1754.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de nuestras instituciones",
            "start": 1757.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "6.9 billones de pesos repito",
            "start": 1761.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "6.9 billones de pesos una gran muestra",
            "start": 1765.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la confianza y fortaleza que hay en",
            "start": 1769.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el sector bancario",
            "start": 1771.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra solidez fiabilidad permanencia y",
            "start": 1773.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "capacidad de innovaci\u00f3n nos permiti\u00f3 que",
            "start": 1777.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "durante el 2021 realizaremos m\u00e1s de 10",
            "start": 1780.34,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "mil millones de transacciones de forma",
            "start": 1783.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segura y eficaz con ahorros",
            "start": 1786.669,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "transacciones y cr\u00e9dito se crean puentes",
            "start": 1790.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "desde el presente hasta el futuro no",
            "start": 1793.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "menospreciemos lo que hacemos ni para",
            "start": 1797.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "quien trabajamos",
            "start": 1800.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "imaginemos por favor un d\u00eda sin bancos",
            "start": 1804.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no vayamos muy lejos",
            "start": 1809.059,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pensemos que hubiera sucedido en los",
            "start": 1811.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00faltimos dos a\u00f1os sin esas personas que",
            "start": 1813.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser el principal primer el",
            "start": 1816.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principal pilar de la banca son su",
            "start": 1819.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rostro m\u00e1s amable y humano en donde",
            "start": 1821.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos si no se hubieran enfrentado",
            "start": 1825.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como lo hicieron todos los d\u00edas a la",
            "start": 1827.31,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pandemia a la inseguridad a la",
            "start": 1829.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "incertidumbre",
            "start": 1832.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "si me lo permiten quiero hacer en este",
            "start": 1834.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento un muy amplio y sentido",
            "start": 1837.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todo el personal de",
            "start": 1840.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea que mantuvieron",
            "start": 1843.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionando el sistema bancario el",
            "start": 1845.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sistema de pagos y en general a la",
            "start": 1849.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1852.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a las cajas",
            "start": 1853.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a las cajeras cajeros y dem\u00e1s personas",
            "start": 1869.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las sucursales de todos los bancos",
            "start": 1873.289,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que representamos",
            "start": 1875.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "perd\u00f3nenme por que se hayan anticipado",
            "start": 1876.73,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "lo cual me da mucho gusto les queremos",
            "start": 1878.99,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dar las gracias porque nunca abandonaron",
            "start": 1881.269,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sus puestos de trabajo y fueron como lo",
            "start": 1883.639,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "han sido siempre lo mejor que tiene la",
            "start": 1886.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "banca 'aurora' que nos acompa\u00f1an del",
            "start": 1890.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidium t\u00fa eres la representante de",
            "start": 1892.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los gerentes cajeros y directores",
            "start": 1895.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de sucursales les pido por favor un muy",
            "start": 1898.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caluroso aplauso",
            "start": 1901.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay una historia que me gusta mucho",
            "start": 1932.09,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la ley por primera vez en un libro que",
            "start": 1935.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mencionaba que mientras el poeta franc\u00e9s",
            "start": 1937.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jacques pr\u00e9vert caminaba por la calle se",
            "start": 1939.32,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "encontraba un ciego que estaba pidiendo",
            "start": 1943.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "limosna con un bote peque\u00f1o y un letrero",
            "start": 1944.669,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 1947.73,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ciego sin pensi\u00f3n",
            "start": 1948.679,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "el poeta se detuvo y comenz\u00f3 a platicar",
            "start": 1952.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con \u00e9l le pregunto como \u00e9l estaba yendo",
            "start": 1955.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y si la gente lo estaba apoyando el",
            "start": 1959.01,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ciego contest\u00f3 que no a lo mucho una o",
            "start": 1963.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dos monedas al d\u00eda el poeta le pregunt\u00f3",
            "start": 1966.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "al ciego si pod\u00eda tomar su letrero el",
            "start": 1970.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ciego respondi\u00f3 que si el poeta volteo",
            "start": 1973.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "letrero y escribi\u00f3 un mensaje",
            "start": 1976.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente al encontrarse",
            "start": 1979.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuevamente con el ciego le pregunt\u00f3 c\u00f3mo",
            "start": 1982.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "le estaba yendo ese d\u00eda el ciego",
            "start": 1984.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 que hab\u00eda pasado algo",
            "start": 1987.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sumamente incre\u00edble",
            "start": 1990.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1992.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda recibido tanto dinero el",
            "start": 1994.419,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "poeta hab\u00eda escrito lo siguiente",
            "start": 1998.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la primavera est\u00e1 por llegar pero yo yo",
            "start": 2000.98,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "a diferencia de ti no podr\u00e9 verla",
            "start": 2006.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "si hay algo que nos distingue como seres",
            "start": 2011.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humanos es la capacidad para contar",
            "start": 2013.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "historias",
            "start": 2015.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "historias que siempre son muy \u00fatiles y",
            "start": 2016.33,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "reveladoras",
            "start": 2019.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gran diferencia har\u00eda que en lugar",
            "start": 2020.909,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de enfocarnos en discutir los temas de",
            "start": 2023.159,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y sustentabilidad desde un",
            "start": 2025.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "panorama general y lejano mejor mejor",
            "start": 2028.259,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos enfoc\u00e1ramos nuestras discusiones y",
            "start": 2031.2,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "puntos de vista en reconocer la historia",
            "start": 2033.149,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de una mujer de una mujer que vive tan",
            "start": 2035.179,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "solo a unos 15 o 20 minutos de lunes",
            "start": 2039.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra donde nos encontramos en este",
            "start": 2042.509,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "momento una mujer que quiz\u00e1 con dos o",
            "start": 2044.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tres hijos tiene que ser responsable y",
            "start": 2049.2,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "encargarse de todo de absolutamente todo",
            "start": 2051.059,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "probablemente no tenga pareja o tenga",
            "start": 2055.369,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "una representa una que representa todos",
            "start": 2057.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esos vicios que queremos erradicar como",
            "start": 2059.76,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sociedad el machismo la violencia la",
            "start": 2061.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades una mujer",
            "start": 2065.129,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "preocupada por sobrevivir durante quiz\u00e1s",
            "start": 2068.01,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "las siguientes 24 horas y no por un",
            "start": 2069.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "legado generacional esa mujer est\u00e1 sola",
            "start": 2072.629,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y debemos reconocerlo no la hemos",
            "start": 2075.96,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "atendido ni como personas ni como si en",
            "start": 2079.77,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "sociedad ni como bancos",
            "start": 2083.819,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es momento entonces de que juntos sector",
            "start": 2087.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y privado empecemos a lograr",
            "start": 2090.839,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "resultados en estos temas",
            "start": 2092.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "necesitamos como sociedad avanzar en la",
            "start": 2094.73,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "agenda para que realmente podamos",
            "start": 2097.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mejorar la vida de esa mujer y de todas",
            "start": 2099.299,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "las mexicanas",
            "start": 2102.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la asociaci\u00f3n de bancos de mexico",
            "start": 2104.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "creamos el comit\u00e9 de diversidad de",
            "start": 2107.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n con \u00e9nfasis en la equidad de",
            "start": 2108.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero como una de muchas iniciativas",
            "start": 2111.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para lograrlo tambi\u00e9n contamos con",
            "start": 2113.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "alianzas entre ellas onu mujeres y con",
            "start": 2117.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos elaborados por",
            "start": 2120.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialistas con posibles acciones para",
            "start": 2122.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "resolver esta brecha que est\u00e1 en la",
            "start": 2125.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realidad de nuestra sociedad y en la que",
            "start": 2127.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay que combatir desde la infancia con",
            "start": 2129.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y con cultura incluyente ya",
            "start": 2132.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos avances muy importantes en el",
            "start": 2135.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "protocolo de sustentabilidad de la banca",
            "start": 2137.21,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en el marco de los compromisos del",
            "start": 2139.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acuerdo de par\u00eds y desde la banca vamos",
            "start": 2140.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a financiar proyectos con impacto",
            "start": 2142.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "positivo en el medio ambiente de hecho",
            "start": 2144.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por lanzarse el primer bolo verde",
            "start": 2147.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "con el fin de comisi\u00f3n instituido en",
            "start": 2150.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la agricultura fira ya",
            "start": 2152.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos en el camino correcto falta",
            "start": 2154.82,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "caminar m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 2157.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2161.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por supuesto que podemos disentir en la",
            "start": 2163.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "forma de pensar y actuar pero si",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "queremos caminar m\u00e1s r\u00e1pido debemos",
            "start": 2168.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tener una comunicaci\u00f3n m\u00e1s constructiva",
            "start": 2171.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos como el que mantuvimos el a\u00f1o",
            "start": 2173.599,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pasado en donde juntos autoridades y",
            "start": 2175.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bancos revisamos m\u00e1s de 138 temas",
            "start": 2178.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "regulatorios son un muy buen ejemplo de",
            "start": 2181.41,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que podemos lograr no es tambi\u00e9n el",
            "start": 2183.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nuevo c\u00f3digo de mejores pr\u00e1cticas para",
            "start": 2187.049,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de cr\u00e9dito que la",
            "start": 2189.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico ha",
            "start": 2190.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elaborado en di\u00e1logo con las autoridades",
            "start": 2193.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y que en breve publicar\u00e1 para que todos",
            "start": 2195.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los asociados que as\u00ed lo decidan se",
            "start": 2197.339,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "adhieran",
            "start": 2200.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estimado presidente",
            "start": 2202.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias a las sesiones de trabajo con el",
            "start": 2204.15,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y",
            "start": 2206.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda",
            "start": 2208.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional bancaria y valores",
            "start": 2211.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy como ya lo hizo el",
            "start": 2212.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario podemos anunciar que la banca",
            "start": 2215.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofertar a cr\u00e9ditos simples y \u00e1giles",
            "start": 2217.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta por un monto de 10 mil millones de",
            "start": 2220.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos en una primera etapa para las",
            "start": 2222.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas que tengan",
            "start": 2225.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entre 10 y 100 colaboradores y ventas no",
            "start": 2227.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mayores a 100 millones de pesos por a\u00f1o",
            "start": 2231.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por cierto secretario quiero felicitarlo",
            "start": 2235.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por el reconocimiento que reci\u00e9n le",
            "start": 2238.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acaban de entregar a la innovaci\u00f3n en el",
            "start": 2240.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "financiamiento que acaba de recibir",
            "start": 2242.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted en nuevayork secretario muchas",
            "start": 2243.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 2246.33,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2247.31,
            "duration": 15.01
        },
        {
            "text": "estimado presidente",
            "start": 2260.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos a crear condiciones de",
            "start": 2262.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "confianza y certidumbre y a traducirlos",
            "start": 2264.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en crecimiento econ\u00f3mico esa es la",
            "start": 2267.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula del \u00e9xito",
            "start": 2270.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos en fortalecer las",
            "start": 2271.65,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "instituciones que son los pilares de esa",
            "start": 2273.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actividad que es tan relevante para la",
            "start": 2275.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 2278.14,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hacer que los sue\u00f1os se hagan realidad",
            "start": 2279.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en un entorno incluyente y sustentable",
            "start": 2281.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la agenda que hemos preparado para este",
            "start": 2286.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "evento re\u00fane algunas de las mentes m\u00e1s",
            "start": 2288.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "brillantes de las \u00faltimas d\u00e9cadas todas",
            "start": 2290.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ellas adem\u00e1s personas que se han",
            "start": 2293.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfrentado a retos personales y",
            "start": 2295.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "profesionales muy dif\u00edciles de speakers",
            "start": 2296.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y dicen ahora que javier en acapulco",
            "start": 2300.04,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "welcome that you",
            "start": 2301.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su experiencia y conocimiento y",
            "start": 2305.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recomendaciones ser\u00e1n \u00fatiles para lo que",
            "start": 2306.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como gremio ser\u00e1 nuestra labor ante el",
            "start": 2309.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevo reto que se presenta la amenaza de",
            "start": 2312.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n en un contexto de pandemia",
            "start": 2315.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y crisis geopol\u00edtica los invito por",
            "start": 2317.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "favor a que acuda a que primero que",
            "start": 2321.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acudamos y luego a que acudamos esas",
            "start": 2323.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sesiones con una mente abierta tolerante",
            "start": 2326.3,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y libre de prejuicios e inercias",
            "start": 2329.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ha sido un gran reto desempe\u00f1ar este",
            "start": 2336.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cargo pero ha sido sumamente grato poder",
            "start": 2337.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajar con todos ustedes para",
            "start": 2341.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "construir un mejor m\u00e9xico estamos",
            "start": 2342.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanzando hacia el ideal de la banca al",
            "start": 2345.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que todos aspiramos",
            "start": 2348.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me entusiasma comenzar este segundo a\u00f1o",
            "start": 2350.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de mi gesti\u00f3n con el mandato de avanzar",
            "start": 2353.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en los temas que vamos a trabajar",
            "start": 2356.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "durante estos d\u00edas me anima mucho ver",
            "start": 2357.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a mexicanos apasionados y",
            "start": 2360.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprometidos que realmente quieren y",
            "start": 2362.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aman a este pa\u00eds en ese amor y",
            "start": 2365.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compromiso por m\u00e9xico no caben",
            "start": 2368.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "distinciones no hay bancos grandes",
            "start": 2370.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos nacionales",
            "start": 2372.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "internacionales de escala de nicho lo",
            "start": 2374.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hay son instituciones para cada una",
            "start": 2376.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de las necesidades y segmentos de la",
            "start": 2379.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo que hay es una banca",
            "start": 2380.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comprometida y con una vocaci\u00f3n de",
            "start": 2383.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lograr que los sue\u00f1os se cumplan en mi",
            "start": 2384.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "labor como presidente de la abm hay",
            "start": 2388.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchas personas a quien quiero agradecer",
            "start": 2391.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y reconocer por supuesto al comit\u00e9 de",
            "start": 2392.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n que me acompa\u00f1\u00f3 a navegar que",
            "start": 2396.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "me han acompa\u00f1ado navegar estos males",
            "start": 2398.2,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 2399.61,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a los presidentes de comisiones a los",
            "start": 2400.869,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "coordinadores de comit\u00e9s",
            "start": 2403.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "merecen un agradecimiento especial juan",
            "start": 2405.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "carlos jim\u00e9nez y todo ese equipo en la",
            "start": 2408.67,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "abm son el mejor ejemplo del tipo de",
            "start": 2411.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas que le dan vida y raz\u00f3n de ser",
            "start": 2414.009,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a las instituciones a mis colegas a",
            "start": 2416.98,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "todos mis colegas les agradezco",
            "start": 2420.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuevamente su confianza y esfuerzo por",
            "start": 2423.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "supuesto a carmela pires y todo el",
            "start": 2425.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipo de fundaci\u00f3n quiera les agradezco",
            "start": 2427.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su compromiso a la prensa le expres\u00f3 el",
            "start": 2430.18,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "agradecimiento por su participaci\u00f3n",
            "start": 2432.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respeto cr\u00edtica constructiva y \u00e9tica",
            "start": 2434.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2438.099,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "salud aprovecho este momento no como",
            "start": 2440.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 2444.729,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino como daniel baker para",
            "start": 2446.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los integrantes del",
            "start": 2448.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "grupo financiero mifel su",
            "start": 2450.999,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "profesionalismo esfuerzo y compromiso",
            "start": 2452.829,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que me han permitido enfocarme en mi",
            "start": 2454.509,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "labor como presidente de la asociaci\u00f3n",
            "start": 2456.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de bancos de m\u00e9xico una responsabilidad",
            "start": 2458.529,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "de absoluto tiempo completo",
            "start": 2462.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el agradecimiento m\u00e1s importante esta",
            "start": 2468.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "noche es para mi familia",
            "start": 2471.839,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "yanina mi esposa",
            "start": 2474.69,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "te agradezco tu apoyo",
            "start": 2478.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tu cercan\u00eda",
            "start": 2480.81,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "tus consejos",
            "start": 2483.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tu sensatez en los \u00e9xitos y tu aliento",
            "start": 2486.019,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en las dificultades en \u00e9sta como en",
            "start": 2488.869,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "otras aventuras tu complicidad tu",
            "start": 2492.049,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "empat\u00eda y gu\u00eda han sido muy importantes",
            "start": 2496.009,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2500.18,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "si en la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico",
            "start": 2501.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puedo lograr un 20 por ciento de lo que",
            "start": 2504.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa has logrado con nuestra familia con",
            "start": 2506.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n quiera y en todo lo que tras",
            "start": 2509.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "propuesto quedar\u00e9 satisfecho",
            "start": 2511.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo no estoy seguro si soy un gran hombre",
            "start": 2528.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien s\u00e9 que no lo soy pero t\u00fa sin",
            "start": 2530.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ninguna duda eres una gran mujer y soy",
            "start": 2533.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muy afortunado",
            "start": 2536.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a mis queridos hijos eduardo",
            "start": 2546.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gabriela picarla",
            "start": 2551.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gracias por su generosidad para",
            "start": 2554.63,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "permitirme estar aqu\u00ed no hay d\u00eda en que",
            "start": 2557.63,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "no me sienta orgulloso y tranquilo de",
            "start": 2561.289,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "saber que eran todas las virtudes de su",
            "start": 2564.049,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "madre y ninguno de los efectos de su",
            "start": 2567.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 2570.829,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2572.21,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ustedes son para m\u00ed la primera imagen",
            "start": 2578.319,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que viene a mi mente cuando pienso en",
            "start": 2580.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos construir un mejor futuro",
            "start": 2582.069,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico son sin duda lo m\u00e1s",
            "start": 2584.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante en mi vida s\u00e9 que son",
            "start": 2588.359,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "personas de bien y que todos los d\u00edas se",
            "start": 2591.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "esfuerzan por lograr que todos podamos",
            "start": 2593.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2596.64,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la primavera esa es mi mejor ense\u00f1anza",
            "start": 2598.15,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2604.51,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2611.869,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "si me lo permite antes de terminar",
            "start": 2614.309,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "quiero hacerle una invitaci\u00f3n",
            "start": 2616.729,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n para que juntos hagamos",
            "start": 2620.059,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "la siguiente reflexi\u00f3n",
            "start": 2622.829,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tanto usted como yo cada uno nuestra",
            "start": 2625.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escala y proporci\u00f3n con todo respeto",
            "start": 2628.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuimos elegidos por otras personas que",
            "start": 2630.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nos conf\u00edan en nosotros y nos dieron la",
            "start": 2633.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsabilidad de tomar decisiones en",
            "start": 2635.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "su nombre con mucho respeto y empat\u00eda",
            "start": 2637.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puedo entender la enorme responsabilidad",
            "start": 2641.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que lleva usted sobre sus hombros todos",
            "start": 2643.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y lo dif\u00edciles que son los",
            "start": 2646.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sacrificios que exige el puesto",
            "start": 2649.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n querido presidente es para",
            "start": 2653.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que cada uno de nosotros nos",
            "start": 2655.29,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comprometamos a dejar un legado que sea",
            "start": 2656.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "incluyente",
            "start": 2658.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sustentable y acorde a los tiempos que",
            "start": 2659.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "vivimos permiten usar la historia que",
            "start": 2662.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cont\u00e9 hace unos momentos para proponerle",
            "start": 2664.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que como el poeta le demos la vuelta al",
            "start": 2667.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00e9ter y juntos escribamos esa nueva",
            "start": 2670.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n que cambie nuestra narrativa",
            "start": 2672.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la banca creemos queremos crear",
            "start": 2675.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puentes y tener un di\u00e1logo constructivo",
            "start": 2677.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de ahora s\u00ed",
            "start": 2679.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "condiciones de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2682.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estamos a tiempo presidente de que pase",
            "start": 2686.119,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la historia como el presidente que",
            "start": 2688.849,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 una coyuntura mundial",
            "start": 2690.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sumamente compleja para poner a m\u00e9xico a",
            "start": 2692.019,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "la altura de su potencial y de esa deuda",
            "start": 2694.819,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que tiene con su poblaci\u00f3n",
            "start": 2697.49,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aprovechemos juntos su mandato para",
            "start": 2699.369,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "atraer inversiones industria y modelos",
            "start": 2702.499,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de negocio que sean incluyentes y",
            "start": 2705.23,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "sustentables",
            "start": 2707.48,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "presidente usted supo leer muy bien",
            "start": 2708.789,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les eran las demandas de la gente",
            "start": 2711.019,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 el contexto en el que se",
            "start": 2713.319,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "encontraba nuestro pa\u00eds y supo",
            "start": 2715.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "aprovechar la oportunidad que se le",
            "start": 2718.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "present\u00f3 se present\u00f3 para darle voz a",
            "start": 2719.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "esa parte de la poblaci\u00f3n que jam\u00e1s que",
            "start": 2722.809,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sido escuchada eso es algo",
            "start": 2726.2,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que tenemos que reconocerle y",
            "start": 2730.999,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "agradecerle ah\u00ed hay una gran lecci\u00f3n",
            "start": 2732.769,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "debemos escuchar todas las voces y",
            "start": 2735.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atenderlas",
            "start": 2738.829,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "adecuadamente estamos en un buen momento",
            "start": 2740.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de mandar una se\u00f1al al mundo de que",
            "start": 2742.519,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds que puede y sabe",
            "start": 2744.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aprovechar las inversiones que m\u00e9xico",
            "start": 2746.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuenta con recursos naturales al humano",
            "start": 2749.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que no existe en ning\u00fan otro lado del",
            "start": 2751.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mundo y sobre todo que los mexicanos si",
            "start": 2753.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sabemos si podemos y si queremos estar a",
            "start": 2757.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la altura de los retos que presente que",
            "start": 2760.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se presentan la historia nos ha mostrado",
            "start": 2763.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que en momentos como estos es donde los",
            "start": 2765.619,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que se lo proponen pueden",
            "start": 2767.93,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "embarcarse en una nueva din\u00e1mica de",
            "start": 2770.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "crecimiento y desarrollo hagamos",
            "start": 2772.549,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica simple",
            "start": 2775.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sumemos primero para multiplicar despu\u00e9s",
            "start": 2776.799,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "logremos un m\u00e9xico m\u00e1s sustentable m\u00e1s",
            "start": 2779.68,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "incluyente m\u00e1s justo trabajemos para que",
            "start": 2782.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la era digital sea para nosotros una",
            "start": 2785.869,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "oportunidad y no una amenaza",
            "start": 2787.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "hagamos de la tecnolog\u00eda una herramienta",
            "start": 2789.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n social para incorporar a",
            "start": 2791.869,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mexicanos al sistema financiero",
            "start": 2794.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nadie absolutamente nadie se puede ni",
            "start": 2796.599,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "debe quedar atr\u00e1s no ponemos no podemos",
            "start": 2799.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tener analfabetas digitales seamos",
            "start": 2803.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generosos y pensemos que no se trata de",
            "start": 2805.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nuestro legado sino de los que el legado",
            "start": 2808.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que les pertenece a las siguientes",
            "start": 2810.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 2812.839,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "comprometamos los con el medio ambiente",
            "start": 2813.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en el acero logremos una plena incluso y",
            "start": 2816.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero hacerlo sin lugar a",
            "start": 2818.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "dudas nos beneficia a todos",
            "start": 2821.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este amor presidente concluy\u00f3 con un",
            "start": 2825.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimo comentario personal ya",
            "start": 2827.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a principios del siglo pasado",
            "start": 2831.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mi abuelo lleg\u00f3 a m\u00e9xico como un",
            "start": 2834.38,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "migrante que escapaba de los horrores de",
            "start": 2835.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la guerra que acontec\u00eda en europa con un",
            "start": 2838.849,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "solo y \u00fanico patrimonio",
            "start": 2843.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sus sue\u00f1os \u00e9l me ense\u00f1\u00f3 las dos cosas",
            "start": 2844.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que marcaron mi vida personal y",
            "start": 2849.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "profesional para siempre la importancia",
            "start": 2851.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de creer en las personas y sobre todo",
            "start": 2853.609,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "pero sobre todo tener un gran amor por",
            "start": 2856.9,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "este bendito pa\u00eds que se llama m\u00e9xico",
            "start": 2861.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2865.819,
            "duration": 36.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2866.97,
            "duration": 35.259
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente de la",
            "start": 2904.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico daniel",
            "start": 2906.609,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "baker por este mensaje",
            "start": 2908.59,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos ahora pedir respetuosamente",
            "start": 2910.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al presidente de los estados unidos",
            "start": 2913.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mexicanos que se dirija por favor hasta",
            "start": 2916.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el p\u00f3dium para atestiguar la entrega de",
            "start": 2918.64,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "un reconocimiento",
            "start": 2922.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en nombre de los colaboradores de la",
            "start": 2923.609,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "banca para aurora guadalupe toribio",
            "start": 2925.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 2929.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aurora quien est\u00e1 hoy representando a",
            "start": 2930.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muchas mujeres que trabajan fuera de",
            "start": 2933.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casa y dentro de casa y que con una gran",
            "start": 2935.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dignidad llevan a cabo esa doble jornada",
            "start": 2938.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2941.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este reconocimiento dice",
            "start": 2944.29,
            "duration": 13.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2946.2,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "el reconocimiento dice la asociaci\u00f3n de",
            "start": 2957.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bancos de m\u00e9xico reconoce en la persona",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de aurora guadalupe toribio hern\u00e1ndez a",
            "start": 2962.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todo el personal de la banca por su",
            "start": 2964.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "compromiso y entrega para mantener en",
            "start": 2966.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionamiento los servicios bancarios",
            "start": 2968.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el tiempo en que los mexicanos hemos",
            "start": 2970.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfrentado la pandemia gracias por su",
            "start": 2972.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromiso con m\u00e9xico acapulco guerrero",
            "start": 2975.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "24 de marzo de 2022 much\u00edsimas",
            "start": 2977.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "felicidades aurora",
            "start": 2981.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2982.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "invitamos ahora a danielle y aurora a",
            "start": 2993.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares y solicitamos al",
            "start": 2996.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2999.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que nos dirija su mensaje",
            "start": 3001.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3015.069,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico",
            "start": 3019.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "licenciado daniel becker presidente de",
            "start": 3029.3,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de bancos de mexico",
            "start": 3033.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "licenciada evelyn salgado pineda",
            "start": 3039.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 3042.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 3045.13,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "diputado sergio guti\u00e9rrez luna",
            "start": 3047.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3050.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "senadora olga s\u00e1nchez cordero presidenta",
            "start": 3054.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 3057.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 3060.0,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "maestra victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 3062.48,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "gobernadora del banco de m\u00e9xico amigas",
            "start": 3066.53,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 3072.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 con entusiasmo",
            "start": 3076.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en esta convenci\u00f3n bancaria",
            "start": 3080.22,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y expreso mi optimismo",
            "start": 3084.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3088.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "favorable situaci\u00f3n",
            "start": 3090.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que prevalece en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3093.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puedo afirmar",
            "start": 3098.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y hay estabilidad",
            "start": 3101.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 3102.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tranquilidad",
            "start": 3106.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y gobernabilidad",
            "start": 3109.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sustentadas ambas",
            "start": 3113.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en el ejercicio",
            "start": 3116.239,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de libertades plenas",
            "start": 3117.909,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3121.98,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "de programas de justicia y bienestar",
            "start": 3124.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "les comparto",
            "start": 3131.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los siguientes datos",
            "start": 3133.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy est\u00e1n registrados en el",
            "start": 3137.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3140.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 3142.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "977 mil",
            "start": 3144.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "631 trabajadores",
            "start": 3147.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "casi 21 millones",
            "start": 3150.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 3153.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una cifra hist\u00f3rica",
            "start": 3155.71,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al igual que el salario promedio",
            "start": 3159.82,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "que es de 14 mil",
            "start": 3164.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "370 pesos mensuales",
            "start": 3167.359,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno",
            "start": 3171.3,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 3174.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha aumentado",
            "start": 3176.589,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "71%",
            "start": 3180.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3182.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con ello",
            "start": 3184.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "su poder de compra su poder adquisitivo",
            "start": 3187.14,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se ha incrementado por primera vez en",
            "start": 3189.69,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas",
            "start": 3194.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3198.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las remesas fueron",
            "start": 3200.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de 51 mil",
            "start": 3203.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "594 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3205.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recoja",
            "start": 3210.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y siguen creciendo",
            "start": 3212.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3215.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 3218.82,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el peso no se ha depreciado",
            "start": 3222.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3226.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ramos como referencia el d\u00eda de hoy",
            "start": 3229.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3233.07,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez el peso nuestra moneda se ha",
            "start": 3236.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "apreciado",
            "start": 3240.569,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tres a\u00f1os con tres meses",
            "start": 3243.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "algo que no",
            "start": 3248.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 3250.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hace bastantes a\u00f1os",
            "start": 3254.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 3258.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 112 d\u00f3lares por barril",
            "start": 3261.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hemos reducido en",
            "start": 3266.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "48% las importaciones",
            "start": 3269.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de gasolinas y di\u00e9sel",
            "start": 3272.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "compro",
            "start": 3279.089,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3281.999,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de deer park texas",
            "start": 3283.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de cel",
            "start": 3287.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3290.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta lo que produce esa",
            "start": 3293.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 3295.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3297.31,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy somos autosuficientes en",
            "start": 3299.579,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de dice",
            "start": 3303.509,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y pronto lo vamos a hacer",
            "start": 3306.5,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en gasolina",
            "start": 3309.79,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no hemos aumentado en t\u00e9rminos reales el",
            "start": 3312.849,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "precio de estos combustibles",
            "start": 3316.509,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ni los del gas",
            "start": 3319.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ni la electricidad",
            "start": 3322.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando",
            "start": 3326.35,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado crecimos 5%",
            "start": 3330.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "casi lo mismo",
            "start": 3333.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 3337.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n es menor a la de nuestro",
            "start": 3339.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino del norte",
            "start": 3343.29,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la deuda ha crecido menos que en los",
            "start": 3347.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 3351.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 3353.4,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de la bolsa de valores ha",
            "start": 3355.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aumentado en tres a\u00f1os tres meses",
            "start": 3358.609,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "32%",
            "start": 3362.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque el banco de m\u00e9xico increment\u00f3",
            "start": 3365.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayer la tasa de fondeo a 6.5 por ciento",
            "start": 3368.72,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de todas formas es menor al 8% c\u00f3mo se",
            "start": 3373.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 al inicio del gobierno aqu\u00ed",
            "start": 3378.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3383.24,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ofrecer una disculpa",
            "start": 3385.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la presidenta la gobernadora del banco",
            "start": 3390.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ya los",
            "start": 3393.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vicegobernadores porque recibir la",
            "start": 3396.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la noche",
            "start": 3399.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 3402.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "incrementar la tasa al 6.5 por ciento",
            "start": 3405.68,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que ya se hab\u00eda hecho p\u00fablico",
            "start": 3411.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 3414.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "este hable del tema",
            "start": 3416.47,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3420.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quiero decirles que reafirmo mi",
            "start": 3421.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3425.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de respetar la autonom\u00eda del banco de",
            "start": 3426.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3430.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3446.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ha sido la m\u00e1s alta en los \u00faltimos",
            "start": 3449.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 3452.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las reservas internacionales del banco",
            "start": 3455.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha aumentado en 15.6 por",
            "start": 3457.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3462.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1ado",
            "start": 3463.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hemos logrado una reducci\u00f3n porque",
            "start": 3465.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es importante",
            "start": 3468.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en delitos del fuero federal del 30 por",
            "start": 3472.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3475.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 3477.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "han disminuido en 3 por ciento los",
            "start": 3481.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 3485.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esto nos ha",
            "start": 3487.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "significado mucho trabajo",
            "start": 3491.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3495.75,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3496.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3498.05,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "se incrementaban los homicidios ojal\u00e1 y",
            "start": 3500.73,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "ya esta tendencia a la disminuci\u00f3n",
            "start": 3507.18,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se mantenga",
            "start": 3511.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 3515.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "disminuido en",
            "start": 3518.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "43% el secuestro",
            "start": 3520.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "43%",
            "start": 3525.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3530.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "39% el robo de veh\u00edculo",
            "start": 3530.98,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "y en 24% el robo en general",
            "start": 3535.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3542.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que todos mujeres y hombres",
            "start": 3543.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos estamos conscientes",
            "start": 3548.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que fue un acierto",
            "start": 3553.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el haber renovado el tratado comercial",
            "start": 3556.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 3558.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 3561.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3564.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3567.62,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3568.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3571.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantuvimos y seguimos manteniendo muy",
            "start": 3575.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 3578.04,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu y de canad\u00e1",
            "start": 3580.43,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e9xico",
            "start": 3586.15,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en buena medida por eso",
            "start": 3588.52,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "es uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para",
            "start": 3591.869,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 3595.589,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 3597.839,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y el comercio",
            "start": 3599.539,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aprovecho para exhortarlos como ya",
            "start": 3604.0,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "se ha dicho aqu\u00ed como lo expres\u00f3 daniel",
            "start": 3608.339,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para que se sigan otorgando cr\u00e9ditos",
            "start": 3615.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n en el campo",
            "start": 3621.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a la industria al turismo",
            "start": 3624.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "para la infraestructura que requiere del",
            "start": 3626.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para los servicios",
            "start": 3629.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "agradezco que hayan aceptado la",
            "start": 3633.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 3636.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de comisiones en el manejo de las afores",
            "start": 3638.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3643.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el que mantengan bajo los costos en el",
            "start": 3645.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "env\u00edo de remesas",
            "start": 3649.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed destac\u00f3 que por segundo a\u00f1o",
            "start": 3652.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "consecutivo",
            "start": 3655.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la flota la plataforma un link de la",
            "start": 3656.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3661.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "subsidiaria",
            "start": 3666.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del grupo financiero banorte ha",
            "start": 3668.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "garantizado las mejores condiciones",
            "start": 3671.99,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a familiares de migrantes",
            "start": 3675.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esto lo subray\u00f3 porque desde",
            "start": 3678.029,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "la primera convenci\u00f3n bancaria que me",
            "start": 3683.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 asistir",
            "start": 3687.28,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "exprese que cada a\u00f1o iba yo a dar a",
            "start": 3690.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conocer qu\u00e9 banco qu\u00e9 instituci\u00f3n",
            "start": 3696.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 3699.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "daba mejores condiciones",
            "start": 3702.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3705.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nuestros migrantes que son h\u00e9roes que",
            "start": 3706.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "son hero\u00ednas",
            "start": 3711.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 3712.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3715.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siguieron enviando",
            "start": 3721.999,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "apoyos a sus familiares",
            "start": 3725.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "alrededor de 50.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3729.71,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para 10 millones de familias",
            "start": 3733.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3738.099,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 3739.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3742.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las regiones m\u00e1s apartadas",
            "start": 3743.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa es la principal",
            "start": 3749.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fuente de financiamiento",
            "start": 3752.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 3755.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "las remesas y por eso",
            "start": 3759.64,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "agradecemos el que no se cobren altas",
            "start": 3764.359,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "comisiones por esos env\u00edos de recursos",
            "start": 3769.859,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n",
            "start": 3775.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 3778.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "puede pasar desapercibido",
            "start": 3780.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el gobierno federal",
            "start": 3784.39,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dispersa recursos por el sistema",
            "start": 3786.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bancario nacional",
            "start": 3790.61,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por 4 billones",
            "start": 3793.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "4 billones de pesos anuales",
            "start": 3795.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se dispersan a trav\u00e9s de los bancos de",
            "start": 3801.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3806.88,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 3808.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "les voy a conocer una opini\u00f3n y reitero",
            "start": 3810.789,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 3814.419,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n",
            "start": 3820.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "como es sabido",
            "start": 3822.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta banamex",
            "start": 3823.819,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3828.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no pondremos",
            "start": 3831.089,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 3833.029,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "en esta transacci\u00f3n",
            "start": 3836.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solo recomendamos",
            "start": 3839.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de manera respetuoso",
            "start": 3843.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 3846.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s",
            "start": 3851.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que una recomendaci\u00f3n",
            "start": 3853.319,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 3857.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n",
            "start": 3861.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3863.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 3866.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero si nos gustar\u00eda que los nuevos",
            "start": 3868.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "accionistas o due\u00f1os sean de preferencia",
            "start": 3870.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3874.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3877.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al corriente de sus contribuciones",
            "start": 3878.89,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3882.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que cumplan con el pago de impuestos que",
            "start": 3885.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "implicar\u00e1",
            "start": 3889.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "dicha compraventa",
            "start": 3890.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que se trate de personas f\u00edsicas o",
            "start": 3893.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 3896.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con solvencia econ\u00f3mica para proteger el",
            "start": 3897.56,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "dinero de clientes y ahorradores y algo",
            "start": 3902.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 3907.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que el acervo cultural de banamex pase a",
            "start": 3909.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "formar parte del patrimonio nacional",
            "start": 3912.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y se exponga de manera",
            "start": 3916.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3920.0,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "para el disfrute de",
            "start": 3921.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 3925.349,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "el compromiso que hago ante ustedes",
            "start": 3929.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es reiterar que no cambiar\u00e1n las reglas",
            "start": 3935.29,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en el manejo de la pol\u00edtica bancaria",
            "start": 3940.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 3944.97,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "el ejecutivo que represento",
            "start": 3947.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no enviar\u00e1 al congreso ninguna reforma",
            "start": 3950.109,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "legal que afecte las utilidades que",
            "start": 3952.93,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "legalmente se adquieren por los",
            "start": 3956.23,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "servicios que prestan las instituciones",
            "start": 3958.539,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 3961.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tampoco se establecer\u00e1n nuevas",
            "start": 3969.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "regulaciones o controles",
            "start": 3973.549,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e1 prevaleciendo un aut\u00e9ntico un",
            "start": 3976.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 3981.95,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 3983.14,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "deseo que los acuerdos que se tomen en",
            "start": 3985.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta convenci\u00f3n bancaria sean en",
            "start": 3988.609,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 3991.069,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3991.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3993.549,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ha hecho patente",
            "start": 3995.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de los trabajadores mujeres y hombres",
            "start": 3998.45,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "del sistema financiero de las empresas",
            "start": 4003.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y de la naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 4006.8,
            "duration": 18.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4010.64,
            "duration": 14.4
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras del se\u00f1or",
            "start": 4029.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente y solicitamos a todos los",
            "start": 4031.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentes que se pongan de pie para que",
            "start": 4034.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escuchemos juntos el himno nacional",
            "start": 4036.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4039.02,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4045.75,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4063.48,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 4072.92,
            "duration": 18.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4075.53,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4097.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4110.229,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4118.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4125.63,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4136.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4137.24,
            "duration": 12.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4140.359,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "agradecemos a cada uno su presencia",
            "start": 4149.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un receso breve para",
            "start": 4151.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "permitir que el comit\u00e9 de direcci\u00f3n de",
            "start": 4154.4,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de bancos de mexico",
            "start": 4156.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despida al presidente y a su comitiva y",
            "start": 4158.349,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "volveremos con ustedes en unos instantes",
            "start": 4162.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "les pido por favor que permanezcan en",
            "start": 4164.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sus lugares y estaremos de vuelta con",
            "start": 4167.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ustedes en breve much\u00edsimas gracias",
            "start": 4170.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 4171.38,
            "duration": 2.959
        }
    ],
    "transcription_text": "los invitamos a todos a tomar su lugar y saludamos agradecemos la presencia de los miembros del pres\u00eddium agradeceremos sus aplausos al final de esta presentaci\u00f3n por favor el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos el licenciado daniel baker feldman presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico la senadora olga s\u00e1nchez cordero presidenta del senado de la rep\u00fablica el diputado sergio guti\u00e9rrez luna presidente de la c\u00e1mara de diputados el doctor rogelio ram\u00edrez de la voz secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico con nosotros tambi\u00e9n la maestra victoria rodr\u00edguez ceja gobernadora del banco de mexico la licenciada evelyn salgado pineda gobernadora del estado de guerrero el licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n licenciado rodrigo brand de lara presidente ejecutivo de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico el maestro gabriel giorgio gonz\u00e1lez subsecretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico el doctor jes\u00fas rodr\u00edguez de la fuente' presidente de la comisi\u00f3n nacional bancaria y de valores la maestra avelina l\u00f3pez rodr\u00edguez presidenta municipal de acapulco el licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente del consejo coordinador empresarial tambi\u00e9n el ingeniero eduardo osuna osuna el licenciado adri\u00e1n otero rosiles julio carranza bol\u00edvar y el licenciado ra\u00fal mart\u00ednez ostos vicepresidentes de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico el licenciado juan carlos jim\u00e9nez rojas director general de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico y aurora guadalupe hern\u00e1ndez toribio representante de los colaboradores de la banca voy a invitar por favor hacer un show de la palabra para un mensaje de bienvenida a la licenciada evelyn salgado gobernadora del estado de guerrero [Aplausos] muchas gracias muy buenas tardes a todas a todos los integrantes de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico es un placer tenerlos aqu\u00ed en guerrero que su casa y que siempre lo recibe con los brazos abiertos me da much\u00edsimo gusto saludar a nuestro presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a guerrero se\u00f1or presidente agradecer tambi\u00e9n a todos los que integran este maravilloso presidium a todos los que nos acompa\u00f1an a los directivos y representantes de todos y cada uno de los bancos de mexico y por supuesto a todas y todos los convencionistas se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todas y todos bienvenidos a guerrero un estado que lo recibe calurosa y emotivamente a nuestro hermoso puerto de acapulco que es su casa y la sede por excelencia de este que es el evento financiero m\u00e1s importante del pa\u00eds con una agenda de relevancia nacional y con la presencia de grandes l\u00edderes financieros desde hace a\u00f1os el mundo se encuentra experimentando una serie de cambios importantes por ejemplo la innovaci\u00f3n acelerada en pr\u00e1cticamente todos los rubros de la vida con el cambio tecnol\u00f3gico constante adem\u00e1s hoy tenemos una generaci\u00f3n de seres humanos con profunda sensibilidad por su entorno el medio ambiente con metas y objetivos distintos a los que ten\u00edamos hace 10 20 o 30 a\u00f1os hoy tenemos tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds y en muchos lados del mundo una transformaci\u00f3n pol\u00edtica de fondo que naci\u00f3 de una demanda leg\u00edtima por gobiernos populares con sensibilidad a las causas sin ortodoxia sin corrupci\u00f3n y sobre todo con el bienestar como eje rector de toda pol\u00edtica y estrategia este cambio no es menor hoy con la receta eficaz de primero los pobres podemos aspirar a una pol\u00edtica verdaderamente equitativa que detone el desarrollo en nuestro pa\u00eds no puede haber crecimiento sin desarrollo y no puede haber desarrollo sin apoyar a quien m\u00e1s lo necesita por eso en esta edici\u00f3n n\u00famero 85 de esta importante convenci\u00f3n bancaria en la que se discute la inclusi\u00f3n financiera en la era y los retos del cambio clim\u00e1tico habremos de reflexionar con una perspectiva distinta entendiendo el enorme impacto que la pandemia gener\u00f3 pero sobre todo en los sectores mayoritarios de la poblaci\u00f3n que perdieron empleos poder adquisitivo as\u00ed como las necesidades de las nuevas generaciones que ya no buscan soluciones r\u00edgidas en materia financiera sino libertad econ\u00f3mica y dinamismo para un estilo de vida cada vez menos conservador no quiero dejar pasar la oportunidad de reconocer el esfuerzo tit\u00e1nico que est\u00e1 haciendo el gobierno de m\u00e9xico que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con el otorgamiento de cr\u00e9ditos a la palabra la consolidaci\u00f3n del banco del bienestar la generaci\u00f3n de infraestructura para el desarrollo como el reci\u00e9n inaugurado aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el proyecto del tren maya que viene a detonar el potencial del sur del pa\u00eds la construcci\u00f3n y adquisici\u00f3n de refiner\u00edas los apoyos a las micro peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como la transferencia directa de los apoyos a sectores productivos que hoy son palancas de desarrollo en las comunidades m\u00e1s alejadas en este sentido trabajando desde las localidades tenemos el reto en primer lugar de seguir fortaleciendo a los grandes sectores de la poblaci\u00f3n que hoy son expulsados del sector financiero en segundo lugar consolidar el poder adquisitivo de las mayor\u00edas para llevar a cabo estrategias de reactivaci\u00f3n de gran impacto facilitando los tr\u00e1mites y los requisitos para incentivar la inclusi\u00f3n financiera la creaci\u00f3n de empresas el cumplimiento fiscal generando confianza en las y los inversionistas y sobre y sobre todo en nuestro pueblo para crear un gran pacto que sea en beneficio de m\u00e9xico en este sentido quiero decirles que desde el estado de guerrero estamos creando las es necesaria de seguridad de empleos de infraestructura y de desarrollo para garantizar que los esfuerzos de transformaci\u00f3n profunda en materia administrativa y pol\u00edtica se traduzcan en beneficios reales para las familias de mexico y de guerrero las autoridades tenemos este compromiso por mandato del pueblo y con el ejemplo de nuestro presidente acabar con la corrupci\u00f3n y las malas pr\u00e1cticas simplificar los procesos y hacerlos accesibles para todas y para todos sin privilegios ni influyentismo fortalecer la pol\u00edtica de bienestar para consolidar el poder adquisitivo y la inclusi\u00f3n econ\u00f3mica generar las condiciones de paz de gobernabilidad de certidumbre para que vengan las inversiones a guerrero ya nuestro pa\u00eds tenemos que seguir trabajando en perfecta coordinaci\u00f3n como hasta ahora lo hemos hecho con la asociaci\u00f3n de bancos de mexico con el gobierno de la rep\u00fablica con las empresas con las organizaciones instituciones reguladoras trabajando en un \u00e1rea en unidad por el bienestar y el desarrollo de mexico presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amiga amigos del sector financiero y econ\u00f3mico la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico necesita del esfuerzo de todas y de todos no podemos aspirar a la transformaci\u00f3n verdadera de fondo de la vida de las y los mexicanos sin el respaldo de ustedes de los bancos de las instituciones financieras quienes durante esta pandemia han sido un apoyo fundamental para la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds conduci\u00e9ndose en todo momento con dhimmis dimensi\u00f3n y responsabilidad social sin su solidaridad y respaldo para construir una visi\u00f3n compartida y transversal que atienda primero a quienes m\u00e1s lo necesitan sin perjudicar a sus empresas pero con la convicci\u00f3n de un m\u00e9xico m\u00e1s justo para todas y para todos de coraz\u00f3n les a todas ya todos ustedes las puertas de este maravilloso estado rico en historia rico en cultura rico en gastronom\u00eda con las mejores playas con la calidez de su gente y con tradici\u00f3n siempre siempre estar\u00e1n abiertas para todas y para todos ustedes much\u00edsimas gracias y que viva guerrero gracias agradecemos las palabras de la gobernadora del estado que da la bienvenida a esta convenci\u00f3n bancaria y pedimos ahora al doctor rogelio ram\u00edrez de la o secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico que por favor nos dirija un mensaje muy buenas tardes a todas y todos es un honor compartir el presidium con el presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con la gobernadora del estado de guerrero licenciada evelyn salgado con la gobernadora del banco de mexico licenciada victoria rodr\u00edguez y con el presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico el maestro daniel baker as\u00ed como con todos los distinguidos asistentes que est\u00e1n conectados de manera virtual o que nos acompa\u00f1an presencialmente en esta convenci\u00f3n nacional bancaria de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico n\u00famero 85 en titulada una banca incluyente en la era digital y los retos del cambio clim\u00e1tico la agenda de la convecci\u00f3n refleja el compromiso de la asociaci\u00f3n de bancos con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n pone \u00e9nfasis en la transformaci\u00f3n que est\u00e1 experimentando la banca mexicana hacia una forma m\u00e1s incluyente sostenible y digital felicito a la asociaci\u00f3n de bancos de mexico por la organizaci\u00f3n y por retomar estos temas que inciden en el bienestar de los mexicanos desde la secretar\u00eda de hacienda coincidimos plenamente en la necesidad de abordar estos temas y discutir sus implicaciones para el sector financiero y la econom\u00eda real a dos a\u00f1os del inicio de la pandemia la econom\u00eda de m\u00e9xico y del mundo se est\u00e1 recuperando m\u00e9xico inicia 2022 con finanzas p\u00fablicas sanas una trayectoria sostenible de la deuda y un sistema bancario s\u00f3lido y capitalizado que nos permite seguir consolidando un modelo de desarrollo econ\u00f3mico incluyente y equitativo 2021 fue un a\u00f1o complejo para la econom\u00eda global y este ser\u00e1 tambi\u00e9n un a\u00f1o con retos que se han ido conformando por las secuelas econ\u00f3micas del cob y como todos sabemos el mundo est\u00e1 viviendo el inicio de un nuevo ciclo monetario y el fin de las tasas de inter\u00e9s bajas la atenci\u00f3n pol\u00edtica en europa es prolongar a la interrupci\u00f3n de algunas cadenas globales de valor y tendr\u00e1 efectos sobre los precios los gobiernos se presentar\u00e1n ante desaf\u00edos para desarrollar estrategias que logren controlar la inflaci\u00f3n pero al mismo tiempo sin perder el control de la econom\u00eda real y del mercado financiero bajo este contexto los retos tambi\u00e9n recaen en estrategias de pol\u00edtica p\u00fablica para aumentar la productividad sin ejercer presiones adicionales de gasto y de deuda p\u00fablica en aquellos entornos que no aguantan m\u00e1s esta medida el actual contexto internacional y la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica de m\u00e9xico han posicionado a nuestro pa\u00eds como uno de los m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n productiva aunado esto al trabajo que ha realizado el gobierno en temas de desregulaci\u00f3n simplificaci\u00f3n reducci\u00f3n de costos aumento del salario m\u00ednimo as\u00ed como en inversiones en proyectos que ampl\u00edan la frontera del producto pro potencial que incrementan la conectividad y abren acceso a encadenamientos econ\u00f3micos en todos los sectores productivos y a la econom\u00eda nacional y a la econom\u00eda global contribuir\u00e1 a que m\u00e1s empresas inviertan en nuestro territorio creando mayores empleos y oportunidades para la poblaci\u00f3n actualmente el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 destinando cerca de 630 mil millones de pesos para facilitar el comercio la movilizaci\u00f3n de mercanc\u00edas y la conectividad todo esto a trav\u00e9s de inversiones en cuatro l\u00edneas de tren de cerca de 2.000 kil\u00f3metros cuatro nuevos aeropuertos incluyendo el reci\u00e9n inaugurado aeropuerto felipe \u00e1ngeles y m\u00e1s de 20 proyectos de modernizaci\u00f3n aeroportuaria mil 625 kil\u00f3metros de nuevas autopistas y modernizaci\u00f3n de 3.000 kil\u00f3metros de carreteras 2 nuevas refiner\u00edas 7 proyectos de modernizaci\u00f3n de puertos mar\u00edtimos y 10 proyectos de modernizaci\u00f3n de aduanas estos proyectos adem\u00e1s contribuir\u00e1n positivamente a incrementar la producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y de una de las regiones hist\u00f3ricamente m\u00e1s rezagadas en m\u00e9xico en cuanto a inversi\u00f3n en infraestructura como lo es el sureste mexicano en esta agenda el financiamiento es importante y el papel del sector bancario tanto de la banca comercial como de la banca de desarrollo es primordial el sistema financiero emerge del cob y con la mejor situaci\u00f3n posible el \u00edndice de capitalizaci\u00f3n del sistema bancario pas\u00f3 de 17.7 por ciento en 2020 que es una cifra alta a 19.5 por ciento al cierre de 2021 muy por encima del m\u00ednimo regulatorio de 10.5 por ciento se registr\u00f3 baja morosidad de apenas 2.05 por ciento y un incremento importante en la rentabilidad de las instituciones que pas\u00f3 de 8 puntos 96 por ciento en 2020 a 14.6 por ciento en diciembre de 2021 as\u00ed frente a los choques que la econom\u00eda mexicana ha enfrentado en estos dos \u00faltimos a\u00f1os el sistema financiero ha jugado un papel clave para contener la afectaci\u00f3n sobre la econom\u00eda real y cuenta con una fortaleza y un gran potencial para contribuir a la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda nacional sabemos que el dinamismo en el sistema financiero en el nivel de conectividad tanto digital como f\u00edsica la participaci\u00f3n creciente de las mujeres y j\u00f3venes en el mercado laboral la inclusi\u00f3n financiera y la simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites y mejoras regula ser\u00e1n factores fundamentales para incrementar la productividad y consolidar un crecimiento incluyente por ello desde la secretar\u00eda de hacienda- hemos impulsado varias iniciativas dirigidas a mitigar los efectos de la pandemia en poblaciones y comunidades vulnerables el a\u00f1o pasado se anunci\u00f3 una flexibilizaci\u00f3n regulatoria para reducir los requerimientos de capital en distintos tipos de cartera la modificaci\u00f3n a la metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de reservas preventivas de los cr\u00e9ditos otorgados a mujeres una reforma dirigida a personas migrantes para facilitar la apertura remota de cuentas permitiendo la identificaci\u00f3n con matr\u00edcula consular o pasaporte y la simplificaci\u00f3n del proceso de autorizaci\u00f3n de corresponsales bancarios con estas y otras acciones en 2021 reafirmamos nuestro compromiso de promover un sistema financiero m\u00e1s profundo incluyente y accesible sin que eso quiera decir que ya acabamos con la tarea en esta fase de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica estamos convencidos de que el sistema bancario continuar\u00e1 siendo crucial para dar un mayor impulso a la econom\u00eda y promover el bienestar de todos los mexicanos asimismo me gustar\u00eda reafirmar la relevancia de la agenda de financiamiento para las medianas y peque\u00f1as empresas las cuales representan el 15 por ciento del valor agregado en mexico en 2018 s\u00f3lo el 14.6 por ciento de las microempresas contaban con financiamientos siendo el principal la principal raz\u00f3n de rechazo del cr\u00e9dito la falta de historial crediticio es importante que empresas que necesiten financiamiento puedan acceder a \u00e9l cuando m\u00e1s lo necesitan abriendo oportunidades para que aumenten su productividad la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y lograr una mayor recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda estamos convencidos que el sector syntek de banca digital continuar\u00e1 jugando un papel fundamental a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda y el uso m\u00e1s eficiente de informaci\u00f3n para dar mayor acceso al financiamiento a este sector por ello continuaremos trabajando para avanzar en los cambios regulatorios a la par de los cambios tecnol\u00f3gicos he pedido a la comisi\u00f3n nacional bancaria de valores que inicie con una agenda de simplificaci\u00f3n y regulaci\u00f3n proporcional y reforzamiento tecnol\u00f3gico que permita ser m\u00e1s expeditos los procesos para dinamizar el acceso al financiamiento de las empresas que lo requieren adem\u00e1s en conjunto con la asociaci\u00f3n de bancos de mexico y con la comisi\u00f3n nacional bancaria y de valores estamos revisando los \u00faltimos detalles de un programa de cr\u00e9ditos a medianas y peque\u00f1as empresas que en una primera etapa canalizar a 10 mil millones de pesos para promover financiamiento a dicho sector brindando dinamismo a un segmento muy importante de la econom\u00eda que se vio particularmente afectado por la la pandemia del cob y adicionalmente estamos observando una creciente tendencia de la banca digital por ejemplo entre 2019 y 2021 se observa un crecimiento del 62 por ciento en cuentas digitales la mayor parte de las instituciones se est\u00e1n llevando a cabo una transformaci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de su oferta digital para proveer m\u00e1s y mejores herramientas a usuarios inclusive sin sucursales o sin infraestructura f\u00edsica de importancia ante la innovaci\u00f3n digital ofrecida por varias de estas entidades los bancos se han acelerado su proceso de innovaci\u00f3n por lo que desde la secretar\u00eda de hacienda- tenemos gran inter\u00e9s en liberar el potencial de la digitalizaci\u00f3n para promover una banca con mayor alcance y con mayor inclusi\u00f3n financiera por ello se adoptar\u00e1n nuevas tecnolog\u00edas para simplificar y agilizar tr\u00e1mites as\u00ed como para adaptar los procesos de supervisi\u00f3n las autoridades financieras nos encontramos analizando distintos aspectos del futuro digital del sector desde lo relativo a las trayectorias tecnol\u00f3gicas de las finanzas abiertas hasta las implicaciones de la implementaci\u00f3n de una moneda digital del banco central confiamos en que estas nuevas disposiciones facilitar\u00e1n la apertura de cuentas y ampliar\u00e1n las posibilidades de pago reducir\u00e1n el costo del financiamiento y promover\u00e1n la innovaci\u00f3n del sector desde la secretar\u00eda de hacienda reconocemos que el futuro de la econom\u00eda y del sector financiero debe incorporar un enfoque de sostenibilidad no s\u00f3lo debemos ser conscientes de los retos que nos plantea el cambio clim\u00e1tico sino tambi\u00e9n de c\u00f3mo \u00e9ste afecta a las familias de menores recursos adem\u00e1s de que acent\u00faa las brechas sociales por esta raz\u00f3n las autoridades hemos implementado y facilitado diversas iniciativas para la construcci\u00f3n de un sistema financiero m\u00e1s incluyente sostenible y consciente de los retos que nos plantea el cambio clim\u00e1tico entre las acciones m\u00e1s relevantes est\u00e1n la emisi\u00f3n de dos bonos soberanos sustentables y el establecimiento de una taxonom\u00eda sostenible para el sistema financiero mexicano estas acciones permitir\u00e1n fortalecer a nuestro sistema financiero no s\u00f3lo nos aseguraremos que los recursos realmente tengan un impacto directo la sociedad sino que blindaremos al sistema de cualquier forma del lavado verde social o de g\u00e9nero por eso es necesario seguir trabajando en mecanismos de divulgaci\u00f3n y reporte o en pol\u00edticas que permitan una transici\u00f3n hacia una econom\u00eda sostenible de forma segura y ordenada me gustar\u00eda subrayar que frente a todos estos retos para nuestro pa\u00eds y para el sector financiero la banca ser\u00e1 pieza fundamental que nos permitir\u00eda apuntalar la trayectoria de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica que necesitamos desde la secretaria reiteramos nuestro objetivo de avanzar hacia una banca m\u00e1s profunda accesible digital y sostenible y estamos dispuestos a trabajar m\u00e1s de cerca con todos los bancos pero sobre todo con aquellos que tienen m\u00e1s inter\u00e9s y vocaci\u00f3n en empresas medianas y peque\u00f1as en cadenas productivas que nos interesan como las de proveedores para reemplazar planta industrial que se mover\u00eda de asia a nuestro pa\u00eds enhorabuena y deseo que todos y todas tengamos una convenci\u00f3n bancaria productiva que nos permite establecer una hoja de trabajo para seguir consolidando el sector bancario mexicano muchas gracias y buenas tardes a todos ustedes [Aplausos] much\u00edsimas gracias al doctor rogelio ram\u00edrez de la o por este mensaje pedimos ahora al licenciado daniel becker feldman presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico que nos comparta unas palabras por favor muy buenas tardes presidente constitucional de los estados unidos mexicanos presidente del senado de la rep\u00fablica presidente de la c\u00e1mara diputados secretarios de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico gobernadora del banco de mexico el secretario de gobernaci\u00f3n gobernadora del estado de guerrero legisladores presidente de la comisi\u00f3n nacional bancaria de valores presidenta municipal aurora guadalupe hern\u00e1ndez toribio en representaci\u00f3n de los casi 98 mil colaboradores que trabajan en las sucursales de la banca representantes y organismos empresariales embajadores colegas banqueros ex presidentes de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico y por supuesto un fuerte abrazo a jaime ya lu\u00eds que ya no est\u00e1n con nosotros amigos amigas queridos amigos y amigos de la prensa muy buenas tardes tengan todos ustedes hace algunos meses al terminar una revisi\u00f3n m\u00e9dica que me solicit\u00f3 un especialista la asistente del doctor se neg\u00f3 a cobrar me la consulta esa cortes\u00eda y que se hubiera negado a darme un diagn\u00f3stico preliminar me puso sumamente nervioso nunca nunca me imagin\u00e9 la sorpresa que me esperaba cuando entr\u00e9 nuevamente al consultorio para darle gracias al doctor con una mezcla de orgullo y nostalgia y agradecimiento me contest\u00f3 que de ninguna manera le iba a cobrar a la persona que representa a la instituci\u00f3n que hace muchos a\u00f1os le hab\u00eda otorgado una hipoteca para comprar su casa no he olvidado la emoci\u00f3n con la que el doctor me dijo que despu\u00e9s de a\u00f1os de esfuerzo nosotros fuimos los primeros que cre\u00edmos en \u00e9l cito textualmente la frase que me dijo becker ustedes me ayudaron a que mi sue\u00f1o se hiciera realidad qu\u00e9 importante y qu\u00e9 trascendente es lo que hacemos qu\u00e9 relevante es que la banca sea una expresi\u00f3n de optimismo y esperanza que gran satisfacci\u00f3n es que personas y empresas acudan a nosotros para lograr que sus sue\u00f1os se hagan realidad creer en algo y trabajar para conseguirlo no lo olvidemos siempre tiene un efecto multiplicador querido presidente autoridades colegas amigos estamos aqu\u00ed reunidos para construir una banca m\u00e1s incluyente y sustentable en la era digital hag\u00e1moslo sin perder de vista que la credibilidad en nuestra raz\u00f3n de existir y los sue\u00f1os el fin \u00faltimo que debemos perseguir no exagero hoy en d\u00eda se han depositado de nuestras instituciones 6.9 billones de pesos repito 6.9 billones de pesos una gran muestra de la confianza y fortaleza que hay en el sector bancario nuestra solidez fiabilidad permanencia y capacidad de innovaci\u00f3n nos permiti\u00f3 que durante el 2021 realizaremos m\u00e1s de 10 mil millones de transacciones de forma segura y eficaz con ahorros transacciones y cr\u00e9dito se crean puentes desde el presente hasta el futuro no menospreciemos lo que hacemos ni para quien trabajamos imaginemos por favor un d\u00eda sin bancos no vayamos muy lejos pensemos que hubiera sucedido en los \u00faltimos dos a\u00f1os sin esas personas que adem\u00e1s de ser el principal primer el principal pilar de la banca son su rostro m\u00e1s amable y humano en donde estar\u00edamos si no se hubieran enfrentado como lo hicieron todos los d\u00edas a la pandemia a la inseguridad a la incertidumbre si me lo permiten quiero hacer en este momento un muy amplio y sentido reconocimiento a todo el personal de primera l\u00ednea que mantuvieron funcionando el sistema bancario el sistema de pagos y en general a la econom\u00eda a las cajas a las cajeras cajeros y dem\u00e1s personas de las sucursales de todos los bancos que representamos perd\u00f3nenme por que se hayan anticipado lo cual me da mucho gusto les queremos dar las gracias porque nunca abandonaron sus puestos de trabajo y fueron como lo han sido siempre lo mejor que tiene la banca 'aurora' que nos acompa\u00f1an del presidium t\u00fa eres la representante de todos los gerentes cajeros y directores de sucursales les pido por favor un muy caluroso aplauso hay una historia que me gusta mucho la ley por primera vez en un libro que mencionaba que mientras el poeta franc\u00e9s jacques pr\u00e9vert caminaba por la calle se encontraba un ciego que estaba pidiendo limosna con un bote peque\u00f1o y un letrero que dec\u00eda ciego sin pensi\u00f3n el poeta se detuvo y comenz\u00f3 a platicar con \u00e9l le pregunto como \u00e9l estaba yendo y si la gente lo estaba apoyando el ciego contest\u00f3 que no a lo mucho una o dos monedas al d\u00eda el poeta le pregunt\u00f3 al ciego si pod\u00eda tomar su letrero el ciego respondi\u00f3 que si el poeta volteo letrero y escribi\u00f3 un mensaje al d\u00eda siguiente al encontrarse nuevamente con el ciego le pregunt\u00f3 c\u00f3mo le estaba yendo ese d\u00eda el ciego respondi\u00f3 que hab\u00eda pasado algo sumamente incre\u00edble nunca nunca hab\u00eda recibido tanto dinero el poeta hab\u00eda escrito lo siguiente la primavera est\u00e1 por llegar pero yo yo a diferencia de ti no podr\u00e9 verla si hay algo que nos distingue como seres humanos es la capacidad para contar historias historias que siempre son muy \u00fatiles y reveladoras qu\u00e9 gran diferencia har\u00eda que en lugar de enfocarnos en discutir los temas de inclusi\u00f3n y sustentabilidad desde un panorama general y lejano mejor mejor nos enfoc\u00e1ramos nuestras discusiones y puntos de vista en reconocer la historia de una mujer de una mujer que vive tan solo a unos 15 o 20 minutos de lunes contra donde nos encontramos en este momento una mujer que quiz\u00e1 con dos o tres hijos tiene que ser responsable y encargarse de todo de absolutamente todo probablemente no tenga pareja o tenga una representa una que representa todos esos vicios que queremos erradicar como sociedad el machismo la violencia la falta de oportunidades una mujer preocupada por sobrevivir durante quiz\u00e1s las siguientes 24 horas y no por un legado generacional esa mujer est\u00e1 sola y debemos reconocerlo no la hemos atendido ni como personas ni como si en sociedad ni como bancos es momento entonces de que juntos sector p\u00fablico y privado empecemos a lograr resultados en estos temas necesitamos como sociedad avanzar en la agenda para que realmente podamos mejorar la vida de esa mujer y de todas las mexicanas en la asociaci\u00f3n de bancos de mexico creamos el comit\u00e9 de diversidad de inclusi\u00f3n con \u00e9nfasis en la equidad de g\u00e9nero como una de muchas iniciativas para lograrlo tambi\u00e9n contamos con alianzas entre ellas onu mujeres y con diagn\u00f3sticos elaborados por especialistas con posibles acciones para resolver esta brecha que est\u00e1 en la realidad de nuestra sociedad y en la que hay que combatir desde la infancia con educaci\u00f3n y con cultura incluyente ya tenemos avances muy importantes en el protocolo de sustentabilidad de la banca en el marco de los compromisos del acuerdo de par\u00eds y desde la banca vamos a financiar proyectos con impacto positivo en el medio ambiente de hecho est\u00e1 por lanzarse el primer bolo verde con el fin de comisi\u00f3n instituido en relaci\u00f3n con la agricultura fira ya estamos en el camino correcto falta caminar m\u00e1s r\u00e1pido se\u00f1or presidente por supuesto que podemos disentir en la forma de pensar y actuar pero si queremos caminar m\u00e1s r\u00e1pido debemos tener una comunicaci\u00f3n m\u00e1s constructiva di\u00e1logos como el que mantuvimos el a\u00f1o pasado en donde juntos autoridades y bancos revisamos m\u00e1s de 138 temas regulatorios son un muy buen ejemplo de lo que podemos lograr no es tambi\u00e9n el nuevo c\u00f3digo de mejores pr\u00e1cticas para el otorgamiento de cr\u00e9dito que la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico ha elaborado en di\u00e1logo con las autoridades y que en breve publicar\u00e1 para que todos los asociados que as\u00ed lo decidan se adhieran estimado presidente gracias a las sesiones de trabajo con el secretario de hacienda y la subsecretar\u00eda la comisi\u00f3n nacional bancaria y valores el d\u00eda de hoy como ya lo hizo el secretario podemos anunciar que la banca ofertar a cr\u00e9ditos simples y \u00e1giles hasta por un monto de 10 mil millones de pesos en una primera etapa para las peque\u00f1as y medianas empresas que tengan entre 10 y 100 colaboradores y ventas no mayores a 100 millones de pesos por a\u00f1o por cierto secretario quiero felicitarlo por el reconocimiento que reci\u00e9n le acaban de entregar a la innovaci\u00f3n en el financiamiento que acaba de recibir usted en nuevayork secretario muchas felicidades [Aplausos] estimado presidente ay\u00fadanos a crear condiciones de confianza y certidumbre y a traducirlos en crecimiento econ\u00f3mico esa es la f\u00f3rmula del \u00e9xito trabajemos juntos en fortalecer las instituciones que son los pilares de esa actividad que es tan relevante para la sociedad hacer que los sue\u00f1os se hagan realidad en un entorno incluyente y sustentable la agenda que hemos preparado para este evento re\u00fane algunas de las mentes m\u00e1s brillantes de las \u00faltimas d\u00e9cadas todas ellas adem\u00e1s personas que se han enfrentado a retos personales y profesionales muy dif\u00edciles de speakers y dicen ahora que javier en acapulco welcome that you su experiencia y conocimiento y recomendaciones ser\u00e1n \u00fatiles para lo que como gremio ser\u00e1 nuestra labor ante el nuevo reto que se presenta la amenaza de la inflaci\u00f3n en un contexto de pandemia y crisis geopol\u00edtica los invito por favor a que acuda a que primero que acudamos y luego a que acudamos esas sesiones con una mente abierta tolerante y libre de prejuicios e inercias ha sido un gran reto desempe\u00f1ar este cargo pero ha sido sumamente grato poder trabajar con todos ustedes para construir un mejor m\u00e9xico estamos avanzando hacia el ideal de la banca al que todos aspiramos me entusiasma comenzar este segundo a\u00f1o de mi gesti\u00f3n con el mandato de avanzar en los temas que vamos a trabajar durante estos d\u00edas me anima mucho ver aqu\u00ed a mexicanos apasionados y comprometidos que realmente quieren y aman a este pa\u00eds en ese amor y compromiso por m\u00e9xico no caben distinciones no hay bancos grandes peque\u00f1os medianos nacionales internacionales de escala de nicho lo que hay son instituciones para cada una de las necesidades y segmentos de la poblaci\u00f3n lo que hay es una banca comprometida y con una vocaci\u00f3n de lograr que los sue\u00f1os se cumplan en mi labor como presidente de la abm hay muchas personas a quien quiero agradecer y reconocer por supuesto al comit\u00e9 de direcci\u00f3n que me acompa\u00f1\u00f3 a navegar que me han acompa\u00f1ado navegar estos males dif\u00edciles a los presidentes de comisiones a los coordinadores de comit\u00e9s merecen un agradecimiento especial juan carlos jim\u00e9nez y todo ese equipo en la abm son el mejor ejemplo del tipo de personas que le dan vida y raz\u00f3n de ser a las instituciones a mis colegas a todos mis colegas les agradezco nuevamente su confianza y esfuerzo por supuesto a carmela pires y todo el equipo de fundaci\u00f3n quiera les agradezco su compromiso a la prensa le expres\u00f3 el agradecimiento por su participaci\u00f3n respeto cr\u00edtica constructiva y \u00e9tica profesional salud aprovecho este momento no como presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico sino como daniel baker para agradecer a todos los integrantes del grupo financiero mifel su profesionalismo esfuerzo y compromiso que me han permitido enfocarme en mi labor como presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico una responsabilidad de absoluto tiempo completo el agradecimiento m\u00e1s importante esta noche es para mi familia yanina mi esposa te agradezco tu apoyo tu cercan\u00eda tus consejos tu sensatez en los \u00e9xitos y tu aliento en las dificultades en \u00e9sta como en otras aventuras tu complicidad tu empat\u00eda y gu\u00eda han sido muy importantes para m\u00ed si en la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico puedo lograr un 20 por ciento de lo que t\u00fa has logrado con nuestra familia con fundaci\u00f3n quiera y en todo lo que tras propuesto quedar\u00e9 satisfecho yo no estoy seguro si soy un gran hombre m\u00e1s bien s\u00e9 que no lo soy pero t\u00fa sin ninguna duda eres una gran mujer y soy muy afortunado a mis queridos hijos eduardo gabriela picarla gracias por su generosidad para permitirme estar aqu\u00ed no hay d\u00eda en que no me sienta orgulloso y tranquilo de saber que eran todas las virtudes de su madre y ninguno de los efectos de su padre [Aplausos] ustedes son para m\u00ed la primera imagen que viene a mi mente cuando pienso en c\u00f3mo podemos construir un mejor futuro para m\u00e9xico son sin duda lo m\u00e1s importante en mi vida s\u00e9 que son personas de bien y que todos los d\u00edas se esfuerzan por lograr que todos podamos ver la primavera esa es mi mejor ense\u00f1anza [Aplausos] se\u00f1or presidente si me lo permite antes de terminar quiero hacerle una invitaci\u00f3n una invitaci\u00f3n para que juntos hagamos la siguiente reflexi\u00f3n tanto usted como yo cada uno nuestra escala y proporci\u00f3n con todo respeto fuimos elegidos por otras personas que nos conf\u00edan en nosotros y nos dieron la responsabilidad de tomar decisiones en su nombre con mucho respeto y empat\u00eda puedo entender la enorme responsabilidad que lleva usted sobre sus hombros todos los d\u00edas y lo dif\u00edciles que son los sacrificios que exige el puesto la invitaci\u00f3n querido presidente es para que cada uno de nosotros nos comprometamos a dejar un legado que sea incluyente sustentable y acorde a los tiempos que vivimos permiten usar la historia que cont\u00e9 hace unos momentos para proponerle que como el poeta le demos la vuelta al \u00e9ter y juntos escribamos esa nueva aspiraci\u00f3n que cambie nuestra narrativa en la banca creemos queremos crear puentes y tener un di\u00e1logo constructivo con el prop\u00f3sito de ahora s\u00ed condiciones de crecimiento econ\u00f3mico estamos a tiempo presidente de que pase la historia como el presidente que aprovech\u00f3 una coyuntura mundial sumamente compleja para poner a m\u00e9xico a la altura de su potencial y de esa deuda que tiene con su poblaci\u00f3n aprovechemos juntos su mandato para atraer inversiones industria y modelos de negocio que sean incluyentes y sustentables presidente usted supo leer muy bien cu\u00e1les eran las demandas de la gente entendi\u00f3 el contexto en el que se encontraba nuestro pa\u00eds y supo aprovechar la oportunidad que se le present\u00f3 se present\u00f3 para darle voz a esa parte de la poblaci\u00f3n que jam\u00e1s que nunca hab\u00eda sido escuchada eso es algo que tenemos que reconocerle y agradecerle ah\u00ed hay una gran lecci\u00f3n debemos escuchar todas las voces y atenderlas adecuadamente estamos en un buen momento de mandar una se\u00f1al al mundo de que m\u00e9xico es un pa\u00eds que puede y sabe aprovechar las inversiones que m\u00e9xico cuenta con recursos naturales al humano que no existe en ning\u00fan otro lado del mundo y sobre todo que los mexicanos si sabemos si podemos y si queremos estar a la altura de los retos que presente que se presentan la historia nos ha mostrado que en momentos como estos es donde los pa\u00edses que se lo proponen pueden embarcarse en una nueva din\u00e1mica de crecimiento y desarrollo hagamos aritm\u00e9tica simple sumemos primero para multiplicar despu\u00e9s logremos un m\u00e9xico m\u00e1s sustentable m\u00e1s incluyente m\u00e1s justo trabajemos para que la era digital sea para nosotros una oportunidad y no una amenaza hagamos de la tecnolog\u00eda una herramienta de dimensi\u00f3n social para incorporar a m\u00e1s mexicanos al sistema financiero nadie absolutamente nadie se puede ni debe quedar atr\u00e1s no ponemos no podemos tener analfabetas digitales seamos generosos y pensemos que no se trata de nuestro legado sino de los que el legado que les pertenece a las siguientes generaciones comprometamos los con el medio ambiente en el acero logremos una plena incluso y equidad de g\u00e9nero hacerlo sin lugar a dudas nos beneficia a todos este amor presidente concluy\u00f3 con un \u00faltimo comentario personal ya a principios del siglo pasado mi abuelo lleg\u00f3 a m\u00e9xico como un migrante que escapaba de los horrores de la guerra que acontec\u00eda en europa con un solo y \u00fanico patrimonio sus sue\u00f1os \u00e9l me ense\u00f1\u00f3 las dos cosas que marcaron mi vida personal y profesional para siempre la importancia de creer en las personas y sobre todo pero sobre todo tener un gran amor por este bendito pa\u00eds que se llama m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] muchas gracias al presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico daniel baker por este mensaje quisi\u00e9ramos ahora pedir respetuosamente al presidente de los estados unidos mexicanos que se dirija por favor hasta el p\u00f3dium para atestiguar la entrega de un reconocimiento en nombre de los colaboradores de la banca para aurora guadalupe toribio hern\u00e1ndez aurora quien est\u00e1 hoy representando a muchas mujeres que trabajan fuera de casa y dentro de casa y que con una gran dignidad llevan a cabo esa doble jornada todos los d\u00edas este reconocimiento dice [Aplausos] el reconocimiento dice la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico reconoce en la persona de aurora guadalupe toribio hern\u00e1ndez a todo el personal de la banca por su compromiso y entrega para mantener en funcionamiento los servicios bancarios en el tiempo en que los mexicanos hemos enfrentado la pandemia gracias por su compromiso con m\u00e9xico acapulco guerrero 24 de marzo de 2022 much\u00edsimas felicidades aurora [Aplausos] invitamos ahora a danielle y aurora a ocupar sus lugares y solicitamos al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que nos dirija su mensaje amigas amigos de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico licenciado daniel becker presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico licenciada evelyn salgado pineda gobernadora constitucional del estado de guerrero diputado sergio guti\u00e9rrez luna presidente de la c\u00e1mara de diputados senadora olga s\u00e1nchez cordero presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores maestra victoria rodr\u00edguez ceja gobernadora del banco de m\u00e9xico amigas amigos todos particip\u00f3 con entusiasmo en esta convenci\u00f3n bancaria y expreso mi optimismo por la favorable situaci\u00f3n que prevalece en nuestro pa\u00eds puedo afirmar y hay estabilidad econ\u00f3mica y social as\u00ed como tranquilidad y gobernabilidad sustentadas ambas en el ejercicio de libertades plenas y en la aplicaci\u00f3n de programas de justicia y bienestar les comparto los siguientes datos el d\u00eda de hoy est\u00e1n registrados en el seguro social 20 millones 977 mil 631 trabajadores casi 21 millones de trabajadores una cifra hist\u00f3rica al igual que el salario promedio que es de 14 mil 370 pesos mensuales desde que llegamos al gobierno el salario m\u00ednimo ha aumentado 71% en t\u00e9rminos reales con \u00e9l con ello su poder de compra su poder adquisitivo se ha incrementado por primera vez en m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas el a\u00f1o pasado las remesas fueron de 51 mil 594 millones de d\u00f3lares tambi\u00e9n recoja y siguen creciendo como nunca en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os el peso no se ha depreciado s\u00ed tom\u00e1ramos como referencia el d\u00eda de hoy al contrario p\u00e9rez el peso nuestra moneda se ha apreciado en los \u00faltimos tres a\u00f1os con tres meses algo que no suced\u00eda hace bastantes a\u00f1os la mezcla mexicana de petr\u00f3leo est\u00e1 en 112 d\u00f3lares por barril hemos reducido en 48% las importaciones de gasolinas y di\u00e9sel compro la refiner\u00eda de deer park texas de cel y s\u00ed tomamos en cuenta lo que produce esa refiner\u00eda ya al d\u00eda de hoy somos autosuficientes en producci\u00f3n de dice y pronto lo vamos a hacer en gasolina no hemos aumentado en t\u00e9rminos reales el precio de estos combustibles ni los del gas ni la electricidad la econom\u00eda se est\u00e1 recuperando y el a\u00f1o pasado crecimos 5% casi lo mismo de eeuu la inflaci\u00f3n es menor a la de nuestro pa\u00eds vecino del norte la deuda ha crecido menos que en los tres a\u00f1os anteriores el \u00edndice de la bolsa de valores ha aumentado en tres a\u00f1os tres meses 32% aunque el banco de m\u00e9xico increment\u00f3 ayer la tasa de fondeo a 6.5 por ciento de todas formas es menor al 8% c\u00f3mo se recibi\u00f3 al inicio del gobierno aqu\u00ed quiero ofrecer una disculpa la presidenta la gobernadora del banco de m\u00e9xico ya los vicegobernadores porque recibir la informaci\u00f3n la noche de que hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n de incrementar la tasa al 6.5 por ciento pens\u00e9 que ya se hab\u00eda hecho p\u00fablico y hoy en la ma\u00f1ana este hable del tema pero quiero decirles que reafirmo mi compromiso de respetar la autonom\u00eda del banco de mexico la inversi\u00f3n extranjera ha sido la m\u00e1s alta en los \u00faltimos tiempos las reservas internacionales del banco de m\u00e9xico ha aumentado en 15.6 por ciento a\u00f1ado que hemos logrado una reducci\u00f3n porque esto tambi\u00e9n es importante en delitos del fuero federal del 30 por ciento as\u00ed mismo han disminuido en 3 por ciento los homicidios dolosos esto nos ha significado mucho trabajo por qu\u00e9 [M\u00fasica] a\u00f1o con a\u00f1o se incrementaban los homicidios ojal\u00e1 y ya esta tendencia a la disminuci\u00f3n se mantenga 'hemos disminuido en 43% el secuestro 43% en 39% el robo de veh\u00edculo y en 24% el robo en general creo que todos mujeres y hombres mexicanas mexicanos estamos conscientes que fue un acierto el haber renovado el tratado comercial con eeuu y canad\u00e1 fue un trabajo importante mantuvimos y seguimos manteniendo muy buenas relaciones con el gobierno de eeuu y de canad\u00e1 ahora m\u00e9xico en buena medida por eso es uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n el desarrollo econ\u00f3mico y el comercio aprovecho para exhortarlos como ya se ha dicho aqu\u00ed como lo expres\u00f3 daniel para que se sigan otorgando cr\u00e9ditos para la producci\u00f3n en el campo a la industria al turismo para la infraestructura que requiere del pa\u00eds y para los servicios agradezco que hayan aceptado la disminuci\u00f3n de comisiones en el manejo de las afores tambi\u00e9n el que mantengan bajo los costos en el env\u00edo de remesas aqu\u00ed destac\u00f3 que por segundo a\u00f1o consecutivo la flota la plataforma un link de la empresa subsidiaria del grupo financiero banorte ha garantizado las mejores condiciones a familiares de migrantes esto lo subray\u00f3 porque desde la primera convenci\u00f3n bancaria que me toc\u00f3 asistir exprese que cada a\u00f1o iba yo a dar a conocer qu\u00e9 banco qu\u00e9 instituci\u00f3n financiera daba mejores condiciones para nuestros migrantes que son h\u00e9roes que son hero\u00ednas porque imag\u00ednense en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles siguieron enviando apoyos a sus familiares alrededor de 50.000 millones de d\u00f3lares para 10 millones de familias d los pueblos d las regiones m\u00e1s apartadas esa es la principal fuente de financiamiento que tiene nuestro pa\u00eds las remesas y por eso agradecemos el que no se cobren altas comisiones por esos env\u00edos de recursos es importante tambi\u00e9n porque a veces puede pasar desapercibido y el gobierno federal dispersa recursos por el sistema bancario nacional por 4 billones 4 billones de pesos anuales se dispersan a trav\u00e9s de los bancos de mexico para terminar les voy a conocer una opini\u00f3n y reitero un compromiso mi opini\u00f3n como es sabido est\u00e1 en venta banamex y nosotros no pondremos ning\u00fan obst\u00e1culo en esta transacci\u00f3n solo recomendamos de manera respetuoso lo siguiente no es m\u00e1s que una recomendaci\u00f3n porque se trata una operaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial pero si nos gustar\u00eda que los nuevos accionistas o due\u00f1os sean de preferencia mexicanos qu\u00e9 s\u00e9 al corriente de sus contribuciones a la hacienda p\u00fablica que cumplan con el pago de impuestos que implicar\u00e1 dicha compraventa que se trate de personas f\u00edsicas o morales con solvencia econ\u00f3mica para proteger el dinero de clientes y ahorradores y algo muy especial que el acervo cultural de banamex pase a formar parte del patrimonio nacional y se exponga de manera p\u00fablica para el disfrute de todos los mexicanos el compromiso que hago ante ustedes es reiterar que no cambiar\u00e1n las reglas en el manejo de la pol\u00edtica bancaria particularmente el ejecutivo que represento no enviar\u00e1 al congreso ninguna reforma legal que afecte las utilidades que legalmente se adquieren por los servicios que prestan las instituciones financieras tampoco se establecer\u00e1n nuevas regulaciones o controles y seguir\u00e1 prevaleciendo un aut\u00e9ntico un verdadero estado de derecho deseo que los acuerdos que se tomen en esta convenci\u00f3n bancaria sean en beneficio como s\u00e9 ha hecho patente de los trabajadores mujeres y hombres del sistema financiero de las empresas y de la naci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] agradecemos las palabras del se\u00f1or presidente y solicitamos a todos los presentes que se pongan de pie para que escuchemos juntos el himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien bien [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pero no [M\u00fasica] [Aplausos] agradecemos a cada uno su presencia vamos a hacer un receso breve para permitir que el comit\u00e9 de direcci\u00f3n de la asociaci\u00f3n de bancos de mexico despida al presidente y a su comitiva y volveremos con ustedes en unos instantes les pido por favor que permanezcan en sus lugares y estaremos de vuelta con ustedes en breve much\u00edsimas gracias buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_n2a6yDKbq2VeVNf-clpkm",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con el sector empresarial",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:55.413112"
}