{
    "video_id": "vA9gtYTl_8U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vA9gtYTl_8U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7jRAazeXRX_GSPMs_ixTmrk4Gpw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vA9gtYTl_8U",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino rural San Antonio Sinicahua y di\u00e1logo con el pueblo mixteco, desde Oaxaca",
    "video_length_seconds": 6136,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Estatales, municipales, sociedad civil, comunidades ind\u00edgenas, poblaci\u00f3n de San Antonio,",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.040000000000001
        },
        {
            "text": " sindicagua, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general que los",
            "start": 9.040000000000001,
            "duration": 5.799999999999999
        },
        {
            "text": " siguen a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet en todo el mundo entero. Todos y",
            "start": 14.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": " todas sean bienvenidos.",
            "start": 21.16,
            "duration": 1.8399999999999999
        },
        {
            "text": " En este momento se lleva a cabo la ceremonia tradicional mixteca a cargo de m\u00e9dicos tradicionales",
            "start": 53.0,
            "duration": 10.880000000000003
        },
        {
            "text": " de la comodidad de Chalcatongo de Hidalgo Tlagiaco.",
            "start": 63.88,
            "duration": 3.960000000000001
        },
        {
            "text": " Buenas tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez.",
            "start": 67.84,
            "duration": 5.079999999999998
        },
        {
            "text": " Buenas tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los",
            "start": 72.92,
            "duration": 13.599999999999994
        },
        {
            "text": " Estados Unidos mexicanos. Es hoy d\u00eda 17 para todos los pueblos ind\u00edgenas. Nos sentimos",
            "start": 86.52,
            "duration": 10.400000000000006
        },
        {
            "text": " orgullosos de que est\u00e9 usted visitando la poblaci\u00f3n de San Antonio Chinicagua. Es un pueblo que ha",
            "start": 96.92,
            "duration": 9.439999999999998
        },
        {
            "text": " estado olvidado durante mucho tiempo y como tradici\u00f3n de nuestros ancestros le ofrecemos",
            "start": 106.36,
            "duration": 7.280000000000001
        },
        {
            "text": " con mucho respeto esta ceremonia que ha venido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en donde nosotros cuando",
            "start": 113.64,
            "duration": 8.519999999999996
        },
        {
            "text": " llega un guerrero cuando llega un tlatoani un presidente que ve por los pueblos originarios se",
            "start": 122.16,
            "duration": 7.719999999999999
        },
        {
            "text": " le ofrenda y festejamos con una celebraci\u00f3n desde la cosmovisi\u00f3n hacia nuestra madre Tonansi que es",
            "start": 129.88,
            "duration": 9.319999999999993
        },
        {
            "text": " nuestra madrecita tierra. Bienvenido a San Antonio Chinicagua y perm\u00edtanos usted como pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 139.2,
            "duration": 8.960000000000008
        },
        {
            "text": " y como pueblo de San Antonio Chinicagua hacerle una purificaci\u00f3n como acostumbramos nosotros",
            "start": 148.16,
            "duration": 8.199999999999989
        },
        {
            "text": " los pueblos originarios y tambi\u00e9n reciba de todos los pueblos vecinos porque aqu\u00ed en la mixteca alta",
            "start": 156.35999999999999,
            "duration": 9.159999999999997
        },
        {
            "text": " siempre acostumbramos el tequio y cuando hay un evento que llega a un guerrero que llega el",
            "start": 165.51999999999998,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " tlatoani como lo es usted licenciado Andr\u00e9s Manuel tenemos que festejarlo de esta manera conviviendo",
            "start": 174.64,
            "duration": 7.639999999999986
        },
        {
            "text": " como vecinos como hermanos todos los pueblos sin distinci\u00f3n para recibirlo a usted y a todos los",
            "start": 182.27999999999997,
            "duration": 7.320000000000022
        },
        {
            "text": " que lo acompa\u00f1an bienvenido el gobernador nuestro representante de pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 189.6,
            "duration": 8.23999999999998
        },
        {
            "text": " Adelfo Regino Montes y nuestro ingeniero Javier Jim\u00e9nez Espriu pues qu\u00e9 bueno que han venido a la",
            "start": 197.84,
            "duration": 8.960000000000008
        },
        {
            "text": " mixteca para que vean c\u00f3mo vivimos aqu\u00ed en este lugar que pues durante muchos a\u00f1os nunca un",
            "start": 206.8,
            "duration": 6.9199999999999875
        },
        {
            "text": " presidente hab\u00eda volteado a vernos y ahora que est\u00e1n con ustedes bienvenidos este es su casa",
            "start": 213.72,
            "duration": 7.400000000000006
        },
        {
            "text": " y vamos a continuar con la ceremonia",
            "start": 221.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gran guerrero a usted gran tlatoani hoy 17 queda grabado en la historia de san antonio",
            "start": 240.12,
            "duration": 8.800000000000011
        },
        {
            "text": " significa cabeza de aguas montes de cabeza encima del monte hoy nuestro presidente lo purificamos",
            "start": 251.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para que usted siga viniendo y lo esperamos en todas las comunidades que conforman la mixteca",
            "start": 262.12,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " para que no se olviden usted conoce perfectamente las necesidades de todos nuestros hermanos",
            "start": 270.4,
            "duration": 6.32000000000005
        },
        {
            "text": " para que usted nos siga acompa\u00f1ando el hermano andr\u00e9s manuelo y bienvenido a este lugar de san antonio",
            "start": 276.72,
            "duration": 12.720000000000027
        },
        {
            "text": " preside este evento acciones para el bienestar de oaxaca inauguraci\u00f3n del camino rural san antonio",
            "start": 336.72,
            "duration": 29.720000000000027
        },
        {
            "text": " y bienvenido a este evento acuerdan que el presidente de los estados unidos mexicanos",
            "start": 366.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 373.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro burat y no josa",
            "start": 375.44,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " el secretario de comunicaciones y transportes javier gim\u00e9nez es fr\u00edo",
            "start": 393.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " el director general del istiuto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes",
            "start": 403.44,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " la representante de la mujer es que colabora en la construcci\u00f3n de la carretera rural",
            "start": 416.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " soya juarez juarez",
            "start": 420.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san antonio sinigawa roberto bautista hern\u00e1ndez",
            "start": 430.44,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san antonio",
            "start": 444.44,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista hern\u00e1ndez",
            "start": 456.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 465.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 472.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 479.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 486.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 493.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 500.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 507.44,
            "duration": 7.000000000000057
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 514.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente municipal de san bautista",
            "start": 521.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente de san antonio",
            "start": 528.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente del Senado de la Comunidad",
            "start": 535.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el presidente de la Comunidad",
            "start": 542.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presidente del Senado de la Comunidad",
            "start": 545.44,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " el presidente de la Comunidad",
            "start": 556.44,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " la presidenta",
            "start": 581.44,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " la gobernadora",
            "start": 597.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la gobernadora",
            "start": 630.44,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador",
            "start": 646.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por venir al pueblo y a su humilde casa",
            "start": 650.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andres Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 658.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " este d\u00eda tenemos la gran oportunidad de compartir con usted",
            "start": 663.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y con quienes hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 669.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el resultado de nuestra organizaci\u00f3n del techo del Ni\u00f1o Ni\u00f1o",
            "start": 672.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que significa trabajo del pueblo",
            "start": 678.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en la lengua del pueblo de la lluvia",
            "start": 682.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el camino que hoy recorremos en esta comunidad",
            "start": 686.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es una gran muestra",
            "start": 690.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la fortaleza como comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 693.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues a trav\u00e9s del trabajo en colectivo",
            "start": 696.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " nuestros abuelos y abuelas lograron cimentar las escuelas",
            "start": 700.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " donde estudiamos los caminos que recorremos",
            "start": 704.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y las casas que hoy ocupamos",
            "start": 708.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para cumplir con nuestros cargos comunitarios",
            "start": 710.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por esto nos asumamos a otros pueblos ind\u00edgenas en Oaxaca",
            "start": 714.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que han propuesto que se retome el techo",
            "start": 719.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y se considere como contribuci\u00f3n fiscal",
            "start": 723.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se conserve nuestra autonom\u00eda",
            "start": 730.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las asambleas se reconozcan a nuestras autoridades municipales",
            "start": 733.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " agrarias y comunitarias",
            "start": 739.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la misma categor\u00eda y facultad que cualquier otra autoridad",
            "start": 741.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 746.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda mi\u00e9rcoles fui nombrado por una asamblea",
            "start": 748.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 100 autoridades municipales y agrarias",
            "start": 752.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para presentar aqu\u00ed en la cabeza de las pe\u00f1as",
            "start": 756.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " como vivimos en esta regi\u00f3n",
            "start": 760.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuales son los problemas que enfrentamos",
            "start": 763.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y como estamos atendiendo a cada uno de ellos",
            "start": 767.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " perm\u00edtame comentarle",
            "start": 771.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que las autoridades que hoy acudimos",
            "start": 774.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " valoramos este programa de caminos a cabeceras municipales",
            "start": 777.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pues en la regi\u00f3n pr\u00e1cticamente todos los caminos",
            "start": 782.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se encuentran en malas condiciones",
            "start": 786.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso apoyamos su iniciativa",
            "start": 789.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y esperemos que se logre",
            "start": 792.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " crear un programa regional de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 795.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " reconstrucci\u00f3n y apertura de caminos",
            "start": 799.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " otro de los temas que nos preocupa es la migraci\u00f3n",
            "start": 802.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pues muchas personas de esta regi\u00f3n",
            "start": 807.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " principalmente hombres",
            "start": 810.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene que salir en busca de mejor vida",
            "start": 812.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por la migraci\u00f3n muchas de nuestras comunidades",
            "start": 816.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n quedando sin habitante",
            "start": 819.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras escuelas sin ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 821.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y muchas familias estamos viviendo problemas graves",
            "start": 824.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por esta raz\u00f3n",
            "start": 829.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para evitar que el problema crezca",
            "start": 831.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se debe fortalecer nuestra econom\u00eda",
            "start": 834.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con lo que sabemos y nos gusta hacer",
            "start": 837.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se debe reactivar el campo",
            "start": 843.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y generar fuerte de empleo con empresas locales",
            "start": 846.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " proyectos productivos y con inversi\u00f3n",
            "start": 851.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para los proyectos existentes de carpinter\u00eda",
            "start": 854.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajo con telares y otros",
            "start": 857.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realizar proyectos de siembra",
            "start": 860.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y uso tecnificado del agua",
            "start": 863.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " crear una ruta cultural y arqueol\u00f3gica",
            "start": 866.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en todas las comunidades de la regi\u00f3n",
            "start": 870.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n queremos rescatar el cultivo de caf\u00e9",
            "start": 872.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y de manera respetuosa",
            "start": 877.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le solicitamos que las reglas del programa",
            "start": 879.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sempranto Vida consideren las tierras disponibles en la regi\u00f3n",
            "start": 882.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque muchos ciudadanos queremos participar",
            "start": 888.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero no contamos con grandes extensiones de tierra",
            "start": 892.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " como usted sabe nuestras tierras son de gran valor",
            "start": 895.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por eso las cuidamos y respetamos desde la ni\u00f1ez",
            "start": 900.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero nos preocupa que hasta la fecha",
            "start": 904.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se mantengan muchos conflictos agrarios",
            "start": 907.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " reconocemos el proceso que est\u00e1n llevando las comunidades",
            "start": 910.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de San Sebasti\u00e1n, Nopalera y Simatl\u00e1n",
            "start": 914.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para resolver su conflicto",
            "start": 918.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para resolver su conflicto agrario",
            "start": 926.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n civil",
            "start": 928.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero esperamos que se d\u00e9 atenci\u00f3n a los asuntos",
            "start": 931.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n archivados",
            "start": 935.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed se requiere que las instituciones agrarias",
            "start": 937.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " asuman una actitud responsable, flexible",
            "start": 941.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y acorde a la situaci\u00f3n de cada pueblo",
            "start": 945.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n las autoridades mixtecas de esta regi\u00f3n",
            "start": 948.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " solicitamos que se cancelen las concesiones mineras",
            "start": 953.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " expedidas sobre las tierras de Santa Catarina, Tayata",
            "start": 959.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y en general todas las concesiones expedidas",
            "start": 963.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sin nuestro consentimiento",
            "start": 966.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por otro lado, en nuestra asamblea de autoridades",
            "start": 975.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alamos la importancia de contar con el hospital",
            "start": 979.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de especialidades en Tlaxiaco",
            "start": 983.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esperamos que se cuente con personalidad, equipo adecuado",
            "start": 985.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y medicamentos suficientes para dar atenci\u00f3n",
            "start": 990.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las 24 horas y los 365 del d\u00eda del a\u00f1o",
            "start": 993.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero no se debe dejar del lado de la necesidad",
            "start": 999.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de mejorar los servicios",
            "start": 1006.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sean en el hospital de Chalcatongo",
            "start": 1009.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de manera urgente se debe atender las cl\u00ednicas",
            "start": 1012.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " casas y centro de salud que est\u00e1n en nuestras comunidades",
            "start": 1016.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ya que son el primer lugar en donde acude",
            "start": 1020.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las personas que padecen una enfermedad",
            "start": 1023.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " al mismo tiempo quiero mencionar que a todas",
            "start": 1027.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y a cada una de las comunidades presentes",
            "start": 1032.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nos interesa que se reconozca y valore la medicina tradicional",
            "start": 1035.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y que se logre una buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 1041.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la medicina patente",
            "start": 1044.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos de acuerdo con usted cuanto menciona",
            "start": 1051.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que debemos tener internet gratuito en todas las comunidades",
            "start": 1056.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que esperamos que se cumpla",
            "start": 1061.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n contemos con se\u00f1ales de tel\u00e9fonos",
            "start": 1064.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y luz el\u00e9ctrica",
            "start": 1068.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre la educaci\u00f3n hemos reflexionado",
            "start": 1070.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que todos los niveles educativos necesitan",
            "start": 1073.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fortalecer la identidad y lengua mixteca",
            "start": 1076.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " queremos que los y las j\u00f3venes mixteca",
            "start": 1080.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " terminen sus estudios y no se tengan que ir de nuestra regi\u00f3n",
            "start": 1084.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para eso queremos que existan m\u00e1s carreras",
            "start": 1089.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en las universidades de la regi\u00f3n",
            "start": 1093.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y se de seguimiento a la solicitud",
            "start": 1096.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para crear una extensi\u00f3n de chapinco",
            "start": 1099.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en Santa Catarina, Tayata",
            "start": 1102.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y del polit\u00e9cnico en Atatl\u00e1uca",
            "start": 1106.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 1110.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n los adultos",
            "start": 1116.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " queremos terminar nuestros estudios",
            "start": 1119.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso solicitamos",
            "start": 1121.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se cuente con un sistema abierto para nosotros",
            "start": 1123.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para mantener nuestras ra\u00edces",
            "start": 1128.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como pueblo de lluvia",
            "start": 1130.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " planteamos contar con mercados de artesan\u00eda",
            "start": 1132.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tanto en Playaquo como en las cabeceras de distrito",
            "start": 1135.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para promover la venta de nuestros productos",
            "start": 1139.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a precio justo y reconociendo los derechos de autor",
            "start": 1143.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sobre los bordados, tequido de la palma",
            "start": 1147.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " barro, alfarer\u00eda, alterzan\u00edas, armadas de madera",
            "start": 1151.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y cester\u00eda que son producidos en la regi\u00f3n",
            "start": 1156.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " igualmente nos preocupa la situaci\u00f3n de violencia",
            "start": 1160.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que viven las mujeres \u00f1usavi",
            "start": 1165.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso desde nuestra comunidad estamos promoviendo",
            "start": 1168.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la autonom\u00eda de las mujeres",
            "start": 1172.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pedimos castigo justo para quienes las agredan",
            "start": 1174.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es importante que exista financiamiento",
            "start": 1179.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para que las mujeres campesinas y artesanas",
            "start": 1187.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " generen sus proyectos y promover la integraci\u00f3n de la mujer",
            "start": 1191.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en los cargos comunitarios",
            "start": 1196.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " considerando sus necesidades para que puedan asumirlos",
            "start": 1199.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en la asamblea de autoridades nos nombraron",
            "start": 1204.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " para estar en este acto y presentarle de manera directa",
            "start": 1208.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los planteamientos de nuestras comunidades",
            "start": 1213.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " por lo que en este momento se har\u00e1 entrega",
            "start": 1217.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de nuestras minutas de asamblea y de m\u00e1s solicitudes",
            "start": 1221.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u9055ence",
            "start": 1243.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a\u00fan",
            "start": 1246.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " el Volt del",
            "start": 1268.44,
            "duration": 0.8399999999999181
        },
        {
            "text": "ifs",
            "start": 1269.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " en esta gira presidencial",
            "start": 1272.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se ha tomado en cuenta",
            "start": 1274.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al momento de hablar",
            "start": 1276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su equipo, esperamos",
            "start": 1278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que decida la pol\u00edtica",
            "start": 1280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta regi\u00f3n con base",
            "start": 1282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este dialogo",
            "start": 1284.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy comienza",
            "start": 1286.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta presidente",
            "start": 1292.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta gobernador",
            "start": 1294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ac\u00e1 en Chavaniac, ac\u00e1 en Initni\u00f1o",
            "start": 1296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo con yo no en duda",
            "start": 1298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con nosotros",
            "start": 1300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1302.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1304.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1306.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1308.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 1314.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 1316.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or gobernador",
            "start": 1318.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias",
            "start": 1320.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy",
            "start": 1322.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vinieron a visitar",
            "start": 1324.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a este humilde pueblo",
            "start": 1326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a esta humilde casa",
            "start": 1328.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aqu\u00ed es su pueblo",
            "start": 1330.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed es su casa",
            "start": 1332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias",
            "start": 1336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a esta visita",
            "start": 1338.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que vio y conoci\u00f3",
            "start": 1340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos nuestros hermanos mis pecos",
            "start": 1342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas nuestras hermanas mis pecas",
            "start": 1344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " much\u00edsimas gracias",
            "start": 1346.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y espero que",
            "start": 1348.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regresen con mucha",
            "start": 1350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucho \u00e1nimo",
            "start": 1352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con mucho que regresen",
            "start": 1354.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuevo a su pobre casa",
            "start": 1356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su humilde pueblo",
            "start": 1358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias gobernador",
            "start": 1362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n",
            "start": 1386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " palabras del director general",
            "start": 1388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del instituto nacional",
            "start": 1390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Adelfo",
            "start": 1394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Regino Montes",
            "start": 1396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenido",
            "start": 1398.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos",
            "start": 1400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta casa",
            "start": 1404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed es su casa",
            "start": 1406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed es su casa",
            "start": 1408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed es su casa",
            "start": 1410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed es su casa",
            "start": 1412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dios me agape",
            "start": 1414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los ojos",
            "start": 1416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya me da",
            "start": 1418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cada uno de los ni\u00f1os",
            "start": 1420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que me ven aqu\u00ed",
            "start": 1422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que me llaman",
            "start": 1424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me llaman",
            "start": 1426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Antonio Sinicawa",
            "start": 1428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y me llaman",
            "start": 1430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado",
            "start": 1432.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador",
            "start": 1436.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes",
            "start": 1438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanas",
            "start": 1440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y hermanos",
            "start": 1442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades ind\u00edgenas",
            "start": 1444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Mixteca Alta",
            "start": 1446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Mixteca Alta",
            "start": 1448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les he expresado el lengua ayuc",
            "start": 1450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lengua mije",
            "start": 1452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi m\u00e1s profundo",
            "start": 1454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecimiento",
            "start": 1456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por honrarnos",
            "start": 1458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su presencia",
            "start": 1460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este hist\u00f3rico",
            "start": 1462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acto de di\u00e1logo",
            "start": 1464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador",
            "start": 1470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 1472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de San Antonio",
            "start": 1474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sinicawa",
            "start": 1476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el permiso",
            "start": 1478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las autoridades",
            "start": 1480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1482.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la mesa del presidio",
            "start": 1484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or gobernador",
            "start": 1486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or secretario",
            "start": 1488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunicaciones y transportes",
            "start": 1490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos",
            "start": 1492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de hoy",
            "start": 1494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estas tierras milenarias",
            "start": 1496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuna y asiento",
            "start": 1498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo mixteco",
            "start": 1500.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conforme a su tradici\u00f3n oral",
            "start": 1502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus codices",
            "start": 1504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lienzos",
            "start": 1506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el inicio de los tiempos",
            "start": 1508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Zahuindanda parti\u00f3 de",
            "start": 1510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ayutla su pueblo natal",
            "start": 1512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para fundar",
            "start": 1514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuevos pueblos",
            "start": 1516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al llegar a estas monta\u00f1as",
            "start": 1518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las vio",
            "start": 1520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aptas para vivir",
            "start": 1522.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin embargo percibi\u00f3",
            "start": 1524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el sol era su due\u00f1o",
            "start": 1526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y su guardi\u00e1n",
            "start": 1528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por lo que debi\u00f3 vencerlo",
            "start": 1530.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para poderlas ocupar",
            "start": 1532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el atardecer",
            "start": 1534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al te\u00f1irse",
            "start": 1536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de rojo las nubes del horizonte",
            "start": 1538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Zahuindanda comprendi\u00f3",
            "start": 1540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ten\u00eda",
            "start": 1542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el permiso para fundar",
            "start": 1544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas comunidades",
            "start": 1546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la mixteca alta",
            "start": 1548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta presencia milenaria",
            "start": 1550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo que explica",
            "start": 1552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gran amor a la tierra",
            "start": 1554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a sus comunidades",
            "start": 1556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues a pesar de migrar",
            "start": 1558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacia otros lugares",
            "start": 1560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como hoy lo se\u00f1alaba el se\u00f1or",
            "start": 1562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente municipal",
            "start": 1564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para buscar el sustento",
            "start": 1566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca se pierde el sue\u00f1o",
            "start": 1568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni el deseo",
            "start": 1570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de volver a la tierra",
            "start": 1572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 1574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algo que tenemos que destacar",
            "start": 1576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta mixteca alta",
            "start": 1578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 1580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus 43 municipios",
            "start": 1582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 39",
            "start": 1584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eligen a sus autoridades",
            "start": 1586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mediante asambleas",
            "start": 1588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitarias y se organizan",
            "start": 1590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conforme a sus",
            "start": 1592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " normas y costumbres",
            "start": 1594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ancestrales",
            "start": 1596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por esta raz\u00f3n",
            "start": 1598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas considera oportuno",
            "start": 1602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer un amplio reconocimiento",
            "start": 1604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los",
            "start": 1606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 417",
            "start": 1608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios ind\u00edgenas",
            "start": 1610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que en el a\u00f1o 2009",
            "start": 1612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han realizado sus elecciones",
            "start": 1614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mediante",
            "start": 1616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asambleas",
            "start": 1618.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poniendo en practica la democracia",
            "start": 1620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitaria",
            "start": 1622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas autoridades",
            "start": 1624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han tomado posesi\u00f3n",
            "start": 1626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus encargos el d\u00eda",
            "start": 1628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1 de enero de este a\u00f1o 2020",
            "start": 1630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y desde aqu\u00ed",
            "start": 1632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les queremos decir",
            "start": 1634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminar\u00e1 de la mano con ustedes",
            "start": 1638.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para construir juntos",
            "start": 1640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la transformaci\u00f3n",
            "start": 1642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetando y honrando",
            "start": 1646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus derechos fundamentales",
            "start": 1648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contar",
            "start": 1650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con autoridades leg\u00edtimas",
            "start": 1652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " surgidas de la genuina voluntad",
            "start": 1654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo constituye",
            "start": 1656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la piedra angular de la vida",
            "start": 1658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitaria",
            "start": 1660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una autoridad como ustedes",
            "start": 1662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciudadanas y ciudadanos",
            "start": 1664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la mixteca alta que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentes",
            "start": 1668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene, tendr\u00e1 siempre",
            "start": 1672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el respaldo de su pueblo",
            "start": 1674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de su asamblea",
            "start": 1676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es garant\u00eda de unidad",
            "start": 1678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de consenso y del",
            "start": 1680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despliegue de toda la fuerza",
            "start": 1682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunal para superar",
            "start": 1684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las condiciones de marginaci\u00f3n",
            "start": 1686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pobreza",
            "start": 1688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una prueba de ello es la",
            "start": 1690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " exitosa implementaci\u00f3n",
            "start": 1692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del programa de pavimentaci\u00f3n",
            "start": 1694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caminos rurales",
            "start": 1696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el que hemos",
            "start": 1698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atestiguado el d\u00eda de hoy",
            "start": 1700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta hist\u00f3rica inauguraci\u00f3n",
            "start": 1702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ha hecho nuestro se\u00f1or",
            "start": 1704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la entrada de esta",
            "start": 1708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidad",
            "start": 1710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los caminos",
            "start": 1718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se construyen en forma",
            "start": 1720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " colectiva con la participaci\u00f3n",
            "start": 1722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de hombres y mujeres",
            "start": 1724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " administrados",
            "start": 1726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por sus autoridades",
            "start": 1728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y fiscalizados por sus",
            "start": 1730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asambleas comunitarias",
            "start": 1732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se trata",
            "start": 1734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un trabajo que honra",
            "start": 1736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la milenaria",
            "start": 1738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradici\u00f3n de nuestros pueblos",
            "start": 1740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que mediante el tequio",
            "start": 1742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el trabajo solidario y",
            "start": 1744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cooperativo lograron construir",
            "start": 1746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " monte alv\u00e1n",
            "start": 1748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mitla y las numerosas",
            "start": 1750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construcciones prehisp\u00e1nicas",
            "start": 1752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y coloniales que mucho",
            "start": 1754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se observa en esta regi\u00f3n",
            "start": 1756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde podemos ver la",
            "start": 1758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " piedra el adobe",
            "start": 1760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el estuco la cal",
            "start": 1762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el dise\u00f1o artesanal",
            "start": 1764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las obras",
            "start": 1766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy el presidente",
            "start": 1768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honra y reconoce",
            "start": 1772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta herencia cultural",
            "start": 1774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la grandeza de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitaria que gracias a eso",
            "start": 1778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido posible",
            "start": 1780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la sobrevivencia",
            "start": 1782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestros pueblos a\u00fan",
            "start": 1784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las circunstancias",
            "start": 1786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s adversas",
            "start": 1788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esta unidad debe",
            "start": 1790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser replicada para atender",
            "start": 1792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y superar otras carencias",
            "start": 1794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestros pueblos por ello",
            "start": 1796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cobra una especial importancia",
            "start": 1798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la asamblea de autoridades",
            "start": 1800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas que",
            "start": 1802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tuvo el d\u00eda 15 de enero",
            "start": 1804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este a\u00f1o y cuyos",
            "start": 1806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resultados han sido",
            "start": 1808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entregados p\u00fablicamente",
            "start": 1810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mano de las",
            "start": 1814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades municipales",
            "start": 1816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed presentes en este presidio",
            "start": 1818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso yo quiero agradecer",
            "start": 1820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ustedes se\u00f1ores",
            "start": 1822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades municipales",
            "start": 1824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunitarias que",
            "start": 1826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hayan que participen",
            "start": 1828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con \u00e1nimo y entusiasmo",
            "start": 1830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este proceso de di\u00e1logo",
            "start": 1832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nuestro se\u00f1or",
            "start": 1834.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos seguros que sobre la base",
            "start": 1838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de sus planteamientos",
            "start": 1840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a responder",
            "start": 1842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera paulatina",
            "start": 1844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera organizada",
            "start": 1846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada uno de estos",
            "start": 1848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " requerimientos",
            "start": 1850.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estoy seguro que con",
            "start": 1852.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este programa de caminos",
            "start": 1854.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hemos iniciado aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 1856.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que aqu\u00ed en la mixteca alta",
            "start": 1858.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay 28 caminos",
            "start": 1860.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 1862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a poder dar inicio",
            "start": 1864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para resolver todas las",
            "start": 1866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " problem\u00e1ticas asociadas",
            "start": 1868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a esta importante demanda",
            "start": 1870.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " seguros que con la participaci\u00f3n",
            "start": 1874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinada de",
            "start": 1876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras comunidades",
            "start": 1878.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios y desde luego",
            "start": 1880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno del estado y el gobierno",
            "start": 1882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " federal vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a resolver",
            "start": 1886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las problem\u00e1ticas relacionadas",
            "start": 1888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la econom\u00eda",
            "start": 1890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esto que ha descrito el se\u00f1or",
            "start": 1892.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente municipal relacionado",
            "start": 1894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la migraci\u00f3n",
            "start": 1896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque como ustedes saben",
            "start": 1898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la migraci\u00f3n que se da en estas tierras",
            "start": 1900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es por falta de oportunidades",
            "start": 1902.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de empleo, por falta",
            "start": 1904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de oportunidades de educaci\u00f3n",
            "start": 1906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de salud y por",
            "start": 1908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es muy importante que",
            "start": 1910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajemos de manera",
            "start": 1912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinada a partir del",
            "start": 1914.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " di\u00e1logo y sobre todo",
            "start": 1916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a partir de la unidad",
            "start": 1918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la cooperaci\u00f3n entre todas",
            "start": 1920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todos tal",
            "start": 1922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo ha convocado",
            "start": 1924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1926.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la rep\u00fablica",
            "start": 1928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el marco de la cuarta",
            "start": 1930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n",
            "start": 1932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes son testigos",
            "start": 1934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la prioridad e importancia",
            "start": 1936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el se\u00f1or presidente",
            "start": 1938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha puesto en nuestros pueblos",
            "start": 1940.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su compromiso de dar prioridad",
            "start": 1942.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pobres y de manera",
            "start": 1944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " especial a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es ya una realidad",
            "start": 1948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la vida diaria",
            "start": 1950.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todas las comunidades del pa\u00eds",
            "start": 1952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todos los programas",
            "start": 1954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobierno",
            "start": 1956.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n implementando",
            "start": 1958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el territorio",
            "start": 1960.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nacional",
            "start": 1962.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso hoy este",
            "start": 1964.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca comunal de los pueblos",
            "start": 1966.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas y afromexicanos",
            "start": 1968.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ofrece su forma",
            "start": 1970.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de vida y organizaci\u00f3n",
            "start": 1972.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1974.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la vida p\u00fablica nacional",
            "start": 1976.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy los valores",
            "start": 1978.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la honestidad, la democracia",
            "start": 1980.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directa, la visi\u00f3n de",
            "start": 1982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridad como servicio",
            "start": 1984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el principio de gobernar obedeciendo",
            "start": 1986.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo vigente",
            "start": 1988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestras comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1990.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constituyen una",
            "start": 1992.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las piedras angulares",
            "start": 1994.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno que encabeza",
            "start": 1996.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1998.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2000.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso se\u00f1or",
            "start": 2002.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente no est\u00e1 usted",
            "start": 2004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo, a su lado",
            "start": 2006.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo acompa\u00f1amos los m\u00e1s humildes",
            "start": 2008.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s olvidados",
            "start": 2010.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s excluidos",
            "start": 2012.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tal como lo hicieron nuestros antepasados",
            "start": 2014.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otros tiempos",
            "start": 2016.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la fuerza de nuestra",
            "start": 2018.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultura milenaria y la",
            "start": 2020.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fortaleza de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2022.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitaria",
            "start": 2024.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dios cojujdup gukhtakch",
            "start": 2026.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compulsi\u00f3n",
            "start": 2032.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pedimos la palabra",
            "start": 2048.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al secretario de comunicaciones",
            "start": 2050.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y transportes",
            "start": 2052.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ingeniero Javier Jim\u00e9nez",
            "start": 2054.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Espr\u00edo",
            "start": 2056.7799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la palabra",
            "start": 2058.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al secretario de comunicaciones",
            "start": 2060.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y transportes",
            "start": 2062.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ingeniero Javier Jim\u00e9nez",
            "start": 2064.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presentas y presidentes",
            "start": 2088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las",
            "start": 2090.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades municipales",
            "start": 2092.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunitarias",
            "start": 2094.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Mixteca Alta de Oaxaca",
            "start": 2096.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2098.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miembros del presidio",
            "start": 2100.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigos todos",
            "start": 2102.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el 22 de diciembre",
            "start": 2104.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 2018",
            "start": 2106.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Juan",
            "start": 2108.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Evangelista Analco",
            "start": 2110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Sierra de Ju\u00e1rez",
            "start": 2112.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ciudadano presidente",
            "start": 2114.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Rep\u00fablica",
            "start": 2116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2118.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dio inicio",
            "start": 2120.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al cumplimiento de una promesa de campa\u00f1a",
            "start": 2122.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de su viejo sue\u00f1o",
            "start": 2124.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sue\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 2126.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de millones de mexicanos",
            "start": 2128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunicar",
            "start": 2130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las cabeceras municipales",
            "start": 2132.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no cuentan con camino",
            "start": 2134.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pavimentado",
            "start": 2136.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de reparar",
            "start": 2138.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijimos entonces",
            "start": 2140.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una deuda ancestral",
            "start": 2142.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con nuestra naci\u00f3n con las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2144.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los mexicanos",
            "start": 2146.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s necesitados",
            "start": 2148.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los menos favorecidos",
            "start": 2150.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con quienes han sido",
            "start": 2152.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excluidos por siglos",
            "start": 2154.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre otras cosas",
            "start": 2156.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los beneficios de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2158.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para terminar",
            "start": 2160.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esa",
            "start": 2162.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discriminaci\u00f3n en este sexenio",
            "start": 2164.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " invitando a los",
            "start": 2166.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habitantes de las comunidades",
            "start": 2168.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a atender",
            "start": 2170.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a construir con sus propias manos",
            "start": 2172.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus propios caminos",
            "start": 2174.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entreg\u00f3",
            "start": 2176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en aquel momento a 45",
            "start": 2178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades municipales",
            "start": 2180.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los primeros cheques",
            "start": 2182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para iniciar las obras",
            "start": 2184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este programa prioritario de su gobierno",
            "start": 2186.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy el presidente",
            "start": 2190.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como ofreci\u00f3 entonces",
            "start": 2192.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viene a San Antonio",
            "start": 2194.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Shinicagua",
            "start": 2196.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo har\u00e1 este fin de semana",
            "start": 2198.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santo Reyes yucun\u00e1",
            "start": 2200.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en San Andr\u00e9s Luchino",
            "start": 2202.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Santa Mar\u00eda Tepantlal y en Santo Domingo",
            "start": 2204.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chagac\u00eda",
            "start": 2206.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a poner en operaci\u00f3n",
            "start": 2208.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus caminos pavimentados",
            "start": 2210.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con ellos",
            "start": 2212.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " simb\u00f3licamente",
            "start": 2214.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20 caminos m\u00e1s",
            "start": 2216.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya terminados",
            "start": 2218.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a confirmar que en pocos meses",
            "start": 2220.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se pondr\u00e1n en operaci\u00f3n",
            "start": 2222.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los otros",
            "start": 2224.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 64 caminos que adem\u00e1s",
            "start": 2226.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoriz\u00f3 durante",
            "start": 2228.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2019",
            "start": 2230.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que se iniciaran",
            "start": 2232.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ratificar",
            "start": 2234.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que durante su administraci\u00f3n",
            "start": 2236.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quedar\u00e1n comunicados",
            "start": 2238.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o comunicadas todas",
            "start": 2240.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cabeceras municipales del pa\u00eds",
            "start": 2242.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con caminos pavimentados",
            "start": 2244.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como el que hoy recorri\u00f3",
            "start": 2246.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or presidente",
            "start": 2248.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la experiencia de este",
            "start": 2250.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o de trabajo intenso",
            "start": 2252.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido extraordinaria",
            "start": 2254.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo",
            "start": 2256.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el objetivo de comunicar poblaciones",
            "start": 2258.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta hoy excluidas",
            "start": 2260.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino en el efecto que persegu\u00eda",
            "start": 2262.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente",
            "start": 2264.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de crear fuentes de trabajo permanentes",
            "start": 2266.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cada regi\u00f3n",
            "start": 2268.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arraigar a los pobladores de la misma",
            "start": 2270.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que no tengan que buscar",
            "start": 2272.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un jornal en otro lado",
            "start": 2274.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed mantener y consolidar",
            "start": 2276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los lazos familiares",
            "start": 2278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las redes comunitarias regionales",
            "start": 2280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el programa",
            "start": 2282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha sido emocionante",
            "start": 2284.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus manos",
            "start": 2286.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como mencionamos",
            "start": 2288.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n dibujando con amor",
            "start": 2290.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su tierra el nuevo mapa",
            "start": 2292.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 2294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con caminos nutricios",
            "start": 2296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos de comunicaci\u00f3n, s\u00ed",
            "start": 2298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero sobre todo",
            "start": 2300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de identidad",
            "start": 2302.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de orgullo, de confirmaci\u00f3n",
            "start": 2304.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que ustedes son",
            "start": 2306.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de c\u00f3mo son",
            "start": 2308.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos hechos, bien hechos",
            "start": 2310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y libres de corrupci\u00f3n",
            "start": 2312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos hechos",
            "start": 2314.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos hechos con manos",
            "start": 2324.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " firmes, con emoci\u00f3n",
            "start": 2326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con talento",
            "start": 2328.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con la conciencia de que son obras",
            "start": 2330.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que permitir\u00e1n a sus hijos",
            "start": 2332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a sus nietos crecer",
            "start": 2334.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en mejores condiciones",
            "start": 2336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al acercarles la escuela",
            "start": 2338.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cl\u00ednica, el mercado",
            "start": 2340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el trabajo, los bienes",
            "start": 2342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los servicios",
            "start": 2344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " traerles en suma, bienestar",
            "start": 2346.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 2350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo con sus instrucciones",
            "start": 2354.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " da el apoyo t\u00e9cnico",
            "start": 2356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la capacitaci\u00f3n",
            "start": 2358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la verificaci\u00f3n de la calidad",
            "start": 2360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes con su esfuerzo",
            "start": 2362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su voluntad y su pasi\u00f3n",
            "start": 2364.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ejecutan las obras",
            "start": 2366.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entrega los recursos",
            "start": 2368.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micos necesarios",
            "start": 2370.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " directamente a las autoridades",
            "start": 2372.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " elegidas democr\u00e1ticamente",
            "start": 2374.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quienes administran y supervisan",
            "start": 2376.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n",
            "start": 2378.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debemos expresarle se\u00f1or",
            "start": 2380.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente",
            "start": 2382.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la experiencia ha sido",
            "start": 2384.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inmejorable",
            "start": 2386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando usted se\u00f1alaba que hab\u00eda que hacerlo as\u00ed",
            "start": 2388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estas autoridades son",
            "start": 2390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las personas m\u00e1s honestas del",
            "start": 2392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mundo y que quienes",
            "start": 2394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " har\u00edan los caminos eran los mejores",
            "start": 2396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 2398.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que existen",
            "start": 2400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sab\u00eda por su recorrido permanente",
            "start": 2402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la historia",
            "start": 2404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por el territorio de M\u00e9xico",
            "start": 2406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy",
            "start": 2408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " confirmar\u00edamos punto a punto",
            "start": 2410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que usted nos dec\u00eda",
            "start": 2412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas personas",
            "start": 2414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos testimonios",
            "start": 2416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diversos",
            "start": 2418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han confirmado igualmente",
            "start": 2420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con j\u00fabilo",
            "start": 2422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su prop\u00f3sito de que este programa",
            "start": 2424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les permita mantenerse en su casa",
            "start": 2426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los suyos",
            "start": 2428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin necesidad de abandonarlos para buscar",
            "start": 2430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pan en otro lado",
            "start": 2432.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto es particularmente importante",
            "start": 2436.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 2438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en donde est\u00e1n 20 de los 26",
            "start": 2440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios del",
            "start": 2442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds con muy alto",
            "start": 2444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grado de marginaci\u00f3n y muy alto grado",
            "start": 2446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de intensidad migratoria",
            "start": 2448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un contingente",
            "start": 2450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 30 mil mujeres y hombres",
            "start": 2452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estos lares",
            "start": 2454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacen hoy realidad su sue\u00f1o",
            "start": 2456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el de usted",
            "start": 2458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el de ellos",
            "start": 2460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con bellos caminos",
            "start": 2462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construidos con amor",
            "start": 2464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con arte",
            "start": 2466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos resultado de una",
            "start": 2468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " grata comuni\u00f3n de la \u00e9tica",
            "start": 2470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la est\u00e9tica",
            "start": 2472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de hacer el bien",
            "start": 2474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y del bien nacer",
            "start": 2476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un ejemplo v\u00e1lido",
            "start": 2478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para todos quienes colaboramos",
            "start": 2480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2482.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que usted preside",
            "start": 2484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy este esfuerzo comunitario",
            "start": 2486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y esta solidaridad",
            "start": 2488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caracter\u00edsticas",
            "start": 2490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pobladores de estas tierras",
            "start": 2492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " han permitido ya",
            "start": 2494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n de 778",
            "start": 2496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " kil\u00f3metros",
            "start": 2498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de caminos",
            "start": 2500.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta forma en su sexenio",
            "start": 2502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la participaci\u00f3n generosa",
            "start": 2504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de casi 200 mil mujeres y hombres",
            "start": 2506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dar\u00e1n operando",
            "start": 2508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cerca de 6 mil kil\u00f3metros de caminos",
            "start": 2510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se construir\u00e1n con una inversi\u00f3n",
            "start": 2512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 14 mil millones de pesos",
            "start": 2514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicando",
            "start": 2516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas las cabeceras",
            "start": 2518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipales",
            "start": 2520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un programa extraordinario",
            "start": 2522.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hoy cosecha",
            "start": 2524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los primeros frutos",
            "start": 2526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que alimentaran estos pueblos",
            "start": 2528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta ayer olvidados",
            "start": 2530.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta gira concurren",
            "start": 2532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 2534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una de esas afortunadas coincidencias",
            "start": 2536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sitios",
            "start": 2538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y filosof\u00eda",
            "start": 2540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me explico",
            "start": 2542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un signo",
            "start": 2544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del municipio que visitaremos",
            "start": 2546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la palabra mixteca",
            "start": 2548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que significa pueblo en acci\u00f3n",
            "start": 2550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tepanthlalli",
            "start": 2554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde estaremos ma\u00f1ana",
            "start": 2556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiere decir en mixte",
            "start": 2558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde se juntan las ideas",
            "start": 2560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblo en acci\u00f3n",
            "start": 2562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde se juntan las ideas",
            "start": 2564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " s\u00edntesis",
            "start": 2566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este programa",
            "start": 2568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nombre de quienes colaboramos",
            "start": 2570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Secretaria de Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias",
            "start": 2574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas y a todos ustedes",
            "start": 2576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuevos caminenos",
            "start": 2578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mano de obra",
            "start": 2580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por su esfuerzo",
            "start": 2582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por su ejemplo",
            "start": 2584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por permitirnos participar",
            "start": 2588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este proyecto transformador",
            "start": 2590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " procedemos con las palabras",
            "start": 2604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobernador constitucional",
            "start": 2606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Oaxaca",
            "start": 2608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maestro Alejandro",
            "start": 2610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Murat Hinojosa",
            "start": 2612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con eso",
            "start": 2614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenedni\u00f1o nunruba",
            "start": 2616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 2620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea usted bienvenido",
            "start": 2622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo dijo",
            "start": 2624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su arribo a Oaxaca",
            "start": 2626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya es usted",
            "start": 2628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha vecindado",
            "start": 2630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta tierra",
            "start": 2632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de historia",
            "start": 2634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta tierra",
            "start": 2636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pueblos originarios",
            "start": 2638.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta tierra de la cultura",
            "start": 2640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la tradici\u00f3n",
            "start": 2642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 2644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por darle el lugar",
            "start": 2650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que siempre",
            "start": 2652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debi\u00f3 haber tenido",
            "start": 2654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestros pueblos originarios",
            "start": 2656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero hoy",
            "start": 2658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " felicitarlo primero",
            "start": 2660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde San Antonio",
            "start": 2662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sinicagua",
            "start": 2664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la firma",
            "start": 2666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del tratado de libre comercio",
            "start": 2668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda de ayer",
            "start": 2670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Senado de Estados Unidos",
            "start": 2672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es sin duda",
            "start": 2674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es sin duda",
            "start": 2676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es sin duda",
            "start": 2684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " motor del crecimiento",
            "start": 2686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 2688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero as\u00ed como ayer",
            "start": 2690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy",
            "start": 2692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted manda otro mensaje",
            "start": 2694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico",
            "start": 2696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a Oaxaca",
            "start": 2698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no puede haber desarrollo",
            "start": 2700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no vamos todos parejos",
            "start": 2702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si no vamos todos paso a paso",
            "start": 2704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos caminos",
            "start": 2706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las cabeceras municipales",
            "start": 2708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " representan",
            "start": 2710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los caminos de la esperanza",
            "start": 2712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los caminos del bienestar",
            "start": 2714.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los caminos del desarrollo",
            "start": 2716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una regi\u00f3n",
            "start": 2718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de pueblos",
            "start": 2720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que fueron olvidados",
            "start": 2722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy",
            "start": 2724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico va en la ruta",
            "start": 2726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " correcta",
            "start": 2728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque va a ser",
            "start": 2730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ruta correcta",
            "start": 2732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos todos parejo",
            "start": 2734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 2736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiero hacer",
            "start": 2738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una pausa",
            "start": 2740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para reconocer",
            "start": 2742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el nuevo esfuerzo que se hace",
            "start": 2744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el sector salud de M\u00e9xico",
            "start": 2746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se habla",
            "start": 2748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho de un sistema",
            "start": 2750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de salud color de rosa",
            "start": 2752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y yo preguntar\u00eda",
            "start": 2754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es color de rosa",
            "start": 2756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como lo recibimos en Oaxaca",
            "start": 2758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 40",
            "start": 2760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hospitales abandonados",
            "start": 2762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es color de rosa",
            "start": 2764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibir",
            "start": 2766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una",
            "start": 2768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00e1rea administrativa de m\u00e9dicos",
            "start": 2770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctoras, enfermeras",
            "start": 2772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y enfermeros",
            "start": 2774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 2.200 millones",
            "start": 2776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos sin suficiencia",
            "start": 2778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presupuestal",
            "start": 2780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si es color de rosa",
            "start": 2782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tenemos que aceptar",
            "start": 2784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un sistema de salud",
            "start": 2786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nunca",
            "start": 2788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o no necesariamente atend\u00eda",
            "start": 2790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como merecen las familias",
            "start": 2792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanas, nuestros hijos",
            "start": 2794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras hijas",
            "start": 2796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a aquellos",
            "start": 2798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que necesitamos salud",
            "start": 2800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso Oaxaca",
            "start": 2802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se sumo al INSABI",
            "start": 2804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos claros",
            "start": 2806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que la federalizaci\u00f3n del sistema de salud",
            "start": 2808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a cambiar",
            "start": 2810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a M\u00e9xico como lo va a ser",
            "start": 2812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted aqu\u00ed en marzo en Tlaxiaco",
            "start": 2814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminando un hospital",
            "start": 2816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " abandonado de m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 2818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hospital de especialidades",
            "start": 2820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente",
            "start": 2828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para todo lo que arranca",
            "start": 2832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay que arremangarse las manos",
            "start": 2834.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ponerse a trabajar",
            "start": 2836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aqu\u00ed en Oaxaca cuenta",
            "start": 2838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una, dos y todas las manos",
            "start": 2840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Oaxaque\u00f1os",
            "start": 2842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y transformando a M\u00e9xico",
            "start": 2844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva Oaxaca!",
            "start": 2846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que vivan los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " damas y caballeros",
            "start": 2862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuchemos el mensaje que nos dirige",
            "start": 2864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexicanos",
            "start": 2868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2870.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " orador",
            "start": 2872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chito Chichi",
            "start": 2874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con el sonriso de",
            "start": 2876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guhanos",
            "start": 2878.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Ni\u00f1ocochos",
            "start": 2880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas",
            "start": 2882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " amigos",
            "start": 2884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Santiago Sinicagua",
            "start": 2886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de comunidades",
            "start": 2888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pueblos",
            "start": 2890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 2892.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta regi\u00f3n",
            "start": 2894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la mixteca alta",
            "start": 2896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Oaxaca",
            "start": 2898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es un gusto estar de nuevo",
            "start": 2900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este pueblo",
            "start": 2902.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya",
            "start": 2904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conoc\u00eda, que hab\u00eda visitado",
            "start": 2906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace diez a\u00f1os",
            "start": 2908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tengo la dicha",
            "start": 2910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enorme de conocer",
            "start": 2912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los municipios",
            "start": 2914.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 2916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los 570",
            "start": 2918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 2920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado de Oaxaca",
            "start": 2922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n",
            "start": 2924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 2926.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los he visitado",
            "start": 2928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de una vez",
            "start": 2930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 2932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos llevo tiempo",
            "start": 2934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recorrer el pa\u00eds",
            "start": 2936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 2938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sembrar",
            "start": 2940.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la idea",
            "start": 2942.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 2944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la necesidad del cambio",
            "start": 2946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un cambio verdadero",
            "start": 2948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " visitamos",
            "start": 2952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso los pueblos",
            "start": 2954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " predicamos",
            "start": 2956.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00edvicamente",
            "start": 2958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 2960.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda la rep\u00fablica",
            "start": 2962.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no fue en vano",
            "start": 2964.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese esfuerzo",
            "start": 2966.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 2968.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se decidi\u00f3",
            "start": 2970.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en favor de",
            "start": 2972.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese anhelado cambio",
            "start": 2974.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2976.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consideraron",
            "start": 2978.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que era",
            "start": 2980.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " necesaria, justa",
            "start": 2982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una renovaci\u00f3n",
            "start": 2984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la vida p\u00fablica",
            "start": 2986.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 2990.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablamos de la",
            "start": 2992.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2994.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 2996.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la primera",
            "start": 2998.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 3000.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando",
            "start": 3002.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos curas",
            "start": 3004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buenos, rebeldes",
            "start": 3006.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo y Morelos",
            "start": 3008.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se encabezaron",
            "start": 3010.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 3012.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3014.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 3016.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se lograra la independencia",
            "start": 3018.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3020.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos manten\u00edamos como",
            "start": 3022.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " colonia de Espa\u00f1a",
            "start": 3024.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1bamos dominados",
            "start": 3028.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Europa",
            "start": 3030.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed permaneci\u00f3",
            "start": 3032.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds",
            "start": 3034.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trescientos a\u00f1os",
            "start": 3036.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apenas",
            "start": 3038.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos dejamos",
            "start": 3040.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cumplir",
            "start": 3042.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doscientos a\u00f1os de independencia",
            "start": 3044.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso fue",
            "start": 3046.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante",
            "start": 3048.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese movimiento",
            "start": 3050.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo se consigui\u00f3",
            "start": 3052.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 3054.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino que",
            "start": 3056.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se inici\u00f3 a luchar",
            "start": 3058.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se inici\u00f3",
            "start": 3060.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la lucha",
            "start": 3062.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la justicia",
            "start": 3064.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hidalgo",
            "start": 3066.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue el primero",
            "start": 3068.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en proclamar la abolici\u00f3n",
            "start": 3070.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la esclavitud",
            "start": 3072.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Morelos dec\u00eda",
            "start": 3074.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se moderara",
            "start": 3076.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la indigencia y la opulencia",
            "start": 3078.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escribi\u00f3",
            "start": 3080.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un documento que se llama",
            "start": 3082.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 3084.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se lo dict\u00f3",
            "start": 3088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a un abogado",
            "start": 3090.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Quintana Roo",
            "start": 3092.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y le dec\u00eda",
            "start": 3094.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usted",
            "start": 3096.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado",
            "start": 3098.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es un hombre",
            "start": 3100.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de letras, ponga ah\u00ed",
            "start": 3102.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 3104.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se eleve",
            "start": 3106.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el salario del pe\u00f3n",
            "start": 3108.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00edjense",
            "start": 3110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo",
            "start": 3112.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " breve",
            "start": 3114.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero claro",
            "start": 3116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sustancioso",
            "start": 3118.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ese dictado",
            "start": 3120.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se eleve el salario del pe\u00f3n",
            "start": 3122.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sencillo",
            "start": 3126.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le dec\u00eda",
            "start": 3128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Morelos, a Quintana Roo",
            "start": 3130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ponga ah\u00ed",
            "start": 3132.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se eduque al hijo",
            "start": 3134.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del campesino",
            "start": 3136.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual que al hijo",
            "start": 3138.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 3140.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le dec\u00eda",
            "start": 3144.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ponga ah\u00ed",
            "start": 3146.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que haya",
            "start": 3148.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tribunales",
            "start": 3150.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que defiendan",
            "start": 3152.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al d\u00e9bil",
            "start": 3154.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 3156.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese fue",
            "start": 3160.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el documento que",
            "start": 3162.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dict\u00f3 Morelos",
            "start": 3164.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 3166.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se logr\u00f3 la independencia",
            "start": 3168.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se inici\u00f3",
            "start": 3170.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 3172.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la segunda fue el movimiento",
            "start": 3174.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de reforma que encabez\u00f3",
            "start": 3176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mejor presidente que ha habido",
            "start": 3178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3180.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 3182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque los",
            "start": 3184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conservadores",
            "start": 3186.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en aquel entonces",
            "start": 3190.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no aceptaban",
            "start": 3194.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las reformas",
            "start": 3196.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya cuando",
            "start": 3198.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaban perdidos",
            "start": 3200.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se atrevieron a ir al extranjero",
            "start": 3202.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ofrecerle",
            "start": 3204.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 3206.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un pr\u00edncipe",
            "start": 3208.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viniera",
            "start": 3210.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a dominar M\u00e9xico",
            "start": 3212.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un acto",
            "start": 3214.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antipatri\u00f3tico",
            "start": 3216.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vino",
            "start": 3218.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 3220.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Maximiliano",
            "start": 3224.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la emperatriz Carlota",
            "start": 3228.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos invadi\u00f3",
            "start": 3232.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ej\u00e9rcito",
            "start": 3234.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " franc\u00e9s en ese entonces",
            "start": 3236.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 3238.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poderoso del mundo",
            "start": 3240.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 3242.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez, los liberales",
            "start": 3244.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se rindieron",
            "start": 3246.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lucharon",
            "start": 3250.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para liberar",
            "start": 3252.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuevo",
            "start": 3254.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nuestra patria",
            "start": 3256.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para lograr la segunda independencia",
            "start": 3258.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 3260.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los soldados franceses",
            "start": 3262.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjeros",
            "start": 3264.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 30 mil",
            "start": 3266.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para invadir a M\u00e9xico",
            "start": 3270.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente Ju\u00e1rez tuvo que",
            "start": 3272.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ir al norte",
            "start": 3276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a defender la rep\u00fablica",
            "start": 3278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se fue",
            "start": 3280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Chihuahua",
            "start": 3282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Paso del Norte",
            "start": 3286.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ahora es ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 3288.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00e1 estuvo",
            "start": 3290.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su gabinete",
            "start": 3292.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le escrib\u00eda",
            "start": 3294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Maximiliano dici\u00e9ndole que",
            "start": 3296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se entendieran",
            "start": 3298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le daba el cargo de primer",
            "start": 3300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ministro",
            "start": 3302.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se aceptaba",
            "start": 3304.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el imperio",
            "start": 3306.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " austriaco",
            "start": 3310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " franc\u00e9s",
            "start": 3312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si lo reconoc\u00eda",
            "start": 3314.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a \u00e9l",
            "start": 3316.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Maximiliano",
            "start": 3318.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como",
            "start": 3320.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el",
            "start": 3322.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " principal gobernante de M\u00e9xico",
            "start": 3326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez le contestaba",
            "start": 3332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no voy a aceptar nunca un gobernante",
            "start": 3334.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjero",
            "start": 3336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y sufri\u00f3 mucho",
            "start": 3340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estando en M\u00e9xico",
            "start": 3342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque su familia",
            "start": 3344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tuvo que ir",
            "start": 3346.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al extranjero",
            "start": 3348.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se murieron",
            "start": 3350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus hijos",
            "start": 3352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no pudo estar",
            "start": 3356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 3358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sepelio",
            "start": 3360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los funerales de sus hijos",
            "start": 3362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para defender la patria",
            "start": 3366.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso se logr\u00f3",
            "start": 3368.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por esa resistencia",
            "start": 3372.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 3374.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se recuperara la rep\u00fablica",
            "start": 3376.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque Ju\u00e1rez",
            "start": 3378.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre otras cosas era muy",
            "start": 3380.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perseverante",
            "start": 3382.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no perd\u00eda la fe",
            "start": 3386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la causa que",
            "start": 3388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " defend\u00eda",
            "start": 3390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros se desesperaban",
            "start": 3392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se",
            "start": 3396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hac\u00edan a un lado o se iban",
            "start": 3400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lado",
            "start": 3402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los invasores",
            "start": 3404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Ju\u00e1rez",
            "start": 3406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resistiendo",
            "start": 3408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin",
            "start": 3410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doblarse",
            "start": 3412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 3414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se logr\u00f3",
            "start": 3416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expulsar a los extranjeros",
            "start": 3418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al mismo tiempo la segunda independencia",
            "start": 3420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 3422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 3424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 3426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1910",
            "start": 3428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hace mucho",
            "start": 3430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace un poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 3434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque fue esa revoluci\u00f3n",
            "start": 3438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porfirio D\u00edaz se qued\u00f3",
            "start": 3442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 34 a\u00f1os",
            "start": 3444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la presidencia",
            "start": 3446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lleg\u00f3 con la bandera",
            "start": 3448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se qued\u00f3",
            "start": 3454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reform\u00f3 la",
            "start": 3456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constituci\u00f3n",
            "start": 3458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y estableci\u00f3",
            "start": 3460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la reelecci\u00f3n",
            "start": 3462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso surgi\u00f3 el movimiento encabezado",
            "start": 3464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por Francisco",
            "start": 3466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Madero con el lema de sufragio",
            "start": 3468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " efectivo",
            "start": 3470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no reelecci\u00f3n",
            "start": 3472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n el movimiento",
            "start": 3474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " social",
            "start": 3476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como Porfirio",
            "start": 3478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " D\u00edaz y Ju\u00e1rez",
            "start": 3480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eran originarios",
            "start": 3484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este estado de Oaxaca tambi\u00e9n",
            "start": 3486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros",
            "start": 3488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dirigentes extraordinarios",
            "start": 3492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nacieron aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 3496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 3498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la Sierra Mazateca",
            "start": 3502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ellos",
            "start": 3508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " impulsaron el movimiento",
            "start": 3510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " social",
            "start": 3512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hab\u00eda esclavitud",
            "start": 3514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no",
            "start": 3518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda justicia laboral",
            "start": 3520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso surgi\u00f3 ese movimiento revolucionario",
            "start": 3524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se avanz\u00f3",
            "start": 3528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos",
            "start": 3534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estaban en manos",
            "start": 3538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de hacendados",
            "start": 3540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se recuper\u00f3",
            "start": 3542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la riqueza de M\u00e9xico",
            "start": 3544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se hab\u00eda entregado a extranjeros",
            "start": 3546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las minas",
            "start": 3548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ferrocarriles",
            "start": 3550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo",
            "start": 3552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo eso se logr\u00f3",
            "start": 3554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la revoluci\u00f3n",
            "start": 3556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n mejoraron",
            "start": 3558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las condiciones laborales",
            "start": 3560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el porfiriato",
            "start": 3564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se ten\u00eda que trabajar",
            "start": 3566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 16 horas",
            "start": 3568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y eran",
            "start": 3570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 25 centavos",
            "start": 3572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no hab\u00eda",
            "start": 3574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vacaciones",
            "start": 3576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda que trabajar",
            "start": 3578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta los domingos",
            "start": 3580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si no trabajaba el domingo",
            "start": 3584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no ganaba",
            "start": 3586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s",
            "start": 3588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siempre",
            "start": 3592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viv\u00eda",
            "start": 3594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el jornalero",
            "start": 3596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pe\u00f3n",
            "start": 3598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " endeudado",
            "start": 3600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se volv\u00eda",
            "start": 3602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esclavo",
            "start": 3604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso fue el movimiento",
            "start": 3606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revolucionario y por eso",
            "start": 3608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se estableci\u00f3 en la constituci\u00f3n",
            "start": 3610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 1917",
            "start": 3612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la jornada de 8 horas",
            "start": 3614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el salario m\u00ednimo",
            "start": 3616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si fue importante",
            "start": 3620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la revoluci\u00f3n",
            "start": 3622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 3624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se regres\u00f3",
            "start": 3628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 3630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese sistema",
            "start": 3632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " opresor",
            "start": 3634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " injusto",
            "start": 3636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 3640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyo y beneficio",
            "start": 3642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo para las minor\u00edas",
            "start": 3644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo mismo que en aquel entonces",
            "start": 3648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se entregaron",
            "start": 3650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las minas",
            "start": 3652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se privatizaron",
            "start": 3656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las empresas p\u00fablicas",
            "start": 3658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los bancos",
            "start": 3660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ferrocarriles",
            "start": 3662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desaparecieron",
            "start": 3664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los trenes de pasajeros",
            "start": 3666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este periodo",
            "start": 3668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s hay trenes de carga",
            "start": 3672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1n en manos de empresas",
            "start": 3676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjeras",
            "start": 3678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " extranjeras",
            "start": 3680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 3682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se avanz\u00f3 en la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 3684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la industria",
            "start": 3686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 3688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 3690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 3692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 3694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 3696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2018",
            "start": 3698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace un poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 3700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decidi\u00f3",
            "start": 3702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por un cambio",
            "start": 3704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso hablamos de la cuarta",
            "start": 3706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds",
            "start": 3710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la primera fue la independencia",
            "start": 3712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la segunda la reforma",
            "start": 3716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tercera la revoluci\u00f3n",
            "start": 3718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la cuarta",
            "start": 3720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 3722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " movimiento que estamos llevando",
            "start": 3724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cabo desde abajo",
            "start": 3726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y entre todos",
            "start": 3728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como es",
            "start": 3730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta transformaci\u00f3n",
            "start": 3732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 3734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo primero",
            "start": 3736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que no haya",
            "start": 3738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n",
            "start": 3740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso es lo que estaba",
            "start": 3744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destruyendo a M\u00e9xico",
            "start": 3746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 3750.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es de todo",
            "start": 3760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se quedaba siempre",
            "start": 3762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en unas cuantas manos",
            "start": 3764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso decidimos",
            "start": 3768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que lo primero es",
            "start": 3770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no permitir",
            "start": 3772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n, acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cortar de tajo",
            "start": 3776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo estamos",
            "start": 3780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevando a cabo",
            "start": 3782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1",
            "start": 3786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " erradicando la corrupci\u00f3n",
            "start": 3788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a desterrer la corrupci\u00f3n",
            "start": 3790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 3792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me canso, canso",
            "start": 3794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con eso",
            "start": 3804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto rinde",
            "start": 3808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hace falta",
            "start": 3812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aumentar impuestos",
            "start": 3814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " crear impuestos nuevos",
            "start": 3816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decretar gasolinazos",
            "start": 3818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aumentar la deuda",
            "start": 3822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 3824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se robaban mucho",
            "start": 3826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ahora",
            "start": 3828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tiene",
            "start": 3830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presupuesto",
            "start": 3832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han liberado fondos",
            "start": 3836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el desarrollo",
            "start": 3838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 3840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el otro complemento",
            "start": 3842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta formula",
            "start": 3844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es acabar",
            "start": 3846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los lujos en el gobierno",
            "start": 3848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 3852.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00eda",
            "start": 3856.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno",
            "start": 3858.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 3862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos lujos",
            "start": 3864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con muchas extravagancias",
            "start": 3866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sueldos",
            "start": 3868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta de 700.000 pesos",
            "start": 3872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mensuales",
            "start": 3874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto se termin\u00f3",
            "start": 3876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos bajando",
            "start": 3880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los sueldos",
            "start": 3882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los de arriba",
            "start": 3884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para aumentar los sueldos de los de",
            "start": 3886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Abaco",
            "start": 3888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso se llama justicia laboral",
            "start": 3890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 3898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ha aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 3900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 13 meses que llevamos",
            "start": 3904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado el aumento",
            "start": 3906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 16%",
            "start": 3908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este a\u00f1o 20%",
            "start": 3910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben desde cuando no aumentaba as\u00ed",
            "start": 3912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el salario m\u00ednimo?",
            "start": 3914.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevaba 40 a\u00f1os",
            "start": 3916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no hab\u00eda aumento del salario m\u00ednimo",
            "start": 3918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se ha",
            "start": 3920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " registrado",
            "start": 3922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el tiempo que llevamos",
            "start": 3924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el gobierno",
            "start": 3926.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 3928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 3930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay privilegios",
            "start": 3932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se destinaban",
            "start": 3936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 6.000 millones de pesos",
            "start": 3938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo para",
            "start": 3942.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos",
            "start": 3944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta",
            "start": 3946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 3948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se estiraban",
            "start": 3950.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a costillas del erario",
            "start": 3952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso se termin\u00f3",
            "start": 3954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora hay que ir al liste o al seguro",
            "start": 3958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o al INSAN",
            "start": 3968.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no hay",
            "start": 3972.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 3974.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los presidentes",
            "start": 3976.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben cu\u00e1nto",
            "start": 3978.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00edan de pensi\u00f3n en general",
            "start": 3980.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada uno",
            "start": 3982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 3984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se rayaban",
            "start": 3988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso algunos est\u00e1n",
            "start": 3992.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " enojados pero ya se les va a pasar",
            "start": 3994.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya se van a ir acostumbrando",
            "start": 3996.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ntos",
            "start": 4004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuidaban al presidente?",
            "start": 4006.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 8.000 elementos",
            "start": 4010.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del estado mayor presidencial",
            "start": 4012.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren",
            "start": 4014.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya desapareci\u00f3",
            "start": 4016.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el estado mayor presidencial",
            "start": 4018.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esos 8.000 elementos",
            "start": 4024.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasaron",
            "start": 4026.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a formar parte",
            "start": 4028.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la guardia nacional",
            "start": 4030.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la secretaria de la defensa",
            "start": 4032.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es ya",
            "start": 4034.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblo uniformado",
            "start": 4036.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 4038.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proteger",
            "start": 4040.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la gente",
            "start": 4042.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que lo necesita",
            "start": 4044.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al presidente lo cuida el pueblo",
            "start": 4046.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al presidente lo cuida la gente",
            "start": 4048.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que lucha por la justicia",
            "start": 4050.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tiene nada que temer",
            "start": 4052.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tambi\u00e9n",
            "start": 4058.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hoy en la ma\u00f1ana que d\u00eda",
            "start": 4060.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conocerlo del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4062.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay pol\u00e9mica",
            "start": 4064.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya",
            "start": 4066.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4068.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a vender",
            "start": 4070.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4072.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se vende",
            "start": 4078.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se renta o se rifa",
            "start": 4080.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 4088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo no me voy a subir",
            "start": 4090.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ese avi\u00f3n no puede haber",
            "start": 4092.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4094.78,
            "duration": 2.0000000000004547
        },
        {
            "text": " porque no est\u00e1",
            "start": 4100.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " causando trabajo vender",
            "start": 4102.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no hay quien lo compre",
            "start": 4104.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense",
            "start": 4106.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo tiene",
            "start": 4108.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni donald trump",
            "start": 4110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 evaluado",
            "start": 4116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 2.500",
            "start": 4118.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos",
            "start": 4120.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene",
            "start": 4124.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene",
            "start": 4126.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 4128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 280",
            "start": 4130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasajeros",
            "start": 4132.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero lo adaptaron",
            "start": 4134.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que puedan ser",
            "start": 4138.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transportados 80",
            "start": 4140.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso s\u00ed",
            "start": 4142.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " salas de junta",
            "start": 4144.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " restauran",
            "start": 4146.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alcoba",
            "start": 4148.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un palacio",
            "start": 4150.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los cielos",
            "start": 4152.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y para la paz",
            "start": 4154.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4156.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4158.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no solo",
            "start": 4162.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a deshacer de ese avi\u00f3n",
            "start": 4164.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que dicho sea de paso",
            "start": 4166.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo lo que se obtenga",
            "start": 4168.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la venta de ese avi\u00f3n",
            "start": 4170.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser para comprar equipo m\u00e9dico",
            "start": 4172.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para rayos x",
            "start": 4174.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ambulancias",
            "start": 4176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para tom\u00f3grafos",
            "start": 4178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mast\u00f3grafos",
            "start": 4180.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y para que tengan los equipos",
            "start": 4182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en los hospitales p\u00fablicos",
            "start": 4184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed",
            "start": 4186.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a tener recursos",
            "start": 4192.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed aprovecho de una vez para decirles",
            "start": 4194.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que regreso el d\u00eda 20 de marzo",
            "start": 4196.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos a inaugurar",
            "start": 4198.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hospital de especialidades de Tlaxiaco",
            "start": 4200.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo esto",
            "start": 4202.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " significa ahorros",
            "start": 4204.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " significa muchas cosas",
            "start": 4208.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si yo vengo",
            "start": 4210.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la mixteca",
            "start": 4212.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en helic\u00f3ptero",
            "start": 4214.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 4216.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de como est\u00e1n los caminos",
            "start": 4218.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca",
            "start": 4220.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4222.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4224.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay",
            "start": 4226.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un hospital",
            "start": 4228.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4230.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 4232.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un gobierno distinto",
            "start": 4234.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuevo",
            "start": 4236.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vengo a decirles",
            "start": 4238.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no vamos a fallarles",
            "start": 4240.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no vamos a traicionar",
            "start": 4242.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo",
            "start": 4244.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a seguir cumpliendo",
            "start": 4246.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los compromisos",
            "start": 4248.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hemos hecho",
            "start": 4250.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ver",
            "start": 4252.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 13 meses",
            "start": 4254.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en general les digo",
            "start": 4256.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se atiende a todos",
            "start": 4258.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se escucha a todos, se respeta a todos",
            "start": 4260.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero la preferencia",
            "start": 4262.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se le est\u00e1 dando a los pobres",
            "start": 4264.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 4266.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no es",
            "start": 4272.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discurso",
            "start": 4274.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es palabrer\u00eda",
            "start": 4276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " demagogia",
            "start": 4278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren",
            "start": 4280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los programas de bienestar",
            "start": 4282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n llegando",
            "start": 4284.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la mitad",
            "start": 4286.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos los hogares de M\u00e9xico",
            "start": 4288.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mitad de las casas",
            "start": 4294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mitad de las familias de M\u00e9xico",
            "start": 4296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n recibiendo cuando menos",
            "start": 4298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un programa de bienestar",
            "start": 4300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 4302.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las comunidades pobres",
            "start": 4304.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el 95%",
            "start": 4308.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las casas",
            "start": 4310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a llegar al 100%",
            "start": 4312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las casas",
            "start": 4316.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde viven los pobres",
            "start": 4318.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde viven los marginados",
            "start": 4320.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las casas de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4324.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a recibir",
            "start": 4326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las familias van a recibir",
            "start": 4328.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando menos",
            "start": 4330.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un programa de bienestar",
            "start": 4332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya estamos por lograrlo",
            "start": 4334.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les",
            "start": 4336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les",
            "start": 4338.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les explico",
            "start": 4340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando llegamos",
            "start": 4342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les entregaban a los adultos mayores",
            "start": 4344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 1160 pesos",
            "start": 4346.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada dos meses",
            "start": 4348.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado ya fueron",
            "start": 4350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2550",
            "start": 4352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del doble",
            "start": 4354.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este a\u00f1o ya se aument\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 4356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se est\u00e1 considerando",
            "start": 4358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 4360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para qui\u00e9n es este",
            "start": 4362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para qui\u00e9n es este programa",
            "start": 4364.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para todos los adultos mayores",
            "start": 4366.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 8 millones",
            "start": 4368.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de adultos mayores",
            "start": 4370.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen esta pensi\u00f3n",
            "start": 4372.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en el caso de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4374.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 4376.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 4378.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo",
            "start": 4386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el caso de",
            "start": 4388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 4390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los pobres",
            "start": 4392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 4394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " igual que la de los adultos mayores",
            "start": 4396.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni\u00f1as, ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 4398.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " becas",
            "start": 4400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben cu\u00e1ntas becas",
            "start": 4402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1n otorgando?",
            "start": 4404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 11 mil",
            "start": 4406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perd\u00f3n",
            "start": 4408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 11 millones",
            "start": 4410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de becas",
            "start": 4412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preescolar, primaria, secundaria",
            "start": 4414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secundaria",
            "start": 4416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secundaria",
            "start": 4418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primaria, primaria, secundaria",
            "start": 4420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los que estudian preparatoria",
            "start": 4422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los que estudian preparatoria",
            "start": 4424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su beca",
            "start": 4426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que estudian en la universidad de familia",
            "start": 4428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 4430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 2 mil 400 pesos",
            "start": 4432.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mensuales",
            "start": 4434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nunca se hab\u00eda llevado a cabo eso",
            "start": 4436.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 4438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no solo",
            "start": 4440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son las becas",
            "start": 4442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los j\u00f3venes que",
            "start": 4444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no est\u00e1n estudiando",
            "start": 4446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tienen empleo",
            "start": 4448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n siendo contratados",
            "start": 4450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro",
            "start": 4452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n trabajando",
            "start": 4456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como aprendices",
            "start": 4458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en talleres",
            "start": 4460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en empresas",
            "start": 4462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfsaben cu\u00e1ntos est\u00e1n contratados as\u00ed?",
            "start": 4464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 4466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes",
            "start": 4468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s les llamaban ninis",
            "start": 4470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ni estudian ni trabajan",
            "start": 4472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se les",
            "start": 4474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consideraba",
            "start": 4476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consideraba",
            "start": 4478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como",
            "start": 4480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " marginados",
            "start": 4482.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discriminados",
            "start": 4484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora no",
            "start": 4486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora todo el joven que quiere",
            "start": 4488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajar tiene esa oportunidad",
            "start": 4490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajar tiene esa oportunidad",
            "start": 4492.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed quiero comentarles tambi\u00e9n",
            "start": 4494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 4496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 apoyando",
            "start": 4498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la educaci\u00f3n",
            "start": 4500.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cumpl\u00ed el compromiso",
            "start": 4502.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 4504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se iba a cancelar la mal llamada",
            "start": 4506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reforma educativa",
            "start": 4508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya se cancel\u00f3",
            "start": 4510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mal llamada reforma educativa",
            "start": 4512.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no pas\u00f3 nada al contrario",
            "start": 4514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora hay paz",
            "start": 4516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay tranquilidad, hay armon\u00eda",
            "start": 4518.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con los",
            "start": 4520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maestros, con las maestras, con los",
            "start": 4522.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " padres de familia vamos a mejorar",
            "start": 4524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 4526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en bien de todos",
            "start": 4528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 4534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero yo vengo aqu\u00ed",
            "start": 4536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ustedes",
            "start": 4538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues para inaugurar",
            "start": 4540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el primer camino",
            "start": 4542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 4544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se",
            "start": 4546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construy\u00f3",
            "start": 4548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se termina",
            "start": 4550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 4552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el primero",
            "start": 4556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos",
            "start": 4558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 108 frentes",
            "start": 4560.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se abrieron",
            "start": 4562.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando",
            "start": 4564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 108 caminos",
            "start": 4566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 4568.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este fin de semana",
            "start": 4570.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a inaugurar 25",
            "start": 4572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero yo hice el compromiso",
            "start": 4574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pavimentar de concreto",
            "start": 4578.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los caminos",
            "start": 4580.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las cabeceras municipales",
            "start": 4582.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 4584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los 570 municipios",
            "start": 4586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " calculamos que hay como",
            "start": 4588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 280",
            "start": 4590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no tienen camino pavimentado",
            "start": 4592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora ya",
            "start": 4594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " menos a sus cabeceras",
            "start": 4596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipales",
            "start": 4598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el sexenio vamos a cumplir",
            "start": 4600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el compromiso",
            "start": 4602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero lo estamos",
            "start": 4604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo de una manera",
            "start": 4606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy distinta como aqu\u00ed lo",
            "start": 4608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mencion\u00f3 el ingeniero",
            "start": 4610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jim\u00e9nez Espr\u00edo",
            "start": 4612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se hac\u00eda antes",
            "start": 4614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues si se iba a construir",
            "start": 4616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un camino",
            "start": 4618.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se entregaba",
            "start": 4620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la obra",
            "start": 4622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una empresa contratista",
            "start": 4624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y para que esa empresa contratista",
            "start": 4626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recibiera el contrato",
            "start": 4628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ten\u00eda que dar",
            "start": 4630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un moche",
            "start": 4632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un soborno",
            "start": 4634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed empezaba mal",
            "start": 4636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya porque",
            "start": 4638.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no ten\u00edan",
            "start": 4640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ninguna responsabilidad",
            "start": 4642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 4644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por lo general",
            "start": 4646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hac\u00edan mal las obras",
            "start": 4648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una capita de",
            "start": 4650.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " emulsi\u00f3n as\u00e1ltica",
            "start": 4652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pavimento",
            "start": 4654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no aguantaba",
            "start": 4656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las lluvias",
            "start": 4658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y volv\u00eda a ser el camino de terracer\u00eda",
            "start": 4660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dijimos as\u00ed no",
            "start": 4664.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo vamos a hacer",
            "start": 4666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de concreto",
            "start": 4668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como",
            "start": 4670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta cancha",
            "start": 4672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como esta plaza",
            "start": 4674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo vamos a hacer",
            "start": 4676.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la gente",
            "start": 4678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo vamos",
            "start": 4680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a hacer con revolvedoras",
            "start": 4682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y queremos que el",
            "start": 4684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " beneficio quede en la misma",
            "start": 4686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunidad en el mismo municipio",
            "start": 4688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se de trabajo",
            "start": 4690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se logre",
            "start": 4692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un efecto",
            "start": 4694.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " multiplicador",
            "start": 4696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es dar",
            "start": 4698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajo",
            "start": 4700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que quede",
            "start": 4702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el dinero del presupuesto",
            "start": 4704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mismo municipio",
            "start": 4706.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para reactivar la econom\u00eda",
            "start": 4708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 4710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 4712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga su camino",
            "start": 4714.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga su obra",
            "start": 4716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iniciamos",
            "start": 4720.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este programa",
            "start": 4722.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero para orgullo de ustedes",
            "start": 4724.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se podr\u00eda",
            "start": 4726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haber iniciado",
            "start": 4728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el pa\u00eds",
            "start": 4730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 4732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay condiciones",
            "start": 4734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inmejorables",
            "start": 4736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacerlo as\u00ed",
            "start": 4738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para entregarle",
            "start": 4740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la autoridad",
            "start": 4742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presupuesto",
            "start": 4744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y decirle",
            "start": 4746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la asamblea",
            "start": 4748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decidan",
            "start": 4750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y administren ustedes",
            "start": 4752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " h\u00e1ganlo ustedes",
            "start": 4754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " h\u00e1ganlo ustedes",
            "start": 4756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso solamente",
            "start": 4758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 4760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los municipios de Oaxaca",
            "start": 4762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " f\u00edjense la importancia",
            "start": 4764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tiene la cultura",
            "start": 4766.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su organizaci\u00f3n social",
            "start": 4768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la importancia del tequio",
            "start": 4770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la ayuda mutua",
            "start": 4772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto que viene de lejos",
            "start": 4776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la honestidad",
            "start": 4778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las",
            "start": 4780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades",
            "start": 4782.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otros casos",
            "start": 4784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en otros municipios",
            "start": 4786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como ya est\u00e1n",
            "start": 4788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " echados a perder",
            "start": 4790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya nada m\u00e1s buscan los carros para robar",
            "start": 4792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un riesgo",
            "start": 4794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transferirle los recursos",
            "start": 4796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se los van a clavar",
            "start": 4798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero aqu\u00ed",
            "start": 4800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es as\u00ed",
            "start": 4802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed se entrega el dinero",
            "start": 4804.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la asamblea",
            "start": 4806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todos participan",
            "start": 4808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y est\u00e1n cuidando",
            "start": 4810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ese dinero",
            "start": 4812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se emplee",
            "start": 4814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se aplique bien",
            "start": 4816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y por eso",
            "start": 4818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podemos hacer",
            "start": 4820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estas obras con ustedes",
            "start": 4822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bien hechas",
            "start": 4824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 4826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los funcionarios",
            "start": 4828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que manejaban",
            "start": 4830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estos programas dec\u00edan",
            "start": 4832.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 4834.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben",
            "start": 4836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los campesinos",
            "start": 4838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los vecinos",
            "start": 4840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no saben los ind\u00edgenas",
            "start": 4842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer un camino",
            "start": 4844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les dec\u00eda como",
            "start": 4846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no van a saber si fueron los",
            "start": 4848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " constructores sus antepasados de monte alban",
            "start": 4850.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y son los mejores",
            "start": 4854.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajadores de la construcci\u00f3n en el mundo",
            "start": 4856.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como no van a saber",
            "start": 4858.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser un",
            "start": 4860.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " camino",
            "start": 4862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esto es lo que estamos demostrando",
            "start": 4864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es un ejemplo",
            "start": 4866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nivel nacional",
            "start": 4868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nivel",
            "start": 4870.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros",
            "start": 4874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos",
            "start": 4876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que ustedes",
            "start": 4878.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 4880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos ayudan mucho",
            "start": 4882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque imag\u00ednense",
            "start": 4884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer",
            "start": 4886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 280 caminos",
            "start": 4888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el gobierno",
            "start": 4890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuanto tr\u00e1mite",
            "start": 4894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuanto costar\u00eda",
            "start": 4896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " levantar al toro",
            "start": 4900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viejo",
            "start": 4902.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que esa vez es el gobierno",
            "start": 4904.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " echado",
            "start": 4906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reum\u00e1tico",
            "start": 4908.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00f1oso",
            "start": 4910.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para empujarlo y que camine",
            "start": 4912.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo puedo tener buenas intenciones",
            "start": 4916.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobernador",
            "start": 4918.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4920.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arriba pero para que se hagan las",
            "start": 4922.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cosas le cuelga",
            "start": 4924.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4928.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos que gobernar",
            "start": 4930.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo del pueblo",
            "start": 4932.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la democracia es gobierno",
            "start": 4934.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 4936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo",
            "start": 4938.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este es el ejemplo",
            "start": 4940.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed me est\u00e1n ayudando",
            "start": 4944.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no me est\u00e1n ayudando a empujar",
            "start": 4946.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el elefante",
            "start": 4948.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reum\u00e1tico",
            "start": 4950.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el toro viejo",
            "start": 4952.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 4954.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estoy muy contento",
            "start": 4956.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4958.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos",
            "start": 4960.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a continuar",
            "start": 4962.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo as\u00ed",
            "start": 4964.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las obras",
            "start": 4966.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ampliar el programa",
            "start": 4968.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si son ahora",
            "start": 4970.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 108 frentes",
            "start": 4972.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen que llegar a cerca de",
            "start": 4974.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 300 frentes",
            "start": 4976.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque van a ser",
            "start": 4978.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cerca de 300 caminos",
            "start": 4980.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como este",
            "start": 4982.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que vamos a construir",
            "start": 4984.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el sexenio",
            "start": 4986.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " iba a haber trabajo",
            "start": 4988.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n sobre eso quiero hablarles",
            "start": 4990.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decirles que ya hubo trabajo",
            "start": 4992.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el camino",
            "start": 4994.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ahora",
            "start": 4996.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a aplicar el programa",
            "start": 4998.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 5000.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esta regi\u00f3n",
            "start": 5002.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en otros",
            "start": 5004.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos de Oaxaca",
            "start": 5006.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el programa Sembrando Vida",
            "start": 5008.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Sinicagua",
            "start": 5016.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a aplicar",
            "start": 5018.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese programa",
            "start": 5020.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si ya los que trabajaron haciendo el camino",
            "start": 5022.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hombres y mujeres van a tener trabajo",
            "start": 5024.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en el programa Sembrando Vida",
            "start": 5026.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed s\u00ed no va a ser",
            "start": 5028.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo por este a\u00f1o",
            "start": 5030.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed va a ser",
            "start": 5032.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el sexenio",
            "start": 5034.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser empleos temporales",
            "start": 5036.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser empleo permanente",
            "start": 5038.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para la gente",
            "start": 5040.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como es ese programa",
            "start": 5044.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " te los explico",
            "start": 5046.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se da un apoyo",
            "start": 5048.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que ustedes",
            "start": 5050.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultiven sus parcelas",
            "start": 5052.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lo que se da",
            "start": 5054.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 5056.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ma\u00edz, frijol",
            "start": 5058.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trigo",
            "start": 5060.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " harinero",
            "start": 5062.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " madera",
            "start": 5064.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00e1rboles",
            "start": 5068.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maderables",
            "start": 5070.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la reforestaci\u00f3n",
            "start": 5072.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces mientras",
            "start": 5074.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n trabajando",
            "start": 5076.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se les da",
            "start": 5078.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un apoyo",
            "start": 5080.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 5 mil pesos mensuales",
            "start": 5082.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que trabajen su tierra",
            "start": 5088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este apoyo",
            "start": 5090.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les dec\u00eda yo",
            "start": 5092.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 5094.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el sexenio",
            "start": 5096.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 5098.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hay que sembrar",
            "start": 5100.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para eso",
            "start": 5102.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a tener viveros",
            "start": 5104.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitarios",
            "start": 5106.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viveros",
            "start": 5108.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa",
            "start": 5110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tenemos",
            "start": 5112.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " viveros que est\u00e1n produciendo",
            "start": 5114.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de plantas",
            "start": 5116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de plantas",
            "start": 5118.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds",
            "start": 5120.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya comenz\u00f3 este programa",
            "start": 5122.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el sureste",
            "start": 5124.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no incluy\u00f3 el primer a\u00f1o a Oaxaca",
            "start": 5126.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el 19",
            "start": 5128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue",
            "start": 5130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 5132.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chiapas, Tabasco",
            "start": 5134.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Veracruz",
            "start": 5136.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fundamentalmente",
            "start": 5138.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el norte solo entr\u00f3 Durango",
            "start": 5140.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero en Chiapas",
            "start": 5142.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado",
            "start": 5144.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se sembraron",
            "start": 5146.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 200 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5148.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saben cu\u00e1ntos",
            "start": 5150.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajan en Chiapas",
            "start": 5152.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en esas 200 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5154.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 80 mil",
            "start": 5156.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sembradores",
            "start": 5158.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n",
            "start": 5160.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ganando su jornal",
            "start": 5162.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando en su propia tierra",
            "start": 5164.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cultivando su propia tierra",
            "start": 5166.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o pasado",
            "start": 5168.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5170.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y m\u00e1s de 200 mil empleos",
            "start": 5172.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 5174.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este a\u00f1o aumenta",
            "start": 5176.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5178.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a llegar",
            "start": 5182.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 400 mil empleos",
            "start": 5184.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo el pa\u00eds",
            "start": 5186.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed",
            "start": 5188.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 5190.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este a\u00f1o",
            "start": 5192.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se van a sembrar",
            "start": 5194.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 75 mil hect\u00e1reas",
            "start": 5196.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se va a dar trabajo",
            "start": 5198.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 30 mil sembradores",
            "start": 5200.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya van a venir",
            "start": 5202.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a verles",
            "start": 5204.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer los censos",
            "start": 5208.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a trabajar",
            "start": 5210.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos",
            "start": 5212.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5214.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay ning\u00fan problema",
            "start": 5216.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si tienen",
            "start": 5218.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una peque\u00f1a",
            "start": 5220.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " superficie",
            "start": 5222.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay tambi\u00e9n apoyo",
            "start": 5224.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s",
            "start": 5226.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s",
            "start": 5228.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que menos tierra",
            "start": 5230.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenga m\u00e1s apoyo",
            "start": 5232.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debe de recibir",
            "start": 5234.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque la justicia es darle",
            "start": 5236.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 5238.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a venir",
            "start": 5244.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a verles, se van a hacer asambleas",
            "start": 5246.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos",
            "start": 5248.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trabajar de",
            "start": 5250.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta forma",
            "start": 5252.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n quiero",
            "start": 5254.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovechar para comentarles",
            "start": 5256.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que todas las",
            "start": 5258.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas, este es otro programa",
            "start": 5260.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a tener",
            "start": 5262.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presupuesto",
            "start": 5264.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las",
            "start": 5266.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 5268.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo, ya no vamos a pasar nada",
            "start": 5270.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por las",
            "start": 5272.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distintas dependencias",
            "start": 5276.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del gobierno federal, estatal",
            "start": 5278.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no queremos",
            "start": 5280.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intermediarios",
            "start": 5282.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada de que yo soy",
            "start": 5284.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la organizaci\u00f3n campesina independiente",
            "start": 5286.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Emiliano Zapata",
            "start": 5288.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y dame a m\u00ed",
            "start": 5290.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el dinero",
            "start": 5292.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo lo voy a entregar",
            "start": 5294.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo lo voy a repartir a la gente",
            "start": 5296.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no primo hermano",
            "start": 5298.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya eso ya se acab\u00f3",
            "start": 5300.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque as\u00ed no llega",
            "start": 5306.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no llega incompleto",
            "start": 5310.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con piquete de ojo",
            "start": 5312.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cada quien va a tener su",
            "start": 5316.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tarjeta",
            "start": 5318.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora estamos padeciendo",
            "start": 5320.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque no tenemos",
            "start": 5324.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursales de banco",
            "start": 5326.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero ya empezamos la construcci\u00f3n",
            "start": 5330.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de dos mil",
            "start": 5332.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " setecientas",
            "start": 5334.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursales del banco de bienestar",
            "start": 5336.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a haber",
            "start": 5338.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sucursales del banco de bienestar",
            "start": 5340.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las cabeceras municipales",
            "start": 5342.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds",
            "start": 5344.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en ese banco",
            "start": 5350.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a poder cobrar",
            "start": 5352.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los adultos mayores",
            "start": 5354.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus pensiones",
            "start": 5356.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los discapacitados",
            "start": 5358.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los campesinos",
            "start": 5360.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que antes recib\u00edan",
            "start": 5362.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pro campo y ahora se llama",
            "start": 5364.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " producci\u00f3n",
            "start": 5366.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el bienestar",
            "start": 5368.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a seguir recibiendo ese apoyo",
            "start": 5370.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los sembradores",
            "start": 5372.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sembrando Vida",
            "start": 5374.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los becarios",
            "start": 5376.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " all\u00ed en ese banco",
            "start": 5378.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aqu\u00ed",
            "start": 5380.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la cabecera va a haber",
            "start": 5382.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas",
            "start": 5384.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las cabeceras va a haber",
            "start": 5386.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un banco de bienestar",
            "start": 5388.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 5390.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no tengan que ir a Tlaxiak",
            "start": 5392.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque imag\u00ednense",
            "start": 5394.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuanto tiempo para ir",
            "start": 5398.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cobrar",
            "start": 5400.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si son adultos mayores",
            "start": 5402.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen que llevar a compa\u00f1\u00eda",
            "start": 5404.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que los cuiden",
            "start": 5406.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si son ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 5408.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo, muchas veces llega",
            "start": 5410.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no hay dinero",
            "start": 5412.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " regresa despu\u00e9s",
            "start": 5414.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces queremos que esto",
            "start": 5416.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se resuelva bien",
            "start": 5418.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mismo en el caso de las",
            "start": 5420.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 5422.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay 170 mil",
            "start": 5424.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 5426.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds",
            "start": 5428.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca son como",
            "start": 5430.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 10 mil",
            "start": 5432.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preescolar, primaria y secundaria",
            "start": 5434.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo ya?",
            "start": 5438.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque acabo de",
            "start": 5440.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasar a una",
            "start": 5442.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuela multigrada",
            "start": 5444.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya recibieron su apoyo",
            "start": 5446.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se entrega el presupuesto",
            "start": 5448.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para cada escuela",
            "start": 5450.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de acuerdo al n\u00famero de alumnos",
            "start": 5452.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si una escuela",
            "start": 5454.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene",
            "start": 5456.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 5 a 50 alumnos",
            "start": 5458.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 150 mil pesos al a\u00f1o",
            "start": 5460.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es su presupuesto",
            "start": 5462.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 5464.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arreglar la escuela",
            "start": 5466.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el techo, para la",
            "start": 5468.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pintura, el mobiliario, para mejorar",
            "start": 5470.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los ba\u00f1os, para lo que decida",
            "start": 5472.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los padres",
            "start": 5474.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de familia",
            "start": 5476.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si la escuela tiene",
            "start": 5478.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 50 a 150",
            "start": 5480.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alumnos son 200 mil pesos",
            "start": 5484.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si la escuela tiene",
            "start": 5486.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de 150 alumnos",
            "start": 5488.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para arriba",
            "start": 5490.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 500 mil pesos",
            "start": 5494.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces ya empezamos",
            "start": 5496.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 5498.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 4.150",
            "start": 5500.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " escuelas, la primera etapa",
            "start": 5504.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las m\u00e1s peque\u00f1as",
            "start": 5506.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya hemos entregado",
            "start": 5508.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 5510.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyos",
            "start": 5514.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por",
            "start": 5516.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a 3.384",
            "start": 5520.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuelas",
            "start": 5524.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Oaxaca",
            "start": 5526.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a llegar a las 10 mil",
            "start": 5528.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y todos van a recibir as\u00ed",
            "start": 5532.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su presupuesto",
            "start": 5534.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en las comunidades",
            "start": 5536.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Mixteca",
            "start": 5538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay problemas, sus autoridades son",
            "start": 5540.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honestas, de todas",
            "start": 5542.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " maneras estamos",
            "start": 5544.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recomendando que el comit\u00e9",
            "start": 5546.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escolar",
            "start": 5548.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de padres de familia",
            "start": 5550.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando se integre el tesorero",
            "start": 5552.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sea una mujer",
            "start": 5554.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque la mujer es m\u00e1s honrada",
            "start": 5556.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el hombre",
            "start": 5558.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 5564.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5566.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 5572.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos trabajando",
            "start": 5574.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unidos con el gobernador",
            "start": 5576.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Alejandro",
            "start": 5584.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Murat, miren",
            "start": 5586.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " miren",
            "start": 5588.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podemos tener diferencia",
            "start": 5590.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 5592.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que",
            "start": 5594.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es consustancial, es necesario",
            "start": 5596.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 5598.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pensemos distinto",
            "start": 5600.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense si todos pens\u00e1ramos de la misma",
            "start": 5602.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manera, ser\u00eda",
            "start": 5604.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy aburrido",
            "start": 5606.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo",
            "start": 5608.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar\u00edamos bostezando",
            "start": 5610.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s, ese pensamiento",
            "start": 5612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00fanico es",
            "start": 5614.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consustancial o tiene que ver",
            "start": 5616.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la dictadura, la democracia",
            "start": 5618.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " democracia es diversidad",
            "start": 5620.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es pluralidad",
            "start": 5622.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es libertad",
            "start": 5624.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todo",
            "start": 5626.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " libertad religiosa",
            "start": 5628.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " libertad pol\u00edtica",
            "start": 5630.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " libertad",
            "start": 5632.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cuanto",
            "start": 5634.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la manera de ser",
            "start": 5636.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pensar",
            "start": 5638.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros tenemos que ser libres",
            "start": 5640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y podemos tener",
            "start": 5642.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discrepancias con respeto",
            "start": 5644.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 5646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos que",
            "start": 5648.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajar cuando no hay",
            "start": 5652.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " procesos electorales",
            "start": 5654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando no hay elecciones",
            "start": 5656.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unirnos todos",
            "start": 5658.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes son un ejemplo tambi\u00e9n",
            "start": 5660.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en eso, acaban de pasar las elecciones",
            "start": 5662.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para presidentes",
            "start": 5666.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en municipios de usos y costumbres",
            "start": 5668.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que problema hubo",
            "start": 5670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " casi nada de problema",
            "start": 5672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque es la asamblea la que decide",
            "start": 5674.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya saben ustedes como lo van a hacer",
            "start": 5678.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se re\u00fanen",
            "start": 5680.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es todo el pueblo",
            "start": 5682.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que decide",
            "start": 5684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay ning\u00fan problema",
            "start": 5686.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces, y que es lo que se hace",
            "start": 5688.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se representa a todo el pueblo",
            "start": 5690.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es a un partido",
            "start": 5692.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 5696.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos",
            "start": 5698.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " discriminaron mucho",
            "start": 5700.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque la despensa",
            "start": 5702.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ejemplo, no se la entregaban",
            "start": 5704.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a quienes estaban",
            "start": 5708.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro movimiento",
            "start": 5710.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los hac\u00edan a un lado",
            "start": 5712.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00fa no",
            "start": 5714.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no les tocaba ni siquiera",
            "start": 5716.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frijol con gorgojo",
            "start": 5718.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que era lo que entregaban m\u00e1s",
            "start": 5726.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre todo cuando hab\u00eda elecciones",
            "start": 5728.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, pero ahora que llegamos a la presidencia",
            "start": 5730.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a actuar nosotros as\u00ed",
            "start": 5732.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5734.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " claro que no",
            "start": 5736.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya porque",
            "start": 5738.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " triunfamos con el movimiento",
            "start": 5740.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encabezado por morena",
            "start": 5742.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora nosotros",
            "start": 5744.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s",
            "start": 5746.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o los que fueron de nuestro partido",
            "start": 5748.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5750.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5752.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " partido como su nombre lo indica",
            "start": 5754.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una parte",
            "start": 5756.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno es todo",
            "start": 5758.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que llega al gobierno",
            "start": 5760.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene que servir a todos",
            "start": 5762.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y respetar",
            "start": 5764.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la opini\u00f3n, el modo de pensar",
            "start": 5768.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos",
            "start": 5770.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso tenemos que unirnos",
            "start": 5772.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya cuando vengan las elecciones",
            "start": 5774.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cada quien agarre su partido",
            "start": 5776.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y si quieren pues",
            "start": 5778.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " peleense",
            "start": 5780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero cuando",
            "start": 5784.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya termina la elecci\u00f3n",
            "start": 5786.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " unidos",
            "start": 5788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la patria es primero",
            "start": 5790.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso nos llevamos bien",
            "start": 5792.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el gobernador",
            "start": 5794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el nos ha tratado",
            "start": 5796.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con respeto y nosotros",
            "start": 5798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo tratamos con respeto",
            "start": 5800.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo mismo con las autoridades",
            "start": 5806.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de usos y",
            "start": 5808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " costumbres y con",
            "start": 5810.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las autoridades municipales",
            "start": 5812.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a seguir",
            "start": 5814.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encontrando, nos vamos a seguir viendo",
            "start": 5816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a trabajar juntos",
            "start": 5818.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el bien del pueblo",
            "start": 5820.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y les repito",
            "start": 5822.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no les voy a fallar",
            "start": 5824.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a llevar a cabo",
            "start": 5826.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 5828.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre todos",
            "start": 5830.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy a seguir viniendo",
            "start": 5836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy a seguir recorriendo los pueblos",
            "start": 5838.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de lunes",
            "start": 5840.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a viernes all\u00e1 en la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5842.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque tengo que atender",
            "start": 5844.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchos asuntos nacionales",
            "start": 5846.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero los fines de semana",
            "start": 5848.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy a seguir recorriendo",
            "start": 5850.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los pueblos",
            "start": 5852.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para recoger",
            "start": 5854.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los sentimientos del pueblo",
            "start": 5856.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ir evaluando",
            "start": 5858.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo van los programas",
            "start": 5860.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo vamos avanzando",
            "start": 5862.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a llevar a cabo",
            "start": 5864.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los cambios",
            "start": 5866.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que necesita nuestro pa\u00eds",
            "start": 5868.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no saben qu\u00e9 gusto me da",
            "start": 5870.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se los digo de coraz\u00f3n",
            "start": 5872.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 5874.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me siento muy contento",
            "start": 5876.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 5880.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avanzando",
            "start": 5882.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " poco a poco resolviendo",
            "start": 5884.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los problemas",
            "start": 5886.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos avanzando",
            "start": 5888.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero faltan muchas cosas",
            "start": 5890.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todav\u00eda, estamos conscientes",
            "start": 5892.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de eso, pero vamos hacia adelante",
            "start": 5894.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias",
            "start": 5896.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todo coraz\u00f3n",
            "start": 5898.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todas y a todos ustedes",
            "start": 5900.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 5906.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gracias!",
            "start": 5936.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1De esta manera, concluye este evento!",
            "start": 6086.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1De esta manera, concluye este evento!",
            "start": 6088.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1De esta manera, concluye este evento!",
            "start": 6110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1De esta manera, concluye este evento!",
            "start": 6112.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Se desviene a ustedes el presidente constitucional",
            "start": 6114.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 6116.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador!",
            "start": 6118.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De antemano agradecemos a ustedes",
            "start": 6128.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su amable asistencia",
            "start": 6130.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde-noche.",
            "start": 6132.78,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Estatales, municipales, sociedad civil, comunidades ind\u00edgenas, poblaci\u00f3n de San Antonio, sindicagua, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general que los siguen a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet en todo el mundo entero. Todos y todas sean bienvenidos. En este momento se lleva a cabo la ceremonia tradicional mixteca a cargo de m\u00e9dicos tradicionales de la comodidad de Chalcatongo de Hidalgo Tlagiaco. Buenas tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez. Buenas tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos. Es hoy d\u00eda 17 para todos los pueblos ind\u00edgenas. Nos sentimos orgullosos de que est\u00e9 usted visitando la poblaci\u00f3n de San Antonio Chinicagua. Es un pueblo que ha estado olvidado durante mucho tiempo y como tradici\u00f3n de nuestros ancestros le ofrecemos con mucho respeto esta ceremonia que ha venido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en donde nosotros cuando llega un guerrero cuando llega un tlatoani un presidente que ve por los pueblos originarios se le ofrenda y festejamos con una celebraci\u00f3n desde la cosmovisi\u00f3n hacia nuestra madre Tonansi que es nuestra madrecita tierra. Bienvenido a San Antonio Chinicagua y perm\u00edtanos usted como pueblos ind\u00edgenas y como pueblo de San Antonio Chinicagua hacerle una purificaci\u00f3n como acostumbramos nosotros los pueblos originarios y tambi\u00e9n reciba de todos los pueblos vecinos porque aqu\u00ed en la mixteca alta siempre acostumbramos el tequio y cuando hay un evento que llega a un guerrero que llega el tlatoani como lo es usted licenciado Andr\u00e9s Manuel tenemos que festejarlo de esta manera conviviendo como vecinos como hermanos todos los pueblos sin distinci\u00f3n para recibirlo a usted y a todos los que lo acompa\u00f1an bienvenido el gobernador nuestro representante de pueblos ind\u00edgenas licenciado Adelfo Regino Montes y nuestro ingeniero Javier Jim\u00e9nez Espriu pues qu\u00e9 bueno que han venido a la mixteca para que vean c\u00f3mo vivimos aqu\u00ed en este lugar que pues durante muchos a\u00f1os nunca un presidente hab\u00eda volteado a vernos y ahora que est\u00e1n con ustedes bienvenidos este es su casa y vamos a continuar con la ceremonia gran guerrero a usted gran tlatoani hoy 17 queda grabado en la historia de san antonio significa cabeza de aguas montes de cabeza encima del monte hoy nuestro presidente lo purificamos para que usted siga viniendo y lo esperamos en todas las comunidades que conforman la mixteca para que no se olviden usted conoce perfectamente las necesidades de todos nuestros hermanos para que usted nos siga acompa\u00f1ando el hermano andr\u00e9s manuelo y bienvenido a este lugar de san antonio preside este evento acciones para el bienestar de oaxaca inauguraci\u00f3n del camino rural san antonio y bienvenido a este evento acuerdan que el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro burat y no josa el secretario de comunicaciones y transportes javier gim\u00e9nez es fr\u00edo el director general del istiuto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la representante de la mujer es que colabora en la construcci\u00f3n de la carretera rural soya juarez juarez el presidente municipal de san antonio sinigawa roberto bautista hern\u00e1ndez el presidente municipal de san antonio el presidente municipal de san bautista hern\u00e1ndez el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente municipal de san bautista el presidente de san antonio el presidente del Senado de la Comunidad el presidente de la Comunidad el presidente del Senado de la Comunidad el presidente de la Comunidad la presidenta la gobernadora la gobernadora se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador muchas gracias por venir al pueblo y a su humilde casa licenciado Andres Manuel L\u00f3pez Obrador este d\u00eda tenemos la gran oportunidad de compartir con usted y con quienes hoy nos acompa\u00f1an el resultado de nuestra organizaci\u00f3n del techo del Ni\u00f1o Ni\u00f1o que significa trabajo del pueblo en la lengua del pueblo de la lluvia el camino que hoy recorremos en esta comunidad es una gran muestra la fortaleza como comunidades ind\u00edgenas pues a trav\u00e9s del trabajo en colectivo nuestros abuelos y abuelas lograron cimentar las escuelas donde estudiamos los caminos que recorremos y las casas que hoy ocupamos para cumplir con nuestros cargos comunitarios por esto nos asumamos a otros pueblos ind\u00edgenas en Oaxaca que han propuesto que se retome el techo y se considere como contribuci\u00f3n fiscal se conserve nuestra autonom\u00eda las asambleas se reconozcan a nuestras autoridades municipales agrarias y comunitarias con la misma categor\u00eda y facultad que cualquier otra autoridad se\u00f1or presidente el d\u00eda mi\u00e9rcoles fui nombrado por una asamblea que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 100 autoridades municipales y agrarias para presentar aqu\u00ed en la cabeza de las pe\u00f1as como vivimos en esta regi\u00f3n cuales son los problemas que enfrentamos y como estamos atendiendo a cada uno de ellos perm\u00edtame comentarle que las autoridades que hoy acudimos valoramos este programa de caminos a cabeceras municipales pues en la regi\u00f3n pr\u00e1cticamente todos los caminos se encuentran en malas condiciones por eso apoyamos su iniciativa y esperemos que se logre crear un programa regional de rehabilitaci\u00f3n reconstrucci\u00f3n y apertura de caminos otro de los temas que nos preocupa es la migraci\u00f3n pues muchas personas de esta regi\u00f3n principalmente hombres tiene que salir en busca de mejor vida por la migraci\u00f3n muchas de nuestras comunidades est\u00e1n quedando sin habitante nuestras escuelas sin ni\u00f1os y j\u00f3venes y muchas familias estamos viviendo problemas graves por esta raz\u00f3n para evitar que el problema crezca se debe fortalecer nuestra econom\u00eda con lo que sabemos y nos gusta hacer se debe reactivar el campo y generar fuerte de empleo con empresas locales proyectos productivos y con inversi\u00f3n para los proyectos existentes de carpinter\u00eda trabajo con telares y otros realizar proyectos de siembra y uso tecnificado del agua crear una ruta cultural y arqueol\u00f3gica en todas las comunidades de la regi\u00f3n tambi\u00e9n queremos rescatar el cultivo de caf\u00e9 y de manera respetuosa le solicitamos que las reglas del programa Sempranto Vida consideren las tierras disponibles en la regi\u00f3n porque muchos ciudadanos queremos participar pero no contamos con grandes extensiones de tierra como usted sabe nuestras tierras son de gran valor por eso las cuidamos y respetamos desde la ni\u00f1ez pero nos preocupa que hasta la fecha se mantengan muchos conflictos agrarios reconocemos el proceso que est\u00e1n llevando las comunidades de San Sebasti\u00e1n, Nopalera y Simatl\u00e1n para resolver su conflicto para resolver su conflicto agrario a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n civil pero esperamos que se d\u00e9 atenci\u00f3n a los asuntos que est\u00e1n archivados aqu\u00ed se requiere que las instituciones agrarias asuman una actitud responsable, flexible y acorde a la situaci\u00f3n de cada pueblo tambi\u00e9n las autoridades mixtecas de esta regi\u00f3n solicitamos que se cancelen las concesiones mineras expedidas sobre las tierras de Santa Catarina, Tayata y en general todas las concesiones expedidas sin nuestro consentimiento por otro lado, en nuestra asamblea de autoridades se\u00f1alamos la importancia de contar con el hospital de especialidades en Tlaxiaco esperamos que se cuente con personalidad, equipo adecuado y medicamentos suficientes para dar atenci\u00f3n las 24 horas y los 365 del d\u00eda del a\u00f1o pero no se debe dejar del lado de la necesidad de mejorar los servicios sean en el hospital de Chalcatongo y de manera urgente se debe atender las cl\u00ednicas casas y centro de salud que est\u00e1n en nuestras comunidades ya que son el primer lugar en donde acude las personas que padecen una enfermedad al mismo tiempo quiero mencionar que a todas y a cada una de las comunidades presentes nos interesa que se reconozca y valore la medicina tradicional y que se logre una buena coordinaci\u00f3n con la medicina patente estamos de acuerdo con usted cuanto menciona que debemos tener internet gratuito en todas las comunidades as\u00ed que esperamos que se cumpla y tambi\u00e9n contemos con se\u00f1ales de tel\u00e9fonos y luz el\u00e9ctrica sobre la educaci\u00f3n hemos reflexionado que todos los niveles educativos necesitan fortalecer la identidad y lengua mixteca queremos que los y las j\u00f3venes mixteca terminen sus estudios y no se tengan que ir de nuestra regi\u00f3n para eso queremos que existan m\u00e1s carreras en las universidades de la regi\u00f3n y se de seguimiento a la solicitud para crear una extensi\u00f3n de chapinco en Santa Catarina, Tayata y del polit\u00e9cnico en Atatl\u00e1uca se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n los adultos queremos terminar nuestros estudios por eso solicitamos se cuente con un sistema abierto para nosotros para mantener nuestras ra\u00edces como pueblo de lluvia planteamos contar con mercados de artesan\u00eda tanto en Playaquo como en las cabeceras de distrito para promover la venta de nuestros productos a precio justo y reconociendo los derechos de autor sobre los bordados, tequido de la palma barro, alfarer\u00eda, alterzan\u00edas, armadas de madera y cester\u00eda que son producidos en la regi\u00f3n igualmente nos preocupa la situaci\u00f3n de violencia que viven las mujeres \u00f1usavi por eso desde nuestra comunidad estamos promoviendo la autonom\u00eda de las mujeres y pedimos castigo justo para quienes las agredan es importante que exista financiamiento para que las mujeres campesinas y artesanas generen sus proyectos y promover la integraci\u00f3n de la mujer en los cargos comunitarios considerando sus necesidades para que puedan asumirlos en la asamblea de autoridades nos nombraron para estar en este acto y presentarle de manera directa los planteamientos de nuestras comunidades por lo que en este momento se har\u00e1 entrega de nuestras minutas de asamblea y de m\u00e1s solicitudes \u9055ence a\u00fan el Volt del ifs en esta gira presidencial se ha tomado en cuenta al momento de hablar con su equipo, esperamos que decida la pol\u00edtica de esta regi\u00f3n con base a este dialogo que hoy comienza esta presidente esta gobernador de ac\u00e1 en Chavaniac, ac\u00e1 en Initni\u00f1o yo con yo no en duda y con nosotros nosotros nosotros nosotros nosotros nosotros nosotros nosotros se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador muchas gracias que hoy vinieron a visitar a este humilde pueblo a esta humilde casa que aqu\u00ed es su pueblo aqu\u00ed es su casa muchas gracias a esta visita que vio y conoci\u00f3 a todos nuestros hermanos mis pecos a todas nuestras hermanas mis pecas much\u00edsimas gracias y espero que regresen con mucha con mucho \u00e1nimo con mucho que regresen de nuevo a su pobre casa a su humilde pueblo muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias gobernador a continuaci\u00f3n palabras del director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado Adelfo Regino Montes bienvenido a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed en esta casa aqu\u00ed es su casa aqu\u00ed es su casa aqu\u00ed es su casa aqu\u00ed es su casa Dios me agape con los ojos ya me da a cada uno de los ni\u00f1os que me ven aqu\u00ed que me llaman y me llaman en San Antonio Sinicawa y me llaman el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muy buenas tardes hermanas y hermanos autoridades ind\u00edgenas de la Mixteca Alta de la Mixteca Alta les he expresado el lengua ayuc lengua mije mi m\u00e1s profundo agradecimiento por honrarnos con su presencia en este hist\u00f3rico acto de di\u00e1logo con el presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed en el municipio de San Antonio Sinicawa con el permiso de las autoridades que nos acompa\u00f1an en la mesa del presidio del se\u00f1or gobernador del se\u00f1or secretario de comunicaciones y transportes estamos el d\u00eda de hoy en estas tierras milenarias cuna y asiento del pueblo mixteco conforme a su tradici\u00f3n oral sus codices y lienzos en el inicio de los tiempos Zahuindanda parti\u00f3 de Ayutla su pueblo natal para fundar nuevos pueblos al llegar a estas monta\u00f1as las vio aptas para vivir sin embargo percibi\u00f3 que el sol era su due\u00f1o y su guardi\u00e1n por lo que debi\u00f3 vencerlo para poderlas ocupar con el atardecer y al te\u00f1irse de rojo las nubes del horizonte Zahuindanda comprendi\u00f3 que ten\u00eda el permiso para fundar estas comunidades de la mixteca alta esta presencia milenaria es lo que explica el gran amor a la tierra y a sus comunidades pues a pesar de migrar hacia otros lugares como hoy lo se\u00f1alaba el se\u00f1or presidente municipal para buscar el sustento nunca se pierde el sue\u00f1o ni el deseo de volver a la tierra tambi\u00e9n algo que tenemos que destacar en esta mixteca alta es que de sus 43 municipios 39 eligen a sus autoridades mediante asambleas comunitarias y se organizan conforme a sus normas y costumbres ancestrales por esta raz\u00f3n el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas considera oportuno hacer un amplio reconocimiento a los 417 municipios ind\u00edgenas que en el a\u00f1o 2009 han realizado sus elecciones mediante asambleas poniendo en practica la democracia comunitaria estas autoridades han tomado posesi\u00f3n de sus encargos el d\u00eda 1 de enero de este a\u00f1o 2020 y desde aqu\u00ed les queremos decir que el gobierno de M\u00e9xico caminar\u00e1 de la mano con ustedes para construir juntos la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds respetando y honrando sus derechos fundamentales contar con autoridades leg\u00edtimas surgidas de la genuina voluntad del pueblo constituye la piedra angular de la vida comunitaria una autoridad como ustedes ciudadanas y ciudadanos de la mixteca alta que est\u00e1n aqu\u00ed presentes tiene, tendr\u00e1 siempre el respaldo de su pueblo y de su asamblea es garant\u00eda de unidad de consenso y del despliegue de toda la fuerza comunal para superar las condiciones de marginaci\u00f3n y pobreza una prueba de ello es la exitosa implementaci\u00f3n del programa de pavimentaci\u00f3n de caminos rurales como el que hemos atestiguado el d\u00eda de hoy en esta hist\u00f3rica inauguraci\u00f3n que ha hecho nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a la entrada de esta comunidad todos los caminos se construyen en forma colectiva con la participaci\u00f3n de hombres y mujeres administrados por sus autoridades y fiscalizados por sus asambleas comunitarias se trata de un trabajo que honra la milenaria tradici\u00f3n de nuestros pueblos que mediante el tequio el trabajo solidario y cooperativo lograron construir monte alv\u00e1n mitla y las numerosas construcciones prehisp\u00e1nicas y coloniales que mucho se observa en esta regi\u00f3n donde podemos ver la piedra el adobe el estuco la cal y el dise\u00f1o artesanal de las obras hoy el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador honra y reconoce esta herencia cultural y la grandeza de la organizaci\u00f3n comunitaria que gracias a eso ha sido posible la sobrevivencia de nuestros pueblos a\u00fan en las circunstancias m\u00e1s adversas y esta unidad debe ser replicada para atender y superar otras carencias de nuestros pueblos por ello cobra una especial importancia la asamblea de autoridades ind\u00edgenas que se tuvo el d\u00eda 15 de enero de este a\u00f1o y cuyos resultados han sido entregados p\u00fablicamente a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de mano de las autoridades municipales aqu\u00ed presentes en este presidio por eso yo quiero agradecer a ustedes se\u00f1ores autoridades municipales y comunitarias que hayan que participen con \u00e1nimo y entusiasmo en este proceso de di\u00e1logo con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica estamos seguros que sobre la base de sus planteamientos vamos a responder de manera paulatina de manera organizada cada uno de estos requerimientos estoy seguro que con este programa de caminos que hemos iniciado aqu\u00ed en Oaxaca y que aqu\u00ed en la mixteca alta hay 28 caminos que se est\u00e1n construyendo vamos a poder dar inicio para resolver todas las problem\u00e1ticas asociadas a esta importante demanda y tambi\u00e9n estamos seguros que con la participaci\u00f3n coordinada de nuestras comunidades municipios y desde luego el gobierno del estado y el gobierno federal vamos tambi\u00e9n a resolver las problem\u00e1ticas relacionadas con la econom\u00eda con esto que ha descrito el se\u00f1or presidente municipal relacionado con la migraci\u00f3n porque como ustedes saben la migraci\u00f3n que se da en estas tierras es por falta de oportunidades de empleo, por falta de oportunidades de educaci\u00f3n y de salud y por eso es muy importante que trabajemos de manera coordinada a partir del di\u00e1logo y sobre todo a partir de la unidad y la cooperaci\u00f3n entre todas y todos tal como lo ha convocado nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en el marco de la cuarta transformaci\u00f3n ustedes son testigos de la prioridad e importancia que el se\u00f1or presidente ha puesto en nuestros pueblos su compromiso de dar prioridad a los pobres y de manera especial a los pueblos ind\u00edgenas es ya una realidad en la vida diaria de todas las comunidades del pa\u00eds con todos los programas del gobierno que se est\u00e1n implementando en todo el territorio nacional por eso hoy este Oaxaca comunal de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos ofrece su forma de vida y organizaci\u00f3n a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional hoy los valores de la honestidad, la democracia directa, la visi\u00f3n de autoridad como servicio y el principio de gobernar obedeciendo al pueblo vigente en nuestras comunidades ind\u00edgenas constituyen una de las piedras angulares en el gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por eso se\u00f1or presidente no est\u00e1 usted solo, a su lado lo acompa\u00f1amos los m\u00e1s humildes los m\u00e1s olvidados los m\u00e1s excluidos tal como lo hicieron nuestros antepasados en otros tiempos con la fuerza de nuestra cultura milenaria y la fortaleza de la organizaci\u00f3n comunitaria Dios cojujdup gukhtakch compulsi\u00f3n pedimos la palabra al secretario de comunicaciones y transportes ingeniero Javier Jim\u00e9nez Espr\u00edo la palabra al secretario de comunicaciones y transportes ingeniero Javier Jim\u00e9nez presentas y presidentes de las autoridades municipales y comunitarias de la Mixteca Alta de Oaxaca se\u00f1oras y se\u00f1ores miembros del presidio amigos todos el 22 de diciembre de 2018 en San Juan Evangelista Analco en la Sierra de Ju\u00e1rez el ciudadano presidente de la Rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dio inicio al cumplimiento de una promesa de campa\u00f1a de su viejo sue\u00f1o sue\u00f1o tambi\u00e9n de millones de mexicanos de comunicar todas las cabeceras municipales que no cuentan con camino pavimentado de reparar dijimos entonces una deuda ancestral con nuestra naci\u00f3n con las comunidades ind\u00edgenas con los mexicanos m\u00e1s necesitados con los menos favorecidos con quienes han sido excluidos por siglos entre otras cosas de los beneficios de la comunicaci\u00f3n para terminar con esa discriminaci\u00f3n en este sexenio invitando a los habitantes de las comunidades a atender a construir con sus propias manos sus propios caminos entreg\u00f3 en aquel momento a 45 autoridades municipales los primeros cheques para iniciar las obras de este programa prioritario de su gobierno hoy el presidente como ofreci\u00f3 entonces viene a San Antonio de Shinicagua como lo har\u00e1 este fin de semana en Santo Reyes yucun\u00e1 en San Andr\u00e9s Luchino en Santa Mar\u00eda Tepantlal y en Santo Domingo Chagac\u00eda a poner en operaci\u00f3n sus caminos pavimentados y con ellos simb\u00f3licamente 20 caminos m\u00e1s ya terminados y a confirmar que en pocos meses se pondr\u00e1n en operaci\u00f3n los otros 64 caminos que adem\u00e1s autoriz\u00f3 durante 2019 para que se iniciaran y ratificar que durante su administraci\u00f3n quedar\u00e1n comunicados o comunicadas todas las cabeceras municipales del pa\u00eds con caminos pavimentados como el que hoy recorri\u00f3 el se\u00f1or presidente la experiencia de este a\u00f1o de trabajo intenso ha sido extraordinaria no solo en el objetivo de comunicar poblaciones hasta hoy excluidas sino en el efecto que persegu\u00eda el presidente de crear fuentes de trabajo permanentes en cada regi\u00f3n arraigar a los pobladores de la misma para que no tengan que buscar un jornal en otro lado y as\u00ed mantener y consolidar los lazos familiares y las redes comunitarias regionales el programa ha sido emocionante sus manos como mencionamos est\u00e1n dibujando con amor a su tierra el nuevo mapa de M\u00e9xico con caminos nutricios caminos de comunicaci\u00f3n, s\u00ed pero sobre todo de identidad de orgullo, de confirmaci\u00f3n de lo que ustedes son y de c\u00f3mo son caminos hechos, bien hechos y libres de corrupci\u00f3n caminos hechos caminos hechos con manos firmes, con emoci\u00f3n con talento y con la conciencia de que son obras que permitir\u00e1n a sus hijos y a sus nietos crecer en mejores condiciones al acercarles la escuela la cl\u00ednica, el mercado el trabajo, los bienes los servicios traerles en suma, bienestar se\u00f1or presidente la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes de acuerdo con sus instrucciones da el apoyo t\u00e9cnico la capacitaci\u00f3n y la verificaci\u00f3n de la calidad a quienes con su esfuerzo su voluntad y su pasi\u00f3n ejecutan las obras y entrega los recursos econ\u00f3micos necesarios directamente a las autoridades elegidas democr\u00e1ticamente quienes administran y supervisan la construcci\u00f3n debemos expresarle se\u00f1or presidente que la experiencia ha sido inmejorable cuando usted se\u00f1alaba que hab\u00eda que hacerlo as\u00ed porque estas autoridades son las personas m\u00e1s honestas del mundo y que quienes har\u00edan los caminos eran los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n que existen sab\u00eda por su recorrido permanente por la historia y por el territorio de M\u00e9xico que hoy confirmar\u00edamos punto a punto lo que usted nos dec\u00eda muchas personas tenemos testimonios diversos han confirmado igualmente con j\u00fabilo su prop\u00f3sito de que este programa les permita mantenerse en su casa con los suyos sin necesidad de abandonarlos para buscar el pan en otro lado esto es particularmente importante en Oaxaca en donde est\u00e1n 20 de los 26 municipios del pa\u00eds con muy alto grado de marginaci\u00f3n y muy alto grado de intensidad migratoria un contingente de m\u00e1s de 30 mil mujeres y hombres de estos lares hacen hoy realidad su sue\u00f1o el de usted y el de ellos con bellos caminos construidos con amor y con arte caminos resultado de una grata comuni\u00f3n de la \u00e9tica y la est\u00e9tica de hacer el bien y del bien nacer un ejemplo v\u00e1lido para todos quienes colaboramos para la cuarta transformaci\u00f3n que usted preside hoy este esfuerzo comunitario y esta solidaridad caracter\u00edsticas de los pobladores de estas tierras han permitido ya la construcci\u00f3n de 778 kil\u00f3metros de caminos en esta forma en su sexenio con la participaci\u00f3n generosa de casi 200 mil mujeres y hombres que dar\u00e1n operando cerca de 6 mil kil\u00f3metros de caminos que se construir\u00e1n con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 14 mil millones de pesos comunicando a todas las cabeceras municipales un programa extraordinario que hoy cosecha los primeros frutos que alimentaran estos pueblos hasta ayer olvidados en esta gira concurren se\u00f1or presidente en una de esas afortunadas coincidencias sitios y filosof\u00eda me explico en un signo del municipio que visitaremos es la palabra mixteca que significa pueblo en acci\u00f3n tepanthlalli donde estaremos ma\u00f1ana quiere decir en mixte donde se juntan las ideas pueblo en acci\u00f3n donde se juntan las ideas s\u00edntesis de este programa en nombre de quienes colaboramos en la Secretaria de Comunicaciones y Transportes muchas gracias a todas y a todos ustedes nuevos caminenos de mano de obra por su esfuerzo y por su ejemplo muchas gracias se\u00f1or presidente por permitirnos participar en este proyecto transformador procedemos con las palabras del gobernador constitucional del estado de Oaxaca maestro Alejandro Murat Hinojosa y con eso tenedni\u00f1o nunruba se\u00f1or presidente sea usted bienvenido como lo dijo en su arribo a Oaxaca ya es usted ha vecindado en esta tierra de historia esta tierra de los pueblos originarios esta tierra de la cultura de la tradici\u00f3n de la grandeza de M\u00e9xico gracias se\u00f1or presidente gracias se\u00f1or presidente por darle el lugar que siempre debi\u00f3 haber tenido nuestros pueblos originarios quiero hoy felicitarlo primero desde San Antonio Sinicagua por la firma del tratado de libre comercio el d\u00eda de ayer del Senado de Estados Unidos que es sin duda es sin duda es sin duda motor del crecimiento de M\u00e9xico pero as\u00ed como ayer hoy usted manda otro mensaje a M\u00e9xico y a Oaxaca que no puede haber desarrollo si no vamos todos parejos si no vamos todos paso a paso estos caminos a las cabeceras municipales representan los caminos de la esperanza los caminos del bienestar los caminos del desarrollo de una regi\u00f3n y de pueblos que fueron olvidados hoy M\u00e9xico va en la ruta correcta porque va a ser la ruta correcta porque vamos todos parejo por eso tambi\u00e9n se\u00f1or presidente quiero hacer una pausa para reconocer el nuevo esfuerzo que se hace en el sector salud de M\u00e9xico porque se habla mucho de un sistema de salud color de rosa y yo preguntar\u00eda si es color de rosa como lo recibimos en Oaxaca 40 hospitales abandonados si es color de rosa recibir a una \u00e1rea administrativa de m\u00e9dicos doctoras, enfermeras y enfermeros de m\u00e1s de 2.200 millones de pesos sin suficiencia presupuestal si es color de rosa y tenemos que aceptar un sistema de salud que nunca o no necesariamente atend\u00eda como merecen las familias mexicanas, nuestros hijos nuestras hijas a aquellos que necesitamos salud por eso Oaxaca se sumo al INSABI porque estamos claros que la federalizaci\u00f3n del sistema de salud va a cambiar a M\u00e9xico como lo va a ser usted aqu\u00ed en marzo en Tlaxiaco terminando un hospital abandonado de m\u00e1s de 10 a\u00f1os el hospital de especialidades se\u00f1or presidente para todo lo que arranca hay que arremangarse las manos y ponerse a trabajar y aqu\u00ed en Oaxaca cuenta con una, dos y todas las manos de los Oaxaque\u00f1os y transformando a M\u00e9xico \u00a1Que viva Oaxaca! y que vivan los pueblos ind\u00edgenas damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los Estados Unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez orador Chito Chichi y con el sonriso de Guhanos y Ni\u00f1ocochos Amigas amigos de Santiago Sinicagua de comunidades de pueblos municipios de esta regi\u00f3n de la mixteca alta del estado de Oaxaca y es un gusto estar de nuevo en este pueblo que ya conoc\u00eda, que hab\u00eda visitado hace diez a\u00f1os tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de Oaxaca los 570 municipios del estado de Oaxaca y tambi\u00e9n todos los municipios de M\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez porque nos llevo tiempo recorrer el pa\u00eds y sembrar la idea de la necesidad del cambio de un cambio verdadero visitamos por eso los pueblos predicamos c\u00edvicamente en toda la rep\u00fablica no fue en vano ese esfuerzo porque se decidi\u00f3 en favor de ese anhelado cambio la mayor\u00eda de los mexicanos consideraron que era necesaria, justa una renovaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds por eso hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n porque la primera fue la independencia de M\u00e9xico cuando dos curas buenos, rebeldes Hidalgo y Morelos se encabezaron a el pueblo de M\u00e9xico para que se lograra la independencia porque nos manten\u00edamos como colonia de Espa\u00f1a est\u00e1bamos dominados por Europa as\u00ed permaneci\u00f3 nuestro pa\u00eds trescientos a\u00f1os apenas nos dejamos a cumplir doscientos a\u00f1os de independencia por eso fue importante ese movimiento no solo se consigui\u00f3 la independencia de M\u00e9xico sino que se inici\u00f3 a luchar se inici\u00f3 la lucha por la justicia Hidalgo fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos dec\u00eda que se moderara la indigencia y la opulencia escribi\u00f3 un documento que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n se lo dict\u00f3 a un abogado Andr\u00e9s Quintana Roo y le dec\u00eda usted licenciado que es un hombre de letras, ponga ah\u00ed de que se eleve el salario del pe\u00f3n f\u00edjense lo breve pero claro y sustancioso de ese dictado que se eleve el salario del pe\u00f3n sencillo le dec\u00eda a Morelos, a Quintana Roo ponga ah\u00ed que se eduque al hijo del campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado le dec\u00eda ponga ah\u00ed que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese fue el documento que dict\u00f3 Morelos por eso se logr\u00f3 la independencia y se inici\u00f3 la primera transformaci\u00f3n la segunda fue el movimiento de reforma que encabez\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda porque los conservadores en aquel entonces no aceptaban las reformas y ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero a ofrecerle a un pr\u00edncipe que viniera a dominar M\u00e9xico un acto antipatri\u00f3tico vino por eso Maximiliano y la emperatriz Carlota y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero Ju\u00e1rez, los liberales no se rindieron lucharon para liberar de nuevo a nuestra patria para lograr la segunda independencia de M\u00e9xico y los soldados franceses extranjeros 30 mil para invadir a M\u00e9xico el presidente Ju\u00e1rez tuvo que ir al norte a defender la rep\u00fablica se fue a Chihuahua a Paso del Norte que ahora es ciudad Ju\u00e1rez all\u00e1 estuvo con su gabinete le escrib\u00eda Maximiliano dici\u00e9ndole que se entendieran que le daba el cargo de primer ministro se aceptaba el imperio austriaco franc\u00e9s si lo reconoc\u00eda a \u00e9l a Maximiliano como el principal gobernante de M\u00e9xico Ju\u00e1rez le contestaba no voy a aceptar nunca un gobernante extranjero y sufri\u00f3 mucho estando en M\u00e9xico porque su familia se tuvo que ir al extranjero se murieron sus hijos y no pudo estar en el sepelio en los funerales de sus hijos para defender la patria por eso se logr\u00f3 por esa resistencia que se recuperara la rep\u00fablica porque Ju\u00e1rez entre otras cosas era muy perseverante no perd\u00eda la fe en la causa que defend\u00eda otros se desesperaban y se hac\u00edan a un lado o se iban de lado de los invasores y Ju\u00e1rez resistiendo sin doblarse por eso se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros y al mismo tiempo la segunda independencia de M\u00e9xico y la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 no hace mucho hace un poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os porque fue esa revoluci\u00f3n porque Porfirio D\u00edaz se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n y se qued\u00f3 reform\u00f3 la constituci\u00f3n y estableci\u00f3 la reelecci\u00f3n por eso surgi\u00f3 el movimiento encabezado por Francisco y Madero con el lema de sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero tambi\u00e9n el movimiento social as\u00ed como Porfirio D\u00edaz y Ju\u00e1rez eran originarios de este estado de Oaxaca tambi\u00e9n otros dirigentes extraordinarios nacieron aqu\u00ed en Oaxaca los hermanos Flores Mag\u00f3n en la Sierra Mazateca y ellos impulsaron el movimiento social porque no hab\u00eda esclavitud porque no hab\u00eda justicia laboral por eso surgi\u00f3 ese movimiento revolucionario y se avanz\u00f3 porque se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos que estaban en manos de hacendados se recuper\u00f3 la riqueza de M\u00e9xico que se hab\u00eda entregado a extranjeros las minas los ferrocarriles el petr\u00f3leo todo eso se logr\u00f3 con la revoluci\u00f3n y tambi\u00e9n mejoraron las condiciones laborales porque en el porfiriato se ten\u00eda que trabajar 16 horas y eran 25 centavos y no hab\u00eda vacaciones hab\u00eda que trabajar hasta los domingos y si no trabajaba el domingo no ganaba adem\u00e1s siempre viv\u00eda el jornalero el pe\u00f3n endeudado y se volv\u00eda esclavo por eso fue el movimiento revolucionario y por eso se estableci\u00f3 en la constituci\u00f3n de 1917 la jornada de 8 horas y el salario m\u00ednimo si fue importante la revoluci\u00f3n pero pas\u00f3 el tiempo y se regres\u00f3 a ese sistema opresor injusto de apoyo y beneficio solo para las minor\u00edas y lo mismo que en aquel entonces se entregaron las minas se privatizaron las empresas p\u00fablicas los bancos los ferrocarriles desaparecieron los trenes de pasajeros en este periodo nada m\u00e1s hay trenes de carga y est\u00e1n en manos de empresas extranjeras extranjeras bueno se avanz\u00f3 en la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica nacional por eso es que la gente en 2018 hace un poco m\u00e1s de un a\u00f1o decidi\u00f3 por un cambio y por eso hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds la primera fue la independencia la segunda la reforma la tercera la revoluci\u00f3n y la cuarta este movimiento que estamos llevando a cabo desde abajo y entre todos como es esta transformaci\u00f3n pues lo primero es que no haya corrupci\u00f3n porque eso es lo que estaba destruyendo a M\u00e9xico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes y el presupuesto p\u00fablico que es de todo se quedaba siempre en unas cuantas manos por eso decidimos que lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n, acabar con la corrupci\u00f3n cortar de tajo con la corrupci\u00f3n y lo estamos llevando a cabo se est\u00e1 erradicando la corrupci\u00f3n vamos a desterrer la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico me canso, canso y con eso el presupuesto rinde no hace falta aumentar impuestos crear impuestos nuevos decretar gasolinazos aumentar la deuda no se robaban mucho y ahora se tiene presupuesto se han liberado fondos para el desarrollo y el otro complemento de esta formula es acabar con los lujos en el gobierno porque hab\u00eda gobierno con muchos lujos con muchas extravagancias sueldos hasta de 700.000 pesos mensuales esto se termin\u00f3 estamos bajando los sueldos de los de arriba para aumentar los sueldos de los de Abaco eso se llama justicia laboral ha aumentado el salario m\u00ednimo ha aumentado el salario m\u00ednimo en 13 meses que llevamos el a\u00f1o pasado el aumento 16% este a\u00f1o 20% \u00bfsaben desde cuando no aumentaba as\u00ed el salario m\u00ednimo? llevaba 40 a\u00f1os que no hab\u00eda aumento del salario m\u00ednimo como se ha registrado en el tiempo que llevamos en el gobierno tambi\u00e9n no hay privilegios para los altos funcionarios p\u00fablicos se destinaban 6.000 millones de pesos solo para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario eso se termin\u00f3 ahora hay que ir al liste o al seguro o al INSAN ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada los presidentes saben cu\u00e1nto ten\u00edan de pensi\u00f3n en general cada uno 5 millones de pesos mensuales se rayaban por eso algunos est\u00e1n enojados pero ya se les va a pasar ya se van a ir acostumbrando \u00bfcu\u00e1ntos cuidaban al presidente? 8.000 elementos del estado mayor presidencial miren ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial esos 8.000 elementos pasaron a formar parte de la guardia nacional a la secretaria de la defensa y es ya pueblo uniformado para proteger a la gente que lo necesita al presidente lo cuida el pueblo al presidente lo cuida la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya tambi\u00e9n hoy en la ma\u00f1ana que d\u00eda conocerlo del avi\u00f3n presidencial hay pol\u00e9mica pero ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n se va a vender ese avi\u00f3n presidencial se vende se renta o se rifa pero yo no me voy a subir a ese avi\u00f3n no puede haber gobierno rico con pueblo pobre porque no est\u00e1 causando trabajo vender porque no hay quien lo compre imag\u00ednense no lo tiene ni donald trump est\u00e1 evaluado en 2.500 millones de pesos tiene tiene para 280 pasajeros pero lo adaptaron para que puedan ser transportados 80 eso s\u00ed salas de junta restauran alcoba es un palacio para los cielos y para la paz para el pueblo de M\u00e9xico por eso no solo nos vamos a deshacer de ese avi\u00f3n que dicho sea de paso todo lo que se obtenga por la venta de ese avi\u00f3n va a ser para comprar equipo m\u00e9dico para rayos x para ambulancias para tom\u00f3grafos mast\u00f3grafos y para que tengan los equipos en los hospitales p\u00fablicos de ah\u00ed vamos a tener recursos aqu\u00ed aprovecho de una vez para decirles que regreso el d\u00eda 20 de marzo porque vamos a inaugurar el hospital de especialidades de Tlaxiaco todo esto significa ahorros significa muchas cosas si yo vengo a la mixteca en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de como est\u00e1n los caminos nunca por eso ya no hay un hospital ya es un gobierno distinto nuevo y vengo a decirles que no vamos a fallarles no vamos a traicionar al pueblo vamos a seguir cumpliendo todos los compromisos que hemos hecho vamos a ver en 13 meses en general les digo que se atiende a todos se escucha a todos, se respeta a todos pero la preferencia se le est\u00e1 dando a los pobres por el bien de todos primero los pobres y no es discurso no es palabrer\u00eda demagogia miren los programas de bienestar est\u00e1n llegando a la mitad de todos los hogares de M\u00e9xico la mitad de las casas la mitad de las familias de M\u00e9xico est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa de bienestar pero en las comunidades pobres es el 95% de las casas y vamos a llegar al 100% todas las casas donde viven los pobres donde viven los marginados todas las casas de comunidades ind\u00edgenas van a recibir todas las familias van a recibir cuando menos un programa de bienestar y ya estamos por lograrlo les les les explico cuando llegamos les entregaban a los adultos mayores 1160 pesos cada dos meses el a\u00f1o pasado ya fueron 2550 del doble y este a\u00f1o ya se aument\u00f3 tambi\u00e9n porque se est\u00e1 considerando lo de la inflaci\u00f3n para qui\u00e9n es este para qui\u00e9n es este programa para todos los adultos mayores 8 millones de adultos mayores tienen esta pensi\u00f3n y en el caso de comunidades ind\u00edgenas no es a partir de los 68 a\u00f1os es a partir de los 65 a\u00f1os lo mismo en el caso de ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad todos los pobres tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores ni\u00f1as, ni\u00f1os pobres con discapacidad becas \u00bfsaben cu\u00e1ntas becas se est\u00e1n otorgando? 11 mil perd\u00f3n 11 millones de becas preescolar, primaria, secundaria secundaria secundaria primaria, primaria, secundaria todos los que estudian preparatoria todos los que estudian preparatoria su beca los que estudian en la universidad de familia de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales nunca se hab\u00eda llevado a cabo eso en el pa\u00eds pero no solo son las becas los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro y est\u00e1n trabajando como aprendices en talleres en empresas \u00bfsaben cu\u00e1ntos est\u00e1n contratados as\u00ed? 900 mil j\u00f3venes antes nada m\u00e1s les llamaban ninis que ni estudian ni trabajan se les consideraba consideraba como marginados discriminados ahora no ahora todo el joven que quiere trabajar tiene esa oportunidad trabajar tiene esa oportunidad aqu\u00ed quiero comentarles tambi\u00e9n de que se est\u00e1 apoyando la educaci\u00f3n cumpl\u00ed el compromiso de que se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa y ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y no pas\u00f3 nada al contrario ahora hay paz hay tranquilidad, hay armon\u00eda y con los maestros, con las maestras, con los padres de familia vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza en bien de todos y ah\u00ed vamos avanzando pero yo vengo aqu\u00ed con ustedes pues para inaugurar el primer camino que se construy\u00f3 y se termina aqu\u00ed en Oaxaca es el primero tenemos 108 frentes que se abrieron estamos trabajando en 108 caminos ya este fin de semana vamos a inaugurar 25 pero yo hice el compromiso de pavimentar de concreto todos los caminos a las cabeceras municipales de Oaxaca de los 570 municipios calculamos que hay como 280 que no tienen camino pavimentado ahora ya menos a sus cabeceras municipales en el sexenio vamos a cumplir con el compromiso pero lo estamos haciendo de una manera muy distinta como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el ingeniero Jim\u00e9nez Espr\u00edo como se hac\u00eda antes pues si se iba a construir un camino se entregaba a la obra a una empresa contratista y para que esa empresa contratista recibiera el contrato ten\u00eda que dar un moche un soborno y ah\u00ed empezaba mal ya porque ya no ten\u00edan ninguna responsabilidad y por lo general hac\u00edan mal las obras una capita de emulsi\u00f3n as\u00e1ltica de pavimento que no aguantaba las lluvias y volv\u00eda a ser el camino de terracer\u00eda dijimos as\u00ed no lo vamos a hacer de concreto como esta cancha como esta plaza y lo vamos a hacer con la gente lo vamos a hacer con revolvedoras y queremos que el beneficio quede en la misma comunidad en el mismo municipio que se de trabajo y se logre un efecto multiplicador es dar trabajo es que quede el dinero del presupuesto en el mismo municipio para reactivar la econom\u00eda es que la gente tenga su camino tenga su obra por eso iniciamos este programa pero para orgullo de ustedes no se podr\u00eda haber iniciado todo el pa\u00eds solo aqu\u00ed en Oaxaca hay condiciones inmejorables para hacerlo as\u00ed para entregarle a la autoridad su presupuesto y decirle con la asamblea decidan y administren ustedes h\u00e1ganlo ustedes h\u00e1ganlo ustedes eso solamente en los municipios de Oaxaca f\u00edjense la importancia que tiene la cultura su organizaci\u00f3n social la importancia del tequio de la ayuda mutua esto que viene de lejos la honestidad de las autoridades en otros casos en otros municipios como ya est\u00e1n echados a perder ya nada m\u00e1s buscan los carros para robar es un riesgo transferirle los recursos porque se los van a clavar pero aqu\u00ed no es as\u00ed aqu\u00ed se entrega el dinero en la asamblea y todos participan y est\u00e1n cuidando que ese dinero se emplee se aplique bien y por eso podemos hacer estas obras con ustedes bien hechas porque los funcionarios que manejaban estos programas dec\u00edan no saben los campesinos los vecinos no saben los ind\u00edgenas hacer un camino les dec\u00eda como que no van a saber si fueron los constructores sus antepasados de monte alban y son los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n en el mundo como no van a saber ser un camino esto es lo que estamos demostrando y es un ejemplo a nivel nacional a nivel de otros pueblos lo que ustedes est\u00e1n llevando a cabo y nos ayudan mucho porque imag\u00ednense hacer 280 caminos desde el gobierno cuanto tr\u00e1mite cuanto costar\u00eda levantar al toro viejo que esa vez es el gobierno echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso para empujarlo y que camine yo puedo tener buenas intenciones el gobernador los servidores p\u00fablicos arriba pero para que se hagan las cosas le cuelga por eso tenemos que gobernar con el apoyo del pueblo la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y este es el ejemplo aqu\u00ed me est\u00e1n ayudando no me est\u00e1n ayudando a empujar el elefante reum\u00e1tico el toro viejo por eso estoy muy contento de estar aqu\u00ed con ustedes y vamos a continuar haciendo as\u00ed las obras vamos a ampliar el programa si son ahora 108 frentes tienen que llegar a cerca de 300 frentes porque van a ser cerca de 300 caminos como este los que vamos a construir en todo el sexenio iba a haber trabajo y tambi\u00e9n sobre eso quiero hablarles decirles que ya hubo trabajo en el camino pero ahora vamos a aplicar el programa aqu\u00ed en esta regi\u00f3n y en otros pueblos de Oaxaca el programa Sembrando Vida aqu\u00ed en Sinicagua se va a aplicar ese programa si ya los que trabajaron haciendo el camino hombres y mujeres van a tener trabajo tambi\u00e9n en el programa Sembrando Vida y ah\u00ed s\u00ed no va a ser solo por este a\u00f1o ah\u00ed va a ser todo el sexenio va a ser empleos temporales va a ser empleo permanente para la gente como es ese programa te los explico se da un apoyo para que ustedes cultiven sus parcelas de lo que se da aqu\u00ed ma\u00edz, frijol trigo harinero madera \u00e1rboles maderables la reforestaci\u00f3n entonces mientras est\u00e1n trabajando se les da un apoyo 5 mil pesos mensuales para que trabajen su tierra y este apoyo les dec\u00eda yo es todo el sexenio nada m\u00e1s que hay que sembrar para eso vamos a tener viveros comunitarios viveros de la Secretar\u00eda de la Defensa ya tenemos viveros que est\u00e1n produciendo millones de plantas millones de plantas en todo el pa\u00eds ya comenz\u00f3 este programa en el sureste no incluy\u00f3 el primer a\u00f1o a Oaxaca en el 19 fue la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Chiapas, Tabasco Veracruz fundamentalmente en el norte solo entr\u00f3 Durango pero en Chiapas el a\u00f1o pasado se sembraron 200 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos trabajan en Chiapas en esas 200 mil hect\u00e1reas 80 mil sembradores que est\u00e1n ganando su jornal trabajando en su propia tierra cultivando su propia tierra el a\u00f1o pasado fueron 500 mil hect\u00e1reas y m\u00e1s de 200 mil empleos en el pa\u00eds este a\u00f1o aumenta otras 500 mil hect\u00e1reas y vamos a llegar a 400 mil empleos en todo el pa\u00eds aqu\u00ed en Oaxaca este a\u00f1o se van a sembrar 75 mil hect\u00e1reas y se va a dar trabajo a 30 mil sembradores ya van a venir a verles para hacer los censos y a trabajar todos no hay ning\u00fan problema si tienen una peque\u00f1a superficie hay tambi\u00e9n apoyo es m\u00e1s es m\u00e1s el que menos tierra tenga m\u00e1s apoyo debe de recibir porque la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos van a venir a verles, se van a hacer asambleas y vamos a trabajar de esta forma tambi\u00e9n quiero aprovechar para comentarles que todas las escuelas, este es otro programa van a tener su presupuesto todas las escuelas lo mismo, ya no vamos a pasar nada por las distintas dependencias del gobierno federal, estatal no queremos intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente Emiliano Zapata o L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega no llega incompleto con piquete de ojo cada quien va a tener su tarjeta ahora estamos padeciendo porque no tenemos sucursales de banco pero ya empezamos la construcci\u00f3n de dos mil setecientas sucursales del banco de bienestar van a haber sucursales del banco de bienestar en todas las cabeceras municipales del pa\u00eds y en ese banco van a poder cobrar los adultos mayores sus pensiones los discapacitados los campesinos que antes recib\u00edan el pro campo y ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar van a seguir recibiendo ese apoyo los sembradores de Sembrando Vida los becarios all\u00ed en ese banco que aqu\u00ed en la cabecera va a haber en todas las cabeceras va a haber un banco de bienestar para que no tengan que ir a Tlaxiak porque imag\u00ednense cuanto tiempo para ir a cobrar si son adultos mayores tienen que llevar a compa\u00f1\u00eda para que los cuiden si son ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad lo mismo, muchas veces llega y no hay dinero regresa despu\u00e9s entonces queremos que esto se resuelva bien lo mismo en el caso de las escuelas hay 170 mil escuelas en el pa\u00eds aqu\u00ed en Oaxaca son como 10 mil preescolar, primaria y secundaria bueno, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo ya? porque acabo de pasar a una escuela multigrada que ya recibieron su apoyo se entrega el presupuesto para cada escuela de acuerdo al n\u00famero de alumnos si una escuela tiene de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos al a\u00f1o es su presupuesto para arreglar la escuela para el techo, para la pintura, el mobiliario, para mejorar los ba\u00f1os, para lo que decida los padres de familia si la escuela tiene de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos si la escuela tiene de 150 alumnos para arriba 500 mil pesos entonces ya empezamos aqu\u00ed en Oaxaca 4.150 escuelas, la primera etapa las m\u00e1s peque\u00f1as y ya hemos entregado aqu\u00ed en Oaxaca apoyos por a 3.384 escuelas en Oaxaca y vamos a llegar a las 10 mil y todos van a recibir as\u00ed su presupuesto aqu\u00ed en las comunidades de la Mixteca no hay problemas, sus autoridades son honestas, de todas maneras estamos recomendando que el comit\u00e9 escolar de padres de familia cuando se integre el tesorero sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial aqu\u00ed en Oaxaca estamos trabajando unidos con el gobernador con Alejandro Murat, miren miren podemos tener diferencia nada m\u00e1s yo creo que es consustancial, es necesario que pensemos distinto imag\u00ednense si todos pens\u00e1ramos de la misma manera, ser\u00eda muy aburrido todo estar\u00edamos bostezando adem\u00e1s, ese pensamiento \u00fanico es consustancial o tiene que ver con la dictadura, la democracia democracia es diversidad es pluralidad es libertad en todo libertad religiosa libertad pol\u00edtica libertad en cuanto a la manera de ser de pensar nosotros tenemos que ser libres y podemos tener discrepancias con respeto entonces tenemos que trabajar cuando no hay procesos electorales cuando no hay elecciones unirnos todos ustedes son un ejemplo tambi\u00e9n en eso, acaban de pasar las elecciones para presidentes en municipios de usos y costumbres que problema hubo casi nada de problema porque es la asamblea la que decide ya saben ustedes como lo van a hacer se re\u00fanen y es todo el pueblo que decide no hay ning\u00fan problema entonces, y que es lo que se hace se representa a todo el pueblo no es a un partido nosotros cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n nos discriminaron mucho porque la despensa por ejemplo, no se la entregaban a quienes estaban en nuestro movimiento los hac\u00edan a un lado t\u00fa no no les tocaba ni siquiera frijol con gorgojo que era lo que entregaban m\u00e1s sobre todo cuando hab\u00eda elecciones bueno, pero ahora que llegamos a la presidencia vamos a actuar nosotros as\u00ed no claro que no ya porque triunfamos con el movimiento encabezado por morena ahora nosotros nada m\u00e1s o los que fueron de nuestro partido no no partido como su nombre lo indica es una parte gobierno es todo que llega al gobierno tiene que servir a todos y respetar la opini\u00f3n, el modo de pensar de todos por eso tenemos que unirnos ya cuando vengan las elecciones que cada quien agarre su partido y si quieren pues peleense pero cuando ya termina la elecci\u00f3n unidos la patria es primero por eso nos llevamos bien con el gobernador el nos ha tratado con respeto y nosotros lo tratamos con respeto y lo mismo con las autoridades de usos y costumbres y con todas las autoridades municipales nos vamos a seguir encontrando, nos vamos a seguir viendo vamos a trabajar juntos por el bien del pueblo y les repito no les voy a fallar vamos a llevar a cabo la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico entre todos voy a seguir viniendo voy a seguir recorriendo los pueblos de lunes a viernes all\u00e1 en la ciudad de M\u00e9xico porque tengo que atender muchos asuntos nacionales pero los fines de semana voy a seguir recorriendo los pueblos para recoger los sentimientos del pueblo y ir evaluando c\u00f3mo van los programas c\u00f3mo vamos avanzando y vamos a llevar a cabo los cambios que necesita nuestro pa\u00eds no saben qu\u00e9 gusto me da se los digo de coraz\u00f3n estar aqu\u00ed con ustedes me siento muy contento y ah\u00ed vamos a ir avanzando poco a poco resolviendo todos los problemas estamos avanzando pero faltan muchas cosas todav\u00eda, estamos conscientes de eso, pero vamos hacia adelante muchas gracias de todo coraz\u00f3n a todas y a todos ustedes \u00a1Gracias! \u00a1Gracias! \u00a1De esta manera, concluye este evento! \u00a1De esta manera, concluye este evento! \u00a1De esta manera, concluye este evento! \u00a1De esta manera, concluye este evento! \u00a1Se desviene a ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador! De antemano agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde-noche.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.819330"
}