{
    "video_id": "vavJe-LOJV8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vavJe-LOJV8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCPLwHvBly8BiV2rxk2KTEdrJFr1w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vavJe-LOJV8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Hermosillo, Sonora",
    "video_length_seconds": 2407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 0.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presidente de la republica licenciada",
            "start": 3.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "claudia artemisa p\u00e1vlovich gobernadora",
            "start": 7.23,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del estado de sonora muchas gracias por",
            "start": 10.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su recepci\u00f3n y muchas gracias siempre",
            "start": 12.509,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "porque es de las gobernadoras la de los",
            "start": 16.29,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobernadores m\u00e1s comprometidos con el",
            "start": 22.05,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "trabajo en las mesas de paz de la",
            "start": 24.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz siempre atenta y",
            "start": 28.619,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "es muy importante su trabajo se\u00f1ora",
            "start": 33.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 36.87,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "saludar tambi\u00e9n al subsecretario de la",
            "start": 38.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "defensa nacional al general de divisi\u00f3n",
            "start": 42.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diplomado del estado mayor",
            "start": 45.25,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "andrew fuller tambi\u00e9n al secretario de",
            "start": 47.71,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "marina al almirante jos\u00e9 rafael ojeda",
            "start": 53.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n y al comisario general de la",
            "start": 56.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional comandante luis",
            "start": 61.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez bucio muchas gracias general",
            "start": 63.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por su invitaci\u00f3n y por todo el trabajo",
            "start": 66.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que hacen diariamente al general de",
            "start": 70.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n diplomado del estado mayor",
            "start": 74.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "celestino \u00e1vila astudillo y el es",
            "start": 76.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comandante de la segunda regi\u00f3n militar",
            "start": 80.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como al general de brigada diplomado",
            "start": 82.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de estado mayor jorge hab\u00eda minero",
            "start": 85.45,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "comandante de la cuarta zona militar",
            "start": 88.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto a la alcaldesa",
            "start": 91.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "celina teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas y tambi\u00e9n",
            "start": 94.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de aqu\u00ed de",
            "start": 99.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora y al comisario ir\u00e1n",
            "start": 101.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas nobles coordinador estatal de",
            "start": 105.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 108.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas y todos",
            "start": 110.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos en esta tierra de",
            "start": 113.08,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres trabajadores en donde",
            "start": 117.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos han recibido con una gran",
            "start": 121.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hospitalidad",
            "start": 122.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos encontramos presentes algunos de los",
            "start": 125.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 128.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que me honro en coordinar y que es la",
            "start": 130.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instancia estrat\u00e9gica para garantizar la",
            "start": 133.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos los",
            "start": 136.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad desde el pa\u00eds que",
            "start": 140.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es encabezado este gabinete que sesiona",
            "start": 142.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diariamente por el se\u00f1or presidente de",
            "start": 145.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este",
            "start": 148.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gabinete lo integran el secretario de",
            "start": 152.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marina la secretaria de gobernacion el",
            "start": 155.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico el secretario de la",
            "start": 158.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "defensa nacional el general lu\u00eds",
            "start": 162.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval a quien le enviamos",
            "start": 164.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un fraternal saludo y le deseamos pronta",
            "start": 166.79,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n tambi\u00e9n lo integra el",
            "start": 169.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional el",
            "start": 172.459,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "general luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 174.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regresar la paz a las comunidades de",
            "start": 177.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexico es tan importante que el",
            "start": 180.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente con su gabinete revisa y",
            "start": 183.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "analiza desde muy temprano diariamente",
            "start": 186.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las cifras de la incidencia delictiva y",
            "start": 190.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "da instrucciones con base en la",
            "start": 193.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad es un",
            "start": 196.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo diario de coordinaci\u00f3n sin",
            "start": 199.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "precedente in\u00e9dito a nivel nacional que",
            "start": 202.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos ha permitido mejorar las condiciones",
            "start": 206.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de seguridad en todo el pa\u00eds",
            "start": 209.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entender las causas de la violencia y",
            "start": 211.489,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "actuar con una biblia actriz clara de",
            "start": 214.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos se trata",
            "start": 218.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de reactivar la procuraci\u00f3n de",
            "start": 221.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "justicia para que no haya m\u00e1s impunidad",
            "start": 223.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y avanzar siempre avanzar en la",
            "start": 226.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz uno de los",
            "start": 230.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resultados de la estrategia es la",
            "start": 232.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la incidencia criminal",
            "start": 235.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que para 2020 baj\u00f3 en 16 de 18 delitos",
            "start": 237.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de alto impacto",
            "start": 242.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por lo que hace a esta entidad a esta",
            "start": 243.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "importante entidad de sonora se\u00f1alar que",
            "start": 247.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ocupa el lugar 20 en cuanto a delitos",
            "start": 251.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cada 100.000 habitantes por debajo",
            "start": 254.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la media del pa\u00eds eso quiere decir",
            "start": 257.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que hay mucho trabajo atr\u00e1s precisamente",
            "start": 260.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de estos resultados",
            "start": 263.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es otro de los",
            "start": 266.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "componentes de la estrategia nacional de",
            "start": 269.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad y nos congratula atestiguar su",
            "start": 271.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "avance y despliegue territorial en este",
            "start": 275.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estado de la frontera norte del pa\u00eds la",
            "start": 278.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones de la",
            "start": 281.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guardia nacional como este cuartel que",
            "start": 284.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hoy inaugura el se\u00f1or presidente aqu\u00ed en",
            "start": 287.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hermosillo es signo de su permanencia en",
            "start": 289.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sonora en condiciones de trabajo \u00f3ptima",
            "start": 292.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y adecuadas para su mayor eficacia la",
            "start": 295.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "guardia nacional por tanto es una",
            "start": 298.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "realidad aqu\u00ed en sonora con 2.526",
            "start": 301.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "elementos con esta inauguraci\u00f3n son los",
            "start": 305.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuarteles que est\u00e1n como dijo la",
            "start": 310.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gobernadora claudia p\u00e1vlovich en",
            "start": 312.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionamiento en cajeme bavispe",
            "start": 315.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "moctezuma caborca nogales y ahora",
            "start": 318.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hermosillo quedan pendientes navojoa y",
            "start": 321.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds san luis r\u00edo colorado para este",
            "start": 324.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estamos reforzando el trabajo de",
            "start": 328.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la violencia y el delito",
            "start": 330.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 332.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las 32 mesas estatales y 266",
            "start": 333.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mesas regionales de paz este es el",
            "start": 338.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mecanismo para territorializar la paz en",
            "start": 341.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico por eso son importantes las",
            "start": 344.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sesiones de esas mesas",
            "start": 348.12,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que involucran a los tres niveles de",
            "start": 350.61,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "gobierno adem\u00e1s es uno de los pilares de",
            "start": 352.979,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de seguridad que",
            "start": 356.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nos permite hacer un frente com\u00fan para",
            "start": 359.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "construir la paz es lo menos que podemos",
            "start": 361.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hacer por la poblaci\u00f3n ponernos de",
            "start": 365.669,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acuerdo para sumar a la fuerza municipal",
            "start": 368.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y estatal a todo el aparato del estado",
            "start": 370.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo hoy con la",
            "start": 373.86,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este nuevo cuartel de la",
            "start": 376.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "guardia nacional en hermosillo sonora",
            "start": 378.509,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "les decimos al asilo sonorense",
            "start": 381.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sonorenses que somos sus acompa\u00f1antes en",
            "start": 385.039,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este proceso de construcci\u00f3n de paz que",
            "start": 388.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la secretar\u00eda de la defensa de",
            "start": 391.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la secretaria de la marina de la guardia",
            "start": 393.87,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nacional el estado a su servicio cuenta",
            "start": 395.789,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el secretariado ejecutivo",
            "start": 398.759,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de seguridad",
            "start": 400.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el centro nacional de",
            "start": 402.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el centro nacional de",
            "start": 405.18,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "inteligencia la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 407.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "antisecuestro la polic\u00eda cibern\u00e9tica",
            "start": 409.939,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "plataforma mexico el tel\u00e9fono 911 para",
            "start": 412.49,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "solicitar apoyo en emergencias ya no",
            "start": 416.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "respondemos a la violencia con m\u00e1s",
            "start": 421.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "violencia ni damos palos de ciego por el",
            "start": 423.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contrario hemos emprendido el camino",
            "start": 426.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacia la justicia y la paz con trabajos",
            "start": 429.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de inteligencia esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 433.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos permite un uso m\u00e1s eficiente",
            "start": 435.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y transparente de los recursos del fondo",
            "start": 438.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de aportaciones para la seguridad",
            "start": 441.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el 'fast para fortalecer a los",
            "start": 442.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales con equipamiento",
            "start": 445.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda e infraestructura as\u00ed como",
            "start": 448.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejorar las capacidades de prevenci\u00f3n y",
            "start": 450.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los delitos de alto impacto",
            "start": 453.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esta semana reci\u00e9n se firm\u00f3 el",
            "start": 456.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "convenio con el gobierno con el gobierno",
            "start": 459.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del estado para la transferencia de",
            "start": 461.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recursos de este fondo para fortalecer",
            "start": 463.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y seguridad de los",
            "start": 466.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sonorenses",
            "start": 469.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando con toda esta fuerza con todo lo",
            "start": 471.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hemos mencionado claro que podemos",
            "start": 475.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuperar la paz y la tranquilidad est\u00e1",
            "start": 478.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula de coordinaci\u00f3n funciona las",
            "start": 481.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mesas de paz son una apuesta importante",
            "start": 485.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 489.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "claro que falta mucho por hacer por eso",
            "start": 491.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed la guardia y el gabinete la",
            "start": 494.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guardia nacional y el gabinete de",
            "start": 497.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad para reforzar los trabajos y",
            "start": 499.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n institucional",
            "start": 502.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la receta es sencilla perseverancia para",
            "start": 506.169,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sesionar todos los d\u00edas",
            "start": 509.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n establecer diagn\u00f3sticos",
            "start": 511.589,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estrategias locales la voluntad pol\u00edtica",
            "start": 514.899,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de los gobernantes y hacer uso de todo",
            "start": 518.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el trabajo y conocimiento de los cuerpos",
            "start": 521.829,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 525.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1alar que el presidente de",
            "start": 527.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 532.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y su gabinete sigue con la",
            "start": 534.81,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad para transformar",
            "start": 539.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y no solamente se trata de",
            "start": 543.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuestiones que tienen que ver con",
            "start": 546.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "polic\u00edas signo o con fuerzas del orden",
            "start": 549.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n tiene que ver con la f\u00e9rrea",
            "start": 554.22,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cruzada para erradicar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 558.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desterrar la impunidad",
            "start": 562.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con impulsar la",
            "start": 565.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido la cohesi\u00f3n",
            "start": 567.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "social el rescate de los espacios",
            "start": 570.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y tambi\u00e9n con ver las con",
            "start": 573.11,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "atender las causas profundas de la",
            "start": 578.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desigualdad a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n",
            "start": 581.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de un s\u00f3lido andamiaje de la pol\u00edtica",
            "start": 584.42,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "social tambi\u00e9n decir qu\u00e9",
            "start": 587.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico sigue trabajando",
            "start": 593.379,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en desde muchas \u00e1reas desde muchas",
            "start": 596.829,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00f3pticas como el tren maya el aeropuerto",
            "start": 599.919,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles de santaluc\u00eda la",
            "start": 604.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n de caminos en",
            "start": 606.339,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as y pues estamos muy",
            "start": 608.919,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "contentos de este impulso transformador",
            "start": 614.579,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se manifiesta en la apertura de",
            "start": 617.369,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "espacios vetados tambi\u00e9n para las",
            "start": 620.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mujeres anteriormente como lo era la",
            "start": 622.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica del",
            "start": 625.659,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hoy las mujeres mexicanas estamos",
            "start": 627.879,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comprometidas en sumar esfuerzos desde",
            "start": 631.329,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el seno familiar desde el servicio",
            "start": 634.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablico desde la academia y desde el",
            "start": 636.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito profesional para lograr el anhelo",
            "start": 638.799,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compartido de vivir en una vida libre de",
            "start": 641.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "violencias hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 645.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "para reiterar que es fundamental el",
            "start": 649.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajo que se hace diariamente en torno",
            "start": 653.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 656.14,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "muchas gracias hoy por su atenci\u00f3n",
            "start": 658.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su presencia y",
            "start": 661.329,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gracias que nos permiten servirles y",
            "start": 663.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajar para ustedes",
            "start": 666.07,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 668.32,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 678.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 680.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 682.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 684.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar en hermosillo",
            "start": 692.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en sonora en este d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 695.22,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 700.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy",
            "start": 702.529,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en 1913",
            "start": 705.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 710.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "estamos conmemorando 108 a\u00f1os de la",
            "start": 714.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 718.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 720.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito que como lo dijimos el",
            "start": 723.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda",
            "start": 727.51,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y surge de las entra\u00f1as del pueblo",
            "start": 731.17,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "se ha mantenido",
            "start": 738.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 742.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vinculado",
            "start": 744.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al pueblo cercano al pueblo",
            "start": 746.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo",
            "start": 751.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 754.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 757.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la tropa hasta oficiales",
            "start": 760.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 765.139,
            "duration": 1.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 765.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 767.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 769.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 772.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "seleccionar al secretario",
            "start": 775.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 779.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lleve a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 783.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho en otras ocasiones pero",
            "start": 787.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 789.34,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 791.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estarlo recordando",
            "start": 793.779,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "hice una investigaci\u00f3n con",
            "start": 797.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ayuda d",
            "start": 802.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 805.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 809.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de adentro y de afuera del ej\u00e9rcito",
            "start": 813.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tuve en mis manos",
            "start": 819.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos los expedientes de los 26",
            "start": 822.86,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n",
            "start": 827.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y una caracter\u00edstica",
            "start": 832.98,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "algo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 837.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 841.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todos los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 843.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ven\u00edan de familias",
            "start": 849.83,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 856.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 859.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 861.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 863.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 865.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos",
            "start": 868.81,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de obreros",
            "start": 872.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de mec\u00e1nicos",
            "start": 874.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de comerciantes",
            "start": 876.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 880.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hijos de militares",
            "start": 883.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 887.11,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estoy hablando",
            "start": 888.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los generales de divisi\u00f3n",
            "start": 890.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ese es nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 894.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 898.81,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito elitista",
            "start": 901.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no es un ej\u00e9rcito",
            "start": 906.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico",
            "start": 910.99,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 913.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "oficiales millonarios",
            "start": 914.79,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que forman parte",
            "start": 918.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados de",
            "start": 921.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 926.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 928.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no hemos dudado en apoyarnos",
            "start": 930.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito para avanzar",
            "start": 935.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cuando decidimos",
            "start": 940.819,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "que era importante la creaci\u00f3n de la",
            "start": 944.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 947.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 950.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "apoyarnos",
            "start": 954.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tanto en la secretar\u00eda de marina otra",
            "start": 957.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es pilar del estado",
            "start": 960.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 963.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 965.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue",
            "start": 970.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 973.059,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "inicio la constituci\u00f3n de la guardia",
            "start": 975.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 979.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con el acompa\u00f1amiento",
            "start": 980.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de estos dos pilares que son la",
            "start": 984.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "secretaria de marina y la secretaria de",
            "start": 988.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 991.62,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma a la constituci\u00f3n para",
            "start": 997.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1002.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanto marinos como militares",
            "start": 1003.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n en tareas de seguridad",
            "start": 1007.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1009.899,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1011.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n no lo permit\u00eda",
            "start": 1014.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 1018.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de proponer esa reforma",
            "start": 1022.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no lo hab\u00edan logrado",
            "start": 1025.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en otros gobiernos",
            "start": 1028.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "convencimos",
            "start": 1032.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a todas las fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds",
            "start": 1035.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y se aprob\u00f3 la reforma constitucional",
            "start": 1039.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de manera un\u00e1nime",
            "start": 1044.709,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1049.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1052.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "algo racional",
            "start": 1054.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico",
            "start": 1058.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pensemos",
            "start": 1061.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 1064.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hay alrededor de 70.000 elementos en la",
            "start": 1065.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina",
            "start": 1069.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 320.000 en la secretar\u00eda de la",
            "start": 1072.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1075.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "alrededor de 400 mil elementos",
            "start": 1077.45,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y soldados",
            "start": 1082.029,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 1085.71,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "toda esa fuerza",
            "start": 1092.06,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "esos 400.000 elementos no se pod\u00edan",
            "start": 1096.15,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 1099.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para las tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1101.149,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando solo de lo",
            "start": 1105.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuantitativo no pod\u00edamos contar con la",
            "start": 1107.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "experiencia de a\u00f1os",
            "start": 1111.2,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de estas dos importantes instituciones",
            "start": 1114.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo lo que aportan",
            "start": 1120.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en cuanto a profesionalismo en cuanto a",
            "start": 1124.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 1127.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 1130.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "labores sociales de apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1134.669,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "por eso fue muy bueno",
            "start": 1141.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el que se aprobara desde el inicio de",
            "start": 1144.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno esta reforma",
            "start": 1147.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con el apoyo de estas dos",
            "start": 1150.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "instituciones se empez\u00f3 a constituir la",
            "start": 1153.66,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1159.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 1161.799,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "apenas a\u00f1o y medio desde que inicio",
            "start": 1164.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 1169.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1172.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero es evidente que se ha avanzado",
            "start": 1175.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1179.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 1182.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en su mejor momento lleg\u00f3 a contar con",
            "start": 1186.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "40 mil elementos",
            "start": 1191.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en realidad la mitad",
            "start": 1194.79,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "eran operativos la otra mitad era",
            "start": 1198.05,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "personal administrativo",
            "start": 1202.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "20.000 elementos para la seguridad",
            "start": 1208.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el pa\u00eds",
            "start": 1211.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahora la guardia nacional tiene",
            "start": 1214.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cien mil elementos operativos",
            "start": 1220.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cinco veces m\u00e1s",
            "start": 1227.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en a\u00f1o y medio",
            "start": 1231.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1234.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "antigua polic\u00eda federal",
            "start": 1237.21,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 a tener cuarteles",
            "start": 1240.179,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en toda su existencia",
            "start": 1245.149,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1248.78,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1250.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1253.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cerca de 150",
            "start": 1256.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuarteles como este en todo el pa\u00eds",
            "start": 1259.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1264.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "240 en total",
            "start": 1270.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1274.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lamentable la forma en que se trataba",
            "start": 1278.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los integrantes de la polic\u00eda federal",
            "start": 1285.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y van a misiones a estados",
            "start": 1291.71,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que quedar a dormir a la",
            "start": 1297.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "intemperie en hoteles y",
            "start": 1300.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s vistos",
            "start": 1305.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no se pagaba",
            "start": 1307.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1311.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los hoteles",
            "start": 1313.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un desorden",
            "start": 1316.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque realmente",
            "start": 1318.93,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "lo que predominaba era la corrupci\u00f3n",
            "start": 1322.49,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1328.909,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "se tienen estas instalaciones para qu\u00e9",
            "start": 1331.789,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 1337.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 1341.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1343.29,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "refugios lugares seguros",
            "start": 1345.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dignos",
            "start": 1350.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1352.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "les permitan cumplir",
            "start": 1354.88,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "a cabalidad con sus funciones y tambi\u00e9n",
            "start": 1357.96,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "y aprovecho para informarlo nunca",
            "start": 1364.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les van a faltar",
            "start": 1369.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sus sueldos y vamos a procurar",
            "start": 1372.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que tengan ingresos justos",
            "start": 1376.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y seguridad social",
            "start": 1380.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que tambi\u00e9n en eso se",
            "start": 1383.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "imite",
            "start": 1387.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas",
            "start": 1389.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 1393.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la misma seguridad social las",
            "start": 1395.53,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "prestaciones que se tiene",
            "start": 1399.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y en la",
            "start": 1404.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1406.12,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s el salario",
            "start": 1408.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores mexicanos servidores",
            "start": 1414.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos lo que buscan es la seguridad",
            "start": 1417.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1422.35,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 1425.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tengan garantizada",
            "start": 1428.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 1432.07,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "que se pueda tener una pensi\u00f3n",
            "start": 1436.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para el retiro",
            "start": 1443.399,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1445.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los hijos tengan posibilidad de recibir",
            "start": 1447.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1451.26,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ay asegur\u00f3",
            "start": 1455.45,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1459.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para que en caso",
            "start": 1462.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1464.93,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fallecer",
            "start": 1466.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de perder la vida nos queden",
            "start": 1468.809,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en el abandono los familiares no queden",
            "start": 1473.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sin protecci\u00f3n los hijos",
            "start": 1478.809,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 1481.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no tenemos que garantizar",
            "start": 1483.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar cada vez m\u00e1s las",
            "start": 1488.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "condiciones laborales",
            "start": 1492.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y las prestaciones de los elementos",
            "start": 1494.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 1499.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "base como oficiales",
            "start": 1503.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1507.17,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "vamos as\u00ed avanzar",
            "start": 1510.83,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo mencionaba rosa icela",
            "start": 1514.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez secretaria de seguridad",
            "start": 1519.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1521.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entendiendo de qu\u00e9",
            "start": 1525.27,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1528.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1532.62,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1535.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1537.499,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "de elementos de corporaciones policiacas",
            "start": 1539.77,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo para",
            "start": 1546.37,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad est\u00e1",
            "start": 1549.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1552.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y conseguir el bienestar del pueblo",
            "start": 1554.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en atender las causas",
            "start": 1560.71,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que llevan a algunos a tomar el camino",
            "start": 1563.74,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 1569.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 1572.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 1575.11,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1577.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo salario justos",
            "start": 1579.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "si se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 1583.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se procura que no se desintegre en las",
            "start": 1589.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1591.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si se fortalecen los valores culturales",
            "start": 1594.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "morales espirituales",
            "start": 1597.89,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "si hay bienestar hay paz y hay",
            "start": 1602.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 1607.02,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1609.18,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir con los programas de",
            "start": 1611.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "apoyo al pueblo",
            "start": 1615.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las becas para los estudiantes",
            "start": 1617.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "las pensiones a los adultos mayores las",
            "start": 1621.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensiones a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1624.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo el apoyo a los",
            "start": 1627.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 1631.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 1633.02,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "a la palabra para peque\u00f1os empresarios",
            "start": 1635.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todas esas acciones ayudan",
            "start": 1642.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a lograr una sociedad mejor y no",
            "start": 1647.22,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "permitir que la delincuencia enganche a",
            "start": 1650.64,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1655.62,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde est\u00e1 la batalla",
            "start": 1658.06,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "en quitarles a los j\u00f3venes que no se",
            "start": 1663.51,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lleven a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes",
            "start": 1668.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho al estudio",
            "start": 1673.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y el derecho al trabajo",
            "start": 1676.02,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es lo que nos va a permitir",
            "start": 1679.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yr serenando al pa\u00eds ser llegando a",
            "start": 1684.999,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sonora mejorando las condiciones de vida",
            "start": 1688.839,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 1694.569,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "en eso estamos yo tengo mucha fe",
            "start": 1698.82,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "en el porvenir de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1703.22,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante vamos a enfrentar",
            "start": 1707.049,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1bamos haciendo esta crisis",
            "start": 1710.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "sanitaria la pandemia vamos a salir de",
            "start": 1712.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica y vamos a triunfar",
            "start": 1716.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a heredar un m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s",
            "start": 1718.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "igualitario a nuestros hijos a las",
            "start": 1722.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones para eso es",
            "start": 1725.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1729.58,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "lucharemos para hacer historia",
            "start": 1731.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1736.109,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "si despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha se llega al",
            "start": 1738.01,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1743.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y en vez de",
            "start": 1745.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y trabajar para el pueblo",
            "start": 1750.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 1753.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que en ocasiones",
            "start": 1755.48,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1759.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "llevaba a cabo",
            "start": 1762.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se busca nada m\u00e1s",
            "start": 1764.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el beneficio personal",
            "start": 1768.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 1771.81,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el hacernos grandes",
            "start": 1774.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con la riqueza malhabida",
            "start": 1779.049,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1783.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se puede pasar a la historia",
            "start": 1785.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero al basurero de la historia",
            "start": 1788.57,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "yo lo dije en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 1792.63,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "tengo una ambici\u00f3n leg\u00edtima",
            "start": 1796.039,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "quiero pasar a la historia como uno de",
            "start": 1801.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los mejores presidentes de mexico",
            "start": 1803.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y no le voy a fallar al pueblo y voy a",
            "start": 1807.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lograr mi prop\u00f3sito",
            "start": 1810.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed en sonora",
            "start": 1813.97,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este estado que fue cuna de la",
            "start": 1818.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1824.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1826.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 1828.41,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n el nacimiento del ej\u00e9rcito",
            "start": 1831.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y hoy hablaba yo",
            "start": 1837.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de que el primer gobernador",
            "start": 1840.13,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "que se revela y que se opone a puerta",
            "start": 1844.25,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1851.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "acepta la usurpaci\u00f3n",
            "start": 1853.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando se detiene",
            "start": 1857.95,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "al presidente leg\u00edtimo francisco i",
            "start": 1862.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "madero ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1864.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de esa detenci\u00f3n un d\u00eda",
            "start": 1869.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como hoy",
            "start": 1873.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de 1913",
            "start": 1875.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "env\u00eda a un escueto",
            "start": 1880.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desgraciado telegrama",
            "start": 1889.519,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "huerta a todos los gobernadores ya las",
            "start": 1895.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridades militares",
            "start": 1898.88,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles que el senado lo hab\u00eda",
            "start": 1901.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nombrado",
            "start": 1903.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1904.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y que ya estaba",
            "start": 1907.2,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el presidente madero en la c\u00e1rcel y su",
            "start": 1911.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 1914.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "casi todos los gobernadores aceptaron",
            "start": 1917.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "menos caras",
            "start": 1920.73,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero el segundo que protesto y que se",
            "start": 1923.049,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sum\u00f3 a esa causa fue entonces el",
            "start": 1926.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1929.379,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 1930.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y no solo el gobernador de sonora",
            "start": 1933.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "forman parte de el ej\u00e9rcito",
            "start": 1936.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "naciente sonorenses importantes",
            "start": 1943.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1950.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 1952.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como plutarco el\u00edas calles",
            "start": 1955.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como otros",
            "start": 1962.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sonorenses",
            "start": 1965.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1968.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "recordando tambi\u00e9n",
            "start": 1972.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1975.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el ex presidente",
            "start": 1976.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de la huerta que tambi\u00e9n era de este",
            "start": 1980.74,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estado y fue de los primeros",
            "start": 1985.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en participar",
            "start": 1988.899,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "en el movimiento revolucionario",
            "start": 1992.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda escribir la historia de la",
            "start": 1996.5,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n sino los sin los sonorenses",
            "start": 2000.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos ellos apoyaron",
            "start": 2006.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "al presidente al gobernador",
            "start": 2009.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en ese entonces venustiano carranza y",
            "start": 2012.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "suscribieron",
            "start": 2016.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el plan de guadalupe en donde se acord\u00f3",
            "start": 2018.69,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "luchar para derrocar la huerta",
            "start": 2025.08,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "y reestablecer el orden legal el orden",
            "start": 2029.51,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 2035.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por eso me daba mucho gusto estar en",
            "start": 2038.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este estado tan importante sonora",
            "start": 2040.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e informarle al pueblo de sonora que",
            "start": 2047.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevamos muy buenas relaciones con la",
            "start": 2051.159,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "gobernadora claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 2054.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 2058.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2061.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me ven\u00eda platicando acerca del subsidio",
            "start": 2063.0,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 2067.35,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pero pens\u00e9 que me iba a mandar muy",
            "start": 2069.129,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 2071.5,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "que no me va a emplazar como lo hizo",
            "start": 2073.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2079.169,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "pues claro que vamos a apoyar de nuevo a",
            "start": 2081.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 2084.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "con el subsidio a la luz",
            "start": 2086.45,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2092.669,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer se ayuden se apoyen",
            "start": 2096.8,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2102.02,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "y consumidores de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2103.609,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n tan especial que s\u00e9",
            "start": 2106.069,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "parece en sonora por las altas",
            "start": 2110.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "temperaturas",
            "start": 2114.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vamos a ser",
            "start": 2116.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vamos a hacer los tr\u00e1mites le vamos a",
            "start": 2119.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar la buena noticia el secretario de",
            "start": 2122.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2125.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que ya hicimos este compromiso y que",
            "start": 2127.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen muy buenas",
            "start": 2130.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "noches muchas gracias",
            "start": 2134.19,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2136.44,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2149.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2152.73,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 2155.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2157.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 2159.39,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 2161.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional de hermosillo sonora",
            "start": 2163.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2194.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 2224.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2226.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar 3 de diana",
            "start": 2228.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.23,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2246.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2257.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "finalic\u00e9 este evento con los honores al",
            "start": 2264.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2267.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2269.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invite a",
            "start": 2272.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2275.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2289.05,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2290.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2294.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2296.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2298.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2312.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2323.65,
            "duration": 15.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.63,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2341.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2342.07,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2348.16,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2351.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2363.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2375.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2379.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2390.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2394.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2396.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de mexico a realizar un",
            "start": 2398.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recorrido por las instalaciones",
            "start": 2400.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 2402.53,
            "duration": 2.3
        }
    ],
    "transcription_text": " licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la republica licenciada claudia artemisa p\u00e1vlovich gobernadora del estado de sonora muchas gracias por su recepci\u00f3n y muchas gracias siempre porque es de las gobernadoras la de los gobernadores m\u00e1s comprometidos con el trabajo en las mesas de paz de la construcci\u00f3n de la paz siempre atenta y es muy importante su trabajo se\u00f1ora gobernadora saludar tambi\u00e9n al subsecretario de la defensa nacional al general de divisi\u00f3n diplomado del estado mayor andrew fuller tambi\u00e9n al secretario de marina al almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n y al comisario general de la guardia nacional comandante luis rodr\u00edguez bucio muchas gracias general por su invitaci\u00f3n y por todo el trabajo que hacen diariamente al general de divisi\u00f3n diplomado del estado mayor celestino \u00e1vila astudillo y el es comandante de la segunda regi\u00f3n militar as\u00ed como al general de brigada diplomado de estado mayor jorge hab\u00eda minero comandante de la cuarta zona militar saludo con mucho gusto a la alcaldesa celina teresa l\u00f3pez c\u00e1rdenas y tambi\u00e9n presidenta municipal de aqu\u00ed de hermosillo sonora y al comisario ir\u00e1n c\u00e1rdenas nobles coordinador estatal de la guardia nacional muy buenas tardes a todas y todos estamos muy contentos en esta tierra de mujeres y hombres trabajadores en donde nos han recibido con una gran hospitalidad nos encontramos presentes algunos de los integrantes del gabinete de seguridad que me honro en coordinar y que es la instancia estrat\u00e9gica para garantizar la colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos los cuerpos de seguridad desde el pa\u00eds que es encabezado este gabinete que sesiona diariamente por el se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este gabinete lo integran el secretario de marina la secretaria de gobernacion el consejero jur\u00eddico el secretario de la defensa nacional el general lu\u00eds crescencio sandoval a quien le enviamos un fraternal saludo y le deseamos pronta recuperaci\u00f3n tambi\u00e9n lo integra el comandante de la guardia nacional el general luis rodr\u00edguez bucio regresar la paz a las comunidades de mexico es tan importante que el presidente con su gabinete revisa y analiza desde muy temprano diariamente las cifras de la incidencia delictiva y da instrucciones con base en la estrategia nacional de seguridad es un trabajo diario de coordinaci\u00f3n sin precedente in\u00e9dito a nivel nacional que nos ha permitido mejorar las condiciones de seguridad en todo el pa\u00eds entender las causas de la violencia y actuar con una biblia actriz clara de respeto a los derechos humanos se trata tambi\u00e9n de reactivar la procuraci\u00f3n de justicia para que no haya m\u00e1s impunidad y avanzar siempre avanzar en la construcci\u00f3n de la paz uno de los resultados de la estrategia es la disminuci\u00f3n en la incidencia criminal que para 2020 baj\u00f3 en 16 de 18 delitos de alto impacto por lo que hace a esta entidad a esta importante entidad de sonora se\u00f1alar que ocupa el lugar 20 en cuanto a delitos por cada 100.000 habitantes por debajo de la media del pa\u00eds eso quiere decir que hay mucho trabajo atr\u00e1s precisamente de estos resultados la guardia nacional es otro de los componentes de la estrategia nacional de seguridad y nos congratula atestiguar su avance y despliegue territorial en este estado de la frontera norte del pa\u00eds la construcci\u00f3n de instalaciones de la guardia nacional como este cuartel que hoy inaugura el se\u00f1or presidente aqu\u00ed en hermosillo es signo de su permanencia en sonora en condiciones de trabajo \u00f3ptima y adecuadas para su mayor eficacia la guardia nacional por tanto es una realidad aqu\u00ed en sonora con 2.526 elementos con esta inauguraci\u00f3n son los cuarteles que est\u00e1n como dijo la gobernadora claudia p\u00e1vlovich en funcionamiento en cajeme bavispe moctezuma caborca nogales y ahora hermosillo quedan pendientes navojoa y san lu\u00eds san luis r\u00edo colorado para este a\u00f1o estamos reforzando el trabajo de prevenci\u00f3n de la violencia y el delito en \u00e9l a trav\u00e9s de las 32 mesas estatales y 266 mesas regionales de paz este es el mecanismo para territorializar la paz en todo m\u00e9xico por eso son importantes las sesiones de esas mesas que involucran a los tres niveles de gobierno adem\u00e1s es uno de los pilares de la estrategia nacional de seguridad que nos permite hacer un frente com\u00fan para construir la paz es lo menos que podemos hacer por la poblaci\u00f3n ponernos de acuerdo para sumar a la fuerza municipal y estatal a todo el aparato del estado como lo estamos haciendo hoy con la inauguraci\u00f3n de este nuevo cuartel de la guardia nacional en hermosillo sonora les decimos al asilo sonorense sonorenses que somos sus acompa\u00f1antes en este proceso de construcci\u00f3n de paz que adem\u00e1s de la secretar\u00eda de la defensa de la secretaria de la marina de la guardia nacional el estado a su servicio cuenta tambi\u00e9n con el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica el centro nacional de informaci\u00f3n el centro nacional de inteligencia la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro la polic\u00eda cibern\u00e9tica plataforma mexico el tel\u00e9fono 911 para solicitar apoyo en emergencias ya no respondemos a la violencia con m\u00e1s violencia ni damos palos de ciego por el contrario hemos emprendido el camino hacia la justicia y la paz con trabajos de inteligencia esta coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n nos permite un uso m\u00e1s eficiente y transparente de los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el 'fast para fortalecer a los polic\u00edas locales con equipamiento tecnolog\u00eda e infraestructura as\u00ed como mejorar las capacidades de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n a los delitos de alto impacto en esta semana reci\u00e9n se firm\u00f3 el convenio con el gobierno con el gobierno del estado para la transferencia de recursos de este fondo para fortalecer la protecci\u00f3n y seguridad de los sonorenses cuando con toda esta fuerza con todo lo que hemos mencionado claro que podemos recuperar la paz y la tranquilidad est\u00e1 f\u00f3rmula de coordinaci\u00f3n funciona las mesas de paz son una apuesta importante en la estrategia nacional de seguridad claro que falta mucho por hacer por eso estamos aqu\u00ed la guardia y el gabinete la guardia nacional y el gabinete de seguridad para reforzar los trabajos y la coordinaci\u00f3n institucional la receta es sencilla perseverancia para sesionar todos los d\u00edas coordinaci\u00f3n establecer diagn\u00f3sticos estrategias locales la voluntad pol\u00edtica de los gobernantes y hacer uso de todo el trabajo y conocimiento de los cuerpos de seguridad por \u00faltimo se\u00f1alar que el presidente de la rep\u00fablica el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su gabinete sigue con la estrategia de seguridad para transformar el pa\u00eds y no solamente se trata de cuestiones que tienen que ver con polic\u00edas signo o con fuerzas del orden sino tambi\u00e9n tiene que ver con la f\u00e9rrea cruzada para erradicar la corrupci\u00f3n y desterrar la impunidad tambi\u00e9n tiene que ver con impulsar la reconstrucci\u00f3n del tejido la cohesi\u00f3n social el rescate de los espacios p\u00fablicos y tambi\u00e9n con ver las con atender las causas profundas de la desigualdad a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de un s\u00f3lido andamiaje de la pol\u00edtica social tambi\u00e9n decir qu\u00e9 el gobierno de m\u00e9xico sigue trabajando en desde muchas \u00e1reas desde muchas \u00f3pticas como el tren maya el aeropuerto felipe \u00e1ngeles de santaluc\u00eda la construcci\u00f3n tambi\u00e9n de caminos en comunidades peque\u00f1as y pues estamos muy contentos de este impulso transformador que se manifiesta en la apertura de espacios vetados tambi\u00e9n para las mujeres anteriormente como lo era la conducci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica del pa\u00eds hoy las mujeres mexicanas estamos comprometidas en sumar esfuerzos desde el seno familiar desde el servicio p\u00fablico desde la academia y desde el \u00e1mbito profesional para lograr el anhelo compartido de vivir en una vida libre de violencias hoy estamos aqu\u00ed para reiterar que es fundamental el trabajo que se hace diariamente en torno a la construcci\u00f3n de la paz muchas gracias hoy por su atenci\u00f3n muchas gracias por su presencia y gracias que nos permiten servirles y trabajar para ustedes [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas nos da mucho gusto estar en hermosillo en sonora en este d\u00eda hist\u00f3rico por qu\u00e9 un d\u00eda como hoy en 1913 naci\u00f3 el ej\u00e9rcito mexicano estamos conmemorando 108 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito un ej\u00e9rcito que como lo dijimos el transcurso del d\u00eda y surge de las entra\u00f1as del pueblo se ha mantenido de esa forma vinculado al pueblo cercano al pueblo el soldado es pueblo uniformado desde la tropa hasta oficiales son [M\u00fasica] pueblo cu\u00e1ndo me toco seleccionar al secretario de la defensa lleve a cabo una investigaci\u00f3n ya lo he dicho en otras ocasiones pero es muy importante estarlo recordando hice una investigaci\u00f3n con ayuda d varios actores de adentro y de afuera del ej\u00e9rcito tuve en mis manos todos los expedientes de los 26 generales de divisi\u00f3n y una caracter\u00edstica algo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n es que todos los generales de divisi\u00f3n ven\u00edan de familias d el campo familias d las ciudades hijos de campesinos de obreros de mec\u00e1nicos de comerciantes de maestros hijos de militares pueblo estoy hablando de los generales de divisi\u00f3n ese es nuestro ej\u00e9rcito no es un ej\u00e9rcito elitista no es un ej\u00e9rcito olig\u00e1rquico d oficiales millonarios que forman parte de los grupos de intereses creados de nuestro pa\u00eds por eso no hemos dudado en apoyarnos en el ej\u00e9rcito para avanzar cuando decidimos que era importante la creaci\u00f3n de la guardia nacional pensamos apoyarnos tanto en la secretar\u00eda de marina otra instituci\u00f3n que es pilar del estado nacional como en la secretar\u00eda de la defensa y as\u00ed fue qu\u00e9 s\u00e9 inicio la constituci\u00f3n de la guardia nacional con el acompa\u00f1amiento de estos dos pilares que son la secretaria de marina y la secretaria de la defensa aprob\u00f3 la reforma a la constituci\u00f3n para qu\u00e9 tanto marinos como militares participar\u00e1n en tareas de seguridad p\u00fablica por qu\u00e9 la constituci\u00f3n no lo permit\u00eda y tomamos la decisi\u00f3n de proponer esa reforma no lo hab\u00edan logrado en otros gobiernos convencimos a todas las fuerzas pol\u00edticas del pa\u00eds y se aprob\u00f3 la reforma constitucional de manera un\u00e1nime por qu\u00e9 es algo racional l\u00f3gico nada m\u00e1s pensemos en qu\u00e9 hay alrededor de 70.000 elementos en la secretar\u00eda de marina m\u00e1s de 320.000 en la secretar\u00eda de la defensa alrededor de 400 mil elementos y soldados marinos toda esa fuerza esos 400.000 elementos no se pod\u00edan utilizar para las tareas de seguridad p\u00fablica pero estamos hablando solo de lo cuantitativo no pod\u00edamos contar con la experiencia de a\u00f1os de estas dos importantes instituciones todo lo que aportan en cuanto a profesionalismo en cuanto a disciplina en cu\u00e1nto labores sociales de apoyo a la poblaci\u00f3n por eso fue muy bueno el que se aprobara desde el inicio de nuestro gobierno esta reforma y as\u00ed con el apoyo de estas dos instituciones se empez\u00f3 a constituir la guardia nacional llevamos apenas a\u00f1o y medio desde que inicio la construcci\u00f3n de la guardia nacional pero es evidente que se ha avanzado mucho la polic\u00eda federal en su mejor momento lleg\u00f3 a contar con 40 mil elementos y en realidad la mitad eran operativos la otra mitad era personal administrativo 20.000 elementos para la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds ahora la guardia nacional tiene cien mil elementos operativos cinco veces m\u00e1s en a\u00f1o y medio la antigua polic\u00eda federal no lleg\u00f3 a tener cuarteles en toda su existencia ahora ya son cerca de 150 cuarteles como este en todo el pa\u00eds y el a\u00f1o pr\u00f3ximo 240 en total era lamentable la forma en que se trataba los integrantes de la polic\u00eda federal y van a misiones a estados se ten\u00edan que quedar a dormir a la intemperie en hoteles y eran m\u00e1s vistos no se pagaba a los due\u00f1os de los hoteles un desorden porque realmente lo que predominaba era la corrupci\u00f3n ahora es distinto se tienen estas instalaciones para qu\u00e9 los elementos de la guardia nacional puedan tener refugios lugares seguros dignos qu\u00e9 les permitan cumplir a cabalidad con sus funciones y tambi\u00e9n y aprovecho para informarlo nunca les van a faltar sus sueldos y vamos a procurar que tengan ingresos justos y seguridad social el prop\u00f3sito es que tambi\u00e9n en eso se imite a las fuerzas armadas que tengan la misma seguridad social las prestaciones que se tiene la secretaria de marina y en la secretar\u00eda de la defensa porque no es nada m\u00e1s el salario muchos trabajadores mexicanos servidores p\u00fablicos lo que buscan es la seguridad social sus familias tengan garantizada la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos que se pueda tener una pensi\u00f3n para el retiro qu\u00e9 los hijos tengan posibilidad de recibir becas ay asegur\u00f3 vida para que en caso d fallecer de perder la vida nos queden en el abandono los familiares no queden sin protecci\u00f3n los hijos todo eso no tenemos que garantizar tenemos que mejorar cada vez m\u00e1s las condiciones laborales y las prestaciones de los elementos tanto de base como oficiales de la guardia nacional vamos as\u00ed avanzar tambi\u00e9n como lo mencionaba rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana entendiendo de qu\u00e9 no solo es importante la presencia de elementos de corporaciones policiacas lo m\u00e1s importante de todo para garantizar la paz y la tranquilidad est\u00e1 en y conseguir el bienestar del pueblo en atender las causas que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales est\u00e1 demostrado que s\u00ed ay oportunidades de trabajo salario justos si se atiende a los j\u00f3venes se procura que no se desintegre en las familias si se fortalecen los valores culturales morales espirituales si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad por eso tenemos que seguir con los programas de apoyo al pueblo las becas para los estudiantes las pensiones a los adultos mayores las pensiones a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad el apoyo al campo el apoyo a los pescadores los cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1os empresarios todas esas acciones ayudan a lograr una sociedad mejor y no permitir que la delincuencia enganche a los j\u00f3venes y ah\u00ed es donde est\u00e1 la batalla en quitarles a los j\u00f3venes que no se lleven a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo es lo que nos va a permitir yr serenando al pa\u00eds ser llegando a sonora mejorando las condiciones de vida para garantizar la paz y la tranquilidad en eso estamos yo tengo mucha fe en el porvenir de nuestro pa\u00eds vamos a salir adelante vamos a enfrentar como lo est\u00e1bamos haciendo esta crisis sanitaria la pandemia vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica y vamos a triunfar vamos a heredar un m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s igualitario a nuestros hijos a las nuevas generaciones para eso es est\u00e1 lucharemos para hacer historia imag\u00ednense si despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha se llega al gobierno y en vez de y trabajar para el pueblo se hace lo que en ocasiones s\u00ed llevaba a cabo se busca nada m\u00e1s el beneficio personal el lucro el hacernos grandes con la riqueza malhabida as\u00ed se puede pasar a la historia pero al basurero de la historia yo lo dije en alguna ocasi\u00f3n tengo una ambici\u00f3n leg\u00edtima quiero pasar a la historia como uno de los mejores presidentes de mexico y no le voy a fallar al pueblo y voy a lograr mi prop\u00f3sito da mucho gusto estar aqu\u00ed en sonora aqu\u00ed en este estado que fue cuna de la revoluci\u00f3n vamos hablando de la fundaci\u00f3n el nacimiento del ej\u00e9rcito y hoy hablaba yo de que el primer gobernador que se revela y que se opone a puerta que no acepta la usurpaci\u00f3n cuando se detiene al presidente leg\u00edtimo francisco i madero ap\u00f3stol de la democracia al d\u00eda siguiente de esa detenci\u00f3n un d\u00eda como hoy de 1913 env\u00eda a un escueto desgraciado telegrama huerta a todos los gobernadores ya las autoridades militares inform\u00e1ndoles que el senado lo hab\u00eda nombrado presidente y que ya estaba el presidente madero en la c\u00e1rcel y su gabinete casi todos los gobernadores aceptaron menos caras pero el segundo que protesto y que se sum\u00f3 a esa causa fue entonces el gobernador de sonora y no solo el gobernador de sonora forman parte de el ej\u00e9rcito naciente sonorenses importantes c\u00f3mo \u00e1lvaro obreg\u00f3n como plutarco el\u00edas calles como otros sonorenses estoy recordando tambi\u00e9n ah el ex presidente de la huerta que tambi\u00e9n era de este estado y fue de los primeros en participar en el movimiento revolucionario no se podr\u00eda escribir la historia de la revoluci\u00f3n sino los sin los sonorenses todos ellos apoyaron al presidente al gobernador en ese entonces venustiano carranza y suscribieron el plan de guadalupe en donde se acord\u00f3 luchar para derrocar la huerta y reestablecer el orden legal el orden democr\u00e1tico por eso me daba mucho gusto estar en este estado tan importante sonora e informarle al pueblo de sonora que llevamos muy buenas relaciones con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich tan es as\u00ed qu\u00e9 me ven\u00eda platicando acerca del subsidio de la luz pero pens\u00e9 que me iba a mandar muy oficio que no me va a emplazar como lo hizo este pues claro que vamos a apoyar de nuevo a sonora con el subsidio a la luz lo hemos hecho a\u00f1o con a\u00f1o y lo vamos a hacer se ayuden se apoyen los y consumidores de la energ\u00eda el\u00e9ctrica por la situaci\u00f3n tan especial que s\u00e9 parece en sonora por las altas temperaturas vamos a ser vamos a hacer los tr\u00e1mites le vamos a dar la buena noticia el secretario de hacienda de que ya hicimos este compromiso y que los compromisos se cumplen muy buenas noches muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] no no el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de hermosillo sonora [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] no [Aplausos] finalic\u00e9 este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invite a entonar nuestro himno nacional aqu\u00ed a [M\u00fasica] ah [Aplausos] 3 [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no pero [M\u00fasica] e ah se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:14.300137"
}