{
    "video_id": "VbYFYl_j7og",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VbYFYl_j7og/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCUcXuvxmsjncbbeU9SzIzt48uArw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VbYFYl_j7og",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Maravat\u00edo de Ocampo, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3918,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00bfEstoy al aire?",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo?",
            "start": 7.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia con lo sonoro de la Ceremonia de la Paz de la Ceremonia de",
            "start": 12.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la",
            "start": 19.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Paz de la Ceremonia",
            "start": 28.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " con los honores al Presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y Comandante",
            "start": 29.0,
            "duration": 6.159999999999997
        },
        {
            "text": " Supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 35.16,
            "duration": 6.840000000000003
        },
        {
            "text": " Se les invita a tomar asiento.",
            "start": 118.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Marabat\u00edo,",
            "start": 139.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " integran el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 144.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 148.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Integran el Presidium, el Ingeniero, Silvano \u00c1rules Conejo,",
            "start": 159.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gobernador del Estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 164.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Licenciada Rosisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 173.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional.",
            "start": 184.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Duran, Secretario de Marina.",
            "start": 195.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, Comandante de la Guardia Nacional.",
            "start": 205.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " General de Divisi\u00f3n, Diplomado de Estado Mayor Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez,",
            "start": 216.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Comandante de la XII Regi\u00f3n Militar.",
            "start": 221.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " General de Brigada, Diplomado de Estado Mayor Sergio Armando Barreras Salcedo,",
            "start": 230.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Comandante de la XXI Zona Militar.",
            "start": 236.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Jos\u00e9 Jaime Hinojosa Campa, Presidente Municipal de Marabat\u00edo, Michoac\u00e1n.",
            "start": 245.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Inspector General Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez,",
            "start": 258.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Responsable de la Coordinaci\u00f3n Estatal de la Guardia Nacional.",
            "start": 262.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 269.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales.",
            "start": 273.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "start": 277.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Hace uso de la palabra el Ingeniero Silvano Aureoles Conejo, Gobernador del Estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 288.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, muy buenas tardes. Saludo con gusto a todas, a todos.",
            "start": 312.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " De manera especial le doy la bienvenida al Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 320.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "start": 328.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Presidente, sea bienvenido a Marabat\u00edo, a Michoac\u00e1n,",
            "start": 333.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y espec\u00edficamente en esta tierra que vio nacer Amel Choro Campo,",
            "start": 339.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sin duda uno de los m\u00e1s ilustres y grandes pensadores liberales de Michoac\u00e1n y de M\u00e9xico.",
            "start": 344.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s pues decirle que de acuerdo al diccionario aqu\u00ed del Presidente Municipal,",
            "start": 353.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Marabat\u00edo significa cosa bella, as\u00ed es que est\u00e1 usted en un lugar muy emblem\u00e1tico de Michoac\u00e1n,",
            "start": 359.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Marabat\u00edo fue por muchos tiempos cosa preciosa, una zona altamente productora de granos",
            "start": 368.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y adem\u00e1s una cuenca lechera muy importante que lamentablemente ya no tiene ese nivel de desarrollo,",
            "start": 379.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " pero que sigue siendo hoy un lugar muy productivo, sobre todo en la producci\u00f3n de la fresa.",
            "start": 388.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias Presidente por visitarnos, tambi\u00e9n saludo a la se\u00f1ora Secretaria de Seguridad,",
            "start": 394.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Rosa Isela Rodr\u00edguez, bienvenida y muchas felicidades y mucho \u00e9xito en su nuevo encargo, en su nueva encomienda.",
            "start": 404.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Al se\u00f1or General Luis Cresencio Sandoval, Secretario de la Defensa Nacional, bienvenido se\u00f1or Secretario,",
            "start": 414.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " al se\u00f1or Secretario Jos\u00e9 Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina, a nuestro querido paisano Luis Rodr\u00edguez Bucio,",
            "start": 423.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Comandante de la Guardia Nacional, al General Norberto Cort\u00e9s, Comandante de la Doceava Regi\u00f3n Militar,",
            "start": 432.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " mi General muchas gracias por estar con nosotros, al General Sergio Armando Barrera,",
            "start": 442.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Comandante de la Veintiuna Zona Militar, con sede en Morelia, al Inspector General Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez,",
            "start": 448.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " responsable de la coordinaci\u00f3n de la Guardia Nacional en el estado de Michoac\u00e1n, al Presidente municipal Jaime,",
            "start": 462.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por recibirnos en Maravat\u00edo, a nuestros amigos de los medios y a quienes nos ven a trav\u00e9s de los instrumentos virtuales,",
            "start": 472.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " nos da mucho gusto saludarles en el marco de esta importante visita.",
            "start": 482.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, veo en su visita la gran oportunidad de dialogar, de platicar sobre los temas que son de inter\u00e9s para Michoac\u00e1n,",
            "start": 488.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " empezando desde luego por el de la seguridad p\u00fablica que adem\u00e1s en el marco de la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones de la Guardia Nacional,",
            "start": 501.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " pues resulta pertinente y oportuno hablar de la materia.",
            "start": 512.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hace apenas un par de d\u00edas tuve la oportunidad de reunirme con el Secretario Ejecutivo del Secretariado Nacional",
            "start": 519.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y me hizo favor de entregarme, se\u00f1or Presidente, las \u00faltimas cifras del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 527.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y cu\u00e1les han sido los resultados de esta importante tarea de todas las instituciones de seguridad y de procuraci\u00f3n de justicia del pa\u00eds y del estado,",
            "start": 536.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " empezando porque nos ubicamos en el lugar n\u00famero 22, en la posici\u00f3n de incidencia de delitos,",
            "start": 549.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " donde el 1 es el m\u00e1s complicado y el 32 es el m\u00e1s tranquilo o menos complicado.",
            "start": 559.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En el lugar n\u00famero 22, la reducci\u00f3n de los delitos de alto impacto para 2020 comparado con 2019 de una disminuci\u00f3n de 1.396 delitos,",
            "start": 569.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " una disminuci\u00f3n en robo del 22%, una disminuci\u00f3n del robo a transporte del 23% comparado con el a\u00f1o que termin\u00f3, con el a\u00f1o 2019,",
            "start": 583.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " una disminuci\u00f3n del robo a comercio del 20% y igual porcentaje del robo a transe\u00fantes, disminuci\u00f3n del robo a casa habitaci\u00f3n de un 22%",
            "start": 597.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y el reto, como todos lo sabemos, es el homicidio Doloso, que para el 2020 comparado con el 2019 se incrementaron 270 homicidios m\u00e1s,",
            "start": 612.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s o menos un 18-19%, concentr\u00e1ndose la mayor parte de los homicidios en el municipio de Zamora.",
            "start": 627.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " De los 270 homicidios que se incrementaron en el estado, 216 ocurrieron solo en el municipio de Zamora.",
            "start": 638.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Como usted sabe, la mayor parte de estos delitos que se cometen en muchas partes del pa\u00eds est\u00e1n relacionados con la delincuencia organizada",
            "start": 649.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y Michoac\u00e1n evidentemente no es la excepci\u00f3n, estos hechos est\u00e1n vinculados a la disputa por el control de territorios,",
            "start": 661.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " por la venta y la distribuci\u00f3n de drogas, cuyo \u00e1mbito de competencia es federal, pero que nosotros como entidades debemos de hacer la parte que nos toca",
            "start": 670.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y coordinarnos de manera precisa y efectiva con la autoridad federal para hacerle frente a este flagelo que es las acciones de la delincuencia organizada.",
            "start": 681.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Este es un tema que sabemos lamentablemente ha crecido en todo el pa\u00eds, estados que en pasados recientes eran un referente de tranquilidad,",
            "start": 695.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " tienen ahora una situaci\u00f3n de emergencia nacional y en consecuencia esto nos exige una coordinaci\u00f3n muy estrecha entre los estados y la federaci\u00f3n.",
            "start": 704.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Buscando alternativas junto con las instituciones federales y aqu\u00ed quiero expresar todo mi reconocimiento a la Defensa Nacional, a la Marina,",
            "start": 719.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " a la Guardia Nacional, a la Secretar\u00eda de la Civilidad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana con quien nos coordinamos de manera efectiva,",
            "start": 732.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que gracias a su presencia, su acompa\u00f1amiento y trabajo comprometido es que hemos podido por lo menos contener, sino erradicar de fondo una buena parte de estos delitos.",
            "start": 738.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed que buscando alternativas frente a este gran reto nos pusimos a trabajar con mayor intensidad para fortalecer a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 752.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " entre todas las instituciones responsables de la seguridad y la procuraci\u00f3n de justicia.",
            "start": 765.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En ese marco dise\u00f1amos un nuevo modelo de coordinaci\u00f3n que lo iniciamos justamente en esta regi\u00f3n, en la regi\u00f3n del oriente del estado,",
            "start": 771.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " por la permanente acoso que tenemos de grupos que operan en la frontera con el Estado de M\u00e9xico y a la fecha debo decirles, compartirles que nos ha dado resultados aceptables.",
            "start": 780.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Sin echar campanas al vuelo, pero resultados aceptables.",
            "start": 794.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pese a que Michoac\u00e1n es un estado permanentemente asediado por los grupos que operan en las entidades vecinas.",
            "start": 799.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No es ninguna buena noticia que, por ejemplo, Guanajuato se haya incrementado de manera exponencial la violencia y los asesinatos y compartimos una larga frontera,",
            "start": 808.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " lo mismo que con el Estado de M\u00e9xico y con Jalisco y Colima.",
            "start": 821.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero aqu\u00ed hemos buscado, en el marco de esta coordinaci\u00f3n, poder mantener al estado de Michoac\u00e1n fuera del control o libre del control de alg\u00fan grupo hem\u00f3nico,",
            "start": 826.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " como suced\u00eda en el pasado y hasta ahora, repito, por lo menos hemos podido hacer la contenci\u00f3n correspondiente.",
            "start": 840.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Le comparto que hace algunos d\u00edas nos reunimos en el marco de la reuni\u00f3n de la mesa estatal para la construcci\u00f3n de la paz,",
            "start": 850.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en donde nos hizo favor de acompa\u00f1arnos el general Norberto Cort\u00e9s de la doceava regi\u00f3n y compartimos ah\u00ed el modelo y una parte de la historia de lo que nos ha pasado en Michoac\u00e1n",
            "start": 860.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y que no queremos que nos vuelva a suceder por ning\u00fan motivo.",
            "start": 873.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por todo ello, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores del Gabinete de Seguridad Federal, expreso toda la disposici\u00f3n, el compromiso, la voluntad y la firmeza",
            "start": 878.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " para que junto con las instituciones federales de seguridad sigamos avanzando en la construcci\u00f3n de la paz que sin duda requiere Michoac\u00e1n y que requiere M\u00e9xico.",
            "start": 890.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Por su atenci\u00f3n, much\u00edsimas gracias y bienvenidos nuevamente.",
            "start": 902.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Aplausos",
            "start": 907.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hace uso de la palabra la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 919.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente de M\u00e9xico, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 928.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Saludo al gobernador del Estado, el licenciado Silvano Aureoles Conejo, con quien trabajamos a trav\u00e9s de diversas \u00e1reas de esta secretar\u00eda.",
            "start": 943.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias al pueblo michoacano por recibirnos en esta tierra, por recibir a los integrantes del Gabinete de Seguridad.",
            "start": 956.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n saludo a mis compa\u00f1eros de gabinete, al secretario de la Defensa Nacional, al general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez,",
            "start": 967.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " comandante de la de la d\u00e9cima segunda zona militar y al general de brigada de Estado Mayor Sergio Armando Barreras Salcedo, comandante de la vig\u00e9sima primera zona militar.",
            "start": 1003.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " A todos los medios de comunicaci\u00f3n, muchas gracias por estar aqu\u00ed.",
            "start": 1020.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La presencia aqu\u00ed del Gabinete en Pleno y la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones es una muestra de c\u00f3mo se avanza en el cumplimiento paso a paso de la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 1025.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " y para ello se requiere contar con espacios dignos.",
            "start": 1065.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Decirles a los michoacanos que esta acci\u00f3n garantiza la permanencia de la Guardia Nacional.",
            "start": 1069.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n y aqu\u00ed se quedan. No es una estancia pasajera, es su instalaci\u00f3n en esta importante regi\u00f3n michoacana.",
            "start": 1077.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace todo lo necesario para que esta nueva instituci\u00f3n cuente con los recursos adecuados y cumpla su prop\u00f3sito de mantener la paz y la seguridad que exige el pueblo de Michoac\u00e1n.",
            "start": 1090.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de la Guardia Nacional, la estrategia de seguridad tiene otros componentes como el fortalecimiento de la inteligencia policial, la prevenci\u00f3n del delito, el bloqueo de los recursos financieros a las organizaciones criminales,",
            "start": 1109.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " la persecuci\u00f3n de los delitos de secuestro, trata, extorsi\u00f3n, robo de hidrocarburos y de autotransportes, y otro de los elementos tambi\u00e9n es el establecimiento de las coordinaciones regionales y las mesas para la construcci\u00f3n de paz.",
            "start": 1127.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Aprovechamos para ser un exhorto a todas las autoridades estatales y municipales a que fortalezcamos de manera conjunta, coordinada, estos instrumentos que permiten crear estrategias locales focalizadas con participaci\u00f3n ciudadana para generar condiciones de seguridad.",
            "start": 1146.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Por ello, el gobierno garantiza los recursos suficientes para estas acciones con un firme combate a la corrupci\u00f3n, no m\u00e1s dispendio del dinero p\u00fablico, los recursos son para la seguridad y tambi\u00e9n son para el bienestar del pueblo.",
            "start": 1197.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, hay que subrayar que la seguridad es un reto que exige unidad, trabajo coordinado, constancia y voluntad.",
            "start": 1217.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " La seguridad no acepta exclusiones, la seguridad no admite sectarismos, la seguridad no se regatea.",
            "start": 1232.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Estos hombres se levantan muy temprano para iniciar su agenda en el an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica de seguridad y toman decisiones muy concretas en los territorios, como una de esas decisiones es la que motiv\u00f3 a instalar aqu\u00ed un cuartel de la Guardia Nacional.",
            "start": 1253.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ejemplo de que la coordinaci\u00f3n da resultados es que en la mayor\u00eda de los estados del pa\u00eds los delitos han disminuido, en otros pocos la violencia se ha contenido y en los menos a\u00fan tenemos desaf\u00edos.",
            "start": 1287.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Hoy nos sumamos a este esfuerzo con compromiso y convicci\u00f3n.",
            "start": 1357.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Trabajo de 24 horas todos los d\u00edas del a\u00f1o.",
            "start": 1361.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque esta tarea es de todos los mexicanos y mexicanas, mujeres y hombres por igual, porque es un anhelo compartido tener tranquilidad en nuestras comunidades.",
            "start": 1365.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Porque con usted se\u00f1or presidente hemos aprendido como si se hacen las cosas, como si se pueden tener resultados y que no estamos condenados a la guerra.",
            "start": 1377.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico est\u00e1 destinado a la paz.",
            "start": 1391.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por este recibimiento a las autoridades michoacanas.",
            "start": 1394.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por su atenci\u00f3n.",
            "start": 1399.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias que nos permiten servirles y gracias que nos permiten trabajar para ustedes.",
            "start": 1401.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1406.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 1417.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Maravat\u00edo, de Michoac\u00e1n, nos da mucho gusto estar de nuevo en este municipio, en esta regi\u00f3n del estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 1426.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Estamos iniciando una gira que tiene como prop\u00f3sito inaugurar estos cuarteles que se han construido para alojar a miembros de la Guardia Nacional.",
            "start": 1447.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo olvidar que fue un Michoacano uno de los precursores del movimiento de independencia nacional?",
            "start": 1523.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Estaba a favor de la igualdad. Morelos tambi\u00e9n dec\u00eda que se elevara el salario del pe\u00f3n.",
            "start": 1599.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ped\u00eda que se educara al hijo del campesino, al hijo del barretero, igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado.",
            "start": 1611.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y Morelos exclamaba que deb\u00edan existir tribunales que protegieran al d\u00e9bil de los abusos que comet\u00eda el fuerte.",
            "start": 1628.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Ese era Morelos, Michoacano.",
            "start": 1649.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La segunda transformaci\u00f3n tambi\u00e9n participaron Michoacanos destacad\u00edsimos.",
            "start": 1654.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Uno de ellos de esta regi\u00f3n, Melchoro Campo, fue asesor del presidente Benito Ju\u00e1rez.",
            "start": 1666.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l era un liberal puro, radical.",
            "start": 1680.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda que el liberal moderado no era m\u00e1s que un conservador m\u00e1s despierto.",
            "start": 1690.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por eso Ocampo acu\u00f1\u00f3 la frase diciendo, me doblo, pero no me quiebro.",
            "start": 1704.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Aunque tambi\u00e9n se repite y aplica en el otro sentido.",
            "start": 1728.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Me quiebro, pero no me doblo.",
            "start": 1740.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ese era Ocampo que particip\u00f3 en el movimiento de reforma.",
            "start": 1747.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por eso los conservadores lo vinieron a prender a esta regi\u00f3n y lo asesinaron en Tepeji, del r\u00edo, y Dalvo.",
            "start": 1756.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Los Michoacanos tambi\u00e9n participaron en la tercera transformaci\u00f3n, la revoluci\u00f3n mexicana.",
            "start": 1775.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Dos Michoacanos destacad\u00edsimos.",
            "start": 1785.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El general Francisco J. M\u00fajica.",
            "start": 1789.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Un revolucionario honesto, \u00edntegro.",
            "start": 1794.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Un ejemplo a seguir.",
            "start": 1801.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Como servidor p\u00fablico, fue secretario de Comunicaciones y Transportes, pero antes fue tambi\u00e9n gobernador en Michoac\u00e1n, en Tabasco.",
            "start": 1805.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Fue constituyente cuando se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n vigente en Quer\u00e9taro, la constituci\u00f3n de 1917.",
            "start": 1822.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " General Francisco J. M\u00fajica.",
            "start": 1841.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cuando termin\u00f3 su servicio, se retir\u00f3 a vivir en un ranchito, en una parcela ac\u00e1, en su estado natal.",
            "start": 1847.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Muri\u00f3 pobre.",
            "start": 1870.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fue un ejemplo a seguir.",
            "start": 1873.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y el otro Michoacano destacad\u00edsimo durante la revoluci\u00f3n, sin duda, fue el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo.",
            "start": 1877.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX.",
            "start": 1891.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya todos sabemos lo que signific\u00f3 el general C\u00e1rdenas.",
            "start": 1897.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l fue el que le entreg\u00f3 la tierra a los campesinos, por la que hab\u00edan luchado durante la revoluci\u00f3n.",
            "start": 1903.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Pero ya hab\u00eda pasado tiempo y no se cumpl\u00eda ese compromiso.",
            "start": 1914.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es hasta que llega el general C\u00e1rdenas a la presidencia de 1934 a 1940, en ese sexenio, que se entregan 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas.",
            "start": 1921.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n es el general C\u00e1rdenas el que recupera el petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a los extranjeros.",
            "start": 1939.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Petr\u00f3leo que es del pueblo, que es de la naci\u00f3n, desde entonces.",
            "start": 1954.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y que vamos a seguir defendiendo.",
            "start": 1961.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n ahora que estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1965.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Cuyo principal prop\u00f3sito es desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 1981.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Porque ese es el principal problema que enfrentamos.",
            "start": 1990.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los funcionarios p\u00fablicos.",
            "start": 1998.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica.",
            "start": 2013.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por eso se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n.",
            "start": 2018.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds.",
            "start": 2025.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desterrar la corrupci\u00f3n.",
            "start": 2029.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Purificar la vida p\u00fablica.",
            "start": 2032.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Moralizar a M\u00e9xico.",
            "start": 2034.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y esto se est\u00e1 llevando a cabo.",
            "start": 2036.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y yo dir\u00eda que con \u00e9xito.",
            "start": 2044.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque hay mucha honestidad en nuestro pueblo.",
            "start": 2049.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No pudieron corromper a nuestro pueblo.",
            "start": 2056.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aunque se esmeraron en lograrlo los potentados.",
            "start": 2066.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Los de la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico.",
            "start": 2075.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero no lo lograron porque en nuestro pueblo hay una gran reserva de valores.",
            "start": 2082.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Culturales, morales, espirituales.",
            "start": 2088.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso se puede afirmar a pesar de todo un periodo haciago de corrupci\u00f3n que predomin\u00f3 en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2092.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Que la mayor riqueza del M\u00e9xico de nuestro tiempo es la honestidad de nuestro pueblo.",
            "start": 2109.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos mucha fe en que vamos a salir adelante.",
            "start": 2120.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 nuestra fortaleza en afianzar valores.",
            "start": 2128.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo la honestidad.",
            "start": 2135.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Estamos, como todos sabemos, enfrentando una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil.",
            "start": 2142.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Una doble crisis.",
            "start": 2151.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La crisis sanitaria por la pandemia.",
            "start": 2154.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 por esa pandemia.",
            "start": 2158.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos a salir adelante.",
            "start": 2169.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El caso m\u00e1s complicado, m\u00e1s triste que es el de la pandemia.",
            "start": 2173.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de procurar que nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica.",
            "start": 2180.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin una cama de hospital.",
            "start": 2188.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin un m\u00e9dico.",
            "start": 2196.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de eso, ya afortunadamente se cuenta con una vacuna que ya empezamos a aplicar.",
            "start": 2199.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Que yo espero que para finales de marzo se tengan vacunados, se hayan vacunados todos los adultos mayores del pa\u00eds.",
            "start": 2214.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo al plan de vacunaci\u00f3n.",
            "start": 2233.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y la compra de vacunas que se ha hecho a farmac\u00e9uticas y a gobiernos del extranjero.",
            "start": 2237.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Si se logra este prop\u00f3sito, vamos a reducir un 80% la mortalidad por la pandemia.",
            "start": 2249.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Si vacunamos a todos nuestros adultos mayores, vamos a disminuir considerablemente el fallecimiento de personas, de familiares, de amigos, de conocidos, de mexicanos.",
            "start": 2266.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos confianza.",
            "start": 2290.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya se est\u00e1n integrando las brigadas de vacunaci\u00f3n.",
            "start": 2294.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y como siempre, cuando se requiere, ahora vamos a contar con el apoyo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 2299.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Para este plan de vacunaci\u00f3n, sobre todo para el manejo de la log\u00edstica, el transporte de la vacuna, la vigilancia.",
            "start": 2312.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Vamos a contar desde luego con la Guardia Nacional, con el Ej\u00e9rcito y con la Marina.",
            "start": 2330.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La integraci\u00f3n de estas brigadas de vacunaci\u00f3n.",
            "start": 2339.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Primero, como lo estamos haciendo, se est\u00e1 vacunando a los m\u00e9dicos, a las enfermeras, a los trabajadores del sector salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID.",
            "start": 2347.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Estos son los primeros.",
            "start": 2363.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Segundo, adultos mayores.",
            "start": 2366.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tercero, los enfermos cr\u00f3nicos, los que padecen de hipertensi\u00f3n, de diabetes, de obesidad.",
            "start": 2372.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Luego el resto de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 2386.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo a la edad, nada de influyentismo aqu\u00ed no vale.",
            "start": 2388.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es que soy empresario, soy pol\u00edtico, tengo influencia, soy l\u00edder sindical y a m\u00ed me corresponde.",
            "start": 2397.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Nadie se va a brincar la fila.",
            "start": 2410.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Todo de acuerdo a cuando nos corresponda, de acuerdo a la edad.",
            "start": 2415.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Eso se va a procurar.",
            "start": 2424.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y les dec\u00eda, tenemos ya compromisos de compra de alrededor de 120 millones de dosis de la vacuna para que se aplique a todos de manera universal y gratuita.",
            "start": 2429.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Estamos ahora vacunando.",
            "start": 2452.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico es el primer lugar en vacunaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina.",
            "start": 2457.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a tener disponibilidad de vacunas para avanzar pronto.",
            "start": 2466.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Si terminamos con los adultos mayores, como es el programa para finales de marzo, continuar.",
            "start": 2476.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y que nos toque pronto para protegernos todos los mexicanos.",
            "start": 2484.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Lo segundo que estamos enfrentando es la crisis econ\u00f3mica.",
            "start": 2491.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " All\u00ed se va avanzando.",
            "start": 2497.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es menos complicado que enfrentar la pandemia.",
            "start": 2502.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque se est\u00e1 llevando a cabo una estrategia de fortalecer la econom\u00eda popular.",
            "start": 2507.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo que no se hac\u00eda antes.",
            "start": 2517.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En otros tiempos, cuando se presentaba una crisis, se rescataba a los de arriba, primero.",
            "start": 2522.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A los banqueros.",
            "start": 2529.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A las grandes corporaciones.",
            "start": 2532.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora se decidi\u00f3 rescatar al pueblo.",
            "start": 2535.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y se est\u00e1n orientando acciones.",
            "start": 2539.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 destinando recursos econ\u00f3micos para fortalecer la econom\u00eda popular.",
            "start": 2545.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Con los programas de bienestar, el apoyo a los adultos mayores, las becas para estudiantes, el Sembrando Vida.",
            "start": 2553.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Los cr\u00e9ditos para las peque\u00f1as empresas del sector formal, del sector informal.",
            "start": 2563.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y todo esto acompa\u00f1ado de algo que yo quiero destacar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n.",
            "start": 2572.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El apoyo de nuestros paisanos migrantes en estos momentos dif\u00edciles.",
            "start": 2580.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es cuando m\u00e1s nos han ayudado nuestros paisanos.",
            "start": 2589.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado, con todo y pandemia, no dejaron de enviar apoyos a sus familiares.",
            "start": 2596.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado fue r\u00e9cord en remesas.",
            "start": 2608.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya tenemos el dato hasta noviembre y tenemos la proyecci\u00f3n de lo que ingres\u00f3 en diciembre.",
            "start": 2616.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En todo el a\u00f1o 2020, m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares nos enviaron nuestros paisanos.",
            "start": 2626.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Fue un incremento con relaci\u00f3n al 2019 del 11%.",
            "start": 2639.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto nos ayud\u00f3 much\u00edsimo.",
            "start": 2649.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares que llegan abajo a 10 millones de familias.",
            "start": 2656.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " A raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia.",
            "start": 2669.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso se est\u00e1 enfrentando la crisis econ\u00f3mica.",
            "start": 2677.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por eso no tenemos una crisis de consumo, la gente tiene, para lo b\u00e1sico.",
            "start": 2686.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Para su consumo de alimento, para lo m\u00e1s indispensable.",
            "start": 2697.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y ya est\u00e1 de nuevo creciendo la econom\u00eda.",
            "start": 2707.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya vamos avanzando para recuperar todo lo que se perdi\u00f3 en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia.",
            "start": 2713.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " La econom\u00eda que perdimos solo de empleos formales, m\u00e1s de un mill\u00f3n de plazas de los trabajadores inscritos al Seguro Social.",
            "start": 2728.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Pero ya vamos avanzando.",
            "start": 2744.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1n recontratando trabajadores, se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda.",
            "start": 2748.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El otro asunto que debemos seguir atendiendo es el de garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds.",
            "start": 2756.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Que es por lo que estamos aqu\u00ed en Marabat\u00ed.",
            "start": 2767.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que no sigan creciendo, aumentando los delitos que se atienda esta demanda de nuestro pueblo de vivir en paz.",
            "start": 2772.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y hemos avanzado en estos dos a\u00f1os.",
            "start": 2794.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No ha sido f\u00e1cil porque se desatendi\u00f3 al pueblo, sobre todo se desatendi\u00f3 a los j\u00f3venes.",
            "start": 2800.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " No hab\u00edan opciones, no hab\u00edan alternativas.",
            "start": 2812.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y no hubo profesionalismo para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia, entre otras cosas.",
            "start": 2817.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos trabajando juntos todas las dependencias que tienen que ver con seguridad.",
            "start": 2834.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n los integrantes del Gabinete de Seguridad, la Secretaria de Seguridad P\u00fablica,",
            "start": 2844.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " el Secretario de la Defensa, el Secretario de Marina, el Comandante de la Guardia Nacional.",
            "start": 2852.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n nos coordinamos todos los d\u00edas con las autoridades estatales, municipales del pa\u00eds.",
            "start": 2858.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Estamos sumando esfuerzos, sumando voluntades para garantizar la paz y la tranquilidad.",
            "start": 2871.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto no se hac\u00eda antes.",
            "start": 2881.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nosotros todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tenemos una reuni\u00f3n del Gabinete de Seguridad.",
            "start": 2884.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El presidente recibe de manera directa el parte, el reporte de lo sucedido en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas.",
            "start": 2896.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed tomamos decisiones.",
            "start": 2911.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Desde muy temprano trabajamos de manera coordinada y no se delega la responsabilidad.",
            "start": 2915.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Se asume de manera directa.",
            "start": 2927.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo.",
            "start": 2930.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estamos diarios.",
            "start": 2933.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No es algo que se atiende cada semana, cada 15 d\u00edas.",
            "start": 2937.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es algo que se le da prioridad.",
            "start": 2946.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La seguridad para nosotros es fundamental.",
            "start": 2952.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por eso la perseverancia.",
            "start": 2959.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Trabajamos juntos y con perseverancia.",
            "start": 2963.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y la estrategia que se est\u00e1 aplicando est\u00e1 dando resultados.",
            "start": 2968.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s.",
            "start": 2977.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pensemos que en a\u00f1o y medio se cre\u00f3 esta instituci\u00f3n que es la Guardia Nacional.",
            "start": 2979.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ya tiene cerca de 100 mil elementos la Guardia Nacional.",
            "start": 2995.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Lo que hab\u00eda antes, la Polic\u00eda Federal en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos.",
            "start": 3009.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y solamente la mitad eran operativos.",
            "start": 3019.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " La otra mitad ten\u00eda que ver m\u00e1s con trabajos de car\u00e1cter administrativo.",
            "start": 3030.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ahora son cerca de 100 mil elementos operativos de la Guardia Nacional.",
            "start": 3039.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y esta estrategia de tener coordinaciones territoriales en todo el pa\u00eds.",
            "start": 3048.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Son 266 coordinaciones territoriales.",
            "start": 3058.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y en cada coordinaci\u00f3n territorial un cuartel como este.",
            "start": 3064.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya no es el tiempo en que se llevaba a cabo un operativo, se enviaba elementos a acampar,",
            "start": 3069.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a vivir en hoteles de manera insegura e indigna para los mismos elementos encargados de la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 3080.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y ahora son estos cuarteles.",
            "start": 3093.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya aqu\u00ed en Michoac\u00e1n se tienen instalaciones completas en 22 unidades territoriales.",
            "start": 3098.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n 11 m\u00e1s.",
            "start": 3116.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En total vamos a tener en Michoac\u00e1n 33 cuarteles como este.",
            "start": 3121.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En la actualidad hay 5 mil 225 elementos de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n.",
            "start": 3129.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Con esta presencia que no hab\u00eda antes es que vamos a seguir avanzando para garantizar la paz y la tranquilidad en Michoac\u00e1n.",
            "start": 3140.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El gobernador Silvano Aurel\u00e9s hizo un buen diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de seguridad en Michoac\u00e1n.",
            "start": 3154.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Ha habido disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos de gran impacto.",
            "start": 3168.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, todav\u00eda tenemos que enfrentar el delito que m\u00e1s ha crecido, que m\u00e1s ha aumentado.",
            "start": 3181.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " El homicidio Doloso aqu\u00ed en Michoac\u00e1n, que ha crecido en los \u00faltimos tiempos.",
            "start": 3200.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Por eso esta gira a Maravat\u00edo y vamos a Zamora en la tarde,",
            "start": 3213.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que como lo mencion\u00f3 el gobernador, all\u00e1 es donde se ha desbordado m\u00e1s la incidencia delictiva y en particular se han cometido m\u00e1s homicidios.",
            "start": 3221.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Es Michoac\u00e1n, es tambi\u00e9n Guanajuato, estado colindante.",
            "start": 3242.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos, por eso a Colima, por lo mismo estamos muy pendientes de lo que sucede en Jalisco.",
            "start": 3252.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Hay cuatro estados donde act\u00faa y hace mucho da\u00f1o la delincuencia organizada.",
            "start": 3264.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y es la que produce este tipo de tragedias, es la que significa el que haya m\u00e1s p\u00e9rdidas de vidas humanas, homicidios, enfrentamientos constantes.",
            "start": 3279.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Ayer en Celaya, en Guanajuato, en un sepelio, llegaron un grupo y asesinaron a nueve personas.",
            "start": 3302.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y por eso estos enfrentamientos ocasionan muchas p\u00e9rdidas de vidas humanas.",
            "start": 3317.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que ir pacificando todo el pa\u00eds y esta regi\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 3330.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Desde luego no solo con la presencia de la Guardia Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de la Defensa y de las Polic\u00edas Estatales, municipales.",
            "start": 3340.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Que haya trabajo, que se atienda a los j\u00f3venes, que no se les abandone como sucedi\u00f3 anteriormente.",
            "start": 3369.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Que no se hizo nada por los j\u00f3venes, quer\u00edan estudiar y se les rechazaba con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n.",
            "start": 3388.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y no ten\u00edan tampoco posibilidad de trabajo y por eso muchos tomaron el camino de las conductas antisociales.",
            "start": 3401.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ahora hay becas para que estudien los hijos de campesinos, de obreros, de familias humildes.",
            "start": 3412.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Que nadie se quede desde la oportunidad de estudiar. Y tambi\u00e9n hay oportunidad de trabajo.",
            "start": 3426.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Existe el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, solo aqu\u00ed en Marabat\u00edo.",
            "start": 3434.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Hay 592 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices en peque\u00f1as empresas, en el campo.",
            "start": 3445.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Hay 592 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo un salario m\u00ednimo para capacitarse.",
            "start": 3465.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Todo esto con el prop\u00f3sito de que no sean enganchados por la delincuencia.",
            "start": 3478.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estas acciones tienen que dar fruto m\u00e1s temprano que tarde.",
            "start": 3485.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es atender las causas que han originado la inseguridad y la violencia.",
            "start": 3495.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No estar pensando que solo se va a resolver el problema con medidas coercitivas.",
            "start": 3502.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Aunque actuemos con eficacia en el terreno de la presencia y la acci\u00f3n policiaca, si no atendemos las causas no avanzamos.",
            "start": 3509.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " La paz y la tranquilidad son frutos de la justicia. Por eso son muy importantes los programas de bienestar.",
            "start": 3532.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Que, repito, los j\u00f3venes no sean empujados para tomar el camino de las conductas antisociales.",
            "start": 3543.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que no sean enganchados por las bandas de delincuentes.",
            "start": 3553.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Da tristeza que muchos de los que pierden la vida en los enfrentamientos, j\u00f3venes.",
            "start": 3558.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que seguir atendiendo los problemas sociales. Reconstruyendo el tejido social para pacificar a nuestro pa\u00eds.",
            "start": 3566.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Yo celebro el estar aqu\u00ed, repito, en Michoac\u00e1n, en Marabat\u00edo.",
            "start": 3586.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Agradezco mucho a las autoridades de Michoac\u00e1n, al gobernador Silvano Aureoles, al ciudadano presidente municipal, Jos\u00e9 Jaime Hinojosa, presidente municipal de Marabat\u00edo.",
            "start": 3592.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Y vamos a seguir adelante.",
            "start": 3608.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quiero felicitar a todos los elementos de la Guardia Nacional.",
            "start": 3615.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Me da mucho gusto que sea una mujer la abanderada de la Guardia Nacional aqu\u00ed en Marabat\u00edo.",
            "start": 3622.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Como tambi\u00e9n celebro el que por primera vez en la historia una mujer sea la secretaria de Seguridad P\u00fablica del gobierno federal, Rosa Isela Rodr\u00edguez.",
            "start": 3632.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y vamos todos juntos a lograr la paz y la tranquilidad en Michoac\u00e1n y en M\u00e9xico. Muchas gracias a todas y a todos.",
            "start": 3649.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes del Presidium realizar\u00e1n el corte de la historia inaugural de las instalaciones de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Marabat\u00edo, Michoac\u00e1n.",
            "start": 3679.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Guardia Nacional, escuchemos el toque militar 3 de Diana.",
            "start": 3728.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 3758.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas.",
            "start": 3905.0,
            "duration": 7.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00bfEstoy al aire? \u00bfC\u00f3mo? Damos inicio a esta ceremonia con lo sonoro de la Ceremonia de la Paz de la Ceremonia de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Paz de la Ceremonia con los honores al Presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a tomar asiento. Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Marabat\u00edo, integran el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Integran el Presidium, el Ingeniero, Silvano \u00c1rules Conejo, Gobernador del Estado de Michoac\u00e1n. Licenciada Rosisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Duran, Secretario de Marina. Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, Comandante de la Guardia Nacional. General de Divisi\u00f3n, Diplomado de Estado Mayor Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez, Comandante de la XII Regi\u00f3n Militar. General de Brigada, Diplomado de Estado Mayor Sergio Armando Barreras Salcedo, Comandante de la XXI Zona Militar. Licenciado Jos\u00e9 Jaime Hinojosa Campa, Presidente Municipal de Marabat\u00edo, Michoac\u00e1n. Inspector General Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez, Responsable de la Coordinaci\u00f3n Estatal de la Guardia Nacional. Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. Hace uso de la palabra el Ingeniero Silvano Aureoles Conejo, Gobernador del Estado de Michoac\u00e1n. Muchas gracias, muy buenas tardes. Saludo con gusto a todas, a todos. De manera especial le doy la bienvenida al Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Presidente, sea bienvenido a Marabat\u00edo, a Michoac\u00e1n, y espec\u00edficamente en esta tierra que vio nacer Amel Choro Campo, sin duda uno de los m\u00e1s ilustres y grandes pensadores liberales de Michoac\u00e1n y de M\u00e9xico. Y adem\u00e1s pues decirle que de acuerdo al diccionario aqu\u00ed del Presidente Municipal, Marabat\u00edo significa cosa bella, as\u00ed es que est\u00e1 usted en un lugar muy emblem\u00e1tico de Michoac\u00e1n, Marabat\u00edo fue por muchos tiempos cosa preciosa, una zona altamente productora de granos y adem\u00e1s una cuenca lechera muy importante que lamentablemente ya no tiene ese nivel de desarrollo, pero que sigue siendo hoy un lugar muy productivo, sobre todo en la producci\u00f3n de la fresa. Gracias Presidente por visitarnos, tambi\u00e9n saludo a la se\u00f1ora Secretaria de Seguridad, Rosa Isela Rodr\u00edguez, bienvenida y muchas felicidades y mucho \u00e9xito en su nuevo encargo, en su nueva encomienda. Al se\u00f1or General Luis Cresencio Sandoval, Secretario de la Defensa Nacional, bienvenido se\u00f1or Secretario, al se\u00f1or Secretario Jos\u00e9 Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina, a nuestro querido paisano Luis Rodr\u00edguez Bucio, Comandante de la Guardia Nacional, al General Norberto Cort\u00e9s, Comandante de la Doceava Regi\u00f3n Militar, mi General muchas gracias por estar con nosotros, al General Sergio Armando Barrera, Comandante de la Veintiuna Zona Militar, con sede en Morelia, al Inspector General Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez, responsable de la coordinaci\u00f3n de la Guardia Nacional en el estado de Michoac\u00e1n, al Presidente municipal Jaime, muchas gracias por recibirnos en Maravat\u00edo, a nuestros amigos de los medios y a quienes nos ven a trav\u00e9s de los instrumentos virtuales, nos da mucho gusto saludarles en el marco de esta importante visita. Se\u00f1or Presidente, veo en su visita la gran oportunidad de dialogar, de platicar sobre los temas que son de inter\u00e9s para Michoac\u00e1n, empezando desde luego por el de la seguridad p\u00fablica que adem\u00e1s en el marco de la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones de la Guardia Nacional, pues resulta pertinente y oportuno hablar de la materia. Hace apenas un par de d\u00edas tuve la oportunidad de reunirme con el Secretario Ejecutivo del Secretariado Nacional y me hizo favor de entregarme, se\u00f1or Presidente, las \u00faltimas cifras del Sistema Nacional de Seguridad P\u00fablica y cu\u00e1les han sido los resultados de esta importante tarea de todas las instituciones de seguridad y de procuraci\u00f3n de justicia del pa\u00eds y del estado, empezando porque nos ubicamos en el lugar n\u00famero 22, en la posici\u00f3n de incidencia de delitos, donde el 1 es el m\u00e1s complicado y el 32 es el m\u00e1s tranquilo o menos complicado. En el lugar n\u00famero 22, la reducci\u00f3n de los delitos de alto impacto para 2020 comparado con 2019 de una disminuci\u00f3n de 1.396 delitos, una disminuci\u00f3n en robo del 22%, una disminuci\u00f3n del robo a transporte del 23% comparado con el a\u00f1o que termin\u00f3, con el a\u00f1o 2019, una disminuci\u00f3n del robo a comercio del 20% y igual porcentaje del robo a transe\u00fantes, disminuci\u00f3n del robo a casa habitaci\u00f3n de un 22% y el reto, como todos lo sabemos, es el homicidio Doloso, que para el 2020 comparado con el 2019 se incrementaron 270 homicidios m\u00e1s, m\u00e1s o menos un 18-19%, concentr\u00e1ndose la mayor parte de los homicidios en el municipio de Zamora. De los 270 homicidios que se incrementaron en el estado, 216 ocurrieron solo en el municipio de Zamora. Como usted sabe, la mayor parte de estos delitos que se cometen en muchas partes del pa\u00eds est\u00e1n relacionados con la delincuencia organizada y Michoac\u00e1n evidentemente no es la excepci\u00f3n, estos hechos est\u00e1n vinculados a la disputa por el control de territorios, por la venta y la distribuci\u00f3n de drogas, cuyo \u00e1mbito de competencia es federal, pero que nosotros como entidades debemos de hacer la parte que nos toca y coordinarnos de manera precisa y efectiva con la autoridad federal para hacerle frente a este flagelo que es las acciones de la delincuencia organizada. Este es un tema que sabemos lamentablemente ha crecido en todo el pa\u00eds, estados que en pasados recientes eran un referente de tranquilidad, tienen ahora una situaci\u00f3n de emergencia nacional y en consecuencia esto nos exige una coordinaci\u00f3n muy estrecha entre los estados y la federaci\u00f3n. Buscando alternativas junto con las instituciones federales y aqu\u00ed quiero expresar todo mi reconocimiento a la Defensa Nacional, a la Marina, a la Guardia Nacional, a la Secretar\u00eda de la Civilidad P\u00fablica y Protecci\u00f3n Ciudadana con quien nos coordinamos de manera efectiva, que gracias a su presencia, su acompa\u00f1amiento y trabajo comprometido es que hemos podido por lo menos contener, sino erradicar de fondo una buena parte de estos delitos. As\u00ed que buscando alternativas frente a este gran reto nos pusimos a trabajar con mayor intensidad para fortalecer a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de coordinaci\u00f3n entre todas las instituciones responsables de la seguridad y la procuraci\u00f3n de justicia. En ese marco dise\u00f1amos un nuevo modelo de coordinaci\u00f3n que lo iniciamos justamente en esta regi\u00f3n, en la regi\u00f3n del oriente del estado, por la permanente acoso que tenemos de grupos que operan en la frontera con el Estado de M\u00e9xico y a la fecha debo decirles, compartirles que nos ha dado resultados aceptables. Sin echar campanas al vuelo, pero resultados aceptables. Pese a que Michoac\u00e1n es un estado permanentemente asediado por los grupos que operan en las entidades vecinas. No es ninguna buena noticia que, por ejemplo, Guanajuato se haya incrementado de manera exponencial la violencia y los asesinatos y compartimos una larga frontera, lo mismo que con el Estado de M\u00e9xico y con Jalisco y Colima. Pero aqu\u00ed hemos buscado, en el marco de esta coordinaci\u00f3n, poder mantener al estado de Michoac\u00e1n fuera del control o libre del control de alg\u00fan grupo hem\u00f3nico, como suced\u00eda en el pasado y hasta ahora, repito, por lo menos hemos podido hacer la contenci\u00f3n correspondiente. Le comparto que hace algunos d\u00edas nos reunimos en el marco de la reuni\u00f3n de la mesa estatal para la construcci\u00f3n de la paz, en donde nos hizo favor de acompa\u00f1arnos el general Norberto Cort\u00e9s de la doceava regi\u00f3n y compartimos ah\u00ed el modelo y una parte de la historia de lo que nos ha pasado en Michoac\u00e1n y que no queremos que nos vuelva a suceder por ning\u00fan motivo. Por todo ello, se\u00f1or presidente, se\u00f1ores del Gabinete de Seguridad Federal, expreso toda la disposici\u00f3n, el compromiso, la voluntad y la firmeza para que junto con las instituciones federales de seguridad sigamos avanzando en la construcci\u00f3n de la paz que sin duda requiere Michoac\u00e1n y que requiere M\u00e9xico. Por su atenci\u00f3n, much\u00edsimas gracias y bienvenidos nuevamente. Aplausos Hace uso de la palabra la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Con su permiso, se\u00f1or presidente de M\u00e9xico, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Saludo al gobernador del Estado, el licenciado Silvano Aureoles Conejo, con quien trabajamos a trav\u00e9s de diversas \u00e1reas de esta secretar\u00eda. Muchas gracias al pueblo michoacano por recibirnos en esta tierra, por recibir a los integrantes del Gabinete de Seguridad. Y tambi\u00e9n saludo a mis compa\u00f1eros de gabinete, al secretario de la Defensa Nacional, al general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, comandante de la de la d\u00e9cima segunda zona militar y al general de brigada de Estado Mayor Sergio Armando Barreras Salcedo, comandante de la vig\u00e9sima primera zona militar. A todos los medios de comunicaci\u00f3n, muchas gracias por estar aqu\u00ed. La presencia aqu\u00ed del Gabinete en Pleno y la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones es una muestra de c\u00f3mo se avanza en el cumplimiento paso a paso de la estrategia nacional de seguridad y para ello se requiere contar con espacios dignos. Decirles a los michoacanos que esta acci\u00f3n garantiza la permanencia de la Guardia Nacional. Aqu\u00ed est\u00e1n y aqu\u00ed se quedan. No es una estancia pasajera, es su instalaci\u00f3n en esta importante regi\u00f3n michoacana. El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace todo lo necesario para que esta nueva instituci\u00f3n cuente con los recursos adecuados y cumpla su prop\u00f3sito de mantener la paz y la seguridad que exige el pueblo de Michoac\u00e1n. Adem\u00e1s de la Guardia Nacional, la estrategia de seguridad tiene otros componentes como el fortalecimiento de la inteligencia policial, la prevenci\u00f3n del delito, el bloqueo de los recursos financieros a las organizaciones criminales, la persecuci\u00f3n de los delitos de secuestro, trata, extorsi\u00f3n, robo de hidrocarburos y de autotransportes, y otro de los elementos tambi\u00e9n es el establecimiento de las coordinaciones regionales y las mesas para la construcci\u00f3n de paz. Aprovechamos para ser un exhorto a todas las autoridades estatales y municipales a que fortalezcamos de manera conjunta, coordinada, estos instrumentos que permiten crear estrategias locales focalizadas con participaci\u00f3n ciudadana para generar condiciones de seguridad. Por ello, el gobierno garantiza los recursos suficientes para estas acciones con un firme combate a la corrupci\u00f3n, no m\u00e1s dispendio del dinero p\u00fablico, los recursos son para la seguridad y tambi\u00e9n son para el bienestar del pueblo. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, hay que subrayar que la seguridad es un reto que exige unidad, trabajo coordinado, constancia y voluntad. La seguridad no acepta exclusiones, la seguridad no admite sectarismos, la seguridad no se regatea. Estos hombres se levantan muy temprano para iniciar su agenda en el an\u00e1lisis de la problem\u00e1tica de seguridad y toman decisiones muy concretas en los territorios, como una de esas decisiones es la que motiv\u00f3 a instalar aqu\u00ed un cuartel de la Guardia Nacional. Ejemplo de que la coordinaci\u00f3n da resultados es que en la mayor\u00eda de los estados del pa\u00eds los delitos han disminuido, en otros pocos la violencia se ha contenido y en los menos a\u00fan tenemos desaf\u00edos. Hoy nos sumamos a este esfuerzo con compromiso y convicci\u00f3n. Trabajo de 24 horas todos los d\u00edas del a\u00f1o. Porque esta tarea es de todos los mexicanos y mexicanas, mujeres y hombres por igual, porque es un anhelo compartido tener tranquilidad en nuestras comunidades. Porque con usted se\u00f1or presidente hemos aprendido como si se hacen las cosas, como si se pueden tener resultados y que no estamos condenados a la guerra. M\u00e9xico est\u00e1 destinado a la paz. Muchas gracias por este recibimiento a las autoridades michoacanas. Muchas gracias por su atenci\u00f3n. Gracias que nos permiten servirles y gracias que nos permiten trabajar para ustedes. Muchas gracias. Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Amigas, amigos de Maravat\u00edo, de Michoac\u00e1n, nos da mucho gusto estar de nuevo en este municipio, en esta regi\u00f3n del estado de Michoac\u00e1n. Estamos iniciando una gira que tiene como prop\u00f3sito inaugurar estos cuarteles que se han construido para alojar a miembros de la Guardia Nacional. \u00bfC\u00f3mo olvidar que fue un Michoacano uno de los precursores del movimiento de independencia nacional? Estaba a favor de la igualdad. Morelos tambi\u00e9n dec\u00eda que se elevara el salario del pe\u00f3n. Ped\u00eda que se educara al hijo del campesino, al hijo del barretero, igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado. Y Morelos exclamaba que deb\u00edan existir tribunales que protegieran al d\u00e9bil de los abusos que comet\u00eda el fuerte. Ese era Morelos, Michoacano. La segunda transformaci\u00f3n tambi\u00e9n participaron Michoacanos destacad\u00edsimos. Uno de ellos de esta regi\u00f3n, Melchoro Campo, fue asesor del presidente Benito Ju\u00e1rez. \u00c9l era un liberal puro, radical. Dec\u00eda que el liberal moderado no era m\u00e1s que un conservador m\u00e1s despierto. Por eso Ocampo acu\u00f1\u00f3 la frase diciendo, me doblo, pero no me quiebro. Aunque tambi\u00e9n se repite y aplica en el otro sentido. Me quiebro, pero no me doblo. Ese era Ocampo que particip\u00f3 en el movimiento de reforma. Por eso los conservadores lo vinieron a prender a esta regi\u00f3n y lo asesinaron en Tepeji, del r\u00edo, y Dalvo. Los Michoacanos tambi\u00e9n participaron en la tercera transformaci\u00f3n, la revoluci\u00f3n mexicana. Dos Michoacanos destacad\u00edsimos. El general Francisco J. M\u00fajica. Un revolucionario honesto, \u00edntegro. Un ejemplo a seguir. Como servidor p\u00fablico, fue secretario de Comunicaciones y Transportes, pero antes fue tambi\u00e9n gobernador en Michoac\u00e1n, en Tabasco. Fue constituyente cuando se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n vigente en Quer\u00e9taro, la constituci\u00f3n de 1917. General Francisco J. M\u00fajica. Cuando termin\u00f3 su servicio, se retir\u00f3 a vivir en un ranchito, en una parcela ac\u00e1, en su estado natal. Muri\u00f3 pobre. Fue un ejemplo a seguir. Y el otro Michoacano destacad\u00edsimo durante la revoluci\u00f3n, sin duda, fue el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo. El mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX. Ya todos sabemos lo que signific\u00f3 el general C\u00e1rdenas. \u00c9l fue el que le entreg\u00f3 la tierra a los campesinos, por la que hab\u00edan luchado durante la revoluci\u00f3n. Pero ya hab\u00eda pasado tiempo y no se cumpl\u00eda ese compromiso. Es hasta que llega el general C\u00e1rdenas a la presidencia de 1934 a 1940, en ese sexenio, que se entregan 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas. Y tambi\u00e9n es el general C\u00e1rdenas el que recupera el petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a los extranjeros. Petr\u00f3leo que es del pueblo, que es de la naci\u00f3n, desde entonces. Y que vamos a seguir defendiendo. Por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n ahora que estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds. Cuyo principal prop\u00f3sito es desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico. Porque ese es el principal problema que enfrentamos. Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los funcionarios p\u00fablicos. Nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica. Por eso se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n. Para limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds. Desterrar la corrupci\u00f3n. Purificar la vida p\u00fablica. Moralizar a M\u00e9xico. Y esto se est\u00e1 llevando a cabo. Y yo dir\u00eda que con \u00e9xito. Porque hay mucha honestidad en nuestro pueblo. No pudieron corromper a nuestro pueblo. Aunque se esmeraron en lograrlo los potentados. Los de la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico. Pero no lo lograron porque en nuestro pueblo hay una gran reserva de valores. Culturales, morales, espirituales. Por eso se puede afirmar a pesar de todo un periodo haciago de corrupci\u00f3n que predomin\u00f3 en nuestro pa\u00eds. Que la mayor riqueza del M\u00e9xico de nuestro tiempo es la honestidad de nuestro pueblo. Por eso tenemos mucha fe en que vamos a salir adelante. Ah\u00ed est\u00e1 nuestra fortaleza en afianzar valores. Sobre todo la honestidad. Estamos, como todos sabemos, enfrentando una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil. Una doble crisis. La crisis sanitaria por la pandemia. Y la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 por esa pandemia. Pero vamos a salir adelante. El caso m\u00e1s complicado, m\u00e1s triste que es el de la pandemia. Adem\u00e1s de procurar que nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica. Sin una cama de hospital. Sin un m\u00e9dico. Adem\u00e1s de eso, ya afortunadamente se cuenta con una vacuna que ya empezamos a aplicar. Que yo espero que para finales de marzo se tengan vacunados, se hayan vacunados todos los adultos mayores del pa\u00eds. De acuerdo al plan de vacunaci\u00f3n. Y la compra de vacunas que se ha hecho a farmac\u00e9uticas y a gobiernos del extranjero. Si se logra este prop\u00f3sito, vamos a reducir un 80% la mortalidad por la pandemia. Si vacunamos a todos nuestros adultos mayores, vamos a disminuir considerablemente el fallecimiento de personas, de familiares, de amigos, de conocidos, de mexicanos. Por eso tenemos confianza. Ya se est\u00e1n integrando las brigadas de vacunaci\u00f3n. Y como siempre, cuando se requiere, ahora vamos a contar con el apoyo de las Fuerzas Armadas. Para este plan de vacunaci\u00f3n, sobre todo para el manejo de la log\u00edstica, el transporte de la vacuna, la vigilancia. Vamos a contar desde luego con la Guardia Nacional, con el Ej\u00e9rcito y con la Marina. La integraci\u00f3n de estas brigadas de vacunaci\u00f3n. Primero, como lo estamos haciendo, se est\u00e1 vacunando a los m\u00e9dicos, a las enfermeras, a los trabajadores del sector salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID. Estos son los primeros. Segundo, adultos mayores. Tercero, los enfermos cr\u00f3nicos, los que padecen de hipertensi\u00f3n, de diabetes, de obesidad. Luego el resto de la poblaci\u00f3n. De acuerdo a la edad, nada de influyentismo aqu\u00ed no vale. Es que soy empresario, soy pol\u00edtico, tengo influencia, soy l\u00edder sindical y a m\u00ed me corresponde. Nadie se va a brincar la fila. Todo de acuerdo a cuando nos corresponda, de acuerdo a la edad. Eso se va a procurar. Y les dec\u00eda, tenemos ya compromisos de compra de alrededor de 120 millones de dosis de la vacuna para que se aplique a todos de manera universal y gratuita. Estamos ahora vacunando. M\u00e9xico es el primer lugar en vacunaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina. Y vamos a tener disponibilidad de vacunas para avanzar pronto. Si terminamos con los adultos mayores, como es el programa para finales de marzo, continuar. Y que nos toque pronto para protegernos todos los mexicanos. Lo segundo que estamos enfrentando es la crisis econ\u00f3mica. All\u00ed se va avanzando. Es menos complicado que enfrentar la pandemia. Porque se est\u00e1 llevando a cabo una estrategia de fortalecer la econom\u00eda popular. Lo que no se hac\u00eda antes. En otros tiempos, cuando se presentaba una crisis, se rescataba a los de arriba, primero. A los banqueros. A las grandes corporaciones. Ahora se decidi\u00f3 rescatar al pueblo. Y se est\u00e1n orientando acciones. Se est\u00e1 destinando recursos econ\u00f3micos para fortalecer la econom\u00eda popular. Con los programas de bienestar, el apoyo a los adultos mayores, las becas para estudiantes, el Sembrando Vida. Los cr\u00e9ditos para las peque\u00f1as empresas del sector formal, del sector informal. Y todo esto acompa\u00f1ado de algo que yo quiero destacar aqu\u00ed en Michoac\u00e1n. El apoyo de nuestros paisanos migrantes en estos momentos dif\u00edciles. Es cuando m\u00e1s nos han ayudado nuestros paisanos. El a\u00f1o pasado, con todo y pandemia, no dejaron de enviar apoyos a sus familiares. El a\u00f1o pasado fue r\u00e9cord en remesas. Ya tenemos el dato hasta noviembre y tenemos la proyecci\u00f3n de lo que ingres\u00f3 en diciembre. En todo el a\u00f1o 2020, m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares nos enviaron nuestros paisanos. Fue un incremento con relaci\u00f3n al 2019 del 11%. Esto nos ayud\u00f3 much\u00edsimo. Imag\u00ednense m\u00e1s de 40 mil millones de d\u00f3lares que llegan abajo a 10 millones de familias. A raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia. Por eso se est\u00e1 enfrentando la crisis econ\u00f3mica. Por eso no tenemos una crisis de consumo, la gente tiene, para lo b\u00e1sico. Para su consumo de alimento, para lo m\u00e1s indispensable. Y ya est\u00e1 de nuevo creciendo la econom\u00eda. Ya vamos avanzando para recuperar todo lo que se perdi\u00f3 en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia. La econom\u00eda que perdimos solo de empleos formales, m\u00e1s de un mill\u00f3n de plazas de los trabajadores inscritos al Seguro Social. Pero ya vamos avanzando. Se est\u00e1n recontratando trabajadores, se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda. El otro asunto que debemos seguir atendiendo es el de garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds. Que es por lo que estamos aqu\u00ed en Marabat\u00ed. Que no sigan creciendo, aumentando los delitos que se atienda esta demanda de nuestro pueblo de vivir en paz. Y hemos avanzado en estos dos a\u00f1os. No ha sido f\u00e1cil porque se desatendi\u00f3 al pueblo, sobre todo se desatendi\u00f3 a los j\u00f3venes. No hab\u00edan opciones, no hab\u00edan alternativas. Y no hubo profesionalismo para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia, entre otras cosas. Ahora estamos trabajando juntos todas las dependencias que tienen que ver con seguridad. Aqu\u00ed est\u00e1n los integrantes del Gabinete de Seguridad, la Secretaria de Seguridad P\u00fablica, el Secretario de la Defensa, el Secretario de Marina, el Comandante de la Guardia Nacional. Y tambi\u00e9n nos coordinamos todos los d\u00edas con las autoridades estatales, municipales del pa\u00eds. Estamos sumando esfuerzos, sumando voluntades para garantizar la paz y la tranquilidad. Esto no se hac\u00eda antes. Nosotros todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tenemos una reuni\u00f3n del Gabinete de Seguridad. El presidente recibe de manera directa el parte, el reporte de lo sucedido en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas. Y ah\u00ed tomamos decisiones. Desde muy temprano trabajamos de manera coordinada y no se delega la responsabilidad. Se asume de manera directa. Lo mismo. Estamos diarios. No es algo que se atiende cada semana, cada 15 d\u00edas. Es algo que se le da prioridad. La seguridad para nosotros es fundamental. Por eso la perseverancia. Trabajamos juntos y con perseverancia. Y la estrategia que se est\u00e1 aplicando est\u00e1 dando resultados. Nada m\u00e1s. Pensemos que en a\u00f1o y medio se cre\u00f3 esta instituci\u00f3n que es la Guardia Nacional. Ya tiene cerca de 100 mil elementos la Guardia Nacional. Lo que hab\u00eda antes, la Polic\u00eda Federal en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos. Y solamente la mitad eran operativos. La otra mitad ten\u00eda que ver m\u00e1s con trabajos de car\u00e1cter administrativo. Ahora son cerca de 100 mil elementos operativos de la Guardia Nacional. Y esta estrategia de tener coordinaciones territoriales en todo el pa\u00eds. Son 266 coordinaciones territoriales. Y en cada coordinaci\u00f3n territorial un cuartel como este. Ya no es el tiempo en que se llevaba a cabo un operativo, se enviaba elementos a acampar, a vivir en hoteles de manera insegura e indigna para los mismos elementos encargados de la seguridad p\u00fablica. Y ahora son estos cuarteles. Ya aqu\u00ed en Michoac\u00e1n se tienen instalaciones completas en 22 unidades territoriales. Y est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n 11 m\u00e1s. En total vamos a tener en Michoac\u00e1n 33 cuarteles como este. En la actualidad hay 5 mil 225 elementos de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n. Con esta presencia que no hab\u00eda antes es que vamos a seguir avanzando para garantizar la paz y la tranquilidad en Michoac\u00e1n. El gobernador Silvano Aurel\u00e9s hizo un buen diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de seguridad en Michoac\u00e1n. Ha habido disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos de gran impacto. Sin embargo, todav\u00eda tenemos que enfrentar el delito que m\u00e1s ha crecido, que m\u00e1s ha aumentado. El homicidio Doloso aqu\u00ed en Michoac\u00e1n, que ha crecido en los \u00faltimos tiempos. Por eso esta gira a Maravat\u00edo y vamos a Zamora en la tarde, que como lo mencion\u00f3 el gobernador, all\u00e1 es donde se ha desbordado m\u00e1s la incidencia delictiva y en particular se han cometido m\u00e1s homicidios. Es Michoac\u00e1n, es tambi\u00e9n Guanajuato, estado colindante. Vamos, por eso a Colima, por lo mismo estamos muy pendientes de lo que sucede en Jalisco. Hay cuatro estados donde act\u00faa y hace mucho da\u00f1o la delincuencia organizada. Y es la que produce este tipo de tragedias, es la que significa el que haya m\u00e1s p\u00e9rdidas de vidas humanas, homicidios, enfrentamientos constantes. Ayer en Celaya, en Guanajuato, en un sepelio, llegaron un grupo y asesinaron a nueve personas. Y por eso estos enfrentamientos ocasionan muchas p\u00e9rdidas de vidas humanas. Tenemos que ir pacificando todo el pa\u00eds y esta regi\u00f3n de M\u00e9xico. Desde luego no solo con la presencia de la Guardia Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de la Defensa y de las Polic\u00edas Estatales, municipales. Que haya trabajo, que se atienda a los j\u00f3venes, que no se les abandone como sucedi\u00f3 anteriormente. Que no se hizo nada por los j\u00f3venes, quer\u00edan estudiar y se les rechazaba con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n. Y no ten\u00edan tampoco posibilidad de trabajo y por eso muchos tomaron el camino de las conductas antisociales. Ahora hay becas para que estudien los hijos de campesinos, de obreros, de familias humildes. Que nadie se quede desde la oportunidad de estudiar. Y tambi\u00e9n hay oportunidad de trabajo. Existe el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro, solo aqu\u00ed en Marabat\u00edo. Hay 592 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices en peque\u00f1as empresas, en el campo. Hay 592 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo un salario m\u00ednimo para capacitarse. Todo esto con el prop\u00f3sito de que no sean enganchados por la delincuencia. Estas acciones tienen que dar fruto m\u00e1s temprano que tarde. Es atender las causas que han originado la inseguridad y la violencia. No estar pensando que solo se va a resolver el problema con medidas coercitivas. Aunque actuemos con eficacia en el terreno de la presencia y la acci\u00f3n policiaca, si no atendemos las causas no avanzamos. La paz y la tranquilidad son frutos de la justicia. Por eso son muy importantes los programas de bienestar. Que, repito, los j\u00f3venes no sean empujados para tomar el camino de las conductas antisociales. Que no sean enganchados por las bandas de delincuentes. Da tristeza que muchos de los que pierden la vida en los enfrentamientos, j\u00f3venes. Por eso tenemos que seguir atendiendo los problemas sociales. Reconstruyendo el tejido social para pacificar a nuestro pa\u00eds. Yo celebro el estar aqu\u00ed, repito, en Michoac\u00e1n, en Marabat\u00edo. Agradezco mucho a las autoridades de Michoac\u00e1n, al gobernador Silvano Aureoles, al ciudadano presidente municipal, Jos\u00e9 Jaime Hinojosa, presidente municipal de Marabat\u00edo. Muchas gracias. Y vamos a seguir adelante. Quiero felicitar a todos los elementos de la Guardia Nacional. Me da mucho gusto que sea una mujer la abanderada de la Guardia Nacional aqu\u00ed en Marabat\u00edo. Como tambi\u00e9n celebro el que por primera vez en la historia una mujer sea la secretaria de Seguridad P\u00fablica del gobierno federal, Rosa Isela Rodr\u00edguez. Y vamos todos juntos a lograr la paz y la tranquilidad en Michoac\u00e1n y en M\u00e9xico. Muchas gracias a todas y a todos. El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes del Presidium realizar\u00e1n el corte de la historia inaugural de las instalaciones de la Compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Marabat\u00edo, Michoac\u00e1n. Con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Guardia Nacional, escuchemos el toque militar 3 de Diana. Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.056823"
}