{
    "video_id": "VcyjmJTNejY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VcyjmJTNejY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgoIGUoSTAP&rs=AOn4CLA4ArVPtil_KCNIbmsvtStDhVcCCA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VcyjmJTNejY",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 9 de junio de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3877,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 260.899,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "muy buenas noches son las 19 horas con",
            "start": 269.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un minuto del mi\u00e9rcoles 9 de junio de",
            "start": 272.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 276.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el palacio nacional en m\u00e9xico en",
            "start": 278.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico vamos a iniciar la",
            "start": 281.77,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa diaria sobre kobe",
            "start": 283.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "19 la pandemia causada por el",
            "start": 285.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "coronavirus sarcos 2",
            "start": 287.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hoy vamos a comentar sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 290.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la epidemia y sobre el avance del",
            "start": 293.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa nacional de vacunaci\u00f3n ya lo",
            "start": 295.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "repetiremos hoy aunque se mostrar\u00e1 en la",
            "start": 298.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que llevamos cinco meses con la",
            "start": 300.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epidemia de la baja que en el curso de",
            "start": 303.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que va a esta semana se ha mantenido",
            "start": 305.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estable la epidemia y que estaremos",
            "start": 308.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "observando el cambio en el tiempo para",
            "start": 310.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ver si contin\u00faa el descenso o bien no",
            "start": 313.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contin\u00faa hasta el momento lo que podemos",
            "start": 317.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "observar son cinco meses acumulados de",
            "start": 319.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "descenso respecto a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 322.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "indicaremos el avance espec\u00edfico y",
            "start": 326.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recordaremos algunos de los elementos",
            "start": 328.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del plan de vacunaci\u00f3n hoy queremos",
            "start": 330.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "comentarles que hemos estado evaluando",
            "start": 332.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo el ciclo de informaci\u00f3n la",
            "start": 336.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ha sido un elemento crucial",
            "start": 340.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde nuestro punto de vista y esperamos",
            "start": 342.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n de ustedes",
            "start": 345.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para el manejo de la epidemia el",
            "start": 348.52,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "informar con transparencia plena de",
            "start": 350.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "manera constante de manera abierta es",
            "start": 354.669,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "uno de los principios fundamentales de",
            "start": 358.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno lo ha expresado nuestro",
            "start": 360.55,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presidente muy frecuentemente y el mismo",
            "start": 362.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es ejemplo de esto posiblemente es el",
            "start": 366.159,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00fanico presidente del mundo que tiene una",
            "start": 369.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa todos los d\u00edas",
            "start": 371.289,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "absolutamente todos los d\u00edas y no",
            "start": 374.199,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos quedar con esa situaci\u00f3n",
            "start": 377.259,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y no utilizar precisamente ese",
            "start": 381.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recurso tan importante de la",
            "start": 384.55,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa abierta circular de",
            "start": 387.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ida y vuelta con la con el pueblo con la",
            "start": 391.419,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 394.72,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "aprovechando la riqueza la diversidad de",
            "start": 397.53,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n que existen en",
            "start": 401.229,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds los distintos medios de",
            "start": 403.419,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 405.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 407.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "conforman una comunidad de especial",
            "start": 408.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "importancia en los pa\u00edses libres en los",
            "start": 411.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses democr\u00e1ticos en los pa\u00edses",
            "start": 414.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "plurales especialmente cuando los",
            "start": 416.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobiernos y en este caso me estoy",
            "start": 420.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "refiriendo desde luego al gobierno de",
            "start": 422.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexico tienen conciencia de la",
            "start": 423.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importancia de la libertad y del respeto",
            "start": 426.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los derechos uno de ellos",
            "start": 429.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el derecho a la",
            "start": 430.81,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el derecho a la",
            "start": 432.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de ideas el derecho a la",
            "start": 434.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prensa libre y por eso es que esta",
            "start": 436.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa fue instruida por",
            "start": 439.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador desde luego",
            "start": 443.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el secretario jorge alcocer",
            "start": 445.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y la instauramos muy tempranamente en la",
            "start": 447.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de esta epidemia la primera",
            "start": 451.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de estas conferencias de prensa ocurri\u00f3",
            "start": 454.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed en palacio nacional sino en el",
            "start": 456.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recinto de la secretaria de salud y",
            "start": 459.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 22 de enero de 2020 el 22 de",
            "start": 462.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "enero de 2020 est\u00e1bamos a m\u00e1s de un mes",
            "start": 467.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de tener el primer caso de kobe 19 en",
            "start": 470.44,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 474.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sin que se conociera",
            "start": 476.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente que algunos pa\u00edses europeos",
            "start": 479.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y pocos d\u00edas despu\u00e9s eeuu tambi\u00e9n",
            "start": 481.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "presentar\u00edan los primeros casos de kobe",
            "start": 485.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "19 en sus territorios pero para nosotros",
            "start": 488.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fue crucial empezar a familiarizar al",
            "start": 490.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico con una situaci\u00f3n que",
            "start": 493.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos identificado desde finales",
            "start": 497.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de 2019 como lo que podr\u00eda resultar en",
            "start": 499.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una pandemia en muchas ocasiones a lo",
            "start": 503.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "largo de 2020 hemos comentado sobre el",
            "start": 506.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento en que el gobierno de mexico",
            "start": 509.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empezamos la preparaci\u00f3n inmediata para",
            "start": 511.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la respuesta a esta pandemia cosa que",
            "start": 514.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 a finales de 2019 en un momento",
            "start": 517.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en donde todo lo que se conoc\u00eda en el",
            "start": 522.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mundo es que en una regi\u00f3n remota en",
            "start": 524.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 529.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exist\u00edan 44 casos de neumon\u00eda de causa",
            "start": 530.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no conocida y para nosotros fue una",
            "start": 535.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1al que en su momento fue recopilada",
            "start": 537.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "interpretar analizada",
            "start": 540.46,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "en nuestra unidad de inteligencia",
            "start": 542.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y sanitaria y nos",
            "start": 543.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 arrancar el ciclo de",
            "start": 545.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n pero regresando al aspecto",
            "start": 548.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n desde que tuvimos esa",
            "start": 550.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primera conferencia recuerdo por cierto",
            "start": 553.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que uno de los colegas reporteros que ya",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace tiempo no viene pero consideramos",
            "start": 558.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muy valiosa su participaci\u00f3n nos",
            "start": 560.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 porque hac\u00edamos una",
            "start": 564.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa para algo que no",
            "start": 566.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estaba ocurriendo el pa\u00eds y estaba tan",
            "start": 568.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lejos estaba en china e incluso nos dijo",
            "start": 570.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si est\u00e1bamos ocultando algo y est\u00e1bamos",
            "start": 575.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a punto de anunciar una situaci\u00f3n",
            "start": 578.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "terrible para m\u00e9xico",
            "start": 580.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la respuesta evidentemente fue no fue",
            "start": 582.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos anunciando exactamente lo que se",
            "start": 585.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conoce en este momento en el mundo pero",
            "start": 588.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consideramos que es fundamental hacerlo",
            "start": 590.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la manera m\u00e1s oportuna m\u00e1s abierta",
            "start": 592.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transparente m\u00e1s c\u00e1ndida con los",
            "start": 595.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elementos de juicio es dejando en claro",
            "start": 598.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que significa la",
            "start": 600.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incertidumbre la situaci\u00f3n cambiante de",
            "start": 602.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno complejo como es una",
            "start": 606.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pandemia a partir de ah\u00ed seguimos",
            "start": 608.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "informando en una esfera t\u00e9cnica en la",
            "start": 612.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria de salud en su momento el",
            "start": 615.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y el director de",
            "start": 617.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda fue designado por el",
            "start": 619.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretario de salud como el vocero",
            "start": 621.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico dado que ya en 2020 hab\u00edamos",
            "start": 623.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "iniciado tambi\u00e9n la participaci\u00f3n",
            "start": 627.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rutinaria todos los martes en el pulso",
            "start": 630.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la salud el pulso de la salud es una",
            "start": 634.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n espec\u00edfica que nos ha dado la",
            "start": 635.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oportunidad del presidente de tener en",
            "start": 639.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la conferencia matutina los martes para",
            "start": 641.7,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "comentar de temas de salud",
            "start": 644.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1s recordar\u00e1n algunas y algunos",
            "start": 646.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que precisamente identificamos dos",
            "start": 648.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "espacios diferentes uno t\u00e9cnico en la",
            "start": 652.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y otro m\u00e1s general",
            "start": 655.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio para hablar de la pol\u00edtica de",
            "start": 657.579,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud del gobierno de m\u00e9xico que la",
            "start": 659.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "usamos en el pulso de la salud los",
            "start": 662.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "martes en la ma\u00f1ana pero pronto vimos",
            "start": 665.079,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que los acontecimientos a meditaba en un",
            "start": 667.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espacio de informaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s amplio y",
            "start": 670.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de cobertura mayor en este recinto en el",
            "start": 674.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de",
            "start": 677.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en donde concurren una parte",
            "start": 679.779,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "sustancial de las reporteras de",
            "start": 683.29,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "reporteros de periodistas de",
            "start": 685.93,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "comentaristas de los medios de",
            "start": 688.029,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de existentes en m\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 689.709,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar algo que no es",
            "start": 693.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "intrascendente consideramos que es muy",
            "start": 697.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "relevante la convicci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 699.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 703.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y esto asistido de manera directa por el",
            "start": 704.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vocero de la presidencia de la",
            "start": 706.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica- jes\u00fas ram\u00edrez cuevas de que",
            "start": 708.13,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se haya abierto a todo tipo de",
            "start": 713.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n desde los medios",
            "start": 715.509,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "grandes televisi\u00f3n radio prensa de",
            "start": 718.3,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "alcance nacional los llamados medios",
            "start": 722.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "corporativos a una diversidad de medios",
            "start": 724.509,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medios sociales de distinto tama\u00f1o por",
            "start": 727.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "supuesto los medios p\u00fablicos y nos",
            "start": 730.329,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "sentimos profundamente orgullosos de",
            "start": 732.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tener en mexico un sistema p\u00fablico de",
            "start": 734.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "radio difusi\u00f3n muy atinadamente",
            "start": 736.959,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encabezado por nuestro querido amigo",
            "start": 739.959,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jenaro villamil",
            "start": 742.569,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero entonces en este espacio de",
            "start": 745.059,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pluralidad hemos ido informando siempre",
            "start": 746.919,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con base en la evidencia siempre con",
            "start": 749.709,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "base en el conocimiento cient\u00edfico y",
            "start": 752.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esta conferencia de prensa",
            "start": 756.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una cantidad grande de colegas de",
            "start": 757.869,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros no solamente del",
            "start": 762.219,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud de las",
            "start": 765.039,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "instituciones de salud sino en general",
            "start": 766.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del gobierno de m\u00e9xico de las distintas",
            "start": 768.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado distintas oficinas",
            "start": 771.489,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que todos los d\u00edas todos los",
            "start": 773.739,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00edas trabajan trabajamos para integrar",
            "start": 776.589,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que aqu\u00ed comentamos he",
            "start": 780.309,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "querido hacer esta introducci\u00f3n",
            "start": 784.089,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "precisamente para comentarles que",
            "start": 786.509,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estaremos transitando a un esquema",
            "start": 790.019,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "diferente de comunicaci\u00f3n dado que el",
            "start": 793.269,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acontecer epid\u00e9mico ha tenido ya una",
            "start": 797.409,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respuesta muy positiva de reducci\u00f3n",
            "start": 800.199,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "insisto durante cinco meses consecutivos",
            "start": 803.439,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se encuentra en este momento en",
            "start": 805.229,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estabilidad 19 entidades federativas",
            "start": 807.489,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en condici\u00f3n de riesgo",
            "start": 810.339,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con el sem\u00e1foro verde y la cas y el",
            "start": 812.08,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "resto est\u00e1 con sem\u00e1foro amarillo cual",
            "start": 816.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuatro entidades como lo hemos comentado",
            "start": 819.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tienen sem\u00e1foro naranja pero en",
            "start": 821.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "general vemos una estabilidad importante",
            "start": 823.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hemos tenido un avance muy sustancial",
            "start": 825.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del plan de vacunaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 827.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "indicadores de una amplia inmunidad",
            "start": 831.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "poblacional que estar\u00e1 pr\u00f3xima a ser",
            "start": 835.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocida y actualizada con los esfuerzos",
            "start": 839.55,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de la encuesta nacional de salud y",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n 2021 que est\u00e1 pr\u00f3xima a",
            "start": 844.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "arrancar",
            "start": 848.17,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entonces esto lo que nos permite es",
            "start": 849.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "transitar a un nuevo esquema de",
            "start": 852.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que puede ser la evoluci\u00f3n",
            "start": 854.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "natural de esta conferencia de prensa",
            "start": 859.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "insisto hemos destacado la participaci\u00f3n",
            "start": 861.71,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de ustedes ustedes que ahora son las",
            "start": 865.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas reporteras que asisten de",
            "start": 869.16,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s continuada a la conferencia",
            "start": 871.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "si quiero mencionar aqu\u00ed a juan",
            "start": 875.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez porque es quien ha tenido la",
            "start": 876.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mayor asistencia invariable y me parece",
            "start": 878.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy loable no solo en el caso de juan",
            "start": 883.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos quienes han estado al pie de la",
            "start": 884.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de comunicar muchas gracias.juan",
            "start": 887.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero lo que estaremos comentando de",
            "start": 891.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manera detallada el jueves y el viernes",
            "start": 893.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana y no debamos",
            "start": 895.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacer una recapitulaci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 898.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de lo que ha ocurrido en t\u00e9rminos del",
            "start": 900.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acontecer epid\u00e9mico del trabajo en los",
            "start": 902.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "distintos segmentos vigilancia biol\u00f3gica",
            "start": 905.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "laboratorio prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la",
            "start": 908.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salud vinculaci\u00f3n coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 912.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "respuesta participaci\u00f3n multisectorial",
            "start": 915.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el papel de las organizaciones civiles",
            "start": 917.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 921.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "important\u00edsima en las distintas",
            "start": 924.05,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estrategias de mitigaci\u00f3n en particular",
            "start": 926.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana distancia y",
            "start": 928.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el proceso de la nueva",
            "start": 931.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "normalidad el sem\u00e1foro y lo que ha",
            "start": 932.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "significado y culminaremos desde luego",
            "start": 935.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con lo m\u00e1s reciente y en este momento",
            "start": 939.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s imperativo que es la vacunaci\u00f3n esta",
            "start": 941.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y pasado estaremos haciendo ese",
            "start": 944.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "recuento pero ya aqu\u00ed se desde hoy",
            "start": 946.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anticipar a nombre de todo el equipo lo",
            "start": 949.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que vamos a estar comentando y dejaremos",
            "start": 952.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por supuesto como siempre el que los",
            "start": 954.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "canales abiertos",
            "start": 956.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "utilizando otros mecanismos otros",
            "start": 958.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos posiblemente tendremos c\u00e1psulas",
            "start": 960.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informativas peri\u00f3dicas siempre",
            "start": 962.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tendremos la apertura de tener",
            "start": 965.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa y entrevistas",
            "start": 967.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero ya en una periodicidad diferente",
            "start": 969.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seg\u00fan vaya siendo necesario",
            "start": 971.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo comentamos tambi\u00e9n para todo el",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y todos quienes nos han",
            "start": 977.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado escuchando a lo largo de este",
            "start": 979.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "proceso y a tono con distintas cambios",
            "start": 982.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de ritmo que ir\u00e1n ocurriendo tambi\u00e9n en",
            "start": 985.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la propio ejercicio de gobierno",
            "start": 987.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaremos pendientes desde varios foros",
            "start": 989.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y cubriendo tambi\u00e9n el resto de la",
            "start": 992.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agenda important\u00edsima de transformaci\u00f3n",
            "start": 995.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de salud dirigidos",
            "start": 997.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y encabezados por nuestro querido",
            "start": 1001.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "maestro y secretario el doctor jorge",
            "start": 1003.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "alcocer le pido al doctor que record\u00e9 si",
            "start": 1006.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la mano de presentar el primer",
            "start": 1010.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bloque presentar\u00e9 el segundo segmento y",
            "start": 1011.45,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "abrimos a preguntas y comentarios",
            "start": 1014.33,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con todo gusto doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 1017.379,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muy buenas tardes",
            "start": 1018.879,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tengan todas en casa todas las personas",
            "start": 1021.089,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en casa no est\u00e1n viendo a",
            "start": 1025.779,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su televisor su dispositivo",
            "start": 1027.069,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil cualquier otra forma en que nos",
            "start": 1029.62,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pueden ver o escuchar y bienvenidas",
            "start": 1033.1,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todas y todos aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 1036.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestra curva epid\u00e9mica una una sola",
            "start": 1038.579,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica con dos olas distintas",
            "start": 1041.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que al momento muestra una tendencia de",
            "start": 1043.539,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la semana que tenemos actualmente",
            "start": 1048.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reportada con respecto a la semana",
            "start": 1051.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anterior de una meseta es un incremento",
            "start": 1052.809,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del 0.3 por ciento esto lo que significa",
            "start": 1057.399,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "es que va a continuar una l\u00ednea en",
            "start": 1060.25,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "horizontal para seguramente llegar a",
            "start": 1063.85,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este valle si es una cresta este es un",
            "start": 1067.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "valle y esto es lo que pudiera",
            "start": 1071.83,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "significar la indemnidad de la",
            "start": 1074.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedad una enfermedad end\u00e9mica",
            "start": 1077.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "epidemia end\u00e9mico epid\u00e9mica muy",
            "start": 1079.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "seguramente que tomara ese curso al",
            "start": 1081.7,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "igual que lo tom\u00f3",
            "start": 1083.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la influenza pand\u00e9mica 2009 hace algunos",
            "start": 1084.38,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1os actualmente este 0.3 por ciento de",
            "start": 1088.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incremento lo que representa es que",
            "start": 1093.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ahora es el 0.8 por ciento de toda la",
            "start": 1095.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "epidemia la que actualmente se encuentra",
            "start": 1099.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "activa 21 mil 269 personas son quienes",
            "start": 1102.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "actualmente tiene una infecci\u00f3n activa",
            "start": 1106.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 14 d\u00edas hayan iniciado",
            "start": 1109.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "sus s\u00edntomas de enfermedad tipo",
            "start": 1112.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respiratoria enfermedad respiratoria",
            "start": 1117.31,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "aguda 21.000 269 personas de las 2",
            "start": 1118.85,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "millones 626 mil 998 personas que se",
            "start": 1125.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reportan como casos estimados que",
            "start": 1130.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siempre recordamos que son las personas",
            "start": 1132.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cuyo cuadro cl\u00ednico requiri\u00f3 o sus las",
            "start": 1136.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personas requirieron de atenci\u00f3n a su",
            "start": 1140.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud muchas de ellas de forma",
            "start": 1143.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambulatoria y se recuperaron en casa",
            "start": 1145.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algunas de ellas requirieron de",
            "start": 1148.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vitalizaci\u00f3n y un porcentaje tambi\u00e9n",
            "start": 1150.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desafortunadamente perdi\u00f3 la vida en",
            "start": 1153.97,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "esta en esta epidemia pero much\u00edsimas",
            "start": 1156.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas no tuvieron la necesidad de",
            "start": 1159.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "acudir a los servicios de salud y se",
            "start": 1161.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "recuperaron en casa",
            "start": 1163.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1167.35,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1168.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una diapositiva una curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1169.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de hospitalizaciones sin cambio con",
            "start": 1173.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "respecto al d\u00eda de ayer 13 por ciento de",
            "start": 1175.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria tanto para camas",
            "start": 1178.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "generales que atienden a personas con",
            "start": 1181.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que",
            "start": 1183.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no requieren de cuidados cr\u00edticos que no",
            "start": 1185.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requieren de un respirador mec\u00e1nico y",
            "start": 1188.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 13% de las camas est\u00e1n ocupadas",
            "start": 1190.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de las camas que si cuentan con un",
            "start": 1194.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1196.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas que tienen una infecci\u00f3n",
            "start": 1198.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave y que requieren",
            "start": 1200.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de cuidados cr\u00edticos 88% es la reducci\u00f3n",
            "start": 1203.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los niveles de hospitalizaci\u00f3n del",
            "start": 1207.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo de la segunda ola que se",
            "start": 1210.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vio en",
            "start": 1214.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el mes de febrero terminando en enero",
            "start": 1216.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empezando febrero y ah\u00ed empez\u00f3 un",
            "start": 1219.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "descenso continuo durante los \u00faltimos",
            "start": 1221.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "meses hasta llegar al d\u00eda de hoy con 13%",
            "start": 1225.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n para ambas ambos tipos de",
            "start": 1228.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras muchas gracias",
            "start": 1231.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gracias inductor ricardo cortez vamos a",
            "start": 1235.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ver la vacunaci\u00f3n tuvimos un buen d\u00eda de",
            "start": 1238.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ayer ya hab\u00edamos comentado",
            "start": 1241.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que hoy estar\u00edamos informando lo que",
            "start": 1244.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ayer se logr\u00f3 hasta las 20 horas",
            "start": 1247.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hoy es 9 de junio esto lo se logr\u00f3 ayer",
            "start": 1250.58,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "8 de junio martes fueron 507 mil 703",
            "start": 1252.35,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dosis en un solo d\u00eda esto no se est\u00e1",
            "start": 1257.019,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "regresando como ven\u00edan al ritmo de una",
            "start": 1260.87,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "semana de buen rendimiento de un trabajo",
            "start": 1264.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eficiente de nuestras unidades de",
            "start": 1267.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en este momento el grupo de",
            "start": 1268.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que m\u00e1s contribuye a ese",
            "start": 1271.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "avance son las personas de 40 a 49 a\u00f1os",
            "start": 1274.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero aprovechamos como siempre para",
            "start": 1278.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recordar que la vacunaci\u00f3n sigue abierta",
            "start": 1280.159,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para alguna persona o cualquier persona",
            "start": 1283.759,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "o todas las personas que pudieran tener",
            "start": 1286.129,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "50 y m\u00e1s o 60 y m\u00e1s y que por alguna",
            "start": 1288.789,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n no fueron vacunadas pueden",
            "start": 1293.149,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "acercarse a los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1295.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preferentemente hay que cuidar que no se",
            "start": 1298.179,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 1301.039,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "massa como ocurri\u00f3 la semana pasada en",
            "start": 1301.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "uno de los centros en la ciudad de",
            "start": 1304.429,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en donde algunos",
            "start": 1306.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "comentadores de este proceso de masa",
            "start": 1311.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vimos que se llevaron a las personas",
            "start": 1313.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adultas mayores en bloque",
            "start": 1317.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay que seguir cierto orden desde luego",
            "start": 1319.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si cada quien de manera espont\u00e1nea y no",
            "start": 1321.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incitada se presenta el centro de",
            "start": 1323.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues no deber\u00eda haber ninguna",
            "start": 1325.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n pero son muy bienvenidas",
            "start": 1328.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas tambi\u00e9n ayer",
            "start": 1330.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hablamos del n\u00famero arriba de 190 mil",
            "start": 1332.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mujeres ya vacunadas pero toda mujer",
            "start": 1334.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "embarazada de 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s que",
            "start": 1337.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenga 10 o m\u00e1s semanas de embarazo esto",
            "start": 1342.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el segundo trimestre o el tercer",
            "start": 1346.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trimestre del embarazo puede acercarse a",
            "start": 1348.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunarse es muy recomendable",
            "start": 1351.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "registrarse en el portal ni vacuna punto",
            "start": 1353.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx el registro es",
            "start": 1357.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sumamente f\u00e1cil sumamente r\u00e1pido y se",
            "start": 1361.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "logra tener una ficha de identificaci\u00f3n",
            "start": 1364.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica que tiene ya un c\u00f3digo qr que",
            "start": 1366.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "facilita el proceso de registro de la",
            "start": 1369.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1372.57,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "en las zonas rurales para aquellas",
            "start": 1374.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "personas que podr\u00edan tener esta",
            "start": 1376.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inquietud donde evidentemente no hay un",
            "start": 1377.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acceso tan amplio al internet tenemos",
            "start": 1379.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otros mecanismos muy diferentes que han",
            "start": 1384.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estado a cargo del excelente trabajo que",
            "start": 1387.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hace el sistema del bienestar del",
            "start": 1389.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico de los y las",
            "start": 1392.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n y directamente",
            "start": 1393.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se asiste a la comunidad para que tengan",
            "start": 1396.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este proceso de registro y eso ocurre",
            "start": 1399.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generalmente en el punto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1402.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pero la din\u00e1mica es muy diferente en",
            "start": 1405.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "zonas urbanas donde existe gran cantidad",
            "start": 1406.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la operaci\u00f3n",
            "start": 1409.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ocurre principalmente en los macro",
            "start": 1412.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centros o los mega centros la siguiente",
            "start": 1414.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1418.24,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos la distribuci\u00f3n por entidad",
            "start": 1419.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federativa vemos que pr\u00e1cticamente todas",
            "start": 1422.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las entidades federativas regresan a",
            "start": 1424.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estar vacunando ayer ve\u00edamos con el fin",
            "start": 1426.909,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del ciclo semanal inmediato previo",
            "start": 1429.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "varias entidades que ya no estaban",
            "start": 1431.47,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vacunando no se quede con la idea de que",
            "start": 1433.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ya se perdi\u00f3 la oportunidad en la",
            "start": 1435.309,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "entidad federativa donde usted vive ya",
            "start": 1437.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a tener obviamente la oportunidad en",
            "start": 1439.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su municipio",
            "start": 1442.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "las brigadas correcaminos se est\u00e1n",
            "start": 1443.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "moviendo de un municipio al otro al otro",
            "start": 1445.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al otro y ya tenemos programado con",
            "start": 1447.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n donde lo van a hacer la",
            "start": 1450.309,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1452.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos lo acumulado de dosis",
            "start": 1454.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "utilizadas 35 millones 166 mil 248 dosis",
            "start": 1457.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se han aplicado en forma acumulada",
            "start": 1463.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la siguiente y corresponden a 24",
            "start": 1466.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "millones y medio un poco m\u00e1s de 24",
            "start": 1470.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones y medio 24 millones 570 mil 319",
            "start": 1472.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que sigue siendo todav\u00eda un poco m\u00e1s de",
            "start": 1476.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "27 por ciento de la poblaci\u00f3n y esto",
            "start": 1479.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 aumentando de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1482.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "adulta que son quienes en este momento",
            "start": 1484.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en posibilidad de vacunarse dado",
            "start": 1487.279,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no se ha recibido en m\u00e9xico las",
            "start": 1490.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solicitudes de los laboratorios",
            "start": 1494.549,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "productores de vacunas para cambiar la",
            "start": 1496.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n de uso de las vacunas para",
            "start": 1499.919,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "incluir personas menores en algunos",
            "start": 1502.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses aqu\u00ed aprovecho para comentar lo",
            "start": 1506.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que ya se inici\u00f3 hace aproximadamente",
            "start": 1508.02,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "dos o tres semanas la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1510.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1514.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de 12",
            "start": 1516.38,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a 15 a\u00f1os porque algunas de las vacunas",
            "start": 1519.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la vacuna pzifer ya",
            "start": 1522.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen evidencia cient\u00edfica de que la",
            "start": 1525.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vacuna tambi\u00e9n es segura y tambi\u00e9n es",
            "start": 1528.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eficaz en este grupo de poblaci\u00f3n de 12",
            "start": 1531.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a 15 a\u00f1os ayer inicio y tambi\u00e9n uno de",
            "start": 1534.539,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de am\u00e9rica latina a utilizar",
            "start": 1538.619,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta vacuna en esa poblaci\u00f3n es muy",
            "start": 1541.019,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "probable que nosotros en alg\u00fan momento",
            "start": 1544.409,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recibiremos ya el expediente por parte",
            "start": 1546.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por parte de facer y parece ser hasta",
            "start": 1548.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde tenemos conocimiento que la",
            "start": 1551.73,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "evidencia es muy s\u00f3lida muy consistente",
            "start": 1553.35,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y en su momento lo analizar\u00e1 cofepris y",
            "start": 1555.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si lo consideran pertinente ser\u00e1",
            "start": 1559.379,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "autorizada",
            "start": 1561.299,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de esquemas nuevos y",
            "start": 1564.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esquemas completos es esta como ven",
            "start": 1567.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiene peque\u00f1as variaciones que ya nos",
            "start": 1570.6,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "explicaron d\u00edas previos a que cu\u00e1l es la",
            "start": 1573.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de este cambio cuando esta cifra",
            "start": 1577.049,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aumenta cuando el porcentaje de esquemas",
            "start": 1579.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuevos aumenta es porque se logr\u00f3 una",
            "start": 1581.489,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n m\u00e1s acelerada por ejemplo hoy",
            "start": 1584.97,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tenemos 507 mil dosis de vacuna y esto",
            "start": 1587.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 de 41 a 42 por ciento si lo hemos",
            "start": 1592.169,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenido a\u00fan m\u00e1s esto posiblemente hubiera",
            "start": 1595.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cambiado tambi\u00e9n en porcentaje son",
            "start": 1597.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "esquemas nuevos",
            "start": 1599.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quien ya tienen las dos dosis o la \u00fanica",
            "start": 1601.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dosis en el caso de la vacuna cancino",
            "start": 1605.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues inmediatamente pasan a esquemas",
            "start": 1607.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "completos ya est\u00e1n protegidas protegidos",
            "start": 1610.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima rendimiento que puede dar",
            "start": 1613.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la vacuna 14 millones 358 mil 881",
            "start": 1616.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "personas ya tienen esta condici\u00f3n de",
            "start": 1621.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esquema completo la siguiente por favor",
            "start": 1624.24,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "hoy recibimos vacunas de facer biotech",
            "start": 1628.33,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "precisamente como lo hab\u00edamos anticipado",
            "start": 1630.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en el calendario semanal 585.000 dosis",
            "start": 1632.169,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de vacuna ma\u00f1ana tendremos un embarque",
            "start": 1636.07,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "de tama\u00f1o semejante para sumar casi un",
            "start": 1639.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de dosis de vacuna de",
            "start": 1643.299,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda durante la semana la",
            "start": 1645.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1648.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esto nos lleva a una suma acumulada de",
            "start": 1649.92,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "dosis 44 millones 221 mil 655 que",
            "start": 1653.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "corresponde a cada uno de los tipos de",
            "start": 1658.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vacuna que estamos utilizando en mexico",
            "start": 1660.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y como siempre aprovechamos para",
            "start": 1663.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recordar al pueblo de los procesos de",
            "start": 1665.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n que fueron muy anticipados y",
            "start": 1669.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que nos han permitido aprovechar",
            "start": 1673.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oportunidades para ser uno de los diez",
            "start": 1675.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primeros pa\u00edses en tener vacunas de",
            "start": 1678.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hecho si contabilizamos el n\u00famero de",
            "start": 1680.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna ya aplicadas en los",
            "start": 1682.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distintos pa\u00edses que est\u00e1n con un",
            "start": 1685.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programa activo de vacunaci\u00f3n ocupamos",
            "start": 1688.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el lugar n\u00famero 9 en la lista de todos",
            "start": 1690.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del mundo que informan sobre",
            "start": 1693.0,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el uso de vacunas el 9 de casi 198",
            "start": 1696.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que existen en el mundo pa\u00edses o",
            "start": 1701.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estados soberanos",
            "start": 1703.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y lo otro tambi\u00e9n que es importante que",
            "start": 1705.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sepa sobre todo porque como",
            "start": 1707.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hemos visto recientemente surgen oleadas",
            "start": 1710.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n surgen posturas anti",
            "start": 1712.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vacunales que empiezan a sembrar",
            "start": 1715.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inquietudes dudas descalificaciones",
            "start": 1718.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "alarmas no fundamentadas sobre la",
            "start": 1722.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "calidad la seguridad y la eficacia de",
            "start": 1725.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "las vacunas estas 5 vacunas que",
            "start": 1728.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "utilizamos en m\u00e9xico han sido",
            "start": 1731.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "autorizadas en varios pa\u00edses de los que",
            "start": 1733.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activamente vacunando y esto",
            "start": 1736.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en m\u00e9xico sigue un proceso de",
            "start": 1741.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la evidencia para llegar a",
            "start": 1744.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n de uso de emergencias lo",
            "start": 1747.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que permite que la poblaci\u00f3n mexicana se",
            "start": 1750.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "usen vacunas precisamente de calidad",
            "start": 1753.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguras y eficaces",
            "start": 1755.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos los estudios de las",
            "start": 1758.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vacunas para apreciar sus perfiles de",
            "start": 1763.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia siguen en curso",
            "start": 1767.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para todas estas vacunas y tambi\u00e9n otras",
            "start": 1769.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que en este momento no tenemos en uso en",
            "start": 1772.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gm\u00e9xico adem\u00e1s de estas cinco se",
            "start": 1774.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "le ha conferido autorizaci\u00f3n de uso de",
            "start": 1777.71,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "emergencia a otras dos",
            "start": 1779.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "una vacuna de la india y la vacuna",
            "start": 1781.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "johnson y johnson de la que hemos",
            "start": 1784.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hablado recientemente a prop\u00f3sito del",
            "start": 1786.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generoso donativo del gobierno de eeuu a",
            "start": 1788.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la siguiente por favor y",
            "start": 1792.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pen\u00faltima el calendario como lo",
            "start": 1794.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anticipamos al inicio de la semana s\u00f3lo",
            "start": 1798.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos la vacuna de facer biotech no",
            "start": 1800.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "descartamos que pudi\u00e9ramos tener",
            "start": 1803.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "noticias positivas sobre el proceso de",
            "start": 1805.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de la vacuna astraz\u00e9neca",
            "start": 1807.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especificamos para el conocimiento",
            "start": 1810.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el proceso de liberaci\u00f3n ya no",
            "start": 1811.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en manos de cofepris en este",
            "start": 1815.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento cofepris desde hace al menos una",
            "start": 1817.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "semana es un poco m\u00e1s es casi diez d\u00edas",
            "start": 1820.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "culmin\u00f3 todo el proceso de inspecci\u00f3n",
            "start": 1822.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n las 15 pruebas f\u00e1rmaco pay",
            "start": 1826.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cash que se le hacen a todas las vacunas",
            "start": 1830.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y afortunadamente identific\u00f3 que el",
            "start": 1832.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "producto fabricado recordar que se",
            "start": 1835.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fabrica en argentina y se envasa en",
            "start": 1837.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico ya est\u00e1 en perfectas condiciones",
            "start": 1840.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero estamos esperando un proceso",
            "start": 1843.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interno que realiza",
            "start": 1846.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "z\u00e9nica con l\u00edo mont la compa\u00f1\u00eda mexicana",
            "start": 1848.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que realiza el envasado y necesitamos",
            "start": 1850.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tener el certificado tambi\u00e9n por parte",
            "start": 1852.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ese proceso interno la suma de los",
            "start": 1855.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dos certificados el certificado propio",
            "start": 1858.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda y el certificado que",
            "start": 1861.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno de m\u00e9xico por parte de",
            "start": 1863.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cofepris tienen que coincidir y si",
            "start": 1865.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "coinciden como esperamos que ocurra",
            "start": 1868.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces se libera la vacuna pero",
            "start": 1870.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "deseamos que pronto astraz\u00e9neca resuelva",
            "start": 1873.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este asunto de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 1877.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "administrativo con liomont a ellos son a",
            "start": 1879.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quienes estamos esperando el gobierno de",
            "start": 1882.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha dicho toda su parte y ojal\u00e1",
            "start": 1884.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tengamos ya una respuesta positiva para",
            "start": 1887.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poder anunciar la liberaci\u00f3n de lotes de",
            "start": 1890.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la vacuna astra como solemos hacerlo",
            "start": 1893.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el caso de facer que insistimos en",
            "start": 1895.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reconocer la compa\u00f1\u00eda que ha mostrado la",
            "start": 1898.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayor regularidad y puntualidad en sus",
            "start": 1901.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entregas",
            "start": 1904.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es el recordatorio de",
            "start": 1906.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1908.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no lo repetir\u00e9 pero ah\u00ed est\u00e1 ya lo",
            "start": 1910.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dijimos 18 a\u00f1os y m\u00e1s y 10 o m\u00e1s semanas",
            "start": 1913.83,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de embarazo es lo que",
            "start": 1918.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pone la circunstancia para que las",
            "start": 1922.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres sean vacunadas mujeres de esas",
            "start": 1924.739,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "edades 18 a 39 a\u00f1os de edad que no est\u00e9n",
            "start": 1928.039,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "embarazadas ser\u00e1n vacunadas por supuesto",
            "start": 1931.789,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero no en este momento cuando les",
            "start": 1934.729,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "corresponda por su grupo de edad",
            "start": 1937.219,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos a abrir preguntas y comentarios",
            "start": 1940.239,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empecemos con juan hern\u00e1ndez nos pasamos",
            "start": 1942.769,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con janet galindo que llevaba dos o tres",
            "start": 1944.959,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas esperando y nos seguimos por all\u00e1",
            "start": 1946.849,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 1948.799,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches donantes de diario",
            "start": 1950.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "basta de diego cant\u00f3n no sean los",
            "start": 1952.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas que diga esta s\u00ed no",
            "start": 1954.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1 precisamente abordando",
            "start": 1958.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este nuevo esquema de informaci\u00f3n c\u00f3mo",
            "start": 1961.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se va precisamente a tocar este este",
            "start": 1964.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asunto sobre todo que se ha creado todo",
            "start": 1968.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un losa que incluso podremos hablar",
            "start": 1970.479,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estar en una tradici\u00f3n precisamente de",
            "start": 1972.309,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este informe diario pero tambi\u00e9n yo creo",
            "start": 1974.709,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que vos yo estoy participando previa en",
            "start": 1977.499,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo que seguramente estos dos \u00faltimos les",
            "start": 1979.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a tener aqu\u00ed sale llegan entonces",
            "start": 1981.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y va a haber muchas inquietudes o va a",
            "start": 1983.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haber temas pendientes por tocar c\u00f3mo se",
            "start": 1985.629,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "va a abordar esto y por \u00e9l ser\u00eda la",
            "start": 1988.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primera y bueno centro de primera y",
            "start": 1991.599,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00fanica y con mucho gusto juan si en",
            "start": 1992.799,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "algunos detalles adicionales b\u00e1sicamente",
            "start": 1995.919,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que nos interesa es que no se pierda",
            "start": 1999.189,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la continuidad de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2001.439,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "garantizamos esto es una instrucci\u00f3n es",
            "start": 2003.789,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una disposici\u00f3n general del presidente",
            "start": 2006.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador del secretario al coser en",
            "start": 2010.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "todo momento tenemos que tener los",
            "start": 2012.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "canales abiertos para informar para",
            "start": 2014.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "escuchar y para responder a las",
            "start": 2017.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "preguntas pero en la informaci\u00f3n",
            "start": 2019.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de la pandemia identificamos",
            "start": 2024.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya este largo periodo pr\u00e1cticamente la",
            "start": 2027.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mitad de todo este a\u00f1o 2021 con una",
            "start": 2029.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1al muy clara de reducci\u00f3n estabilidad",
            "start": 2033.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en todos los indicadores y la din\u00e1mica",
            "start": 2036.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la conferencia tambi\u00e9n obviamente",
            "start": 2039.77,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "llega a su punto de vamos a decir",
            "start": 2042.35,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n agotamiento de la audiencia",
            "start": 2046.039,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que directamente no sintoniza por radio",
            "start": 2049.129,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n o por los distintas medios",
            "start": 2052.669,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "digitales de internet ustedes mismos que",
            "start": 2055.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "asisten aqu\u00ed y siempre suceso muy",
            "start": 2059.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "valioso pensamos que ahora necesitamos",
            "start": 2061.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tener otros instrumentos uno importante",
            "start": 2064.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que el doctor al coser nos ha",
            "start": 2067.49,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "encomendado",
            "start": 2069.169,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n empezar a ampliar los otros",
            "start": 2070.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "temas tenemos varios temas que nos",
            "start": 2072.919,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "interesa se conozcan aqu\u00ed hemos",
            "start": 2075.71,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aprovechado en este foro durante",
            "start": 2077.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o lo recordar\u00e1n",
            "start": 2080.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para introducir los temas en los que",
            "start": 2082.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "paralelo a la respuesta a kobe seguimos",
            "start": 2084.44,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "trabajando la salud mental las",
            "start": 2087.919,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adicciones la salud reproductiva la",
            "start": 2090.589,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud de la infancia y la adolescencia y",
            "start": 2093.379,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "otras enfermedades infecciosas que",
            "start": 2096.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "suelen estar activas en distintos",
            "start": 2098.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodos del a\u00f1o la tuberculosis la del",
            "start": 2100.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "dengue y otras zoonosis",
            "start": 2103.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o enfermedad transmitidas por vectores",
            "start": 2108.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el vih sida la hepatitis c",
            "start": 2114.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "casi todos nuestros equipos completos",
            "start": 2118.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "han venido en una o dos ocasiones la",
            "start": 2121.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "transfusi\u00f3n sangu\u00ednea el propio proceso",
            "start": 2123.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n sanitaria con cofepris",
            "start": 2127.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desde luego las instituciones parte del",
            "start": 2128.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sector el seguro social ha venido",
            "start": 2131.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "innumerables veces incluso representado",
            "start": 2133.119,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "por el maestro sobre robledo lo mismo el",
            "start": 2136.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "easter representado por su titular o su",
            "start": 2139.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "director m\u00e9dico y otras instituciones",
            "start": 2141.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de cultura la",
            "start": 2145.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo la secretaria de",
            "start": 2147.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "econom\u00eda los institutos nacionales de",
            "start": 2149.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud en fin casi todo mundo ha venido",
            "start": 2153.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria de turismo y miembros",
            "start": 2155.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil van a ver el",
            "start": 2158.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recuento es impresionante la cantidad de",
            "start": 2160.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "voces que han sido presentadas aqu\u00ed",
            "start": 2162.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que los distintos",
            "start": 2166.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajos que est\u00e1n avanzando ya se",
            "start": 2169.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "informen con mayor extensi\u00f3n y no todo",
            "start": 2171.71,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "est\u00e9 centrado en kobe insisto",
            "start": 2175.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aprovechando que kobe tiene este periodo",
            "start": 2178.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de importante estabilidad",
            "start": 2180.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "iremos informando tambi\u00e9n puntualmente",
            "start": 2183.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre disposiciones en el manejo de la",
            "start": 2186.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemia el sem\u00e1foro por ejemplo sigue",
            "start": 2188.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vigente no anticipamos que se pierda de",
            "start": 2191.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera inmediata la disposici\u00f3n del",
            "start": 2194.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro y durante algunas semanas o",
            "start": 2195.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "meses ya iremos viendo hasta cu\u00e1ndo",
            "start": 2199.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 vigente el sem\u00e1foro nos tenemos",
            "start": 2202.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que informar del sem\u00e1foro",
            "start": 2204.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en este ciclo s\u00ed de modo que tambi\u00e9n",
            "start": 2209.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que todos y todas tengan claridad",
            "start": 2213.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este viernes 11 de junio tendr\u00edamos el",
            "start": 2215.09,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cierre del ciclo de la vespertina la",
            "start": 2220.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nocturna",
            "start": 2223.52,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "por el momento pero quedan abiertos",
            "start": 2225.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otros espacios que estaremos conduciendo",
            "start": 2228.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya desde la secretar\u00eda de",
            "start": 2230.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud y los martes por supuesto hasta",
            "start": 2233.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahorita seguimos con la instrucci\u00f3n y la",
            "start": 2236.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n del presidente de venir al",
            "start": 2239.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pulso de la salud los martes en la",
            "start": 2241.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conferencia matutina",
            "start": 2243.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por favor sergio noble pulso saludable",
            "start": 2247.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya me salte a janet otra vez van a decir",
            "start": 2249.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que soy mis\u00f3gino no por favor este le",
            "start": 2251.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a dar la palabra a janet daniel",
            "start": 2254.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "galindo mundo pharma que pacientemente",
            "start": 2256.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ha esperado tres o cuatro d\u00edas y que no",
            "start": 2259.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se apresura ni se inquieta porque es muy",
            "start": 2262.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respetuosa muchas gracias",
            "start": 2265.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por favor esperando buenas noches don",
            "start": 2267.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "nuestra linda del mundo forma como",
            "start": 2270.239,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "beneficiado y como ha beneficiado a",
            "start": 2272.969,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica que m\u00e9xico sea un",
            "start": 2276.299,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "referente en vacunas con respecto a sus",
            "start": 2279.299,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aprobaciones locales para el uso de",
            "start": 2283.499,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "emergencia de la vacuna contra comida",
            "start": 2285.959,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "como no muchas gracias por esta pregunta",
            "start": 2288.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1 extenderla un poquito m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 2291.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de las autorizaciones pero desde luego",
            "start": 2294.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "abordando el tema de las autorizaciones",
            "start": 2296.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una historia de trabajo en",
            "start": 2299.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica que ha atendido la agenda",
            "start": 2303.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional y la agenda internacional y en",
            "start": 2307.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esto quiero sin ambages invitaci\u00f3n",
            "start": 2310.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agradecer a todos que nos han antecedido",
            "start": 2313.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en el trabajo de salud p\u00fablica en m\u00e9xico",
            "start": 2316.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por ejemplo m\u00e9xico ha asistido a varios",
            "start": 2320.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en su respuesta ante desastres o",
            "start": 2323.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "anti huracanes y no es raro que a trav\u00e9s",
            "start": 2326.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los distintos mecanismos previstos",
            "start": 2331.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por la ley para la cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 2333.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se manden brigadas de trabajo",
            "start": 2336.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "directamente de epidemi\u00f3logos",
            "start": 2339.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logos o m\u00e9dicas m\u00e9dicos y otro",
            "start": 2341.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personal a atender la respuesta a",
            "start": 2344.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "huracanes a terremotos a elementos",
            "start": 2346.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticos",
            "start": 2350.6,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico asistido tambi\u00e9n la conducci\u00f3n de",
            "start": 2351.859,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciertos programas de salud p\u00fablica en",
            "start": 2354.529,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses principalmente de la regi\u00f3n",
            "start": 2356.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica",
            "start": 2358.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tambi\u00e9n ha ayudado a la respuesta",
            "start": 2361.16,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "a epidemias por ejemplo en la pandemia",
            "start": 2365.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de influenza 2009 varios de nuestras",
            "start": 2368.329,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros fueron algunos",
            "start": 2371.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pa\u00edses argentina por ejemplo a ayudar a",
            "start": 2374.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "montar los protocolos hospitalarios de",
            "start": 2377.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2380.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y otras en vacunas tambi\u00e9n m\u00e9xico ha",
            "start": 2382.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tenido una participaci\u00f3n en mecanismos",
            "start": 2386.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n regional t\u00e9cnicos uno de",
            "start": 2389.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los espacios que tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2392.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocer es la organizaci\u00f3n",
            "start": 2394.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud a trav\u00e9s de la",
            "start": 2397.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud se",
            "start": 2398.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos ha solicitado estos apoyos en muchas",
            "start": 2400.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de las ocasiones y a trav\u00e9s de ellos se",
            "start": 2402.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha brindado la asistencia en otros casos",
            "start": 2405.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n directamente binacional",
            "start": 2407.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "oa trav\u00e9s de otros mecanismos",
            "start": 2409.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "durante la epidemia de cubit no ha sido",
            "start": 2412.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n tenemos el gusto y el",
            "start": 2415.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "privilegio de tener un excelente equipo",
            "start": 2418.24,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 2420.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "salud en la oficina de mexico que",
            "start": 2422.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajan con nosotros como si fuera el",
            "start": 2424.99,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mismo equipo como si fueran parte de",
            "start": 2427.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno aunque siempre tenemos",
            "start": 2429.069,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mucha conciencia y mucho respeto por",
            "start": 2430.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "supuesto la independencia de esta",
            "start": 2432.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n e internacional pero esto",
            "start": 2435.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 la oportunidad de ayudar un",
            "start": 2438.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejemplo muy concreto fuimos el primer",
            "start": 2442.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la regi\u00f3n ya estado no tengo",
            "start": 2444.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entendido casi del mundo en tener un",
            "start": 2447.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "protocolo t\u00e9cnico para el diagn\u00f3stico",
            "start": 2449.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del virus sars co2 del virus que causa",
            "start": 2451.2,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "kobe 19 esto lo desarroll\u00f3 nuestro indre",
            "start": 2454.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el instituto de referencia y",
            "start": 2458.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos biol\u00f3gicos haciendo trabajo",
            "start": 2459.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "magn\u00edfico y r\u00e1pido y tuvimos ese primer",
            "start": 2462.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "protocolo de diagn\u00f3stico",
            "start": 2466.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n panamericana",
            "start": 2468.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y mundial de la salud fuimos sede del",
            "start": 2471.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primer taller regional de entrenamiento",
            "start": 2475.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en laboratorio espec\u00edficamente para kobe",
            "start": 2477.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "19 entonces ese fue uno de los primeros",
            "start": 2481.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajos que hicimos eso fue al inicio",
            "start": 2484.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la epidemia en enero la \u00faltima semana",
            "start": 2486.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de enero primera de febrero",
            "start": 2489.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respecto a vacunas el hecho mismo de que",
            "start": 2492.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hayamos tenido esta proactividad para ir",
            "start": 2495.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a buscar las vacunas tambi\u00e9n nos ha",
            "start": 2498.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "permitido posicionarnos en la",
            "start": 2502.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de ayudar ayer me preguntaba",
            "start": 2505.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero de canal 14 sobre estos",
            "start": 2507.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "posibles donativos aprovech\u00f3 para",
            "start": 2511.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "extender mi respuesta a lo de ayer",
            "start": 2513.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "primero pudimos tener las vacunas",
            "start": 2517.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros eso es importante uno no puede",
            "start": 2519.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayudar si no se ha ayudado y est\u00e1 en",
            "start": 2522.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condiciones seguras es un poco an\u00e1logo a",
            "start": 2524.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que pasa con los sistemas de",
            "start": 2528.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad en general en los aviones por",
            "start": 2530.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejemplo si la instrucci\u00f3n es si hay una",
            "start": 2532.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de presi\u00f3n en la cabina",
            "start": 2535.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aseg\u00farese de tener su mascarilla antes",
            "start": 2537.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de tener la de otros es la misma l\u00f3gica",
            "start": 2539.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ocurre en todos los sistemas de",
            "start": 2541.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "respuesta a emergencias nos garantizamos",
            "start": 2543.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener vacunas garantizamos tener un",
            "start": 2546.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programa funcional funcionando un",
            "start": 2547.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "programa avanzado casi la tercera parte",
            "start": 2551.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos acerc\u00e1ndonos de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2553.119,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "vacunada",
            "start": 2555.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y eso nos permite estar en posibilidades",
            "start": 2557.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de empezar a ayudar",
            "start": 2560.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "uno de los primeros pa\u00edses en los que",
            "start": 2563.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hemos tenido interacci\u00f3n aqu\u00ed yo dir\u00eda",
            "start": 2565.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de dos v\u00edas no es de asistencia de",
            "start": 2567.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexico a ella s\u00ed sino tambi\u00e9n de regreso",
            "start": 2568.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es argentina recordar\u00e1n que en argentina",
            "start": 2571.28,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un avance importante en sus",
            "start": 2575.53,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "negociaciones con rusia para la vacuna",
            "start": 2579.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "sputnik ve nosotros no hab\u00edamos logrado",
            "start": 2581.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tener los canales apropiados de",
            "start": 2583.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acercamiento hasta que el presidente nos",
            "start": 2585.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 en la primera semana de enero",
            "start": 2587.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vayan hoy mismo argentina y traigan la",
            "start": 2589.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacuna as\u00ed lo hicimos as\u00ed lo logramos",
            "start": 2592.369,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero eso no se hubiera logrado sin la",
            "start": 2594.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "invaluable ayuda del presidente alberto",
            "start": 2596.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez la ministra carla vizzotti y",
            "start": 2598.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la asesora cecilia nicolini el gobierno",
            "start": 2600.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "argentino",
            "start": 2603.05,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el propio convenio que existe entre",
            "start": 2605.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "partes privadas entre una empresa",
            "start": 2607.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "argentina una empresa mexicana",
            "start": 2609.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y el acompa\u00f1amiento de los",
            "start": 2611.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dos gobiernos tambi\u00e9n es un modelo de",
            "start": 2614.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este tipo de intercambios",
            "start": 2616.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una que no quiero dejar pasar ahorita",
            "start": 2618.93,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "regreso a las vacunas es el tema de los",
            "start": 2620.91,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dispositivos los ventiladores",
            "start": 2624.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico recordar\u00e1n tuvimos en",
            "start": 2629.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abril-mayo una importante preocupaci\u00f3n",
            "start": 2632.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por el desabasto de ventiladores en el",
            "start": 2634.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mercado mundial y la insuficiencia en el",
            "start": 2637.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sistema de salud mexicano y tuvimos esta",
            "start": 2640.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciativa de integrar un grupo t\u00e9cnico",
            "start": 2643.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de desarrollo encabezado por la doctora",
            "start": 2645.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena \u00e1lvarez buylla por",
            "start": 2649.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente que empez\u00f3 a",
            "start": 2651.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adjuntar iniciativa privada ingenieras",
            "start": 2653.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ingenieros mexicanos e instituciones",
            "start": 2656.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de salud de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2658.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y se lograron tener",
            "start": 2661.92,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ventiladores que fue presentados aqu\u00ed en",
            "start": 2663.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una conferencia matutina eh\u00e9catl 4t gas",
            "start": 2665.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y con estos ventiladores se pudo suplir",
            "start": 2668.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una parte importante de la necesidad",
            "start": 2671.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicana y estamos en posibilidades de",
            "start": 2673.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacer donativos a otros pa\u00edses que en",
            "start": 2675.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este momento enfrentan la epidemia",
            "start": 2679.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 con lo que usted preguntaba al",
            "start": 2681.56,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "inicio pero aprovech\u00e9 para comentar",
            "start": 2683.73,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 2685.5,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "hemos recibido solicitudes de apoyo con",
            "start": 2687.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunas ya lo coment\u00e1bamos ayer en",
            "start": 2690.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta al compa\u00f1ero de canal 14 y se",
            "start": 2692.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n procesando en este momento las",
            "start": 2695.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "estas solicitudes por cierto que no",
            "start": 2698.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quisiera desaprovechar la oportunidad",
            "start": 2702.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para ayudar a la claridad de informaci\u00f3n",
            "start": 2703.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en honduras por lo que dije ayer la",
            "start": 2706.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prensa adversaria seguramente con \u00e1nimo",
            "start": 2710.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n empez\u00f3 a atacar al",
            "start": 2712.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de honduras diciendo que \u00e9l",
            "start": 2714.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ment\u00eda al hablar de un donativo mexicano",
            "start": 2716.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no miente en forma alguna y nos est\u00e1",
            "start": 2718.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "agradeciendo con anticipaci\u00f3n lo que ya",
            "start": 2721.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 y lo que estamos en un proceso",
            "start": 2724.839,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico administrativo de",
            "start": 2727.329,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n entonces que quede muy claro",
            "start": 2730.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es lo mismo va a ocurrir con otras",
            "start": 2733.329,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 2735.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "paraguay bolivia belice hait\u00ed hay varias",
            "start": 2736.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "naciones que nos han solicitado ayuda",
            "start": 2740.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hay ayudas directamente en especies",
            "start": 2742.74,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "cediendo turnos o haciendo",
            "start": 2746.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transferencias de producto hay ayudas en",
            "start": 2748.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica por ejemplo para los",
            "start": 2751.27,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "modelos",
            "start": 2753.49,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "de preparaci\u00f3n de respuesta vamos a",
            "start": 2754.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "compartir nuestro modelo de organizaci\u00f3n",
            "start": 2756.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del operativo correcaminos para lo que",
            "start": 2758.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueda ser de utilidad en esos pa\u00edses",
            "start": 2762.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted lo que preguntaba era sobre la",
            "start": 2764.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 2766.81,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2767.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esto es interesante y tiene que ver",
            "start": 2768.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el contexto en el que debe",
            "start": 2771.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "situarse lo que ayer coment\u00e1bamos a",
            "start": 2774.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de algunas preguntas que hac\u00eda",
            "start": 2776.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era que hoy no vino",
            "start": 2779.41,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "cuando estamos en una pandemia todos los",
            "start": 2782.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses todos los estados nacionales",
            "start": 2786.349,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "soberanos tenemos la misma inquietud",
            "start": 2789.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queremos tener productos seguros de",
            "start": 2792.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad y eficaces y el tiempo de",
            "start": 2794.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "procesamiento es cr\u00edtico porque si no se",
            "start": 2797.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tarda mucho se pierde la oportunidad de",
            "start": 2800.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salvar vidas de reducir da\u00f1os y de",
            "start": 2802.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atenuar la epidemia",
            "start": 2806.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria los",
            "start": 2809.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "an\u00e1logos de cofepris tienen distintos",
            "start": 2812.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "grados de dominio o de acercamiento a la",
            "start": 2815.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica para la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2817.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 2820.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser\u00eda francamente insensato suponer que",
            "start": 2822.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cada agencia va a trabajar por s\u00ed misma",
            "start": 2825.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no va a prestar atenci\u00f3n a lo que se",
            "start": 2828.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ha hecho en otros pa\u00edses",
            "start": 2831.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayer pon\u00edamos el ejemplo de la vacuna",
            "start": 2832.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cancino y lo valioso que fue el",
            "start": 2836.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acercamiento con la agencia de",
            "start": 2838.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria de chile el",
            "start": 2840.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituto de salud p\u00fablica de chile que",
            "start": 2843.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene esa atribuci\u00f3n para conocer la",
            "start": 2845.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica que ya estaba en",
            "start": 2847.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manos de la autoridad sanitaria chilena",
            "start": 2849.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed fue publicada en varias redes",
            "start": 2852.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sociales a lo largo de la noche de ayer",
            "start": 2854.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que muestra una alta eficacia y desde",
            "start": 2856.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luego un buen perfil de seguridad de la",
            "start": 2859.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacuna esa evidencia fue incorporada en",
            "start": 2861.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 2864.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "argent\u00edna mismo el expediente de sputnik",
            "start": 2867.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bay recordar\u00e1n que lo trajimos al",
            "start": 2870.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regreso de la misi\u00f3n en argentina en",
            "start": 2873.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "enero para que fuera incorporado",
            "start": 2875.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directamente a cofepris analizado y",
            "start": 2876.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "evaluado y eso fue gracias a que an mats",
            "start": 2879.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la agencia de regulaci\u00f3n sanitaria de",
            "start": 2883.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "argentina ya hab\u00eda hecho un cuidadoso",
            "start": 2885.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajo de an\u00e1lisis",
            "start": 2887.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos algunas experiencias",
            "start": 2890.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "semejantes ahora al rev\u00e9s donde",
            "start": 2892.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autorizaciones sanitarias de cofepris",
            "start": 2895.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "han sido de ayuda para otras agencias un",
            "start": 2897.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ejemplo es la vacuna",
            "start": 2901.49,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 k\u00f3vacs y de origen de la india que",
            "start": 2904.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2909.93,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "revis\u00f3 y aprob\u00f3 con una recomendaci\u00f3n",
            "start": 2911.069,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas",
            "start": 2913.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "no porque tuvi\u00e9ramos un plan inmediato",
            "start": 2915.799,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de auto de comprarla porque nosotros ya",
            "start": 2918.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos satisfecho nuestra necesidad",
            "start": 2921.569,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sino porque algunos pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 2923.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "latina estaban en esa oportunidad pero",
            "start": 2925.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su agencia de regulaci\u00f3n sanitaria no",
            "start": 2928.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todos los elementos para dar una",
            "start": 2930.75,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n entonces con todo gusto",
            "start": 2934.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "procedemos al an\u00e1lisis y el ejemplo de",
            "start": 2936.589,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sirvi\u00f3 a la confianza de las",
            "start": 2939.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agencias de regulaci\u00f3n sanitaria de",
            "start": 2943.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2944.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y gracias y de esta forma y de esta",
            "start": 2946.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forma pues vamos a apoyar tambi\u00e9n la",
            "start": 2948.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica",
            "start": 2951.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y otra pregunta doctor esta r\u00e1pida no",
            "start": 2953.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hace mucho se coment\u00f3 que profe prix",
            "start": 2958.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un rezago de 60.000 aprobaciones",
            "start": 2960.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en diferentes en diferentes \u00e1mbitos que",
            "start": 2965.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en diferentes tr\u00e1mites es que ha pasado",
            "start": 2969.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con este rezago que se ten\u00eda ya se",
            "start": 2972.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 o seguimos como no se ser\u00e1 uno y",
            "start": 2976.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con mucho gusto seg\u00fan nos informa el",
            "start": 2980.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "comisionado o alejandro schwartz se ha",
            "start": 2982.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avanzado no solamente en resolver cada",
            "start": 2985.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno de estos expedientes sino en el",
            "start": 2988.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proceso por el que se llega a",
            "start": 2991.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "resolverlos es interesante",
            "start": 2992.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "meses atr\u00e1s esto lo coment\u00e9 aqu\u00ed en la",
            "start": 2995.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "conferencia cuando todav\u00eda no llegaba el",
            "start": 2998.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "doctor schwartz",
            "start": 3000.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convocamos me pidi\u00f3 el secretario al",
            "start": 3001.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coser que convocar\u00e1 a la representaci\u00f3n",
            "start": 3004.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la industria farmac\u00e9utica convocamos",
            "start": 3006.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a canifarma la c\u00e1mara nacional de la",
            "start": 3009.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "industria de anif amelaf y anafam las",
            "start": 3011.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tres m\u00e1s grandes asociaciones de la",
            "start": 3016.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica",
            "start": 3018.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciamos un di\u00e1logo abierto dejando",
            "start": 3020.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "absoluta claridad de que el di\u00e1logo era",
            "start": 3024.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "para construir con un principio b\u00e1sico",
            "start": 3026.579,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que era eliminar la corrupci\u00f3n eliminar",
            "start": 3029.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la discrecionalidad y que a todos",
            "start": 3032.609,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "quienes participaron en esa mesa de",
            "start": 3034.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo nos interesaba tener una agencia",
            "start": 3036.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n sanitaria robusta",
            "start": 3040.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente con autonom\u00eda t\u00e9cnica de",
            "start": 3043.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n y que fuera cada vez m\u00e1s",
            "start": 3046.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "profesional m\u00e1s transparente m\u00e1s",
            "start": 3048.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "equitativa",
            "start": 3050.67,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con esos par\u00e1metros las propias",
            "start": 3052.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "canifarma y las asociaciones trabajaron",
            "start": 3055.21,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y lo agradec\u00ed en su momento lo vuelvo a",
            "start": 3058.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecer y nos presentaron un an\u00e1lisis",
            "start": 3059.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hicieron de esos rezagos de cu\u00e1les",
            "start": 3062.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eran los tr\u00e1mites que estaban rezagados",
            "start": 3066.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cofepris dicho sea de paso esto para",
            "start": 3068.41,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "conocimiento del p\u00fablico en general no",
            "start": 3070.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solo se dedica a medicamentos no s\u00f3lo da",
            "start": 3072.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aprobaciones de medicamentos",
            "start": 3074.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "autorizaciones o registros sanitarios",
            "start": 3076.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sino que hace la regulaci\u00f3n sanitaria de",
            "start": 3078.28,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todo lo que se puedan imaginar alimentos",
            "start": 3080.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "agua espacios p\u00fablicos espacios privados",
            "start": 3083.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de uso p\u00fablico como restaurantes cines",
            "start": 3087.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "teatros",
            "start": 3091.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hoteles e importaciones de productos",
            "start": 3093.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas agroqu\u00edmicos cosm\u00e9ticos",
            "start": 3099.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "juguetes todo lo que ustedes se puedan",
            "start": 3101.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "imaginar que est\u00e1 a su alrededor si",
            "start": 3105.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "implica un riesgo sanitario es materia",
            "start": 3108.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de competencia de cofepris revisar los",
            "start": 3111.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "expedientes revisar a veces los",
            "start": 3114.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "productos mismos por ejemplo hay una",
            "start": 3116.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de trabajo sobre plomo en la que",
            "start": 3118.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se eval\u00faan juguetes y \u00fatiles escolares",
            "start": 3121.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora que sus ni\u00f1as y ni\u00f1os estar\u00e1n",
            "start": 3122.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrando a la escuela sepan que por",
            "start": 3125.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ejemplo los l\u00e1pices son sujetos de",
            "start": 3127.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 3130.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antiguamente los l\u00e1pices se hac\u00edan de un",
            "start": 3133.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "material que conten\u00eda plomo y entonces",
            "start": 3136.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en la mina de l\u00e1piz y obviamente eso es",
            "start": 3138.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no adecuado para ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 3141.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "propensos a chupar eso y el plomo es un",
            "start": 3143.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "producto t\u00f3xico un ejemplo de much\u00edsimos",
            "start": 3146.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que hay estoy regresando aqu\u00ed con yang",
            "start": 3149.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "er galindo del mundo pharma",
            "start": 3151.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con este trabajo no se expusieron el",
            "start": 3153.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y nos mostraron que tres",
            "start": 3156.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuartas partes del rezago estaban en",
            "start": 3159.35,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tres tr\u00e1mites el tr\u00e1mite de registro",
            "start": 3162.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sanitario la obtenci\u00f3n del registro",
            "start": 3166.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sanitario el tr\u00e1mite de renovaci\u00f3n del",
            "start": 3168.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "registro sanitario y el tr\u00e1mite de",
            "start": 3171.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "publicidad de publicidad profesional o",
            "start": 3175.27,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "dirigida no tanto al p\u00fablico sino a la",
            "start": 3180.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica va con los",
            "start": 3184.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud y les hace",
            "start": 3186.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presentaciones o les da folletos y dem\u00e1s",
            "start": 3188.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "instrumentos de informaci\u00f3n y esos tiene",
            "start": 3191.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ser evaluado por cofepris para que",
            "start": 3194.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cumpla ciertos criterios de veracidad",
            "start": 3196.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "claridad etc\u00e9tera consistencia etc",
            "start": 3198.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces ante la pregunta de c\u00f3mo se ha",
            "start": 3203.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "avanzado m\u00e1s que darle un n\u00famero que en",
            "start": 3206.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este momento no lo tengo nos lo pueda el",
            "start": 3208.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctor schwartz pero se avanz\u00f3 en las",
            "start": 3210.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reglas de esto uno de los ejemplos m\u00e1s",
            "start": 3213.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importantes fue se modific\u00f3 la regla que",
            "start": 3215.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "exige que el registro sanitario tenga",
            "start": 3219.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ser renovado peri\u00f3dicamente esto no",
            "start": 3222.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocurre en otras partes del mundo la",
            "start": 3225.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "agencia europea de medicamentos la",
            "start": 3227.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agencia de la deuda de eeuu otras",
            "start": 3229.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agencias europeas de alto desempe\u00f1o o la",
            "start": 3232.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de australia por poner algunos ejemplos",
            "start": 3235.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o la de canad\u00e1 no piden que se renueve",
            "start": 3237.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el registro sanitario cada cinco a\u00f1os",
            "start": 3240.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como ocurri\u00f3 en m\u00e9xico y lo que era",
            "start": 3242.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "impresionante es que esa renovaci\u00f3n del",
            "start": 3244.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "registro sanitario se hac\u00eda como si no",
            "start": 3247.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hubiera antecedentes se le ped\u00eda a las",
            "start": 3249.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas traer el",
            "start": 3252.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expediente completo cuando hablamos de",
            "start": 3254.21,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "expedientes completos",
            "start": 3256.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos hablando de siete carpetas de",
            "start": 3257.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cinco mil hojas",
            "start": 3260.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como si el producto fuera nuevo y hay",
            "start": 3262.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "productos que llevan 25 o 30 a\u00f1os en el",
            "start": 3264.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mercado mexicano entonces se ve\u00eda",
            "start": 3268.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "claramente que el dise\u00f1o de",
            "start": 3270.53,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "procedimientos de cofepris",
            "start": 3272.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no solo era poco profesional y obsoleto",
            "start": 3274.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "sino que en algunos casos ten\u00eda",
            "start": 3278.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dedicatorias espec\u00edficas para hacerle la",
            "start": 3280.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "vida dif\u00edcil a los competidores del",
            "start": 3282.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "oligopolio de la industria farmac\u00e9utica",
            "start": 3286.229,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que hemos denunciado aqu\u00ed muchas veces",
            "start": 3288.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 3293.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el registro de un producto estaba",
            "start": 3295.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "condicionado para los productos que",
            "start": 3298.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vienen del exterior a que entregaran un",
            "start": 3300.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "extenso portafolio",
            "start": 3304.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "exclusivamente en idioma espa\u00f1ol",
            "start": 3308.02,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "solamente se pod\u00eda en idioma espa\u00f1ol esa",
            "start": 3311.38,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es la norma 177 y si no estaba en",
            "start": 3314.019,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol no se aceptaba",
            "start": 3319.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "esto para acceder una idea implicaba",
            "start": 3322.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estar alimentando un mercado de",
            "start": 3325.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "traductores y traductores peritas y",
            "start": 3329.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "peritos especializados muy cerrado que",
            "start": 3331.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n funcionaba con cierto conflicto",
            "start": 3335.849,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s porque controlaba el acceso y",
            "start": 3337.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas o sea no crean que esto es",
            "start": 3341.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "barato invert\u00edan dos o tres millones de",
            "start": 3343.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pesos solamente en hacer la traducci\u00f3n y",
            "start": 3346.619,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n y la certificaci\u00f3n del",
            "start": 3349.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "expediente y esto las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3351.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "extranjeras lo ten\u00edan que hacer cada a\u00f1o",
            "start": 3353.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo fuera del lugar que era",
            "start": 3357.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esto que refleja nuevamente una visi\u00f3n",
            "start": 3359.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy reducida del elemento t\u00e9cnico pero",
            "start": 3363.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sobre todo una actitud mafiosa de",
            "start": 3366.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los oligopolios de ciertos",
            "start": 3370.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "segmentos de la industria que opera en",
            "start": 3374.43,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3376.23,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "era un proteccionismo disfrazado de",
            "start": 3377.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "rigor t\u00e9cnico",
            "start": 3380.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esos son dos ejemplos desde lo ya no nos",
            "start": 3381.87,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "da tiempo extendernos m\u00e1s algunas",
            "start": 3384.03,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "dijimos que si habl\u00e1bamos de cofepris",
            "start": 3385.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesitar\u00edamos todo un mes de",
            "start": 3387.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa pero estos son",
            "start": 3389.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dos ejemplos de cu\u00e1l es el cambio",
            "start": 3392.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estructural y sustancial que tiene",
            "start": 3393.69,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 3395.64,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "al respecto de este peque\u00f1o segmento que",
            "start": 3397.339,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es la autorizaci\u00f3n de productos para la",
            "start": 3401.029,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud y es solo un peque\u00f1o segmento del",
            "start": 3404.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vast\u00edsimo universo de responsabilidad de",
            "start": 3407.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 3409.969,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "muchas gracias daniel galindo mundo",
            "start": 3411.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pharma vamos all\u00e1 atr\u00e1s con el compa\u00f1ero",
            "start": 3413.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya estamos dejando a sergio sergio noble",
            "start": 3415.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pulso saludable all\u00e1 atr\u00e1s con",
            "start": 3417.93,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ignacio de alba pie de p\u00e1gina y logros",
            "start": 3422.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros decana 14 por favor buena",
            "start": 3425.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "noche sergio noble de pulso saludable el",
            "start": 3427.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "doctor gatell mencionar a usted de otros",
            "start": 3430.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "temas de salud",
            "start": 3432.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estos ser\u00e1n dados a conocer a trav\u00e9s de",
            "start": 3433.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conferencias en secretar\u00eda de salud como",
            "start": 3436.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "era antes de la pandemia s\u00ed pero sin un",
            "start": 3438.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calendario fijo a lo mejor dejamos un",
            "start": 3440.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante algunas semanas una fecha fija",
            "start": 3443.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 yo los jueves para tener un punto",
            "start": 3446.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de llegada y que tenemos martes del",
            "start": 3449.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pulso jueves que hay en la secretaria y",
            "start": 3451.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "luego vamos a ir transici\u00f3n ando a otros",
            "start": 3454.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "modelos ya que esta otra pregunta es",
            "start": 3455.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "este para usted y para el doctor cort\u00e9s",
            "start": 3458.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este si ambos nos pueden contar este que",
            "start": 3460.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ha sido lo m\u00e1s complejo dentro de su",
            "start": 3463.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trinchera de trabajo para cada uno al",
            "start": 3464.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "momento de comunicar durante las",
            "start": 3466.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conferencias en esta pandemia",
            "start": 3468.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pues ha habido mucho yo quisiera ser",
            "start": 3472.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "breve para darle oporto de los",
            "start": 3476.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ma\u00f1ana yo creo que ma\u00f1ana que",
            "start": 3478.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les anticipo la de ma\u00f1ana va a venir el",
            "start": 3481.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "doctor alom\u00eda y el doctor ricardo cortez",
            "start": 3484.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y entre los dos van a hacer un recuento",
            "start": 3486.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la epidemia y vamos a tener uno de",
            "start": 3488.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los elementos indudablemente referido a",
            "start": 3490.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n y como fuimos",
            "start": 3492.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "articulando los instrumentos de",
            "start": 3495.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n respondiendo ante la",
            "start": 3496.93,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "necesidad p\u00fablica",
            "start": 3498.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "trabajando por atenuar la info de mjj a",
            "start": 3501.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este t\u00f3xico epidemia paralela de ciertos",
            "start": 3504.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "grupos de inter\u00e9s que durante mucho",
            "start": 3509.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo y yo creo que todav\u00eda ayer",
            "start": 3511.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos tambi\u00e9n constataci\u00f3n de ello",
            "start": 3513.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han estado queriendo desvirtuar la",
            "start": 3516.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y generar p\u00e1nico o",
            "start": 3519.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resistencia incluso a la salud p\u00fablica",
            "start": 3521.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos tan fundamentales como la",
            "start": 3523.9,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3526.27,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana para que nos d\u00e9 tiempo de",
            "start": 3527.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "comentarlo",
            "start": 3529.49,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "muchas gracias ignacio de alba pie de",
            "start": 3530.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina por favor",
            "start": 3532.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "uno de nuestros lectores tiene una duda",
            "start": 3533.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos platica que un familiar de \u00e9l se",
            "start": 3535.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la vacuna si novak el esquema",
            "start": 3540.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "completo y un mes despu\u00e9s de haberse",
            "start": 3542.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "aplicado la segunda dosis se hizo una",
            "start": 3545.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "prueba r\u00e1pida de anticuerpos y la prueba",
            "start": 3548.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 negativa nos pregunta que si eso",
            "start": 3551.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es normal gracias gracias por la",
            "start": 3554.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pregunta ayer precisamente lo",
            "start": 3556.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos con liliana noble y creemos",
            "start": 3558.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que es importante que el p\u00fablico en",
            "start": 3561.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "general lo sepa",
            "start": 3562.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las pruebas de anticuerpos de",
            "start": 3565.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "anticuerpos fue la prueba de anticuerpos",
            "start": 3568.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo que miden o detectan son los",
            "start": 3570.8,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "anticuerpos en la sangre o en el plasma",
            "start": 3575.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "o el suero humano el que son los",
            "start": 3579.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "componentes l\u00edquidos de la sangre los",
            "start": 3582.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "anticuerpos la referencia general son",
            "start": 3585.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sustancias espec\u00edficas de prote\u00ednas que",
            "start": 3588.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fabrican los gl\u00f3bulos blancos que son",
            "start": 3591.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las c\u00e9lulas especializadas del sistema",
            "start": 3594.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "inmune del sistema de defensas",
            "start": 3596.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estos anticuerpos son razonablemente",
            "start": 3599.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para cada una de las",
            "start": 3602.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sustancias y microorganismos a los que",
            "start": 3605.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos exponemos todos los d\u00edas",
            "start": 3607.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "incluyendo el virus sars con 2",
            "start": 3610.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "generalmente cuando uno sufre una",
            "start": 3613.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n a quien ya nos dio cobijo por",
            "start": 3615.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo generalmente eso estimula a",
            "start": 3618.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestros gl\u00f3bulos blancos para que se",
            "start": 3620.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "multipliquen se especialicen y formen un",
            "start": 3623.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conjunto de c\u00e9lulas que se llaman",
            "start": 3626.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas que estar\u00e1n",
            "start": 3629.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fabricando anticuerpos en ese momento en",
            "start": 3632.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "respuesta a la infecci\u00f3n y en el futuro",
            "start": 3635.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y hay un grupo espec\u00edfico de c\u00e9lulas",
            "start": 3638.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del conjunto de los gl\u00f3bulos",
            "start": 3640.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "blancos que se llaman de memoria que",
            "start": 3642.78,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mantienen hace cuenta que el registro la",
            "start": 3648.33,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "ficha",
            "start": 3651.66,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "del sujeto sospechoso que en este caso",
            "start": 3653.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el virus sars con 2",
            "start": 3656.229,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y entonces si un mes despu\u00e9s cinco meses",
            "start": 3658.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 3662.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os despu\u00e9s vamos a suponer que",
            "start": 3664.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el caso ya hemos dicho que no hay",
            "start": 3666.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "evidencia todav\u00eda de cu\u00e1l es la duraci\u00f3n",
            "start": 3668.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la inmunidad a kobe pero usando el",
            "start": 3669.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "caso general regresa el organismo",
            "start": 3672.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "infectante a nuestro cuerpo esas c\u00e9lulas",
            "start": 3675.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de memoria mandan una serie de se\u00f1ales",
            "start": 3678.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas que en un tiempo muy corto",
            "start": 3681.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estimulan la multiplicaci\u00f3n de estos",
            "start": 3684.6,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "linfocitos bay que se convertir\u00e1n en",
            "start": 3687.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas y fabricar\u00e1n nuevos",
            "start": 3690.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anticuerpos esto es el proceso de",
            "start": 3693.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inmunidad explicado de manera simple y",
            "start": 3695.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 3698.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa si una persona por ejemplo",
            "start": 3700.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "j\u00e1led djokovic y se hace una prueba de",
            "start": 3703.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "anticuerpos o ya le pusieron una vacuna",
            "start": 3705.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si novak o cualquier otra que esperar\u00eda",
            "start": 3708.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esa persona lo que esperar\u00eda es que en",
            "start": 3712.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un tiempo razonable vamos a decir",
            "start": 3714.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 15 d\u00edas si le miden",
            "start": 3716.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "anticuerpos en sangre encontrar\u00e1 que",
            "start": 3718.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene concentraciones altas de",
            "start": 3720.79,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "anticuerpos contra el virus sars co2",
            "start": 3722.56,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "esto es l\u00f3gico pensarlo pero aqu\u00ed hay un",
            "start": 3725.839,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "elemento crucial",
            "start": 3729.589,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "la velocidad de respuesta la duraci\u00f3n de",
            "start": 3731.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "respuesta la intensidad la magnitud de",
            "start": 3734.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la respuesta es sumamente variable de",
            "start": 3738.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "persona a persona pero no s\u00f3lo eso los",
            "start": 3740.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de laboratorio para medirlo",
            "start": 3744.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda son muy variables",
            "start": 3746.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se han normalizado o",
            "start": 3749.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estandarizado laboratorio uno usa cierta",
            "start": 3751.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica cierta m\u00e1quina ciertos reactivos",
            "start": 3754.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y le da un resultado para la misma",
            "start": 3757.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "persona el laboratorio 2 le puede dar un",
            "start": 3760.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resultado completamente diferente y no",
            "start": 3763.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no nos referimos a calidades t\u00e9cnicas de",
            "start": 3765.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los laboratorios ni espec\u00edficamente de",
            "start": 3767.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esto ocurre en todo el mundo el",
            "start": 3769.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proceso de normalizaci\u00f3n es decir que",
            "start": 3772.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos tengamos la misma t\u00e9cnica y que",
            "start": 3775.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sean comparables lleva ciertos meses y",
            "start": 3777.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciertos a\u00f1os de investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 3780.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de desarrollo tecnol\u00f3gico as\u00ed ha",
            "start": 3782.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ocurrido con todas las infecciones",
            "start": 3784.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces en conclusi\u00f3n el colega que se",
            "start": 3786.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo pregunto o cualquiera que est\u00e9 en esa",
            "start": 3790.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no tengan la expectativa de",
            "start": 3792.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que es necesario medirse los anticuerpos",
            "start": 3794.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y mucho menos de que si se los miden y",
            "start": 3796.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "le salen bajos o nulos piensen que no",
            "start": 3799.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tienen inmunidad todav\u00eda es precaria",
            "start": 3802.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "insisto en el mundo entero",
            "start": 3805.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda de medir los anticuerpos",
            "start": 3807.54,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "contra kobe decimal",
            "start": 3811.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de acuerdo a un peque\u00f1o corolario ya no",
            "start": 3813.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcando que se nos acab\u00f3 el",
            "start": 3815.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiempo solo diciendo lo siguiente por",
            "start": 3817.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso es que estas propuestas que se han",
            "start": 3820.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hecho algunos pa\u00edses de tener una",
            "start": 3822.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especie de pasaporte sanitario en donde",
            "start": 3824.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se registre est\u00e1n proponiendo medios",
            "start": 3827.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos quien ya tuvo inmunidad ya",
            "start": 3830.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sea por vacuna por infecci\u00f3n como un",
            "start": 3833.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pase de entrada o salida carece de un",
            "start": 3836.089,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fundamento cient\u00edfico s\u00f3lido la",
            "start": 3838.79,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial y panamericana de",
            "start": 3840.53,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la salud se han pronunciado",
            "start": 3842.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vehementemente en contra de este tipo de",
            "start": 3843.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n porque es inconsistente con",
            "start": 3846.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la evidencia cient\u00edfica y con el",
            "start": 3850.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico de detecci\u00f3n",
            "start": 3852.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3855.369,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "no es culpa de nuestro compa\u00f1eros de",
            "start": 3857.15,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "canal 14 ya no nos da tiempo pero ma\u00f1ana",
            "start": 3858.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empezamos con ustedes y les damos la",
            "start": 3860.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "palabra muchas gracias aqu\u00ed termina la",
            "start": 3862.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conferencia nos vemos ma\u00f1ana para",
            "start": 3864.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestro cierre jueves viernes con el",
            "start": 3866.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resumen de la epidemia y transici\u00f3n a la",
            "start": 3869.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "siguiente fase",
            "start": 3871.46,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] muy buenas noches son las 19 horas con un minuto del mi\u00e9rcoles 9 de junio de 2021 aqu\u00ed en el palacio nacional en m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sarcos 2 hoy vamos a comentar sobre la situaci\u00f3n de la epidemia y sobre el avance del programa nacional de vacunaci\u00f3n ya lo repetiremos hoy aunque se mostrar\u00e1 en la gr\u00e1fica que llevamos cinco meses con la epidemia de la baja que en el curso de lo que va a esta semana se ha mantenido estable la epidemia y que estaremos observando el cambio en el tiempo para ver si contin\u00faa el descenso o bien no contin\u00faa hasta el momento lo que podemos observar son cinco meses acumulados de descenso respecto a la vacunaci\u00f3n indicaremos el avance espec\u00edfico y recordaremos algunos de los elementos del plan de vacunaci\u00f3n hoy queremos comentarles que hemos estado evaluando tambi\u00e9n todo el ciclo de informaci\u00f3n la informaci\u00f3n ha sido un elemento crucial desde nuestro punto de vista y esperamos que tambi\u00e9n de ustedes para el manejo de la epidemia el informar con transparencia plena de manera constante de manera abierta es uno de los principios fundamentales de nuestro gobierno lo ha expresado nuestro presidente muy frecuentemente y el mismo es ejemplo de esto posiblemente es el \u00fanico presidente del mundo que tiene una conferencia de prensa todos los d\u00edas absolutamente todos los d\u00edas y no pod\u00edamos quedar con esa situaci\u00f3n epid\u00e9mica y no utilizar precisamente ese recurso tan importante de la comunicaci\u00f3n directa abierta circular de ida y vuelta con la con el pueblo con la ciudadan\u00eda y desde luego tambi\u00e9n aprovechando la riqueza la diversidad de medios de informaci\u00f3n que existen en nuestro pa\u00eds los distintos medios de comunicaci\u00f3n de informaci\u00f3n [M\u00fasica] conforman una comunidad de especial importancia en los pa\u00edses libres en los pa\u00edses democr\u00e1ticos en los pa\u00edses plurales especialmente cuando los gobiernos y en este caso me estoy refiriendo desde luego al gobierno de mexico tienen conciencia de la importancia de la libertad y del respeto a los derechos uno de ellos important\u00edsimo el derecho a la informaci\u00f3n el derecho a la manifestaci\u00f3n de ideas el derecho a la prensa libre y por eso es que esta conferencia de prensa fue instruida por el presidente l\u00f3pez obrador desde luego tambi\u00e9n por el secretario jorge alcocer y la instauramos muy tempranamente en la preparaci\u00f3n de esta epidemia la primera de estas conferencias de prensa ocurri\u00f3 no aqu\u00ed en palacio nacional sino en el recinto de la secretaria de salud y ocurri\u00f3 el 22 de enero de 2020 el 22 de enero de 2020 est\u00e1bamos a m\u00e1s de un mes de tener el primer caso de kobe 19 en mexico todav\u00eda sin que se conociera p\u00fablicamente que algunos pa\u00edses europeos y pocos d\u00edas despu\u00e9s eeuu tambi\u00e9n presentar\u00edan los primeros casos de kobe 19 en sus territorios pero para nosotros fue crucial empezar a familiarizar al pueblo de mexico con una situaci\u00f3n que ya hab\u00edamos identificado desde finales de 2019 como lo que podr\u00eda resultar en una pandemia en muchas ocasiones a lo largo de 2020 hemos comentado sobre el momento en que el gobierno de mexico empezamos la preparaci\u00f3n inmediata para la respuesta a esta pandemia cosa que ocurri\u00f3 a finales de 2019 en un momento en donde todo lo que se conoc\u00eda en el mundo es que en una regi\u00f3n remota en china exist\u00edan 44 casos de neumon\u00eda de causa no conocida y para nosotros fue una se\u00f1al que en su momento fue recopilada interpretar analizada en nuestra unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria y nos permiti\u00f3 arrancar el ciclo de preparaci\u00f3n pero regresando al aspecto de comunicaci\u00f3n desde que tuvimos esa primera conferencia recuerdo por cierto que uno de los colegas reporteros que ya hace tiempo no viene pero consideramos muy valiosa su participaci\u00f3n nos cuestion\u00f3 porque hac\u00edamos una conferencia de prensa para algo que no estaba ocurriendo el pa\u00eds y estaba tan lejos estaba en china e incluso nos dijo si est\u00e1bamos ocultando algo y est\u00e1bamos a punto de anunciar una situaci\u00f3n terrible para m\u00e9xico la respuesta evidentemente fue no fue estamos anunciando exactamente lo que se conoce en este momento en el mundo pero consideramos que es fundamental hacerlo de la manera m\u00e1s oportuna m\u00e1s abierta m\u00e1s transparente m\u00e1s c\u00e1ndida con los elementos de juicio es dejando en claro tambi\u00e9n lo que significa la incertidumbre la situaci\u00f3n cambiante de un fen\u00f3meno complejo como es una pandemia a partir de ah\u00ed seguimos informando en una esfera t\u00e9cnica en la secretaria de salud en su momento el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y el director de epidemiolog\u00eda fue designado por el secretario de salud como el vocero t\u00e9cnico dado que ya en 2020 hab\u00edamos iniciado tambi\u00e9n la participaci\u00f3n rutinaria todos los martes en el pulso de la salud el pulso de la salud es una secci\u00f3n espec\u00edfica que nos ha dado la oportunidad del presidente de tener en la conferencia matutina los martes para comentar de temas de salud y quiz\u00e1s recordar\u00e1n algunas y algunos que precisamente identificamos dos espacios diferentes uno t\u00e9cnico en la secretar\u00eda de salud y otro m\u00e1s general m\u00e1s amplio para hablar de la pol\u00edtica de salud del gobierno de m\u00e9xico que la usamos en el pulso de la salud los martes en la ma\u00f1ana pero pronto vimos que los acontecimientos a meditaba en un espacio de informaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s amplio y de cobertura mayor en este recinto en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de m\u00e9xico en donde concurren una parte sustancial de las reporteras de reporteros de periodistas de comentaristas de los medios de informaci\u00f3n de existentes en m\u00e9xico aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar algo que no es intrascendente consideramos que es muy relevante la convicci\u00f3n del gobierno de mexico y esto asistido de manera directa por el vocero de la presidencia de la rep\u00fablica- jes\u00fas ram\u00edrez cuevas de que aqu\u00ed se haya abierto a todo tipo de medios de informaci\u00f3n desde los medios grandes televisi\u00f3n radio prensa de alcance nacional los llamados medios corporativos a una diversidad de medios medios sociales de distinto tama\u00f1o por supuesto los medios p\u00fablicos y nos sentimos profundamente orgullosos de tener en mexico un sistema p\u00fablico de radio difusi\u00f3n muy atinadamente encabezado por nuestro querido amigo jenaro villamil pero entonces en este espacio de pluralidad hemos ido informando siempre con base en la evidencia siempre con base en el conocimiento cient\u00edfico y detr\u00e1s de esta conferencia de prensa est\u00e1 una cantidad grande de colegas de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros no solamente del sistema nacional de salud de las instituciones de salud sino en general del gobierno de m\u00e9xico de las distintas secretar\u00edas de estado distintas oficinas p\u00fablicas que todos los d\u00edas todos los d\u00edas trabajan trabajamos para integrar la informaci\u00f3n que aqu\u00ed comentamos he querido hacer esta introducci\u00f3n precisamente para comentarles que estaremos transitando a un esquema diferente de comunicaci\u00f3n dado que el acontecer epid\u00e9mico ha tenido ya una respuesta muy positiva de reducci\u00f3n insisto durante cinco meses consecutivos se encuentra en este momento en estabilidad 19 entidades federativas est\u00e1n en condici\u00f3n de riesgo con el sem\u00e1foro verde y la cas y el resto est\u00e1 con sem\u00e1foro amarillo cual cuatro entidades como lo hemos comentado que tienen sem\u00e1foro naranja pero en general vemos una estabilidad importante y hemos tenido un avance muy sustancial del plan de vacunaci\u00f3n as\u00ed como indicadores de una amplia inmunidad poblacional que estar\u00e1 pr\u00f3xima a ser conocida y actualizada con los esfuerzos de la encuesta nacional de salud y nutrici\u00f3n 2021 que est\u00e1 pr\u00f3xima a arrancar entonces esto lo que nos permite es transitar a un nuevo esquema de comunicaci\u00f3n que puede ser la evoluci\u00f3n natural de esta conferencia de prensa insisto hemos destacado la participaci\u00f3n de ustedes ustedes que ahora son las personas reporteras que asisten de manera m\u00e1s continuada a la conferencia si quiero mencionar aqu\u00ed a juan hern\u00e1ndez porque es quien ha tenido la mayor asistencia invariable y me parece muy loable no solo en el caso de juan todos quienes han estado al pie de la misi\u00f3n de comunicar muchas gracias.juan pero lo que estaremos comentando de manera detallada el jueves y el viernes ma\u00f1ana y pasado ma\u00f1ana y no debamos hacer una recapitulaci\u00f3n de la epidemia de lo que ha ocurrido en t\u00e9rminos del acontecer epid\u00e9mico del trabajo en los distintos segmentos vigilancia biol\u00f3gica laboratorio prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud vinculaci\u00f3n coordinaci\u00f3n de la respuesta participaci\u00f3n multisectorial el papel de las organizaciones civiles la reconversi\u00f3n hospitalaria important\u00edsima en las distintas estrategias de mitigaci\u00f3n en particular la jornada nacional de sana distancia y despu\u00e9s el proceso de la nueva normalidad el sem\u00e1foro y lo que ha significado y culminaremos desde luego con lo m\u00e1s reciente y en este momento m\u00e1s imperativo que es la vacunaci\u00f3n esta ma\u00f1ana y pasado estaremos haciendo ese recuento pero ya aqu\u00ed se desde hoy anticipar a nombre de todo el equipo lo que vamos a estar comentando y dejaremos por supuesto como siempre el que los canales abiertos utilizando otros mecanismos otros recursos posiblemente tendremos c\u00e1psulas informativas peri\u00f3dicas siempre tendremos la apertura de tener conferencias de prensa y entrevistas pero ya en una periodicidad diferente seg\u00fan vaya siendo necesario lo comentamos tambi\u00e9n para todo el pueblo de mexico y todos quienes nos han estado escuchando a lo largo de este proceso y a tono con distintas cambios de ritmo que ir\u00e1n ocurriendo tambi\u00e9n en la propio ejercicio de gobierno estaremos pendientes desde varios foros y cubriendo tambi\u00e9n el resto de la agenda important\u00edsima de transformaci\u00f3n del sistema nacional de salud dirigidos y encabezados por nuestro querido maestro y secretario el doctor jorge alcocer le pido al doctor que record\u00e9 si est\u00e1 a la mano de presentar el primer bloque presentar\u00e9 el segundo segmento y abrimos a preguntas y comentarios con todo gusto doctor l\u00f3pez gatell much\u00edsimas gracias muy buenas tardes tengan todas en casa todas las personas que est\u00e1n en casa no est\u00e1n viendo a trav\u00e9s de su televisor su dispositivo m\u00f3vil cualquier otra forma en que nos pueden ver o escuchar y bienvenidas todas y todos aqu\u00ed en palacio nacional nuestra curva epid\u00e9mica una una sola curva epid\u00e9mica con dos olas distintas que al momento muestra una tendencia de la semana que tenemos actualmente reportada con respecto a la semana anterior de una meseta es un incremento del 0.3 por ciento esto lo que significa es que va a continuar una l\u00ednea en horizontal para seguramente llegar a este valle si es una cresta este es un valle y esto es lo que pudiera significar la indemnidad de la enfermedad una enfermedad end\u00e9mica epidemia end\u00e9mico epid\u00e9mica muy seguramente que tomara ese curso al igual que lo tom\u00f3 la influenza pand\u00e9mica 2009 hace algunos a\u00f1os actualmente este 0.3 por ciento de incremento lo que representa es que ahora es el 0.8 por ciento de toda la epidemia la que actualmente se encuentra activa 21 mil 269 personas son quienes actualmente tiene una infecci\u00f3n activa en los \u00faltimos 14 d\u00edas hayan iniciado sus s\u00edntomas de enfermedad tipo respiratoria enfermedad respiratoria aguda 21.000 269 personas de las 2 millones 626 mil 998 personas que se reportan como casos estimados que siempre recordamos que son las personas cuyo cuadro cl\u00ednico requiri\u00f3 o sus las personas requirieron de atenci\u00f3n a su salud muchas de ellas de forma ambulatoria y se recuperaron en casa algunas de ellas requirieron de vitalizaci\u00f3n y un porcentaje tambi\u00e9n desafortunadamente perdi\u00f3 la vida en esta en esta epidemia pero much\u00edsimas m\u00e1s personas no tuvieron la necesidad de acudir a los servicios de salud y se recuperaron en casa tenemos [Aplausos] una diapositiva una curva epid\u00e9mica de de hospitalizaciones sin cambio con respecto al d\u00eda de ayer 13 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria tanto para camas generales que atienden a personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que no requieren de cuidados cr\u00edticos que no requieren de un respirador mec\u00e1nico y tambi\u00e9n 13% de las camas est\u00e1n ocupadas de las camas que si cuentan con un respirador mec\u00e1nico para la atenci\u00f3n de personas que tienen una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que requieren de cuidados cr\u00edticos 88% es la reducci\u00f3n de los niveles de hospitalizaci\u00f3n del punto m\u00e1ximo de la segunda ola que se vio en el mes de febrero terminando en enero empezando febrero y ah\u00ed empez\u00f3 un descenso continuo durante los \u00faltimos meses hasta llegar al d\u00eda de hoy con 13% de ocupaci\u00f3n para ambas ambos tipos de c\u00e1maras muchas gracias gracias inductor ricardo cortez vamos a ver la vacunaci\u00f3n tuvimos un buen d\u00eda de vacunaci\u00f3n ayer ya hab\u00edamos comentado que hoy estar\u00edamos informando lo que ayer se logr\u00f3 hasta las 20 horas hoy es 9 de junio esto lo se logr\u00f3 ayer 8 de junio martes fueron 507 mil 703 dosis en un solo d\u00eda esto no se est\u00e1 regresando como ven\u00edan al ritmo de una semana de buen rendimiento de un trabajo eficiente de nuestras unidades de vacunaci\u00f3n en este momento el grupo de poblaci\u00f3n que m\u00e1s contribuye a ese avance son las personas de 40 a 49 a\u00f1os pero aprovechamos como siempre para recordar que la vacunaci\u00f3n sigue abierta para alguna persona o cualquier persona o todas las personas que pudieran tener 50 y m\u00e1s o 60 y m\u00e1s y que por alguna raz\u00f3n no fueron vacunadas pueden acercarse a los centros de vacunaci\u00f3n preferentemente hay que cuidar que no se haga massa como ocurri\u00f3 la semana pasada en uno de los centros en la ciudad de m\u00e9xico en donde algunos comentadores de este proceso de masa vimos que se llevaron a las personas adultas mayores en bloque hay que seguir cierto orden desde luego si cada quien de manera espont\u00e1nea y no incitada se presenta el centro de vacunaci\u00f3n pues no deber\u00eda haber ninguna complicaci\u00f3n pero son muy bienvenidas las mujeres embarazadas tambi\u00e9n ayer hablamos del n\u00famero arriba de 190 mil mujeres ya vacunadas pero toda mujer embarazada de 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s que tenga 10 o m\u00e1s semanas de embarazo esto es el segundo trimestre o el tercer trimestre del embarazo puede acercarse a vacunarse es muy recomendable registrarse en el portal ni vacuna punto salud punto gob.mx el registro es sumamente f\u00e1cil sumamente r\u00e1pido y se logra tener una ficha de identificaci\u00f3n b\u00e1sica que tiene ya un c\u00f3digo qr que facilita el proceso de registro de la vacunaci\u00f3n en las zonas rurales para aquellas personas que podr\u00edan tener esta inquietud donde evidentemente no hay un acceso tan amplio al internet tenemos otros mecanismos muy diferentes que han estado a cargo del excelente trabajo que hace el sistema del bienestar del gobierno de mexico de los y las servidores de la naci\u00f3n y directamente se asiste a la comunidad para que tengan este proceso de registro y eso ocurre generalmente en el punto de vacunaci\u00f3n pero la din\u00e1mica es muy diferente en zonas urbanas donde existe gran cantidad de poblaci\u00f3n y adem\u00e1s la operaci\u00f3n ocurre principalmente en los macro centros o los mega centros la siguiente por favor aqu\u00ed vemos la distribuci\u00f3n por entidad federativa vemos que pr\u00e1cticamente todas las entidades federativas regresan a estar vacunando ayer ve\u00edamos con el fin del ciclo semanal inmediato previo varias entidades que ya no estaban vacunando no se quede con la idea de que ya se perdi\u00f3 la oportunidad en la entidad federativa donde usted vive ya va a tener obviamente la oportunidad en su municipio las brigadas correcaminos se est\u00e1n moviendo de un municipio al otro al otro al otro y ya tenemos programado con antelaci\u00f3n donde lo van a hacer la siguiente aqu\u00ed tenemos lo acumulado de dosis utilizadas 35 millones 166 mil 248 dosis que se han aplicado en forma acumulada la siguiente y corresponden a 24 millones y medio un poco m\u00e1s de 24 millones y medio 24 millones 570 mil 319 que sigue siendo todav\u00eda un poco m\u00e1s de 27 por ciento de la poblaci\u00f3n y esto seguir\u00e1 aumentando de la poblaci\u00f3n adulta que son quienes en este momento est\u00e1n en posibilidad de vacunarse dado que a\u00fan no se ha recibido en m\u00e9xico las solicitudes de los laboratorios productores de vacunas para cambiar la indicaci\u00f3n de uso de las vacunas para incluir personas menores en algunos pa\u00edses aqu\u00ed aprovecho para comentar lo que ya se inici\u00f3 hace aproximadamente dos o tres semanas la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes espec\u00edficamente de 12 a 15 a\u00f1os porque algunas de las vacunas espec\u00edficamente la vacuna pzifer ya tienen evidencia cient\u00edfica de que la vacuna tambi\u00e9n es segura y tambi\u00e9n es eficaz en este grupo de poblaci\u00f3n de 12 a 15 a\u00f1os ayer inicio y tambi\u00e9n uno de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina a utilizar esta vacuna en esa poblaci\u00f3n es muy probable que nosotros en alg\u00fan momento recibiremos ya el expediente por parte por parte de facer y parece ser hasta donde tenemos conocimiento que la evidencia es muy s\u00f3lida muy consistente y en su momento lo analizar\u00e1 cofepris y si lo consideran pertinente ser\u00e1 autorizada la distribuci\u00f3n de esquemas nuevos y esquemas completos es esta como ven tiene peque\u00f1as variaciones que ya nos explicaron d\u00edas previos a que cu\u00e1l es la raz\u00f3n de este cambio cuando esta cifra aumenta cuando el porcentaje de esquemas nuevos aumenta es porque se logr\u00f3 una vacunaci\u00f3n m\u00e1s acelerada por ejemplo hoy tenemos 507 mil dosis de vacuna y esto subi\u00f3 de 41 a 42 por ciento si lo hemos tenido a\u00fan m\u00e1s esto posiblemente hubiera cambiado tambi\u00e9n en porcentaje son esquemas nuevos quien ya tienen las dos dosis o la \u00fanica dosis en el caso de la vacuna cancino pues inmediatamente pasan a esquemas completos ya est\u00e1n protegidas protegidos con la m\u00e1xima rendimiento que puede dar la vacuna 14 millones 358 mil 881 personas ya tienen esta condici\u00f3n de esquema completo la siguiente por favor hoy recibimos vacunas de facer biotech precisamente como lo hab\u00edamos anticipado en el calendario semanal 585.000 dosis de vacuna ma\u00f1ana tendremos un embarque de tama\u00f1o semejante para sumar casi un mill\u00f3n y medio de dosis de vacuna de esta compa\u00f1\u00eda durante la semana la siguiente esto nos lleva a una suma acumulada de dosis 44 millones 221 mil 655 que corresponde a cada uno de los tipos de vacuna que estamos utilizando en mexico y como siempre aprovechamos para recordar al pueblo de los procesos de adquisici\u00f3n que fueron muy anticipados y que nos han permitido aprovechar oportunidades para ser uno de los diez primeros pa\u00edses en tener vacunas de hecho si contabilizamos el n\u00famero de dosis de vacuna ya aplicadas en los distintos pa\u00edses que est\u00e1n con un programa activo de vacunaci\u00f3n ocupamos el lugar n\u00famero 9 en la lista de todos los pa\u00edses del mundo que informan sobre el uso de vacunas el 9 de casi 198 pa\u00edses que existen en el mundo pa\u00edses o estados soberanos y lo otro tambi\u00e9n que es importante que la poblaci\u00f3n sepa sobre todo porque como hemos visto recientemente surgen oleadas de desinformaci\u00f3n surgen posturas anti vacunales que empiezan a sembrar inquietudes dudas descalificaciones alarmas no fundamentadas sobre la calidad la seguridad y la eficacia de las vacunas estas 5 vacunas que utilizamos en m\u00e9xico han sido autorizadas en varios pa\u00edses de los que est\u00e1n activamente vacunando y esto tambi\u00e9n en m\u00e9xico sigue un proceso de an\u00e1lisis de la evidencia para llegar a la autorizaci\u00f3n de uso de emergencias lo que permite que la poblaci\u00f3n mexicana se usen vacunas precisamente de calidad seguras y eficaces los ensayos cl\u00ednicos los estudios de las vacunas para apreciar sus perfiles de seguridad y eficacia siguen en curso para todas estas vacunas y tambi\u00e9n otras que en este momento no tenemos en uso en m\u00e9xico gm\u00e9xico adem\u00e1s de estas cinco se le ha conferido autorizaci\u00f3n de uso de emergencia a otras dos una vacuna de la india y la vacuna johnson y johnson de la que hemos hablado recientemente a prop\u00f3sito del generoso donativo del gobierno de eeuu a m\u00e9xico la siguiente por favor y pen\u00faltima el calendario como lo anticipamos al inicio de la semana s\u00f3lo tendr\u00edamos la vacuna de facer biotech no descartamos que pudi\u00e9ramos tener noticias positivas sobre el proceso de liberaci\u00f3n de la vacuna astraz\u00e9neca especificamos para el conocimiento p\u00fablico el proceso de liberaci\u00f3n ya no est\u00e1 en manos de cofepris en este momento cofepris desde hace al menos una semana es un poco m\u00e1s es casi diez d\u00edas culmin\u00f3 todo el proceso de inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n las 15 pruebas f\u00e1rmaco pay cash que se le hacen a todas las vacunas y afortunadamente identific\u00f3 que el producto fabricado recordar que se fabrica en argentina y se envasa en mexico ya est\u00e1 en perfectas condiciones pero estamos esperando un proceso interno que realiza z\u00e9nica con l\u00edo mont la compa\u00f1\u00eda mexicana que realiza el envasado y necesitamos tener el certificado tambi\u00e9n por parte de ese proceso interno la suma de los dos certificados el certificado propio de la compa\u00f1\u00eda y el certificado que tiene el gobierno de m\u00e9xico por parte de cofepris tienen que coincidir y si coinciden como esperamos que ocurra entonces se libera la vacuna pero deseamos que pronto astraz\u00e9neca resuelva este asunto de car\u00e1cter t\u00e9cnico administrativo con liomont a ellos son a quienes estamos esperando el gobierno de m\u00e9xico ha dicho toda su parte y ojal\u00e1 tengamos ya una respuesta positiva para poder anunciar la liberaci\u00f3n de lotes de la vacuna astra como solemos hacerlo para el caso de facer que insistimos en reconocer la compa\u00f1\u00eda que ha mostrado la mayor regularidad y puntualidad en sus entregas la \u00faltima es el recordatorio de embarazadas ya no lo repetir\u00e9 pero ah\u00ed est\u00e1 ya lo dijimos 18 a\u00f1os y m\u00e1s y 10 o m\u00e1s semanas de embarazo es lo que pone la circunstancia para que las mujeres sean vacunadas mujeres de esas edades 18 a 39 a\u00f1os de edad que no est\u00e9n embarazadas ser\u00e1n vacunadas por supuesto pero no en este momento cuando les corresponda por su grupo de edad vamos a abrir preguntas y comentarios empecemos con juan hern\u00e1ndez nos pasamos con janet galindo que llevaba dos o tres d\u00edas esperando y nos seguimos por all\u00e1 con ustedes gracias buenas noches donantes de diario basta de diego cant\u00f3n no sean los \u00faltimos d\u00edas que diga esta s\u00ed no bueno ya est\u00e1 precisamente abordando este nuevo esquema de informaci\u00f3n c\u00f3mo se va precisamente a tocar este este asunto sobre todo que se ha creado todo un losa que incluso podremos hablar estar en una tradici\u00f3n precisamente de este informe diario pero tambi\u00e9n yo creo que vos yo estoy participando previa en lo que seguramente estos dos \u00faltimos les vamos a tener aqu\u00ed sale llegan entonces y va a haber muchas inquietudes o va a haber temas pendientes por tocar c\u00f3mo se va a abordar esto y por \u00e9l ser\u00eda la primera y bueno centro de primera y \u00fanica y con mucho gusto juan si en algunos detalles adicionales b\u00e1sicamente lo que nos interesa es que no se pierda la continuidad de la comunicaci\u00f3n garantizamos esto es una instrucci\u00f3n es una disposici\u00f3n general del presidente l\u00f3pez obrador del secretario al coser en todo momento tenemos que tener los canales abiertos para informar para escuchar y para responder a las preguntas pero en la informaci\u00f3n espec\u00edfica de la pandemia identificamos ya este largo periodo pr\u00e1cticamente la mitad de todo este a\u00f1o 2021 con una se\u00f1al muy clara de reducci\u00f3n estabilidad en todos los indicadores y la din\u00e1mica de la conferencia tambi\u00e9n obviamente llega a su punto de vamos a decir saturaci\u00f3n agotamiento de la audiencia que directamente no sintoniza por radio televisi\u00f3n o por los distintas medios digitales de internet ustedes mismos que asisten aqu\u00ed y siempre suceso muy valioso pensamos que ahora necesitamos tener otros instrumentos uno importante que el doctor al coser nos ha encomendado ya tambi\u00e9n empezar a ampliar los otros temas tenemos varios temas que nos interesa se conozcan aqu\u00ed hemos aprovechado en este foro durante pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o lo recordar\u00e1n para introducir los temas en los que paralelo a la respuesta a kobe seguimos trabajando la salud mental las adicciones la salud reproductiva la salud de la infancia y la adolescencia y otras enfermedades infecciosas que suelen estar activas en distintos periodos del a\u00f1o la tuberculosis la del dengue y otras zoonosis o enfermedad transmitidas por vectores el vih sida la hepatitis c casi todos nuestros equipos completos han venido en una o dos ocasiones la transfusi\u00f3n sangu\u00ednea el propio proceso de regulaci\u00f3n sanitaria con cofepris desde luego las instituciones parte del sector el seguro social ha venido innumerables veces incluso representado por el maestro sobre robledo lo mismo el easter representado por su titular o su director m\u00e9dico y otras instituciones desde la secretar\u00eda de cultura la secretar\u00eda del trabajo la secretaria de econom\u00eda los institutos nacionales de salud en fin casi todo mundo ha venido aqu\u00ed la secretaria de turismo y miembros de la sociedad civil van a ver el recuento es impresionante la cantidad de voces que han sido presentadas aqu\u00ed y lo que queremos es que los distintos trabajos que est\u00e1n avanzando ya se informen con mayor extensi\u00f3n y no todo est\u00e9 centrado en kobe insisto aprovechando que kobe tiene este periodo de importante estabilidad iremos informando tambi\u00e9n puntualmente sobre disposiciones en el manejo de la epidemia el sem\u00e1foro por ejemplo sigue vigente no anticipamos que se pierda de manera inmediata la disposici\u00f3n del sem\u00e1foro y durante algunas semanas o meses ya iremos viendo hasta cu\u00e1ndo seguir\u00e1 vigente el sem\u00e1foro nos tenemos que informar del sem\u00e1foro en este ciclo s\u00ed de modo que tambi\u00e9n para que todos y todas tengan claridad este viernes 11 de junio tendr\u00edamos el cierre del ciclo de la vespertina la nocturna por el momento pero quedan abiertos otros espacios que estaremos conduciendo a lo mejor ya desde la secretar\u00eda de salud y los martes por supuesto hasta ahorita seguimos con la instrucci\u00f3n y la invitaci\u00f3n del presidente de venir al pulso de la salud los martes en la conferencia matutina por favor sergio noble pulso saludable ya me salte a janet otra vez van a decir que soy mis\u00f3gino no por favor este le vamos a dar la palabra a janet daniel galindo mundo pharma que pacientemente ha esperado tres o cuatro d\u00edas y que no se apresura ni se inquieta porque es muy respetuosa muchas gracias por favor esperando buenas noches don nuestra linda del mundo forma como beneficiado y como ha beneficiado a latinoam\u00e9rica que m\u00e9xico sea un referente en vacunas con respecto a sus aprobaciones locales para el uso de emergencia de la vacuna contra comida como no muchas gracias por esta pregunta y quiz\u00e1 extenderla un poquito m\u00e1s all\u00e1 de las autorizaciones pero desde luego abordando el tema de las autorizaciones m\u00e9xico tiene una historia de trabajo en salud p\u00fablica que ha atendido la agenda nacional y la agenda internacional y en esto quiero sin ambages invitaci\u00f3n agradecer a todos que nos han antecedido en el trabajo de salud p\u00fablica en m\u00e9xico por ejemplo m\u00e9xico ha asistido a varios pa\u00edses en su respuesta ante desastres o anti huracanes y no es raro que a trav\u00e9s de los distintos mecanismos previstos por la ley para la cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica se manden brigadas de trabajo directamente de epidemi\u00f3logos epidemi\u00f3logos o m\u00e9dicas m\u00e9dicos y otro personal a atender la respuesta a huracanes a terremotos a elementos clim\u00e1ticos m\u00e9xico asistido tambi\u00e9n la conducci\u00f3n de ciertos programas de salud p\u00fablica en otros pa\u00edses principalmente de la regi\u00f3n de am\u00e9rica m\u00e9xico tambi\u00e9n ha ayudado a la respuesta a epidemias por ejemplo en la pandemia de influenza 2009 varios de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros fueron algunos pa\u00edses argentina por ejemplo a ayudar a montar los protocolos hospitalarios de respuesta y otras en vacunas tambi\u00e9n m\u00e9xico ha tenido una participaci\u00f3n en mecanismos de integraci\u00f3n regional t\u00e9cnicos uno de los espacios que tambi\u00e9n es importante reconocer es la organizaci\u00f3n panamericana de la salud a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud se nos ha solicitado estos apoyos en muchas de las ocasiones y a trav\u00e9s de ellos se ha brindado la asistencia en otros casos es una relaci\u00f3n directamente binacional oa trav\u00e9s de otros mecanismos durante la epidemia de cubit no ha sido la excepci\u00f3n tenemos el gusto y el privilegio de tener un excelente equipo de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud en la oficina de mexico que trabajan con nosotros como si fuera el mismo equipo como si fueran parte de nuestro gobierno aunque siempre tenemos mucha conciencia y mucho respeto por supuesto la independencia de esta organizaci\u00f3n e internacional pero esto nos permiti\u00f3 la oportunidad de ayudar un ejemplo muy concreto fuimos el primer pa\u00eds de la regi\u00f3n ya estado no tengo entendido casi del mundo en tener un protocolo t\u00e9cnico para el diagn\u00f3stico del virus sars co2 del virus que causa kobe 19 esto lo desarroll\u00f3 nuestro indre el instituto de referencia y diagn\u00f3sticos biol\u00f3gicos haciendo trabajo magn\u00edfico y r\u00e1pido y tuvimos ese primer protocolo de diagn\u00f3stico a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n panamericana y mundial de la salud fuimos sede del primer taller regional de entrenamiento en laboratorio espec\u00edficamente para kobe 19 entonces ese fue uno de los primeros trabajos que hicimos eso fue al inicio de la epidemia en enero la \u00faltima semana de enero primera de febrero respecto a vacunas el hecho mismo de que hayamos tenido esta proactividad para ir a buscar las vacunas tambi\u00e9n nos ha permitido posicionarnos en la oportunidad de ayudar ayer me preguntaba el compa\u00f1ero de canal 14 sobre estos posibles donativos aprovech\u00f3 para extender mi respuesta a lo de ayer primero pudimos tener las vacunas nosotros eso es importante uno no puede ayudar si no se ha ayudado y est\u00e1 en condiciones seguras es un poco an\u00e1logo a lo que pasa con los sistemas de seguridad en general en los aviones por ejemplo si la instrucci\u00f3n es si hay una p\u00e9rdida de presi\u00f3n en la cabina aseg\u00farese de tener su mascarilla antes de tener la de otros es la misma l\u00f3gica ocurre en todos los sistemas de respuesta a emergencias nos garantizamos tener vacunas garantizamos tener un programa funcional funcionando un programa avanzado casi la tercera parte estamos acerc\u00e1ndonos de la poblaci\u00f3n vacunada y eso nos permite estar en posibilidades de empezar a ayudar uno de los primeros pa\u00edses en los que hemos tenido interacci\u00f3n aqu\u00ed yo dir\u00eda de dos v\u00edas no es de asistencia de mexico a ella s\u00ed sino tambi\u00e9n de regreso es argentina recordar\u00e1n que en argentina ten\u00edan un avance importante en sus negociaciones con rusia para la vacuna sputnik ve nosotros no hab\u00edamos logrado tener los canales apropiados de acercamiento hasta que el presidente nos instruy\u00f3 en la primera semana de enero vayan hoy mismo argentina y traigan la vacuna as\u00ed lo hicimos as\u00ed lo logramos pero eso no se hubiera logrado sin la invaluable ayuda del presidente alberto fern\u00e1ndez la ministra carla vizzotti y la asesora cecilia nicolini el gobierno argentino el propio convenio que existe entre partes privadas entre una empresa argentina una empresa mexicana astraz\u00e9neca y el acompa\u00f1amiento de los dos gobiernos tambi\u00e9n es un modelo de este tipo de intercambios una que no quiero dejar pasar ahorita regreso a las vacunas es el tema de los dispositivos los ventiladores en m\u00e9xico recordar\u00e1n tuvimos en abril-mayo una importante preocupaci\u00f3n por el desabasto de ventiladores en el mercado mundial y la insuficiencia en el sistema de salud mexicano y tuvimos esta iniciativa de integrar un grupo t\u00e9cnico de desarrollo encabezado por la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez buylla por instrucci\u00f3n del presidente que empez\u00f3 a adjuntar iniciativa privada ingenieras ingenieros mexicanos e instituciones p\u00fablicas de salud de investigaci\u00f3n y educaci\u00f3n y se lograron tener ventiladores que fue presentados aqu\u00ed en una conferencia matutina eh\u00e9catl 4t gas y con estos ventiladores se pudo suplir una parte importante de la necesidad mexicana y estamos en posibilidades de hacer donativos a otros pa\u00edses que en este momento enfrentan la epidemia termin\u00f3 con lo que usted preguntaba al inicio pero aprovech\u00e9 para comentar sobre esto hemos recibido solicitudes de apoyo con vacunas ya lo coment\u00e1bamos ayer en respuesta al compa\u00f1ero de canal 14 y se est\u00e1n procesando en este momento las estas solicitudes por cierto que no quisiera desaprovechar la oportunidad para ayudar a la claridad de informaci\u00f3n en honduras por lo que dije ayer la prensa adversaria seguramente con \u00e1nimo de desinformaci\u00f3n empez\u00f3 a atacar al presidente de honduras diciendo que \u00e9l ment\u00eda al hablar de un donativo mexicano no miente en forma alguna y nos est\u00e1 agradeciendo con anticipaci\u00f3n lo que ya solicit\u00f3 y lo que estamos en un proceso diplom\u00e1tico administrativo de preparaci\u00f3n entonces que quede muy claro es lo mismo va a ocurrir con otras naciones paraguay bolivia belice hait\u00ed hay varias naciones que nos han solicitado ayuda hay ayudas directamente en especies cediendo turnos o haciendo transferencias de producto hay ayudas en asistencia t\u00e9cnica por ejemplo para los modelos de preparaci\u00f3n de respuesta vamos a compartir nuestro modelo de organizaci\u00f3n del operativo correcaminos para lo que pueda ser de utilidad en esos pa\u00edses usted lo que preguntaba era sobre la autorizaci\u00f3n [M\u00fasica] esto es interesante y tiene que ver tambi\u00e9n con el contexto en el que debe situarse lo que ayer coment\u00e1bamos a prop\u00f3sito de algunas preguntas que hac\u00eda una compa\u00f1era que hoy no vino cuando estamos en una pandemia todos los pa\u00edses todos los estados nacionales soberanos tenemos la misma inquietud queremos tener productos seguros de calidad y eficaces y el tiempo de procesamiento es cr\u00edtico porque si no se tarda mucho se pierde la oportunidad de salvar vidas de reducir da\u00f1os y de atenuar la epidemia las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria los an\u00e1logos de cofepris tienen distintos grados de dominio o de acercamiento a la evidencia cient\u00edfica para la aprobaci\u00f3n de vacunas ser\u00eda francamente insensato suponer que cada agencia va a trabajar por s\u00ed misma y no va a prestar atenci\u00f3n a lo que se ha hecho en otros pa\u00edses ayer pon\u00edamos el ejemplo de la vacuna cancino y lo valioso que fue el acercamiento con la agencia de regulaci\u00f3n sanitaria de chile el instituto de salud p\u00fablica de chile que tiene esa atribuci\u00f3n para conocer la evidencia cient\u00edfica que ya estaba en manos de la autoridad sanitaria chilena por ah\u00ed fue publicada en varias redes sociales a lo largo de la noche de ayer y que muestra una alta eficacia y desde luego un buen perfil de seguridad de la vacuna esa evidencia fue incorporada en cofepris argent\u00edna mismo el expediente de sputnik bay recordar\u00e1n que lo trajimos al regreso de la misi\u00f3n en argentina en enero para que fuera incorporado directamente a cofepris analizado y evaluado y eso fue gracias a que an mats la agencia de regulaci\u00f3n sanitaria de argentina ya hab\u00eda hecho un cuidadoso trabajo de an\u00e1lisis nosotros tenemos algunas experiencias semejantes ahora al rev\u00e9s donde autorizaciones sanitarias de cofepris han sido de ayuda para otras agencias un ejemplo es la vacuna qu\u00e9 k\u00f3vacs y de origen de la india que m\u00e9xico revis\u00f3 y aprob\u00f3 con una recomendaci\u00f3n un\u00e1nime del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas no porque tuvi\u00e9ramos un plan inmediato de auto de comprarla porque nosotros ya hab\u00edamos satisfecho nuestra necesidad sino porque algunos pa\u00edses de am\u00e9rica latina estaban en esa oportunidad pero su agencia de regulaci\u00f3n sanitaria no ten\u00eda todos los elementos para dar una autorizaci\u00f3n entonces con todo gusto procedemos al an\u00e1lisis y el ejemplo de m\u00e9xico sirvi\u00f3 a la confianza de las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria de otros pa\u00edses y gracias y de esta forma y de esta forma pues vamos a apoyar tambi\u00e9n la latinoam\u00e9rica y otra pregunta doctor esta r\u00e1pida no hace mucho se coment\u00f3 que profe prix ten\u00eda un rezago de 60.000 aprobaciones en diferentes en diferentes \u00e1mbitos que en diferentes tr\u00e1mites es que ha pasado con este rezago que se ten\u00eda ya se avanz\u00f3 o seguimos como no se ser\u00e1 uno y con mucho gusto seg\u00fan nos informa el comisionado o alejandro schwartz se ha avanzado no solamente en resolver cada uno de estos expedientes sino en el proceso por el que se llega a resolverlos es interesante meses atr\u00e1s esto lo coment\u00e9 aqu\u00ed en la conferencia cuando todav\u00eda no llegaba el doctor schwartz convocamos me pidi\u00f3 el secretario al coser que convocar\u00e1 a la representaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica convocamos a canifarma la c\u00e1mara nacional de la industria de anif amelaf y anafam las tres m\u00e1s grandes asociaciones de la industria farmac\u00e9utica iniciamos un di\u00e1logo abierto dejando absoluta claridad de que el di\u00e1logo era para construir con un principio b\u00e1sico que era eliminar la corrupci\u00f3n eliminar la discrecionalidad y que a todos quienes participaron en esa mesa de di\u00e1logo nos interesaba tener una agencia de regulaci\u00f3n sanitaria robusta t\u00e9cnicamente con autonom\u00eda t\u00e9cnica de gesti\u00f3n y que fuera cada vez m\u00e1s profesional m\u00e1s transparente m\u00e1s equitativa con esos par\u00e1metros las propias canifarma y las asociaciones trabajaron y lo agradec\u00ed en su momento lo vuelvo a agradecer y nos presentaron un an\u00e1lisis que hicieron de esos rezagos de cu\u00e1les eran los tr\u00e1mites que estaban rezagados cofepris dicho sea de paso esto para conocimiento del p\u00fablico en general no solo se dedica a medicamentos no s\u00f3lo da aprobaciones de medicamentos autorizaciones o registros sanitarios sino que hace la regulaci\u00f3n sanitaria de todo lo que se puedan imaginar alimentos agua espacios p\u00fablicos espacios privados de uso p\u00fablico como restaurantes cines teatros hoteles e importaciones de productos agr\u00edcolas agroqu\u00edmicos cosm\u00e9ticos juguetes todo lo que ustedes se puedan imaginar que est\u00e1 a su alrededor si implica un riesgo sanitario es materia de competencia de cofepris revisar los expedientes revisar a veces los productos mismos por ejemplo hay una l\u00ednea de trabajo sobre plomo en la que se eval\u00faan juguetes y \u00fatiles escolares ahora que sus ni\u00f1as y ni\u00f1os estar\u00e1n entrando a la escuela sepan que por ejemplo los l\u00e1pices son sujetos de regulaci\u00f3n sanitaria por qu\u00e9 raz\u00f3n antiguamente los l\u00e1pices se hac\u00edan de un material que conten\u00eda plomo y entonces en la mina de l\u00e1piz y obviamente eso es no adecuado para ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n propensos a chupar eso y el plomo es un producto t\u00f3xico un ejemplo de much\u00edsimos que hay estoy regresando aqu\u00ed con yang er galindo del mundo pharma con este trabajo no se expusieron el an\u00e1lisis y nos mostraron que tres cuartas partes del rezago estaban en tres tr\u00e1mites el tr\u00e1mite de registro sanitario la obtenci\u00f3n del registro sanitario el tr\u00e1mite de renovaci\u00f3n del registro sanitario y el tr\u00e1mite de publicidad de publicidad profesional o dirigida no tanto al p\u00fablico sino a la industria farmac\u00e9utica va con los profesionales de la salud y les hace presentaciones o les da folletos y dem\u00e1s instrumentos de informaci\u00f3n y esos tiene que ser evaluado por cofepris para que cumpla ciertos criterios de veracidad claridad etc\u00e9tera consistencia etc entonces ante la pregunta de c\u00f3mo se ha avanzado m\u00e1s que darle un n\u00famero que en este momento no lo tengo nos lo pueda el doctor schwartz pero se avanz\u00f3 en las reglas de esto uno de los ejemplos m\u00e1s importantes fue se modific\u00f3 la regla que exige que el registro sanitario tenga que ser renovado peri\u00f3dicamente esto no ocurre en otras partes del mundo la agencia europea de medicamentos la agencia de la deuda de eeuu otras agencias europeas de alto desempe\u00f1o o la de australia por poner algunos ejemplos o la de canad\u00e1 no piden que se renueve el registro sanitario cada cinco a\u00f1os como ocurri\u00f3 en m\u00e9xico y lo que era impresionante es que esa renovaci\u00f3n del registro sanitario se hac\u00eda como si no hubiera antecedentes se le ped\u00eda a las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas traer el expediente completo cuando hablamos de expedientes completos estamos hablando de siete carpetas de cinco mil hojas como si el producto fuera nuevo y hay productos que llevan 25 o 30 a\u00f1os en el mercado mexicano entonces se ve\u00eda claramente que el dise\u00f1o de procedimientos de cofepris no solo era poco profesional y obsoleto sino que en algunos casos ten\u00eda dedicatorias espec\u00edficas para hacerle la vida dif\u00edcil a los competidores del oligopolio de la industria farmac\u00e9utica que hemos denunciado aqu\u00ed muchas veces otro ejemplo el registro de un producto estaba condicionado para los productos que vienen del exterior a que entregaran un extenso portafolio exclusivamente en idioma espa\u00f1ol solamente se pod\u00eda en idioma espa\u00f1ol esa es la norma 177 y si no estaba en espa\u00f1ol no se aceptaba esto para acceder una idea implicaba adem\u00e1s estar alimentando un mercado de traductores y traductores peritas y peritos especializados muy cerrado que tambi\u00e9n funcionaba con cierto conflicto de inter\u00e9s porque controlaba el acceso y las compa\u00f1\u00edas o sea no crean que esto es barato invert\u00edan dos o tres millones de pesos solamente en hacer la traducci\u00f3n y la preparaci\u00f3n y la certificaci\u00f3n del expediente y esto las compa\u00f1\u00edas extranjeras lo ten\u00edan que hacer cada a\u00f1o imag\u00ednense lo fuera del lugar que era esto que refleja nuevamente una visi\u00f3n muy reducida del elemento t\u00e9cnico pero sobre todo una actitud mafiosa de protecci\u00f3n de los oligopolios de ciertos segmentos de la industria que opera en m\u00e9xico era un proteccionismo disfrazado de rigor t\u00e9cnico esos son dos ejemplos desde lo ya no nos da tiempo extendernos m\u00e1s algunas dijimos que si habl\u00e1bamos de cofepris necesitar\u00edamos todo un mes de conferencias de prensa pero estos son dos ejemplos de cu\u00e1l es el cambio estructural y sustancial que tiene cofepris al respecto de este peque\u00f1o segmento que es la autorizaci\u00f3n de productos para la salud y es solo un peque\u00f1o segmento del vast\u00edsimo universo de responsabilidad de cofepris muchas gracias daniel galindo mundo pharma vamos all\u00e1 atr\u00e1s con el compa\u00f1ero ya estamos dejando a sergio sergio noble pulso saludable all\u00e1 atr\u00e1s con ignacio de alba pie de p\u00e1gina y logros compa\u00f1eros decana 14 por favor buena noche sergio noble de pulso saludable el doctor gatell mencionar a usted de otros temas de salud estos ser\u00e1n dados a conocer a trav\u00e9s de conferencias en secretar\u00eda de salud como era antes de la pandemia s\u00ed pero sin un calendario fijo a lo mejor dejamos un durante algunas semanas una fecha fija qu\u00e9 s\u00e9 yo los jueves para tener un punto de llegada y que tenemos martes del pulso jueves que hay en la secretaria y luego vamos a ir transici\u00f3n ando a otros modelos ya que esta otra pregunta es este para usted y para el doctor cort\u00e9s este si ambos nos pueden contar este que ha sido lo m\u00e1s complejo dentro de su trinchera de trabajo para cada uno al momento de comunicar durante las conferencias en esta pandemia pues ha habido mucho yo quisiera ser breve para darle oporto de los compa\u00f1eros ma\u00f1ana yo creo que ma\u00f1ana que les anticipo la de ma\u00f1ana va a venir el doctor alom\u00eda y el doctor ricardo cortez y entre los dos van a hacer un recuento de la epidemia y vamos a tener uno de los elementos indudablemente referido a la comunicaci\u00f3n y como fuimos articulando los instrumentos de comunicaci\u00f3n respondiendo ante la necesidad p\u00fablica trabajando por atenuar la info de mjj a este t\u00f3xico epidemia paralela de ciertos grupos de inter\u00e9s que durante mucho tiempo y yo creo que todav\u00eda ayer ten\u00edamos tambi\u00e9n constataci\u00f3n de ello han estado queriendo desvirtuar la informaci\u00f3n y generar p\u00e1nico o resistencia incluso a la salud p\u00fablica elementos tan fundamentales como la vacuna pero ma\u00f1ana para que nos d\u00e9 tiempo de comentarlo muchas gracias ignacio de alba pie de p\u00e1gina por favor uno de nuestros lectores tiene una duda nos platica que un familiar de \u00e9l se aplic\u00f3 la vacuna si novak el esquema completo y un mes despu\u00e9s de haberse aplicado la segunda dosis se hizo una prueba r\u00e1pida de anticuerpos y la prueba sali\u00f3 negativa nos pregunta que si eso es normal gracias gracias por la pregunta ayer precisamente lo platic\u00e1bamos con liliana noble y creemos que es importante que el p\u00fablico en general lo sepa las pruebas de anticuerpos de anticuerpos fue la prueba de anticuerpos lo que miden o detectan son los anticuerpos en la sangre o en el plasma o el suero humano el que son los componentes l\u00edquidos de la sangre los anticuerpos la referencia general son sustancias espec\u00edficas de prote\u00ednas que fabrican los gl\u00f3bulos blancos que son las c\u00e9lulas especializadas del sistema inmune del sistema de defensas estos anticuerpos son razonablemente espec\u00edficos para cada una de las sustancias y microorganismos a los que nos exponemos todos los d\u00edas incluyendo el virus sars con 2 generalmente cuando uno sufre una infecci\u00f3n a quien ya nos dio cobijo por ejemplo generalmente eso estimula a nuestros gl\u00f3bulos blancos para que se multipliquen se especialicen y formen un conjunto de c\u00e9lulas que se llaman c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas que estar\u00e1n fabricando anticuerpos en ese momento en respuesta a la infecci\u00f3n y en el futuro y hay un grupo espec\u00edfico de c\u00e9lulas tambi\u00e9n del conjunto de los gl\u00f3bulos blancos que se llaman de memoria que mantienen hace cuenta que el registro la ficha del sujeto sospechoso que en este caso el virus sars con 2 y entonces si un mes despu\u00e9s cinco meses despu\u00e9s un a\u00f1o despu\u00e9s ocho a\u00f1os despu\u00e9s vamos a suponer que ser\u00eda el caso ya hemos dicho que no hay evidencia todav\u00eda de cu\u00e1l es la duraci\u00f3n de la inmunidad a kobe pero usando el caso general regresa el organismo infectante a nuestro cuerpo esas c\u00e9lulas de memoria mandan una serie de se\u00f1ales qu\u00edmicas que en un tiempo muy corto estimulan la multiplicaci\u00f3n de estos linfocitos bay que se convertir\u00e1n en c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas y fabricar\u00e1n nuevos anticuerpos esto es el proceso de inmunidad explicado de manera simple y breve qu\u00e9 pasa si una persona por ejemplo j\u00e1led djokovic y se hace una prueba de anticuerpos o ya le pusieron una vacuna si novak o cualquier otra que esperar\u00eda esa persona lo que esperar\u00eda es que en un tiempo razonable vamos a decir despu\u00e9s de 15 d\u00edas si le miden anticuerpos en sangre encontrar\u00e1 que tiene concentraciones altas de anticuerpos contra el virus sars co2 esto es l\u00f3gico pensarlo pero aqu\u00ed hay un elemento crucial la velocidad de respuesta la duraci\u00f3n de respuesta la intensidad la magnitud de la respuesta es sumamente variable de persona a persona pero no s\u00f3lo eso los m\u00e9todos de laboratorio para medirlo todav\u00eda son muy variables todav\u00eda no se han normalizado o estandarizado laboratorio uno usa cierta t\u00e9cnica cierta m\u00e1quina ciertos reactivos y le da un resultado para la misma persona el laboratorio 2 le puede dar un resultado completamente diferente y no no nos referimos a calidades t\u00e9cnicas de los laboratorios ni espec\u00edficamente de m\u00e9xico esto ocurre en todo el mundo el proceso de normalizaci\u00f3n es decir que todos tengamos la misma t\u00e9cnica y que sean comparables lleva ciertos meses y ciertos a\u00f1os de investigaci\u00f3n cient\u00edfica de desarrollo tecnol\u00f3gico as\u00ed ha ocurrido con todas las infecciones entonces en conclusi\u00f3n el colega que se lo pregunto o cualquiera que est\u00e9 en esa situaci\u00f3n no tengan la expectativa de que es necesario medirse los anticuerpos y mucho menos de que si se los miden y le salen bajos o nulos piensen que no tienen inmunidad todav\u00eda es precaria insisto en el mundo entero la tecnolog\u00eda de medir los anticuerpos contra kobe decimal de acuerdo a un peque\u00f1o corolario ya no est\u00e1n marcando que se nos acab\u00f3 el tiempo solo diciendo lo siguiente por eso es que estas propuestas que se han hecho algunos pa\u00edses de tener una especie de pasaporte sanitario en donde se registre est\u00e1n proponiendo medios electr\u00f3nicos quien ya tuvo inmunidad ya sea por vacuna por infecci\u00f3n como un pase de entrada o salida carece de un fundamento cient\u00edfico s\u00f3lido la organizaci\u00f3n mundial y panamericana de la salud se han pronunciado vehementemente en contra de este tipo de disposici\u00f3n porque es inconsistente con la evidencia cient\u00edfica y con el desarrollo tecnol\u00f3gico de detecci\u00f3n muchas gracias no es culpa de nuestro compa\u00f1eros de canal 14 ya no nos da tiempo pero ma\u00f1ana empezamos con ustedes y les damos la palabra muchas gracias aqu\u00ed termina la conferencia nos vemos ma\u00f1ana para nuestro cierre jueves viernes con el resumen de la epidemia y transici\u00f3n a la siguiente fase",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:04:40.185602"
}