{
    "video_id": "vDubK86sYls",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vDubK86sYls/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBuh9ebkZajmOtUBVO5YoYfmO5ZOg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vDubK86sYls",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Jerez, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 2853,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 29.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 32.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 34.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 36.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 38.62,
            "duration": 21.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.33,
            "duration": 19.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 63.87,
            "duration": 27.98
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 89.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.42,
            "duration": 28.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.33,
            "duration": 20.1
        },
        {
            "text": "se les invitan a tomar asiento",
            "start": 146.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 152.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de",
            "start": 154.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jerez zacatecas el presidente de la",
            "start": 157.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 159.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 162.97,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 165.55,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "integra la l\u00ednea de honor el contador",
            "start": 170.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablico alejandro tello cristerna",
            "start": 173.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de zacatecas",
            "start": 175.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 179.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 183.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 186.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 189.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 195.56,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "mayor andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum",
            "start": 197.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa nacional en",
            "start": 200.709,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del general lu\u00eds",
            "start": 203.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 205.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 208.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.54,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 213.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 215.989,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "eduardo redondo aramburu subsecretario",
            "start": 216.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de marina en representaci\u00f3n del",
            "start": 220.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 221.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 224.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.63,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 230.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 233.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 241.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor pedro felipe gurrola ram\u00edrez",
            "start": 243.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "comandante de la quinta regi\u00f3n militar",
            "start": 246.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 253.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 255.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "fernando g\u00f3mez comandante de la d\u00e9cimo",
            "start": 256.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "primera zona militar",
            "start": 259.359,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.72,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal \u00e1vila presidente",
            "start": 266.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del",
            "start": 270.32,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 272.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 275.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inspector general oscar zavala barrera",
            "start": 278.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 281.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 284.0,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "e ingeniero antonio acb s\u00e1nchez",
            "start": 289.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente municipal de jerez zacatecas",
            "start": 292.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 299.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 302.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 305.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 306.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 309.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el contador",
            "start": 317.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico alejandro tello cristerna",
            "start": 319.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de zacatecas",
            "start": 322.529,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes tengan",
            "start": 337.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas y todos los aqu\u00ed presentes con el",
            "start": 340.03,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "permiso del honorable presidio",
            "start": 343.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "saludo con aprecio y respeto al",
            "start": 347.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 351.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este d\u00eda en",
            "start": 354.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el pueblo m\u00e1gico de xerez un servidor le",
            "start": 357.929,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "da la bienvenida nuevamente a zacatecas",
            "start": 362.039,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente su presencia hoy",
            "start": 364.639,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "constituye una clara muestra del",
            "start": 368.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compromiso permanente que el gobierno de",
            "start": 370.709,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene con nuestro estado tanto en",
            "start": 373.83,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de la seguridad como en otros",
            "start": 376.649,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no menos importantes en agosto del a\u00f1o",
            "start": 379.709,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "2020 durante su \u00faltima visita le exprese",
            "start": 384.05,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo la unidad de los distintos",
            "start": 388.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno podr\u00eda sacarnos",
            "start": 391.649,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adelante de la compleja situaci\u00f3n por la",
            "start": 394.169,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que atravesamos en materia de salud",
            "start": 397.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y seguridad",
            "start": 399.169,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "hoy considero oportuno retomar dicho",
            "start": 402.479,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llamado a continuar trabajando de manera",
            "start": 406.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coordinada para que prevalezca por",
            "start": 408.629,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "encima de todo el inter\u00e9s primordial",
            "start": 411.479,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de devolver la tranquilidad a las",
            "start": 414.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "familias zacatecanas la puesta en marcha",
            "start": 417.889,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de este cuartel de la guardia nacional",
            "start": 421.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el territorio zacatecano nos llena de",
            "start": 424.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aliento es un hecho que celebramos y",
            "start": 428.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reconocemos como muestra de voluntad",
            "start": 431.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y determinaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 434.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federal por seguir uniendo esfuerzos a",
            "start": 437.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "favor de la seguridad desde el inicio de",
            "start": 440.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mi gesti\u00f3n establecido como una",
            "start": 443.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prioridad trabajar todos los d\u00edas para",
            "start": 446.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prevenir y combatir el delito haciendo",
            "start": 449.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "frente a la ola de violencia ocasionado",
            "start": 452.27,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por las pugnas de los grupos",
            "start": 455.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delincuenciales un fen\u00f3meno nacional del",
            "start": 457.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que zacatecas no ha permanecido exento y",
            "start": 461.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que hoy hoy m\u00e1s que nunca nos est\u00e1",
            "start": 464.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lastimando mucho en este esfuerzo ha",
            "start": 467.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido fundamental la participaci\u00f3n de",
            "start": 470.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instancias como el ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 473.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la guardia nacional cuyo apoyo y",
            "start": 476.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presencia permanente",
            "start": 478.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agradeceremos y reconoceremos los",
            "start": 481.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zacatecanos no obstante se\u00f1or presidente",
            "start": 483.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "consideramos la necesidad de incrementar",
            "start": 487.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dichas fuerzas ya que los resultados que",
            "start": 489.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos dando no son los que la",
            "start": 493.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n espera de nosotros hemos",
            "start": 496.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "avanzado le agradezco enormemente la",
            "start": 499.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entrega de 96 patrullas equipadas para",
            "start": 502.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional necesitamos a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 505.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s ya que la violencia derivada",
            "start": 508.85,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico en zacatecas crece",
            "start": 513.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "exponencialmente se\u00f1or presidente los",
            "start": 516.229,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "zacatecanos reconocemos el inter\u00e9s que",
            "start": 519.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene usted para sacar adelante a m\u00e9xico",
            "start": 521.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mediante la estrategia nacional de",
            "start": 524.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad acciones como la creaci\u00f3n de",
            "start": 526.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la propia guardia nacional y la",
            "start": 530.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estos cuarteles",
            "start": 532.22,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "incluyendo nos a zacatecas dan",
            "start": 534.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "clara cuenta de ello se\u00f1or presidente",
            "start": 538.329,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tenga la certeza que s\u00ed ir\u00e9 seguiremos",
            "start": 541.29,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "trabajando hombro con hombro desde el",
            "start": 544.6,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito que nos corresponde a cada quien",
            "start": 546.939,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para poder seguir cumpliendo los",
            "start": 548.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compromisos y las responsabilidades que",
            "start": 550.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adquirimos con quienes depositaron su",
            "start": 553.809,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "confianza en nosotros sea nuevamente",
            "start": 556.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "bienvenido a zacatecas usted sabe que",
            "start": 559.709,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "esta es su casa much\u00edsimas gracias",
            "start": 563.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el comisario general luis rodr\u00edguez",
            "start": 574.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bucio comandante de la guardia nacional",
            "start": 577.23,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 578.97,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 584.889,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 588.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para todas y todos quienes integramos la",
            "start": 592.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional es un honor contar",
            "start": 594.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevamente con su presencia en la",
            "start": 597.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este un nuevo portal en",
            "start": 599.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la hermosa ciudad de jerez de garc\u00eda",
            "start": 604.07,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 606.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "me permito saludar al gobernador de",
            "start": 608.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zacatecas alejandro tello cristerna a",
            "start": 610.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quien le reconocemos el gran apoyo",
            "start": 614.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prestado a los elementos de la guardia",
            "start": 616.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nacional desplegados en esta entidad",
            "start": 619.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de la secretaria",
            "start": 623.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa",
            "start": 625.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez a quien la",
            "start": 628.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guardia nacional le reconoce el gran",
            "start": 632.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "respaldo brindado a esta instituci\u00f3n",
            "start": 634.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or subsecretario de la",
            "start": 639.279,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "defensa nacional general de divisi\u00f3n",
            "start": 641.41,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "diplomado estado mayor",
            "start": 643.629,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum le",
            "start": 645.449,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "solicito sea nuevamente el conducto para",
            "start": 649.66,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hacer llegar al general secretario luis",
            "start": 653.499,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez nuestros",
            "start": 656.649,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "deseos de pronta recuperaci\u00f3n",
            "start": 658.749,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "almirante eduardo redondo aranburu",
            "start": 661.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "subsecretario de marina le agradecemos",
            "start": 664.65,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "igualmente haga llegar al almirante",
            "start": 667.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretario jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 670.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra confianza de su pronto",
            "start": 673.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "restablecimiento",
            "start": 675.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el senador ricardo monreal \u00e1vila gracias",
            "start": 678.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 681.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "distinguido presidente municipal antonio",
            "start": 685.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aceves s\u00e1nchez por su conducto",
            "start": 687.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agradecemos al pueblo de j\u00e9rez por las",
            "start": 690.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "facilidades otorgadas para disponer de",
            "start": 693.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este predio para beneficio de toda la",
            "start": 695.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 698.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la presencia del",
            "start": 700.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n pedro felipe gurrola",
            "start": 702.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez comandante de la primera red de",
            "start": 705.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la quinta regi\u00f3n militar del general de",
            "start": 707.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "brigada diplomado de estado mayor",
            "start": 711.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fernando g\u00f3mez comandante de la onceava",
            "start": 713.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "zona militar y del inspector general de",
            "start": 715.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "guardia nacional oscar zavala barrera",
            "start": 719.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 722.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional en zacatecas representantes de",
            "start": 724.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n muchas",
            "start": 727.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 729.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es un honor recibir a nuestras",
            "start": 734.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades e invitados en",
            "start": 737.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estas nuevas instalaciones ubicadas en",
            "start": 739.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el valle que comprende la ciudad de",
            "start": 743.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jerez pueblo de gran tradici\u00f3n y famoso",
            "start": 745.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la belleza de sus trabajos de",
            "start": 748.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "talabarter\u00eda y filigrana",
            "start": 751.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "xerez tambi\u00e9n es cuna de dos grandes",
            "start": 754.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personajes de la historia mexicana",
            "start": 758.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el primero francisco garc\u00eda salinas",
            "start": 760.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quien fuera reconocido en el siglo 19",
            "start": 763.18,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "como el gobernante modelo y al cual esta",
            "start": 766.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ciudad debe su nombre el segundo ram\u00f3n",
            "start": 770.329,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez velarde uno de los m\u00e1s grandes",
            "start": 774.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poetas en la historia de m\u00e9xico de quien",
            "start": 777.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "se cumplen en este 2021 100 a\u00f1os de su",
            "start": 780.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fallecimiento raz\u00f3n por la cual la",
            "start": 784.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "legislatura de zacatecas declar\u00f3 este",
            "start": 787.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como el a\u00f1o de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 790.279,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "poeta de mexico",
            "start": 793.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que sirva esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 796.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para recordar a estas dos grandes",
            "start": 799.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "figuras de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 801.99,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este cuartel que hoy se inaugura es el",
            "start": 805.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero de cuatro que se contemplan para",
            "start": 809.149,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el estado de zacatecas acci\u00f3n con la que",
            "start": 811.97,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se cumple el compromiso presidencial de",
            "start": 815.81,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otorgar instalaciones dignas para el",
            "start": 818.629,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional y",
            "start": 821.209,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con ello mejorar la seguridad de",
            "start": 823.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quienes habitan y visitan esta regi\u00f3n",
            "start": 827.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gracias a la destacada labor de los",
            "start": 832.089,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "ingenieros militares hoy contamos con",
            "start": 834.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "172 cuarteles concluidos o en su fase",
            "start": 837.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "final de construcci\u00f3n en todo el pa\u00eds y",
            "start": 841.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nos restan 72 m\u00e1s que inician su",
            "start": 845.98,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en este 2021 la meta de los",
            "start": 849.43,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "primeros 3 a\u00f1os del gobierno federal es",
            "start": 853.689,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contar con 248 instalaciones con todos",
            "start": 857.23,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "los servicios para su adecuada operaci\u00f3n",
            "start": 861.249,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este cuartel es un fruto m\u00e1s del trabajo",
            "start": 865.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se realiza desde el primer d\u00eda de",
            "start": 868.449,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 871.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo que nos ha permitido avanzar en",
            "start": 874.019,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "muy corto tiempo no solo en la",
            "start": 877.329,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y equipamiento de",
            "start": 879.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "instalaciones sino tambi\u00e9n con el",
            "start": 881.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reclutamiento de personal lo que permite",
            "start": 884.589,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que a la fecha la guardia nacional",
            "start": 887.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disponga de una fuerza de m\u00e1s de 98 mil",
            "start": 889.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 892.72,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "por su intensa actividad minera",
            "start": 894.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "industrial tur\u00edstica y ubicaci\u00f3n",
            "start": 897.069,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica el estado de zacatecas es de",
            "start": 900.339,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "suma relevancia en la estrategia para",
            "start": 903.73,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "brindar mejores condiciones de seguridad",
            "start": 906.49,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 908.709,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que hemos fortalecido la",
            "start": 911.529,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 914.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estatales y municipales a trav\u00e9s de las",
            "start": 915.699,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "mesas de construcci\u00f3n de la paz adem\u00e1s",
            "start": 918.73,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de trabajar para tener una mayor",
            "start": 921.55,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presencia en las calles con el",
            "start": 924.759,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "despliegue de m\u00e1s de 1.800 elementos en",
            "start": 927.249,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "6 coordinaciones regionales en este",
            "start": 930.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bello estado de zacatecas",
            "start": 933.699,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "los retos que enfrentamos son grandes",
            "start": 937.889,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero a trav\u00e9s del trabajo coordinado",
            "start": 940.609,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta el leg\u00edtimo reclamo",
            "start": 943.609,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ciudadano de mayor seguridad y",
            "start": 945.959,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "anteponiendo el empleo de la",
            "start": 948.959,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inteligencia al uso de la fuerza",
            "start": 950.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "avanzamos con paso firme hacia la meta",
            "start": 954.149,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de transformar a m\u00e9xico en un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 956.309,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "seguro para toda su poblaci\u00f3n",
            "start": 958.949,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ello quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n",
            "start": 962.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para agradecer a las mujeres y hombres",
            "start": 964.949,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que forman parte de la guardia nacional",
            "start": 967.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quienes han demostrado a la ciudadan\u00eda",
            "start": 970.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta contingencia sanitaria que",
            "start": 974.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuentan con valores y principios y una",
            "start": 977.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "firme determinaci\u00f3n de servicio a la",
            "start": 980.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 983.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hemos atendido y apoyado el mandato",
            "start": 985.769,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidencial de respaldar el sistema de",
            "start": 988.319,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud en estos momentos dif\u00edciles por",
            "start": 991.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los que atraviesan nuestro pa\u00eds",
            "start": 993.989,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la misma ciudadan\u00eda ha externado su",
            "start": 996.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "confianza en este gobierno y en el",
            "start": 999.589,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la guardia nacional hoy",
            "start": 1001.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1004.89,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuenta con la confianza de ocho de cada",
            "start": 1007.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "diez mexicanos",
            "start": 1010.69,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la guardia nacional en",
            "start": 1013.059,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la guardia nacional nos sentimos",
            "start": 1017.319,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "honrados por su reconocimiento a la",
            "start": 1019.209,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "labor que realizamos d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1021.789,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "hemos sido testigos de su incansable",
            "start": 1024.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o y trabajo para que nuestro pa\u00eds",
            "start": 1027.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "supere las dificultades causadas por la",
            "start": 1031.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pandemia y roque y reconocemos su ardua",
            "start": 1033.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ardua labor para llevar a cabo la",
            "start": 1036.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1040.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenga por seguro que quienes integramos",
            "start": 1042.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la guardia nacional continuaremos",
            "start": 1045.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respaldando las pol\u00edticas de este",
            "start": 1048.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno y continuaremos trabajando de",
            "start": 1049.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la mano de las fuerzas armadas como",
            "start": 1052.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituciones hermanadas para superar",
            "start": 1054.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cualquier reto que se presente estamos",
            "start": 1057.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "orgullosos de colaborar en la",
            "start": 1060.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted encabeza",
            "start": 1063.549,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por parte de todos quienes conformamos",
            "start": 1066.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n le refrend\u00f3 el",
            "start": 1068.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compromiso de establecer a es de",
            "start": 1071.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "establecer a esta guardia nacional como",
            "start": 1073.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante fuerzas de seguridad",
            "start": 1076.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la historia de m\u00e9xico con el",
            "start": 1078.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de alcanzar un pa\u00eds de",
            "start": 1080.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "justicia y paz muchas gracias",
            "start": 1083.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1089.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1094.08,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1096.179,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1098.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1101.37,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "amigas amigos de jerez zacatecas de este",
            "start": 1107.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1113.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1115.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con tanta cultura",
            "start": 1119.32,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la tierra de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde",
            "start": 1123.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me da gusto estar de nuevo en genes",
            "start": 1129.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "participar en la inauguraci\u00f3n de este",
            "start": 1136.39,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia nacional",
            "start": 1138.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1141.799,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "el garantizar la paz",
            "start": 1144.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad",
            "start": 1147.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 1150.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde el inicio del gobierno",
            "start": 1155.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "estamos no s\u00f3lo preocupados sino",
            "start": 1158.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ocupados",
            "start": 1162.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en atender esta demanda sentida de",
            "start": 1164.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1169.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1171.9,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda",
            "start": 1173.7,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "del gobierno iniciamos",
            "start": 1176.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reuniones diarias del gabinete de",
            "start": 1180.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1184.32,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1187.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1191.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos reunimos",
            "start": 1193.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 1197.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la secretaria",
            "start": 1199.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1202.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "primero alfonso durazo ahora",
            "start": 1205.789,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 1209.799,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que es la que coordina el gabinete de",
            "start": 1213.059,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1215.249,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el secretario de la defensa el",
            "start": 1217.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "secretario de marina la secretaria de",
            "start": 1222.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 1225.31,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 1227.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico de la presidencia",
            "start": 1231.67,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "en fin todos los que",
            "start": 1235.87,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tenemos que atender",
            "start": 1241.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 1245.539,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tan importante repito de garantizar la",
            "start": 1248.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 1251.94,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "estas reuniones diarias se replican",
            "start": 1255.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 1259.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se hace lo mismo",
            "start": 1262.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay estas mesas de paz en cada estado",
            "start": 1265.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en casi todas",
            "start": 1272.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "las mesas las coordinan los gobernadores",
            "start": 1275.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la gobernadora de sonora la jefa del",
            "start": 1280.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 1283.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de modo que estamos trabajando",
            "start": 1286.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y con perseverancia",
            "start": 1291.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1297.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es el tiempo de antes de que cada",
            "start": 1302.4,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n cada secretar\u00eda hac\u00eda lo que",
            "start": 1308.669,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "le correspond\u00eda",
            "start": 1313.659,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "y se trabajaba de manera aislada ahora",
            "start": 1316.7,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "existe esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 1323.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es el tiempo de antes en que al",
            "start": 1327.71,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "presidente se le informaba de lo que",
            "start": 1330.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en el pa\u00eds cada semana cada 15",
            "start": 1332.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1336.08,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "ahora el presidente recibe personalmente",
            "start": 1338.119,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "el parte del reporte de lo que sucede en",
            "start": 1342.069,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas en",
            "start": 1348.109,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1351.709,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1356.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 1358.13,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "desde el inicio de crear esta",
            "start": 1361.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1365.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1368.61,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y para eso se necesitaba",
            "start": 1371.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional",
            "start": 1376.429,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque no se permit\u00eda a las fuerzas",
            "start": 1380.49,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "armadas hacer labores",
            "start": 1384.72,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1388.72,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1393.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1396.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1398.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los art\u00edculos vigentes hasta antes de",
            "start": 1402.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 1406.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ocuparse de",
            "start": 1409.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la seguridad del estado la seguridad",
            "start": 1412.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 1415.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la defensa de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 1420.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1425.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estaba establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 1427.84,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que las fuerzas armadas participar\u00e1n en",
            "start": 1431.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1436.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y desde luego que necesitamos la",
            "start": 1439.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "seguridad interior y necesitamos",
            "start": 1442.889,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y estar preparados para la defensa de",
            "start": 1446.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 1450.49,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1453.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s demandado en estos tiempos por",
            "start": 1455.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1460.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1462.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 1467.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vivimos en tiempos de paz m\u00e9xico no",
            "start": 1469.75,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tiene ni tendr\u00e1",
            "start": 1474.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ninguna confrontaci\u00f3n con ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 1478.29,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de extranjero",
            "start": 1483.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "vamos a hacer siempre respetuosos",
            "start": 1485.929,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los pueblos de los gobiernos de las",
            "start": 1491.149,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "naciones extranjeras porque queremos que",
            "start": 1494.179,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "los pueblos las naciones",
            "start": 1498.049,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "los gobiernos extranjeros respeten",
            "start": 1500.59,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 1503.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y si ten\u00edamos la necesidad",
            "start": 1509.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de contar con las fuerzas armadas para",
            "start": 1514.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ayudarnos en labores de seguridad",
            "start": 1518.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1521.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no se trataba nada m\u00e1s es decir",
            "start": 1524.41,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a crear la guardia nacional como",
            "start": 1527.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en un tiempo se decidi\u00f3 crear la polic\u00eda",
            "start": 1532.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1536.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1539.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se contaba con el apoyo de la",
            "start": 1541.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa de las que ustedes",
            "start": 1544.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1546.309,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y va a terminar esta instituci\u00f3n",
            "start": 1548.1,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1553.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "termino lamentablemente la polic\u00eda",
            "start": 1556.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1559.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que no pudo desarrollarse",
            "start": 1562.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1567.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 como instituci\u00f3n",
            "start": 1569.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "le falt\u00f3 disciplina profesionalismo",
            "start": 1572.61,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y sobre todo honestidad",
            "start": 1576.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos que la guardia nacional",
            "start": 1581.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "fuese acompa\u00f1ada",
            "start": 1583.169,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tutelada por las dos instituciones m\u00e1s",
            "start": 1586.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "importantes del estado nacional",
            "start": 1590.029,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa y la serie de",
            "start": 1594.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "marina dos pilares del estado mexicano",
            "start": 1596.59,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1600.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se propuso la reforma",
            "start": 1602.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo entendieron bien",
            "start": 1607.399,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 1610.76,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y la reforma constitucional",
            "start": 1614.37,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "fue aprobada por unanimidad",
            "start": 1618.169,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1624.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "puede la secretaria de la defensa la",
            "start": 1626.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secreta de marina",
            "start": 1629.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1631.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 1633.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1636.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "por eso ahora",
            "start": 1640.23,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ya se tiene esta guardia nacional",
            "start": 1642.429,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "con cerca de 100 mil elementos",
            "start": 1648.92,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en a\u00f1o y medio",
            "start": 1653.539,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 1657.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener",
            "start": 1659.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fueron 40 mil elementos y operativos",
            "start": 1663.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la mitad",
            "start": 1668.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "20 mil administrativos",
            "start": 1670.74,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ahora son cerca de 100.000 elementos",
            "start": 1675.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "operativos de la guardia nacional",
            "start": 1680.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y no solo es el n\u00famero no solo es lo",
            "start": 1684.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cuantitativo los elementos de la guardia",
            "start": 1689.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n formados capacitados",
            "start": 1692.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "disciplinados",
            "start": 1695.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un agrupamiento profesional",
            "start": 1698.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1703.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se cuenta con estas instalaciones",
            "start": 1705.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en muy poco tiempo",
            "start": 1707.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1714.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 1717.12,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n terminadas 30 proceso",
            "start": 1719.14,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "etc chad irak",
            "start": 1724.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 240 instalaciones cuarteles de",
            "start": 1728.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este tipo",
            "start": 1734.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "construidos vuelvo",
            "start": 1735.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a la importancia de el apoyo de la",
            "start": 1739.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la defensa construido por los",
            "start": 1743.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 1746.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 1749.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues un cuartel de estos los construyen",
            "start": 1752.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 1756.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en 34 meses",
            "start": 1759.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "instalaciones de primera",
            "start": 1764.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuanto cuesta porque eso tambi\u00e9n es",
            "start": 1769.309,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1772.759,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "25 millones de pesos",
            "start": 1775.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en promedio un cuarto",
            "start": 1778.659,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "equipado como este",
            "start": 1782.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ni imaginar que con el sistema",
            "start": 1789.14,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 1794.47,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de contrataci\u00f3n de obras",
            "start": 1797.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si va a poder tener terminado un cuartel",
            "start": 1800.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en 34 meses",
            "start": 1803.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y en 25 millones de pesos",
            "start": 1805.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desgraciadamente durante el periodo",
            "start": 1812.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "neoliberal se corrompieron",
            "start": 1814.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las empresas constructoras",
            "start": 1817.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al grado que ten\u00edan m\u00e1s abogados que",
            "start": 1823.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 1826.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque eran muy buenos para el litigio",
            "start": 1829.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no para la construcci\u00f3n muy buenos para",
            "start": 1832.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el influyentismo y desde luego muy",
            "start": 1836.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "buenos para robar",
            "start": 1838.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una obra de esta de 25 millones",
            "start": 1841.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la pod\u00edan terminar en un a\u00f1o",
            "start": 1846.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuando menos dos o tres",
            "start": 1850.5,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y 125 millones",
            "start": 1854.35,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "100 200 hasta 300 millones",
            "start": 1857.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1864.679,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es muy importante el apoyo",
            "start": 1867.33,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de la secretaria de defensa y en",
            "start": 1872.269,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1873.919,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de los ingenieros militares",
            "start": 1875.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en todo el pa\u00eds",
            "start": 1880.519,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "para que haya bienestar",
            "start": 1885.58,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando al pueblo como nunca",
            "start": 1889.309,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "a la gente que antes no se les volteaba",
            "start": 1893.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1898.2,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos a los m\u00e1s",
            "start": 1901.159,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pobres ahora el presupuesto le llega a",
            "start": 1904.549,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde al adulto mayor a",
            "start": 1909.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1912.019,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nunca lo dije en zacatecas",
            "start": 1914.45,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en fresnillo lo repito ahora nunca se",
            "start": 1920.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entregado 11 millones de becas a",
            "start": 1924.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres",
            "start": 1927.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo 11 millones de",
            "start": 1931.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1935.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a los productores del",
            "start": 1938.33,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1941.059,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a los trabajadores",
            "start": 1943.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os durante todo el periodo",
            "start": 1948.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neoliberal nunca hab\u00eda aumentado el",
            "start": 1951.63,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo como en estos dos a\u00f1os",
            "start": 1954.48,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "ya suma 50% de aumento al salario m\u00ednimo",
            "start": 1959.049,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal a veces el",
            "start": 1964.79,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo aumentaba menos",
            "start": 1968.93,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que la inflaci\u00f3n",
            "start": 1973.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1975.789,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "se fue rezagando el poder adquisitivo el",
            "start": 1977.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "poder de compra de los trabajadores",
            "start": 1981.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1986.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 1988.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 1992.33,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "50 kilos de tortilla",
            "start": 1996.559,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cuando llegamos nosotros al gobierno",
            "start": 2000.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y alcanzaba s\u00f3lo para 6 kilos",
            "start": 2004.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya ahora alcanza para 12",
            "start": 2008.39,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para el doble",
            "start": 2013.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por los aumentos al salario",
            "start": 2015.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2020.21,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo al pueblo",
            "start": 2022.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos escuchando a todos",
            "start": 2025.779,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respetando a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 2028.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde a la",
            "start": 2030.729,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 2033.759,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos impulsando nuestro",
            "start": 2036.05,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico el campo",
            "start": 2040.1,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico estamos rescatando",
            "start": 2045.51,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a pemex a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2050.119,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2052.909,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando mucho el turismo",
            "start": 2055.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2059.129,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "con la pandemia y con esta situaci\u00f3n tan",
            "start": 2060.63,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil para la actividad tur\u00edstica",
            "start": 2066.51,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "estamos seguros que ya en tres meses m\u00e1s",
            "start": 2070.14,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "a mediados de a\u00f1os empieza de nuevo la",
            "start": 2075.619,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "afluencia tur\u00edstica",
            "start": 2079.759,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "para beneficio",
            "start": 2082.419,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "de estados tur\u00edsticos como este como",
            "start": 2085.22,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "zacatecas que tiene",
            "start": 2088.73,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "construcciones coloniales bell\u00edsimas y",
            "start": 2092.79,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n zonas arqueol\u00f3gicas de la \u00e9poca",
            "start": 2096.369,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 2100.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la quemada por ejemplo",
            "start": 2102.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y otras zonas arqueol\u00f3gicas y tambi\u00e9n",
            "start": 2106.99,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 en este tiempo",
            "start": 2112.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "volver a suscribir el convenio el",
            "start": 2118.09,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio con eeuu",
            "start": 2121.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2125.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos permite",
            "start": 2127.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "seguir creciendo de que lleguen",
            "start": 2131.19,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "inversiones que se instalen plantas",
            "start": 2134.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en mexico el que se generen empleos",
            "start": 2140.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 2144.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con el mercado m\u00e1s grande del mundo la",
            "start": 2147.09,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n con eeuu y con canad\u00e1",
            "start": 2152.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2156.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no estamos descuidando",
            "start": 2158.82,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "esto que es fundamental lo que nos",
            "start": 2163.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a estar aqu\u00ed en jerez la",
            "start": 2167.089,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2170.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 2174.289,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque si hay bienestar hay paz y hay",
            "start": 2176.859,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "tranquilidad si se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 2180.099,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "se aleja la tentaci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 2184.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tomen el camino de las conductas",
            "start": 2187.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antisociales de que nos enganche la",
            "start": 2189.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada si el joven",
            "start": 2191.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene posibilidad de estudiar de",
            "start": 2194.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajar como se est\u00e1 garantizando sin",
            "start": 2196.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 2200.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 avanzar mucho el problema",
            "start": 2203.3,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 llevando tiempo vamos",
            "start": 2209.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2213.8,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tenemos ya menos delitos cometidos ha",
            "start": 2215.96,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "bajado la incidencia delictiva en el",
            "start": 2223.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el tiempo que llevamos",
            "start": 2225.859,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "pero hay delitos que todav\u00eda",
            "start": 2229.16,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "requieren m\u00e1s atenci\u00f3n",
            "start": 2236.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de litros que deben de ser combatidos",
            "start": 2240.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tanto con medidas preventivas como con",
            "start": 2244.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 2249.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 2251.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "me refiero al delito de homicidio",
            "start": 2254.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 2257.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de tubo y est\u00e1 bajando a nivel nacional",
            "start": 2260.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos estados",
            "start": 2262.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "donde todav\u00eda",
            "start": 2266.19,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "se expresa y de manera alarmante como",
            "start": 2270.18,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "estaba sucediendo aqu\u00ed en zacatecas por",
            "start": 2276.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eso estamos tambi\u00e9n en zacatecas",
            "start": 2280.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2284.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2286.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en durango",
            "start": 2289.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo el delito de homicidio",
            "start": 2295.5,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y sinaloa",
            "start": 2300.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2304.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o baja california sur",
            "start": 2307.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed y zacatecas",
            "start": 2313.3,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 2317.319,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2319.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2322.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s incidencia delictiva y sobre",
            "start": 2326.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todo m\u00e1s homicidios y ahora nos preocupa",
            "start": 2330.01,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y nos ocupa lo que sucede aqu\u00ed en",
            "start": 2334.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2338.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2340.349,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2342.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y fortalecer",
            "start": 2345.26,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nuestra presencia",
            "start": 2347.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar al gobierno de zacatecas",
            "start": 2350.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esto lo dije",
            "start": 2354.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "en fresnillo hace un momento",
            "start": 2356.99,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n omite mencionar que me lo",
            "start": 2360.079,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda planteado con preocupaci\u00f3n",
            "start": 2365.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el senador ricardo monreal porque este",
            "start": 2370.109,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es su estado",
            "start": 2373.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndome de que se reforzar\u00e1 la",
            "start": 2375.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presencia de las fuerzas armadas en",
            "start": 2378.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "zacatecas por lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2381.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2386.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya le di instrucciones a la secretaria",
            "start": 2388.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica procesarla",
            "start": 2392.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 2395.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2397.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coordine toda la acci\u00f3n",
            "start": 2398.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y apoyo de refuerzo",
            "start": 2404.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que se va a llevar a cabo en zacatecas",
            "start": 2408.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 2412.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya tenemos alrededor de mil 500",
            "start": 2416.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elementos en zacatecas en la guardia",
            "start": 2419.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2421.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero vamos a movilizar a m\u00e1s elementos y",
            "start": 2423.03,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle el apoyo a la secretaria",
            "start": 2428.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de marina y a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2432.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2433.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s elementos",
            "start": 2435.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2439.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 2442.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2445.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estamos pensando que los homicidios",
            "start": 2447.02,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "tienen que ver con enfrentamientos entre",
            "start": 2452.58,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 2455.73,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que es entre ellos mismos",
            "start": 2457.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2460.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sea como sea se trata de p\u00e9rdidas de",
            "start": 2463.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 2467.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de seres humanos tenemos que garantizar",
            "start": 2469.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad",
            "start": 2472.82,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "que no se pierdan vidas por eso vamos a",
            "start": 2476.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 2482.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nuestra presencia en zacatecas el",
            "start": 2485.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernador tambi\u00e9n nos plante\u00f3",
            "start": 2488.8,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que ayudemos porque est\u00e1n saturados los",
            "start": 2491.53,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "penales las c\u00e1rceles de zacatecas",
            "start": 2497.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya habl\u00e9 con la secretaria de",
            "start": 2501.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ya tiene instrucciones",
            "start": 2503.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y se va a apoyar para que en penales",
            "start": 2506.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "federales puedan",
            "start": 2511.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2515.51,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alojados r\u00edos",
            "start": 2517.71,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de el estado de zacatecas",
            "start": 2521.01,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vamos a seguir garantizando la paz la",
            "start": 2524.829,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "tranquilidad yo",
            "start": 2528.489,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "reconozco y agradezco mucho el apoyo de",
            "start": 2532.49,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2537.21,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n felicit\u00f3 a los integrantes de la",
            "start": 2540.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2544.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como andante buceo por el trabajo que ha",
            "start": 2546.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llevado a cabo a todos los elementos que",
            "start": 2549.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo",
            "start": 2552.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esta nueva instituci\u00f3n para la paz y la",
            "start": 2555.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2559.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a seguir visitando xerez visitando",
            "start": 2561.52,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "zacatecas constantemente ahora",
            "start": 2564.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed por esta situaci\u00f3n de",
            "start": 2570.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emergencia de inseguridad pero",
            "start": 2573.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar recorriendo los",
            "start": 2577.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico tengo mucho gusto",
            "start": 2581.56,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en jerez",
            "start": 2584.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la tierra de el poeta",
            "start": 2589.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y la suave patria yo mucho gusto",
            "start": 2592.99,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2597.13,
            "duration": 11.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2600.44,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 2612.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2615.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 2616.49,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de",
            "start": 2618.599,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "jerez zacatecas",
            "start": 2621.089,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2649.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 2667.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2669.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar 3 de diana",
            "start": 2671.5,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2676.18,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2681.42,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2687.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y nada de nada",
            "start": 2690.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2695.0,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2697.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2698.43,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2705.1,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "finaliza este evento con los honores al",
            "start": 2711.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2713.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2715.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita en",
            "start": 2718.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tomar nuestro himno nacional",
            "start": 2720.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2737.82,
            "duration": 12.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2760.35,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2769.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2773.19,
            "duration": 37.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2814.77,
            "duration": 21.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2838.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2842.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente de mexico a realizar un",
            "start": 2844.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recorrido por las instalaciones",
            "start": 2847.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 2848.86,
            "duration": 2.21
        }
    ],
    "transcription_text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invitan a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de jerez zacatecas el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integra la l\u00ednea de honor el contador p\u00fablico alejandro tello cristerna gobernador del estado de zacatecas [Aplausos] licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum subsecretario de la defensa nacional en representaci\u00f3n del general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional [Aplausos] almirante de cuerpo general diplomado de estado mayor eduardo redondo aramburu subsecretario de marina en representaci\u00f3n del almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] comisario general luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor pedro felipe gurrola ram\u00edrez comandante de la quinta regi\u00f3n militar general de brigada diplomado de estado mayor fernando g\u00f3mez comandante de la d\u00e9cimo primera zona militar [Aplausos] senador ricardo monreal \u00e1vila presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado de la rep\u00fablica [Aplausos] inspector general oscar zavala barrera coordinador estatal de la guardia nacional e ingeniero antonio acb s\u00e1nchez presidente municipal de jerez zacatecas tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el contador p\u00fablico alejandro tello cristerna gobernador del estado de zacatecas muchas gracias muy buenas tardes tengan todas y todos los aqu\u00ed presentes con el permiso del honorable presidio saludo con aprecio y respeto al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este d\u00eda en el pueblo m\u00e1gico de xerez un servidor le da la bienvenida nuevamente a zacatecas se\u00f1or presidente su presencia hoy constituye una clara muestra del compromiso permanente que el gobierno de m\u00e9xico tiene con nuestro estado tanto en el \u00e1mbito de la seguridad como en otros no menos importantes en agosto del a\u00f1o 2020 durante su \u00faltima visita le exprese que s\u00f3lo la unidad de los distintos \u00f3rdenes de gobierno podr\u00eda sacarnos adelante de la compleja situaci\u00f3n por la que atravesamos en materia de salud econom\u00eda y seguridad hoy considero oportuno retomar dicho llamado a continuar trabajando de manera coordinada para que prevalezca por encima de todo el inter\u00e9s primordial de devolver la tranquilidad a las familias zacatecanas la puesta en marcha de este cuartel de la guardia nacional en el territorio zacatecano nos llena de aliento es un hecho que celebramos y reconocemos como muestra de voluntad pol\u00edtica y determinaci\u00f3n del gobierno federal por seguir uniendo esfuerzos a favor de la seguridad desde el inicio de mi gesti\u00f3n establecido como una prioridad trabajar todos los d\u00edas para prevenir y combatir el delito haciendo frente a la ola de violencia ocasionado por las pugnas de los grupos delincuenciales un fen\u00f3meno nacional del que zacatecas no ha permanecido exento y que hoy hoy m\u00e1s que nunca nos est\u00e1 lastimando mucho en este esfuerzo ha sido fundamental la participaci\u00f3n de instancias como el ej\u00e9rcito mexicano y la guardia nacional cuyo apoyo y presencia permanente agradeceremos y reconoceremos los zacatecanos no obstante se\u00f1or presidente consideramos la necesidad de incrementar dichas fuerzas ya que los resultados que estamos dando no son los que la poblaci\u00f3n espera de nosotros hemos avanzado le agradezco enormemente la entrega de 96 patrullas equipadas para la guardia nacional necesitamos a\u00fan m\u00e1s mucho m\u00e1s ya que la violencia derivada del narcotr\u00e1fico en zacatecas crece exponencialmente se\u00f1or presidente los zacatecanos reconocemos el inter\u00e9s que tiene usted para sacar adelante a m\u00e9xico mediante la estrategia nacional de seguridad acciones como la creaci\u00f3n de la propia guardia nacional y la construcci\u00f3n de estos cuarteles incluyendo nos a zacatecas dan clara cuenta de ello se\u00f1or presidente tenga la certeza que s\u00ed ir\u00e9 seguiremos trabajando hombro con hombro desde el \u00e1mbito que nos corresponde a cada quien para poder seguir cumpliendo los compromisos y las responsabilidades que adquirimos con quienes depositaron su confianza en nosotros sea nuevamente bienvenido a zacatecas usted sabe que esta es su casa much\u00edsimas gracias el comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la republica para todas y todos quienes integramos la guardia nacional es un honor contar nuevamente con su presencia en la inauguraci\u00f3n de este un nuevo portal en la hermosa ciudad de jerez de garc\u00eda salinas me permito saludar al gobernador de zacatecas alejandro tello cristerna a quien le reconocemos el gran apoyo prestado a los elementos de la guardia nacional desplegados en esta entidad agradezco la presencia de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez a quien la guardia nacional le reconoce el gran respaldo brindado a esta instituci\u00f3n bienvenido se\u00f1or subsecretario de la defensa nacional general de divisi\u00f3n diplomado estado mayor andr\u00e9 georges foull\u00f3n van lissum le solicito sea nuevamente el conducto para hacer llegar al general secretario luis crescencio sandoval gonz\u00e1lez nuestros deseos de pronta recuperaci\u00f3n almirante eduardo redondo aranburu subsecretario de marina le agradecemos igualmente haga llegar al almirante secretario jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n nuestra confianza de su pronto restablecimiento el senador ricardo monreal \u00e1vila gracias por acompa\u00f1arnos en esta ocasi\u00f3n distinguido presidente municipal antonio aceves s\u00e1nchez por su conducto agradecemos al pueblo de j\u00e9rez por las facilidades otorgadas para disponer de este predio para beneficio de toda la regi\u00f3n agradecemos tambi\u00e9n la presencia del general de divisi\u00f3n pedro felipe gurrola ram\u00edrez comandante de la primera red de la quinta regi\u00f3n militar del general de brigada diplomado de estado mayor fernando g\u00f3mez comandante de la onceava zona militar y del inspector general de guardia nacional oscar zavala barrera coordinador estatal de la guardia nacional en zacatecas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muchas gracias por acompa\u00f1arnos en esta ocasi\u00f3n es un honor recibir a nuestras distinguidas autoridades e invitados en estas nuevas instalaciones ubicadas en el valle que comprende la ciudad de jerez pueblo de gran tradici\u00f3n y famoso por la belleza de sus trabajos de talabarter\u00eda y filigrana xerez tambi\u00e9n es cuna de dos grandes personajes de la historia mexicana el primero francisco garc\u00eda salinas quien fuera reconocido en el siglo 19 como el gobernante modelo y al cual esta ciudad debe su nombre el segundo ram\u00f3n l\u00f3pez velarde uno de los m\u00e1s grandes poetas en la historia de m\u00e9xico de quien se cumplen en este 2021 100 a\u00f1os de su fallecimiento raz\u00f3n por la cual la legislatura de zacatecas declar\u00f3 este a\u00f1o como el a\u00f1o de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde poeta de mexico que sirva esta ceremonia de inauguraci\u00f3n para recordar a estas dos grandes figuras de la historia de m\u00e9xico este cuartel que hoy se inaugura es el primero de cuatro que se contemplan para el estado de zacatecas acci\u00f3n con la que se cumple el compromiso presidencial de otorgar instalaciones dignas para el personal de la guardia nacional y tambi\u00e9n con ello mejorar la seguridad de quienes habitan y visitan esta regi\u00f3n gracias a la destacada labor de los ingenieros militares hoy contamos con 172 cuarteles concluidos o en su fase final de construcci\u00f3n en todo el pa\u00eds y nos restan 72 m\u00e1s que inician su construcci\u00f3n en este 2021 la meta de los primeros 3 a\u00f1os del gobierno federal es contar con 248 instalaciones con todos los servicios para su adecuada operaci\u00f3n este cuartel es un fruto m\u00e1s del trabajo que se realiza desde el primer d\u00eda de gobierno del presidente l\u00f3pez obrador trabajo que nos ha permitido avanzar en muy corto tiempo no solo en la construcci\u00f3n y equipamiento de instalaciones sino tambi\u00e9n con el reclutamiento de personal lo que permite que a la fecha la guardia nacional disponga de una fuerza de m\u00e1s de 98 mil elementos por su intensa actividad minera industrial tur\u00edstica y ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica el estado de zacatecas es de suma relevancia en la estrategia para brindar mejores condiciones de seguridad en el pa\u00eds de ah\u00ed que hemos fortalecido la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales a trav\u00e9s de las mesas de construcci\u00f3n de la paz adem\u00e1s de trabajar para tener una mayor presencia en las calles con el despliegue de m\u00e1s de 1.800 elementos en 6 coordinaciones regionales en este bello estado de zacatecas los retos que enfrentamos son grandes pero a trav\u00e9s del trabajo coordinado tomando en cuenta el leg\u00edtimo reclamo ciudadano de mayor seguridad y anteponiendo el empleo de la inteligencia al uso de la fuerza avanzamos con paso firme hacia la meta de transformar a m\u00e9xico en un pa\u00eds m\u00e1s seguro para toda su poblaci\u00f3n por ello quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para agradecer a las mujeres y hombres que forman parte de la guardia nacional quienes han demostrado a la ciudadan\u00eda en esta contingencia sanitaria que cuentan con valores y principios y una firme determinaci\u00f3n de servicio a la ciudadan\u00eda hemos atendido y apoyado el mandato presidencial de respaldar el sistema de salud en estos momentos dif\u00edciles por los que atraviesan nuestro pa\u00eds la misma ciudadan\u00eda ha externado su confianza en este gobierno y en el desempe\u00f1o de la guardia nacional hoy esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica cuenta con la confianza de ocho de cada diez mexicanos se\u00f1or presidente la guardia nacional en la guardia nacional nos sentimos honrados por su reconocimiento a la labor que realizamos d\u00eda con d\u00eda hemos sido testigos de su incansable empe\u00f1o y trabajo para que nuestro pa\u00eds supere las dificultades causadas por la pandemia y roque y reconocemos su ardua ardua labor para llevar a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds tenga por seguro que quienes integramos la guardia nacional continuaremos respaldando las pol\u00edticas de este gobierno y continuaremos trabajando de la mano de las fuerzas armadas como instituciones hermanadas para superar cualquier reto que se presente estamos orgullosos de colaborar en la transformaci\u00f3n que usted encabeza por parte de todos quienes conformamos esta instituci\u00f3n le refrend\u00f3 el compromiso de establecer a es de establecer a esta guardia nacional como la m\u00e1s importante fuerzas de seguridad p\u00fablica en la historia de m\u00e9xico con el prop\u00f3sito de alcanzar un pa\u00eds de justicia y paz muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de jerez zacatecas de este pueblo hist\u00f3rico con tanta cultura la tierra de ram\u00f3n l\u00f3pez velarde me da gusto estar de nuevo en genes participar en la inauguraci\u00f3n de este cuartel de la guardia nacional es muy importante el garantizar la paz y la tranquilidad a todos los mexicanos desde el inicio del gobierno estamos no s\u00f3lo preocupados sino ocupados en atender esta demanda sentida de nuestro pueblo desde el primer d\u00eda del gobierno iniciamos reuniones diarias del gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas nos reunimos representantes de la secretaria de seguridad p\u00fablica primero alfonso durazo ahora rosa icela rodr\u00edguez que es la que coordina el gabinete de seguridad tambi\u00e9n el secretario de la defensa el secretario de marina la secretaria de gobernacion el comandante de la guardia nacional el consejero jur\u00eddico de la presidencia en fin todos los que tenemos que atender este asunto tan importante repito de garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds estas reuniones diarias se replican en los estados se hace lo mismo hay estas mesas de paz en cada estado en casi todas las mesas las coordinan los gobernadores la gobernadora de sonora la jefa del gobierno de la ciudad de mexico de modo que estamos trabajando de manera coordinada y con perseverancia todos los d\u00edas es el tiempo de antes de que cada corporaci\u00f3n cada secretar\u00eda hac\u00eda lo que le correspond\u00eda y se trabajaba de manera aislada ahora existe esta coordinaci\u00f3n no es el tiempo de antes en que al presidente se le informaba de lo que suced\u00eda en el pa\u00eds cada semana cada 15 d\u00edas ahora el presidente recibe personalmente el parte del reporte de lo que sucede en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas en materia de seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n desde el inicio de crear esta instituci\u00f3n la guardia nacional y para eso se necesitaba una reforma constitucional porque no se permit\u00eda a las fuerzas armadas hacer labores de seguridad p\u00fablica las fuerzas armadas con la constituci\u00f3n y los art\u00edculos vigentes hasta antes de la reforma ten\u00edan que ocuparse de la seguridad del estado la seguridad interior la defensa de nuestra soberan\u00eda pero no estaba establecido en la constituci\u00f3n que las fuerzas armadas participar\u00e1n en tareas de seguridad p\u00fablica y desde luego que necesitamos la seguridad interior y necesitamos y estar preparados para la defensa de nuestra soberan\u00eda pero lo m\u00e1s demandado en estos tiempos por nuestro pueblo es la seguridad p\u00fablica y adem\u00e1s vivimos en tiempos de paz m\u00e9xico no tiene ni tendr\u00e1 ninguna confrontaci\u00f3n con ning\u00fan pa\u00eds de extranjero vamos a hacer siempre respetuosos los pueblos de los gobiernos de las naciones extranjeras porque queremos que los pueblos las naciones los gobiernos extranjeros respeten nuestra soberan\u00eda y si ten\u00edamos la necesidad de contar con las fuerzas armadas para ayudarnos en labores de seguridad p\u00fablica porque no se trataba nada m\u00e1s es decir vamos a crear la guardia nacional como en un tiempo se decidi\u00f3 crear la polic\u00eda federal s\u00ed no se contaba con el apoyo de la secretaria la defensa de las que ustedes marina y va a terminar esta instituci\u00f3n c\u00f3mo termino lamentablemente la polic\u00eda federal que no pudo desarrollarse no s\u00e9 consolid\u00f3 como instituci\u00f3n le falt\u00f3 disciplina profesionalismo y sobre todo honestidad necesit\u00e1bamos que la guardia nacional fuese acompa\u00f1ada tutelada por las dos instituciones m\u00e1s importantes del estado nacional la secretaria la defensa y la serie de marina dos pilares del estado mexicano y por eso se propuso la reforma afortunadamente lo entendieron bien todas las fuerzas pol\u00edticas y la reforma constitucional fue aprobada por unanimidad y ahora puede la secretaria de la defensa la secreta de marina y actuar legalmente en tareas de seguridad p\u00fablica por eso ahora ya se tiene esta guardia nacional con cerca de 100 mil elementos en a\u00f1o y medio la polic\u00eda federal lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener fueron 40 mil elementos y operativos s\u00f3lo la mitad 20 mil administrativos ahora son cerca de 100.000 elementos operativos de la guardia nacional y no solo es el n\u00famero no solo es lo cuantitativo los elementos de la guardia nacional est\u00e1n formados capacitados disciplinados es un agrupamiento profesional y se cuenta con estas instalaciones tambi\u00e9n en muy poco tiempo tiempo 40 como est\u00e1n terminadas 30 proceso etc chad irak m\u00e1s de 240 instalaciones cuarteles de este tipo construidos vuelvo a la importancia de el apoyo de la secretar\u00eda la defensa construido por los ingenieros militares en cu\u00e1nto tiempo pues un cuartel de estos los construyen los ingenieros militares en 34 meses instalaciones de primera cuanto cuesta porque eso tambi\u00e9n es importante 25 millones de pesos en promedio un cuarto equipado como este ni imaginar que con el sistema de antes de contrataci\u00f3n de obras si va a poder tener terminado un cuartel en 34 meses y en 25 millones de pesos desgraciadamente durante el periodo neoliberal se corrompieron tambi\u00e9n las empresas constructoras al grado que ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros porque eran muy buenos para el litigio no para la construcci\u00f3n muy buenos para el influyentismo y desde luego muy buenos para robar una obra de esta de 25 millones la pod\u00edan terminar en un a\u00f1o cuando menos dos o tres y 125 millones 100 200 hasta 300 millones por eso es muy importante el apoyo de la secretaria de defensa y en particular de los ingenieros militares estamos avanzando en todo el pa\u00eds para que haya bienestar se est\u00e1 apoyando al pueblo como nunca a la gente que antes no se les volteaba a ver a la mayor\u00eda de los mexicanos a los m\u00e1s pobres ahora el presupuesto le llega a la gente m\u00e1s humilde al adulto mayor a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad nunca lo dije en zacatecas en fresnillo lo repito ahora nunca se hab\u00edan entregado 11 millones de becas a estudiantes de familias pobres como lo estamos haciendo 11 millones de becas se est\u00e1 apoyando a los productores del campo se est\u00e1 apoyando a los trabajadores en 30 a\u00f1os durante todo el periodo neoliberal nunca hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como en estos dos a\u00f1os ya suma 50% de aumento al salario m\u00ednimo durante el periodo neoliberal a veces el salario m\u00ednimo aumentaba menos que la inflaci\u00f3n por eso se fue rezagando el poder adquisitivo el poder de compra de los trabajadores hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla cuando llegamos nosotros al gobierno y alcanzaba s\u00f3lo para 6 kilos ya ahora alcanza para 12 para el doble por los aumentos al salario entonces estamos atendiendo al pueblo atendiendo a todos escuchando a todos respetando a todos pero d\u00e1ndole preferencia a la gente humilde a la gente pobre tambi\u00e9n estamos impulsando nuestro desarrollo econ\u00f3mico el campo el sector energ\u00e9tico estamos rescatando a pemex a la comisi\u00f3n federal de electricidad se est\u00e1 impulsando mucho el turismo a\u00fan con la pandemia y con esta situaci\u00f3n tan dif\u00edcil para la actividad tur\u00edstica estamos seguros que ya en tres meses m\u00e1s a mediados de a\u00f1os empieza de nuevo la afluencia tur\u00edstica para beneficio de estados tur\u00edsticos como este como zacatecas que tiene construcciones coloniales bell\u00edsimas y tambi\u00e9n zonas arqueol\u00f3gicas de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica la quemada por ejemplo y otras zonas arqueol\u00f3gicas y tambi\u00e9n se logr\u00f3 en este tiempo volver a suscribir el convenio el tratado de libre comercio con eeuu y esto nos permite seguir creciendo de que lleguen inversiones que se instalen plantas en mexico el que se generen empleos la integraci\u00f3n con el mercado m\u00e1s grande del mundo la integraci\u00f3n con eeuu y con canad\u00e1 y tambi\u00e9n no estamos descuidando esto que es fundamental lo que nos convoc\u00f3 a estar aqu\u00ed en jerez la seguridad p\u00fablica se est\u00e1 avanzando porque si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad si se atiende a los j\u00f3venes se aleja la tentaci\u00f3n de qu\u00e9 tomen el camino de las conductas antisociales de que nos enganche la delincuencia organizada si el joven tiene posibilidad de estudiar de trabajar como se est\u00e1 garantizando sin embargo se dej\u00f3 avanzar mucho el problema y nos est\u00e1 llevando tiempo vamos avanzando tenemos ya menos delitos cometidos ha bajado la incidencia delictiva en el pa\u00eds en el tiempo que llevamos pero hay delitos que todav\u00eda requieren m\u00e1s atenci\u00f3n de litros que deben de ser combatidos tanto con medidas preventivas como con la presencia de las autoridades me refiero al delito de homicidio y aunque de tubo y est\u00e1 bajando a nivel nacional tenemos estados donde todav\u00eda se expresa y de manera alarmante como estaba sucediendo aqu\u00ed en zacatecas por eso estamos tambi\u00e9n en zacatecas no es lo mismo qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en durango est\u00e1 abajo el delito de homicidio y sinaloa nayarit o baja california sur sin embargo aqu\u00ed y zacatecas guanajuato jalisco michoac\u00e1n tenemos m\u00e1s incidencia delictiva y sobre todo m\u00e1s homicidios y ahora nos preocupa y nos ocupa lo que sucede aqu\u00ed en zacatecas por eso vamos a y fortalecer nuestra presencia vamos a apoyar al gobierno de zacatecas esto lo dije en fresnillo hace un momento pero tambi\u00e9n omite mencionar que me lo hab\u00eda planteado con preocupaci\u00f3n el senador ricardo monreal porque este es su estado pidi\u00e9ndome de que se reforzar\u00e1 la presencia de las fuerzas armadas en zacatecas por lo que est\u00e1 sucediendo por eso ya le di instrucciones a la secretaria de seguridad p\u00fablica procesarla rodr\u00edguez para qu\u00e9 coordine toda la acci\u00f3n y apoyo de refuerzo que se va a llevar a cabo en zacatecas lo m\u00e1s pronto posible ya tenemos alrededor de mil 500 elementos en zacatecas en la guardia nacional pero vamos a movilizar a m\u00e1s elementos y vamos a pedirle el apoyo a la secretaria de marina y a la secretar\u00eda de la defensa para tener m\u00e1s elementos y garantizar la seguridad p\u00fablica en zacatecas no estamos pensando que los homicidios tienen que ver con enfrentamientos entre bandas que es entre ellos mismos no sea como sea se trata de p\u00e9rdidas de vidas humanas de seres humanos tenemos que garantizar la paz la tranquilidad que no se pierdan vidas por eso vamos a reforzar nuestra presencia en zacatecas el gobernador tambi\u00e9n nos plante\u00f3 que ayudemos porque est\u00e1n saturados los penales las c\u00e1rceles de zacatecas tambi\u00e9n ya habl\u00e9 con la secretaria de seguridad p\u00fablica ya tiene instrucciones y se va a apoyar para que en penales federales puedan ser alojados r\u00edos de el estado de zacatecas vamos a seguir garantizando la paz la tranquilidad yo reconozco y agradezco mucho el apoyo de las fuerzas armadas tambi\u00e9n felicit\u00f3 a los integrantes de la guardia nacional como andante buceo por el trabajo que ha llevado a cabo a todos los elementos que est\u00e1n construyendo esta nueva instituci\u00f3n para la paz y la seguridad p\u00fablica vamos a seguir visitando xerez visitando zacatecas constantemente ahora estamos aqu\u00ed por esta situaci\u00f3n de emergencia de inseguridad pero siempre vamos a estar recorriendo los pueblos de m\u00e9xico tengo mucho gusto estar aqu\u00ed en jerez la tierra de el poeta y la suave patria yo mucho gusto muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte del list\u00f3n inaugural de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de jerez zacatecas [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] [M\u00fasica] para m\u00ed y nada de nada para m\u00ed para m\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita en tomar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:12.790570"
}