{
    "video_id": "vffajWft_Ac",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vffajWft_Ac/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDEjvroTAXnw4p2G_VFrVeEzP-T7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vffajWft_Ac",
    "video_title": "Avances para la vacuna contra COVID-19 Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6208,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a tratar el d\u00eda de hoy como todos",
            "start": 150.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los martes",
            "start": 155.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el tema de",
            "start": 159.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 162.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se va avanzando",
            "start": 165.12,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en el combate a la pandemia",
            "start": 169.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos van a informar tanto",
            "start": 174.27,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer como el doctor hugo",
            "start": 179.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n va a informar",
            "start": 182.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 184.77,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de nuestros paisanos",
            "start": 187.17,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 192.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los protocolos del avance",
            "start": 197.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 200.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 203.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y creaci\u00f3n",
            "start": 207.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y distribuci\u00f3n obtenci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 210.81,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n es un tema importante",
            "start": 216.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 221.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "enfrentando esta pandemia que",
            "start": 224.88,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "va a la baja muy lentamente pero a la",
            "start": 229.61,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 235.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no hemos tenido problemas",
            "start": 239.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mayores en cuanto a hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 243.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no ha habido saturaci\u00f3n de hospitales",
            "start": 247.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo diariamente",
            "start": 250.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esta demanda donde se requiere todos",
            "start": 255.28,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "juntos todos los integrantes del sector",
            "start": 261.639,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "salud act\u00faan para que haya camas para",
            "start": 266.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que haya equipos para que no falten los",
            "start": 270.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 273.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando saliendo adelante",
            "start": 275.91,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "frente a esta emergencia frente a esta",
            "start": 280.7,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 286.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de modo que el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 288.99,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "dedicarlo b\u00e1sicamente a informar sobre",
            "start": 292.31,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 297.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el combate al cob y 19 tiene la palabra",
            "start": 301.06,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer",
            "start": 305.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente muy",
            "start": 310.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas es un gusto saludarlos",
            "start": 313.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como ustedes saben y lo acaba de",
            "start": 317.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "expresar a lo general el se\u00f1or",
            "start": 320.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidente nuestra experiencia",
            "start": 321.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "programada progresiva y con metas",
            "start": 325.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "calculadas nos han permitido salvar",
            "start": 328.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muchas vidas y no llegar a tomar",
            "start": 331.75,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decisiones de a qui\u00e9n s\u00ed ya qui\u00e9n no",
            "start": 335.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hoy tenemos un crecimiento promedio que",
            "start": 340.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo veremos adelante diario del 1.2 por",
            "start": 343.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ciento en el n\u00famero de casos nuevos la",
            "start": 347.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "epidemia sigue en nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 350.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contamos con el 54 por ciento de camas",
            "start": 354.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de hospitales de hospitalizaci\u00f3n general",
            "start": 357.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "disponibles y m\u00e1s del 60% de las",
            "start": 361.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "equipadas con ventilador y personal",
            "start": 366.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "calificado aprendimos que la epidemia en",
            "start": 369.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nuestro territorio no es homog\u00e9nea la",
            "start": 374.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda de nuestro pa\u00eds permiti\u00f3 la",
            "start": 377.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en tiempos",
            "start": 380.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "muy diferentes sin embargo al cabo de",
            "start": 383.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "144 d\u00edas del registro del primer",
            "start": 387.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mexicano infectado por el sars cop 2",
            "start": 390.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hemos atendido adem\u00e1s situaciones",
            "start": 395.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de acci\u00f3n urgente de rebrotes",
            "start": 398.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en varios estados",
            "start": 401.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para hoy en el d\u00eda del pulso de la salud",
            "start": 405.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tendremos la actualizaci\u00f3n",
            "start": 410.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del informe t\u00e9cnico del hobby 19 en voz",
            "start": 413.56,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "del doctor hugo l\u00f3pez gatell y adem\u00e1s el",
            "start": 417.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "canciller ebrard nos har\u00e1 a favor de",
            "start": 422.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "plantear un camino muy r\u00e1pido un camino",
            "start": 423.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que a veces se siente atropellado por la",
            "start": 428.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "necesidad de contar con una vacuna que",
            "start": 430.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el camino ese el acceso en",
            "start": 434.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de contar con algo que",
            "start": 437.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "defina y que cuando menos",
            "start": 440.68,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "inmunice a la poblaci\u00f3n en contra del",
            "start": 443.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sars co2 as\u00ed como nos hablara del",
            "start": 446.509,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguimiento no olvidado al co vidente",
            "start": 450.08,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mexicanos residentes en eeuu el doctor",
            "start": 452.599,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 457.069,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretario",
            "start": 464.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "canciller muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 467.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos ustedes vamos a comentar un poco",
            "start": 469.989,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico hasta el corte m\u00e1s",
            "start": 472.929,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reciente que fue el que presentamos ayer",
            "start": 475.209,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por la tarde y acostumbramos aqu\u00ed en",
            "start": 476.949,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "martes del pulso de la salud destacar",
            "start": 479.919,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "algunos de los elementos que nos",
            "start": 483.009,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "interesa identificar para conocimiento",
            "start": 485.579,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n respecto a los n\u00fameros y",
            "start": 489.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a las tendencias hacia las gr\u00e1ficas",
            "start": 492.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la primera",
            "start": 495.28,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "esto es para recordar que el proceso de",
            "start": 499.08,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nueva normalidad empez\u00f3 cuando finaliz\u00f3",
            "start": 502.259,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la jornada nacional de sana distancia",
            "start": 505.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero una vez m\u00e1s recordamos que eso en",
            "start": 508.37,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento ha significado que",
            "start": 511.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "termina la epidemia y por lo tanto que",
            "start": 513.45,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "terminan las acciones de prevenci\u00f3n y",
            "start": 515.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "control no han terminado no pueden",
            "start": 518.339,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "terminar nos faltan todav\u00eda varias",
            "start": 520.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semanas de hecho algunos meses para que",
            "start": 523.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tengamos en la mayor\u00eda de los estados y",
            "start": 526.38,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "posteriormente en todos un control",
            "start": 529.5,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "adecuado en este momento tenemos ya seis",
            "start": 532.649,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estados que tienen una tendencia",
            "start": 537.149,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "sostenida a la baja",
            "start": 538.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y algunos que est\u00e1n llegando al punto de",
            "start": 541.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy significativa de la",
            "start": 546.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "velocidad de aumento pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 549.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otros que siguen teniendo su crecimiento",
            "start": 552.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "primario su curva epid\u00e9mica de inicio y",
            "start": 556.57,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "unos m\u00e1s que tuvieron rebrotes esto nos",
            "start": 561.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hemos ido comentando de manera detallada",
            "start": 564.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en las sesiones informativas de los",
            "start": 566.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de las tardes que ya llevamos 143 de",
            "start": 570.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estas y nos interesa que la poblaci\u00f3n",
            "start": 574.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vaya viendo qu\u00e9 es la situaci\u00f3n que se",
            "start": 577.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfrente a cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que",
            "start": 580.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfrenta en su lugar de residencia y",
            "start": 582.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recordar tambi\u00e9n que cuando termin\u00f3 la",
            "start": 585.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jornada nacional de san\u00e1 a distancia y",
            "start": 588.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el a partir del primero de junio empez\u00f3",
            "start": 591.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este nuevo proceso denominado nueva",
            "start": 594.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "normalidad en preparaci\u00f3n a ello se",
            "start": 596.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "establecieron distintos lineamientos que",
            "start": 599.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la seguridad",
            "start": 603.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sanitaria en particular hay un",
            "start": 604.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lineamiento general de seguridad",
            "start": 606.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sanitaria en el campo de trabajo",
            "start": 608.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dirigido para campos el espacio del",
            "start": 611.22,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "sector privado y que por instrucci\u00f3n del",
            "start": 615.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente establecimos un grupo t\u00e9cnico",
            "start": 619.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con la confluencia de la secretar\u00eda de",
            "start": 622.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud la secretar\u00eda de econom\u00eda la",
            "start": 624.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y el instituto",
            "start": 627.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social que a trav\u00e9s",
            "start": 629.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de su direcci\u00f3n de prestaciones m\u00e9dicas",
            "start": 631.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y sociales",
            "start": 633.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ha organizado el mecanismo de monitoreo",
            "start": 636.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del cumplimiento del protocolo de",
            "start": 639.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria en el trabajo y",
            "start": 642.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "posteriormente de vigilar como lo hace",
            "start": 645.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siempre las incapacidades laborales que",
            "start": 648.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se relacionan con el s\u00edndrome cl\u00ednico de",
            "start": 652.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "kobe y esto ha sido sumamente importante",
            "start": 655.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque permite identificar que las",
            "start": 658.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empresas privadas de cualquier tama\u00f1o",
            "start": 660.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes medianas peque\u00f1as que cotizan al",
            "start": 663.21,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "seguro social no hayan implantado en",
            "start": 666.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiempo y forma los protocolos de",
            "start": 670.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria implantar no es nada",
            "start": 673.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tener un documento escrito es que",
            "start": 676.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "existan los cambios que deben",
            "start": 678.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materializarse en el espacio de trabajo",
            "start": 680.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para proteger a las trabajadoras y los",
            "start": 683.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores y segundo monitorea que a",
            "start": 685.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas incapacidades laborales",
            "start": 689.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se vaya a detectar empresa por",
            "start": 691.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empresa brotes",
            "start": 694.69,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y se ha constatado que en algunas ha",
            "start": 697.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "existido brotes y esto es importante lo",
            "start": 699.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recuerdo a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n a",
            "start": 702.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los propietarios y propietarias de",
            "start": 705.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas grandes medianas peque\u00f1as que",
            "start": 707.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta supervisi\u00f3n se hace tambi\u00e9n de",
            "start": 711.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manera indirecta a trav\u00e9s de la salud de",
            "start": 713.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las trabajadoras y los trabajadores",
            "start": 716.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esto es para tambi\u00e9n recordarle a la",
            "start": 718.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que uno de los componentes",
            "start": 720.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fundamentales de las medidas de",
            "start": 722.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n que dise\u00f1\u00f3 el gobierno",
            "start": 724.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1n orientados a la",
            "start": 726.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad donde los espacios de",
            "start": 730.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trabajo son quienes se deben",
            "start": 734.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "responsabilizar de tener las condiciones",
            "start": 736.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apropiadas para que las trabajadoras y",
            "start": 738.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los trabajadores disminuyan su riesgo de",
            "start": 741.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contagios es decir no es una",
            "start": 745.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad del trabajador de la",
            "start": 746.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadora adem\u00e1s el trabajador y la",
            "start": 749.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadora como personas se les",
            "start": 751.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recomienda igual que a toda la",
            "start": 754.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda independientemente de su",
            "start": 755.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de empleo atender las medidas",
            "start": 758.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n pero hay una",
            "start": 760.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad espec\u00edfica en los campos",
            "start": 763.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 764.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "era un recordatorio vamos a pasar a los",
            "start": 766.23,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "datos de hoy",
            "start": 769.5,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "con el corte de ayer por la tarde y aqu\u00ed",
            "start": 771.379,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vemos en esta gr\u00e1fica que hemos estado",
            "start": 774.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentando peri\u00f3dicamente desde la",
            "start": 775.609,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "semana pasada el resumen semanal semana",
            "start": 779.239,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por semana de la epidemia empieza en la",
            "start": 783.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "semana 10 porque es la semana donde",
            "start": 786.979,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la epidemia en m\u00e9xico y se",
            "start": 788.569,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "proyecta hasta la semana 28 en este",
            "start": 792.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento estamos viviendo la semana 30",
            "start": 795.319,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o la semana 30 porque cortamos en",
            "start": 797.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semana 28 porque en todos los sistemas",
            "start": 799.909,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de vigilancia tecnol\u00f3gica del mundo",
            "start": 803.119,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "existe una etapa de aproximadamente dos",
            "start": 804.649,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "semanas las m\u00e1s recientes en donde el",
            "start": 807.709,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "flujo de informaci\u00f3n incluidas las",
            "start": 810.349,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "confirmaciones de datos por laboratorio",
            "start": 812.329,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no se han integrado por completo porque",
            "start": 814.999,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fuente que emite los datos que son",
            "start": 818.419,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 36.000 unidades de salud de todo",
            "start": 820.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de salud pues tienen",
            "start": 823.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un tiempo de procesamiento y si",
            "start": 826.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mantenemos esas dos semanas las m\u00e1s",
            "start": 829.129,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recientes nos dar\u00eda una falsa impresi\u00f3n",
            "start": 830.989,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de que ah\u00ed se acaba la epidemia todas",
            "start": 832.849,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "las curas epid\u00e9micas terminan en ese",
            "start": 834.829,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "descenso entonces hasta la semana 28 esa",
            "start": 837.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es la tendencia y lo que se puede ver es",
            "start": 841.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que tenemos 300 49 mil 396 casos",
            "start": 843.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "confirmados pero tambi\u00e9n 79 mil 112 que",
            "start": 848.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en condici\u00f3n de sospechosos a",
            "start": 852.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos sospechosos les multiplicamos por",
            "start": 854.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el porcentaje de positividad decir",
            "start": 857.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta es la proporci\u00f3n de personas que",
            "start": 859.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sabemos que por semana y por estado van",
            "start": 863.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a resultar positivas y con esto se hace",
            "start": 866.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una estimaci\u00f3n",
            "start": 869.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos a ver la siguiente",
            "start": 871.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la estimaci\u00f3n y entonces aqu\u00ed",
            "start": 875.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo que tenemos es en tiempo real",
            "start": 877.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "independientemente del proceso de",
            "start": 880.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n tenemos en tiempo real la",
            "start": 883.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "epidemia y si consideramos este",
            "start": 887.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porcentaje de casos que resultar\u00e1n",
            "start": 890.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "positivos",
            "start": 892.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "387 mil 267 casos estimados hasta la",
            "start": 894.67,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "semana 28 hasta el corte la semana 28",
            "start": 899.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ahora un dato que es muy importante y",
            "start": 901.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que debe ser seguido de manera peri\u00f3dica",
            "start": 903.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros lo hacemos pero lo ponemos a la",
            "start": 907.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n para que",
            "start": 909.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "visualicen estas se\u00f1ales de las que",
            "start": 911.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablamos repetidamente de que la",
            "start": 914.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemia se est\u00e1 haciendo m\u00e1s lenta una",
            "start": 916.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muy importante es el porcentaje de casos",
            "start": 919.61,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "registrados que tuvieron el inicio de",
            "start": 922.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esos s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 926.149,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hemos comentado muchas veces que aunque",
            "start": 928.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esa afici\u00f3n de",
            "start": 931.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n y que llevan a",
            "start": 934.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la narrativa p\u00fablica de ello contar los",
            "start": 936.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "casos acumulados desde el primer caso en",
            "start": 940.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos t\u00e9cnicos es una informaci\u00f3n que",
            "start": 943.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "da una se\u00f1al equ\u00edvoca sobre la epidemia",
            "start": 946.9,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porque en general 80% ocho de cada diez",
            "start": 951.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "personas que han tenido cobista ya se",
            "start": 955.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recuperaron no hay duda no hay duda que",
            "start": 958.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desafortunadamente algunas personas han",
            "start": 962.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "fallecido 39 mil 485 hasta el momento",
            "start": 964.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero quien no tuvo un desenlace fatal",
            "start": 970.68,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "quien no est\u00e1 en este momento",
            "start": 973.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospitalizado ya se recuper\u00f3 entonces ir",
            "start": 975.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sumando los casos da una idea err\u00f3nea",
            "start": 979.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o de la epidemia porque la",
            "start": 982.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epidemia no nada m\u00e1s aumenta llega un",
            "start": 984.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "momento en donde empieza a disminuir y",
            "start": 987.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llevamos ya tres semanas consecutivas en",
            "start": 989.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde existen estas se\u00f1ales de",
            "start": 992.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 994.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces en concreto a nivel mundial en",
            "start": 995.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este momento que la epidemia est\u00e1 en una",
            "start": 998.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "fase todav\u00eda expansiva",
            "start": 999.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y hay algunos continentes que se van",
            "start": 1001.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incorporando a la epidemia todav\u00eda",
            "start": 1003.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siendo el mayoritario del continente",
            "start": 1006.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 1010.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos en promedio 23 por ciento de los",
            "start": 1011.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "casos casi la cuarta parte ocurrieron en",
            "start": 1014.79,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 15 d\u00edas en m\u00e9xico est\u00e1bamos",
            "start": 1017.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en esa condici\u00f3n hasta hace tres semanas",
            "start": 1020.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y empezamos a ver un descenso progresivo",
            "start": 1022.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n y es lo que se ve en",
            "start": 1025.62,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "esta casilla verde que est\u00e1 en la",
            "start": 1027.87,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "diapositiva 46 mil 820 personas con kobe",
            "start": 1029.069,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas de",
            "start": 1033.689,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los casos confirmados y 12% es ese",
            "start": 1037.14,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "porcentaje 95-93 sino 12% cuando tenemos",
            "start": 1041.309,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "la perspectiva de los estados este es un",
            "start": 1047.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "indicador tambi\u00e9n muy importante porque",
            "start": 1050.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos permite ver el nivel de actividad",
            "start": 1051.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que hay en las entidades",
            "start": 1054.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federativas entonces hay que estar al",
            "start": 1056.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pendiente de este pero es una buena",
            "start": 1058.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "noticia habla de este enlentecimiento de",
            "start": 1060.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 1063.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor el otro es este",
            "start": 1066.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "indicador que ya comentaba el secretario",
            "start": 1069.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de salud mi maestro el doctor alcocer y",
            "start": 1071.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo podemos ver de manera gr\u00e1fica ya lo",
            "start": 1074.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presentamos solamente una vez a la",
            "start": 1075.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "semana porque no cambia tanto del d\u00eda a",
            "start": 1077.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda pero es la velocidad a la que crece",
            "start": 1079.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 1082.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "algunas personas se inquietan y se",
            "start": 1084.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preguntan c\u00f3mo es posible que nos digan",
            "start": 1086.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que la epidemia se est\u00e1 reduciendo",
            "start": 1088.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando el n\u00famero de casos que vemos cada",
            "start": 1090.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda es mayor no hay ninguna",
            "start": 1092.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n al respecto efectivamente",
            "start": 1095.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los casos de ayer eran menos que los que",
            "start": 1098.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 hoy todav\u00eda",
            "start": 1101.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero el porcentaje de cambio de un d\u00eda",
            "start": 1104.419,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para otro es menor",
            "start": 1107.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y esto es la velocidad a la que crece la",
            "start": 1110.669,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1113.159,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "desde luego como la epidemia ha ido",
            "start": 1114.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "creciendo representa un n\u00famero cada vez",
            "start": 1116.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mayor de casos pero el porcentaje de",
            "start": 1119.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cambio lo que nos habla es de esa",
            "start": 1123.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "velocidad de cambio de esa aceleraci\u00f3n",
            "start": 1125.53,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la epidemia y lo que vemos en la",
            "start": 1127.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es que cuando inici\u00f3 la epidemia",
            "start": 1129.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en el lado izquierdo de la gr\u00e1fica",
            "start": 1132.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 26 por ciento de cambio de un",
            "start": 1134.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00eda para otro en promedio",
            "start": 1137.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y luego se fue reduciendo y en abril",
            "start": 1139.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 a cerca de el 12% en mayo estuvo",
            "start": 1142.75,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 u 8 % en junio estuvo",
            "start": 1147.46,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 a 7 % en julio de 5 a 6 %",
            "start": 1151.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y finalmente en este momento a casi",
            "start": 1156.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminar julio estamos viendo que",
            "start": 1159.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos a 1.2 por ciento llegar\u00e1 el",
            "start": 1162.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento en que tengamos 0% de",
            "start": 1165.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crecimiento de la epidemia esto quiere",
            "start": 1168.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decir que se acaba la epidemia no no lo",
            "start": 1170.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que quiere decir es que ya no hay m\u00e1s",
            "start": 1173.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos hoy que ayer y a partir de ese",
            "start": 1176.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "punto los casos del d\u00eda presente",
            "start": 1179.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a ser menores que los casos",
            "start": 1182.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuevos del d\u00eda anterior y entonces este",
            "start": 1185.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "n\u00famero lo empezamos a ver en forma",
            "start": 1187.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "negativa",
            "start": 1189.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "- 1 - 2 - 3 menos 4 y ahora si es la",
            "start": 1189.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en t\u00e9rminos num\u00e9ricos de la",
            "start": 1194.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "epidemia la siguiente diapositiva nos",
            "start": 1197.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "muestra la misma idea ya no le explicar\u00e9",
            "start": 1199.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en detalle pero para la mortalidad para",
            "start": 1201.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de muertes",
            "start": 1203.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y lo que vemos es esta reducci\u00f3n en este",
            "start": 1205.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 creciendo a 1.3 por ciento",
            "start": 1208.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y luego ir\u00e1 llegando a cero les recuerdo",
            "start": 1210.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dos cosas que es muy importante",
            "start": 1213.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que siempre tengamos en mente para que",
            "start": 1215.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no nos confunda la desinformaci\u00f3n lo",
            "start": 1217.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "primero es la vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1220.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no pretende contar todos y cada uno de",
            "start": 1222.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los casos no se pretende es nunca ha",
            "start": 1226.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sido intenci\u00f3n ni en m\u00e9xico ni en ning\u00fan",
            "start": 1228.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds del mundo ning\u00fan sistema de",
            "start": 1231.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vigilancia tecnol\u00f3gica pretende contar",
            "start": 1234.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "exhaustivamente todos y cada uno de los",
            "start": 1236.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casos el tama\u00f1o real de la epidemia en",
            "start": 1238.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del n\u00famero de casos es",
            "start": 1242.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s grande de lo que cualquier",
            "start": 1244.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica del",
            "start": 1246.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "mundo documenta",
            "start": 1247.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuanto m\u00e1s var\u00eda de acuerdo a la",
            "start": 1249.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estrategia de vigilancia pm l\u00f3gica pero",
            "start": 1253.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el tama\u00f1o real es mucho mayor",
            "start": 1256.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y eso en sentido estricto una vez que",
            "start": 1259.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las personas se han recuperado",
            "start": 1263.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "esa parte esa parte solamente es una",
            "start": 1265.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "noticia positiva porque para que las",
            "start": 1268.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "epidemias de enfermedades infecciosas",
            "start": 1271.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cesen se necesita tener una cantidad",
            "start": 1273.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "suficiente de personas que tuvieron la",
            "start": 1277.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n que desarrollaron una",
            "start": 1280.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respuesta inmune no necesariamente por",
            "start": 1282.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anticuerpos y que ya no se pueden",
            "start": 1284.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contagiar por lo menos en un periodo",
            "start": 1287.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "razonable para que no haya reemergencia",
            "start": 1288.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y ese porcentaje aqu\u00ed lo hemos explicado",
            "start": 1291.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un par de veces tiene que ser cercano",
            "start": 1294.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para este virus cercano al 65% de la",
            "start": 1297.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n esto estamos hablando de",
            "start": 1301.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "millones de personas esa es una parte",
            "start": 1303.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "positiva entre m\u00e1s personas se hayan",
            "start": 1306.51,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "infectados sin tener una condici\u00f3n grave",
            "start": 1310.46,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "finalmente contribuir\u00e1n o contribuimos a",
            "start": 1314.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "reducir la epidemia la parte que no es",
            "start": 1317.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "positiva definitivamente pero la decimos",
            "start": 1319.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con igual claridad es que",
            "start": 1321.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hay personas que",
            "start": 1324.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fallecen y en ese sentido tambi\u00e9n la",
            "start": 1326.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vigilancia no pretende hacer una cuenta",
            "start": 1328.56,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "exhaustiva de todos",
            "start": 1330.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "casos para eso existen las estad\u00edsticas",
            "start": 1332.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vitales que tienen otro procedimiento y",
            "start": 1335.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hay una autoridad nacional que es el",
            "start": 1338.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inegi \u00f3rgano constitucional aut\u00f3nomo que",
            "start": 1341.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se encarga de las estad\u00edsticas vitales",
            "start": 1343.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es la fuente oficial de estas",
            "start": 1345.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas vitales y llevamos",
            "start": 1347.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajando varias semanas con inegi con",
            "start": 1349.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el registro nacional de poblaci\u00f3n que",
            "start": 1352.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "depende la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con",
            "start": 1354.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 1357.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 1358.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "salud la secretaria de salud por",
            "start": 1360.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "supuesto y el seguro social en analizar",
            "start": 1362.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "algo que ya se empieza a ver en otros",
            "start": 1366.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses concretamente en la regi\u00f3n",
            "start": 1369.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "europea se present\u00f3 el viernes pasado el",
            "start": 1371.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informe de exceso de mortalidad",
            "start": 1374.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos interesa que todo mundo tenga claro",
            "start": 1376.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que esperar en europa el informe de",
            "start": 1379.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "exceso de mortalidad lo que muestra es",
            "start": 1382.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces m\u00e1s aument\u00f3 la mortalidad",
            "start": 1385.94,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "durante este a\u00f1o 2020 en lo que llevamos",
            "start": 1389.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la epidemia cubit comparado con lo",
            "start": 1393.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que tradicionalmente en 2000 1918 17-16",
            "start": 1395.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os atr\u00e1s ocurr\u00eda de mortalidad",
            "start": 1400.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "general por todas las causas no es la",
            "start": 1403.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mortalidad por kobe es por todas las",
            "start": 1406.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "causas pero en este tipo de epidemias",
            "start": 1409.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aumenta la mortalidad por muchos",
            "start": 1411.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mecanismos que se van despu\u00e9s estudiando",
            "start": 1413.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses",
            "start": 1416.429,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "progresivamente y la organizaci\u00f3n",
            "start": 1417.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mundial de la salud ha propuesto desde",
            "start": 1419.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otras epidemias anteriores ocurri\u00f3 en la",
            "start": 1422.549,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "influenza 2009 m\u00e9todos estandarizados",
            "start": 1425.64,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para que los pa\u00edses hagan este ejercicio",
            "start": 1428.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis del exceso de mortalidad y",
            "start": 1431.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entonces se pueda comparar finalmente",
            "start": 1434.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el impacto general en el mundo",
            "start": 1436.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces insisto en europa ya se",
            "start": 1439.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "present\u00f3 y se muestran datos",
            "start": 1441.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "importantes que revelan que podr\u00eda estar",
            "start": 1443.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "causando comida en europa dos a cinco",
            "start": 1446.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "veces la mortalidad convencional la",
            "start": 1450.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mortalidad de a\u00f1os previos dos a cinco",
            "start": 1452.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "veces en m\u00e9xico estamos haciendo este",
            "start": 1454.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis como lo anunciamos hace m\u00e1s de",
            "start": 1457.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cinco semanas y estamos usando los",
            "start": 1459.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos estandarizados y muy",
            "start": 1462.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "probablemente pronto vamos a tener",
            "start": 1464.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados ya que comentar con m\u00e9jico",
            "start": 1466.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "web vamos a terminar con la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1469.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitalaria en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1471.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospitalaria como ya dec\u00eda el doctor a",
            "start": 1474.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "coser tenemos ya 30.000 106 camas no",
            "start": 1476.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene ustedes que se han ido",
            "start": 1480.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incrementando incrementando y de ellas",
            "start": 1481.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "46 por ciento est\u00e1n en este momento",
            "start": 1485.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocupadas estas son las camas generales",
            "start": 1487.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las camas que no necesitan",
            "start": 1489.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equipo y personal especializado en",
            "start": 1492.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medicina cr\u00edtica en personas",
            "start": 1495.63,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas si lo vemos por",
            "start": 1496.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entidad federativa no me detengo en",
            "start": 1498.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todas pero se muestra de izquierda a",
            "start": 1500.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "derecha en las columnas",
            "start": 1502.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empezamos con nuevo le\u00f3n que tiene",
            "start": 1504.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de 79% y tiene una reserva en",
            "start": 1506.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este momento de 21 por ciento otros",
            "start": 1510.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estados nayarit tabasco tiene en este",
            "start": 1513.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento ocupaci\u00f3n de 76 por ciento y ya",
            "start": 1516.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene una reserva incrementada de 24 por",
            "start": 1519.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciento recordar\u00e1n que hace unos d\u00edas",
            "start": 1521.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 16 por ciento de disponibilidad",
            "start": 1523.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en tabasco porque aument\u00f3 porque aument\u00f3",
            "start": 1526.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de camas establecieron una",
            "start": 1529.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidad temporal de 50 camas hay",
            "start": 1531.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconversiones en el seguro social en",
            "start": 1534.6,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los distintos hospitales de la",
            "start": 1536.55,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud de tabasco se",
            "start": 1537.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hicieron ampliaciones y por eso hoy ya",
            "start": 1539.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "documentamos esta ampliaci\u00f3n y as\u00ed vamos",
            "start": 1542.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a seguir todo momento adelante de la",
            "start": 1544.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobreocupaci\u00f3n hospital y la \u00faltima d\u00eda",
            "start": 1548.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posibilidad muestra la misma idea pero",
            "start": 1550.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para camas destinadas a personas",
            "start": 1552.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas algunas son",
            "start": 1555.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primariamente terapias",
            "start": 1557.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las unidades establecidas de terapia",
            "start": 1559.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "intensiva y otras en este caso son la",
            "start": 1561.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se habilitaron camas generales",
            "start": 1564.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que tuvieran los equipos necesarios",
            "start": 1568.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los ventiladores mec\u00e1nicos los monitores",
            "start": 1570.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y sobre todo el personal especializado",
            "start": 1574.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el manejo de personas en estado",
            "start": 1578.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico de estas tenemos 39 por ciento",
            "start": 1580.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ocupadas por lo tanto 61 por ciento",
            "start": 1583.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "disponibles y si las vemos de izquierda",
            "start": 1586.01,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a derecha aqu\u00ed s\u00ed tabasco en este",
            "start": 1588.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "momento encabeza la lista aunque todav\u00eda",
            "start": 1590.7,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene un 34 por ciento de disponibilidad",
            "start": 1592.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta es importante el seguimiento de",
            "start": 1596.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta variable de esta situaci\u00f3n porque",
            "start": 1599.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda ya el secretario lo ha",
            "start": 1602.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comentado el presidente en m\u00faltiples",
            "start": 1604.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1606.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "incluido ahora hemos logrado que no se",
            "start": 1607.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rebase la capacidad instalada o han",
            "start": 1611.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expandida del sistema nacional de salud",
            "start": 1614.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y este es un objetivo espec\u00edfico que nos",
            "start": 1616.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trazamos desde la preparaci\u00f3n de esta",
            "start": 1618.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "epidemia donde a trav\u00e9s de dos",
            "start": 1621.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mecanismos la mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1623.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "masiva que es estas medidas de sana",
            "start": 1626.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distancia nos permitieron reducir la",
            "start": 1629.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "velocidad de contagios para que nunca",
            "start": 1631.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos a tener en el d\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1633.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importante de transmisi\u00f3n una cantidad",
            "start": 1637.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de personas que necesitaron",
            "start": 1641.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y que fuera mayor a la",
            "start": 1642.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas y lo segundo",
            "start": 1645.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "expandimos el n\u00famero de camas estos son",
            "start": 1647.89,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los dos objetivos fundamentales que nos",
            "start": 1650.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "han permitido reducir el impacto en la",
            "start": 1652.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mortalidad la mortalidad y con esto",
            "start": 1655.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "termino la mortalidad por kobe",
            "start": 1657.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene un componente directo causado por",
            "start": 1660.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el virus y el da\u00f1o org\u00e1nico que produce",
            "start": 1662.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este virus este virus emergente este",
            "start": 1666.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "virus que estaba en el reino animal no",
            "start": 1669.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se ha determinado exactamente en qu\u00e9",
            "start": 1671.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especies de animales silvestres y que",
            "start": 1673.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "emergi\u00f3 hacia la poblaci\u00f3n humana hacia",
            "start": 1676.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la humanidad la especie humana a fines",
            "start": 1679.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "del 2019",
            "start": 1683.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1o un caso donde hay o muy",
            "start": 1685.07,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "importante a los pulmones principalmente",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1os en otros \u00f3rganos y los puede",
            "start": 1690.019,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "lesionar gravemente y desafortunadamente",
            "start": 1693.139,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por este mecanismo puede causar la",
            "start": 1696.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida y este es un fen\u00f3meno",
            "start": 1699.259,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que no se puede modular excepto que se",
            "start": 1701.57,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenga una vacuna que ahorita se",
            "start": 1705.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "mencionar\u00e1n los esfuerzos para obtenerla",
            "start": 1707.269,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o tratamientos espec\u00edficos y hasta el",
            "start": 1709.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "momento no hay ning\u00fan tratamiento m\u00e9dico",
            "start": 1712.759,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que haya tenido una",
            "start": 1715.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "e impacto un efecto sustancial en",
            "start": 1717.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reducir la mortalidad por este virus en",
            "start": 1721.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la parte del da\u00f1o org\u00e1nico que produce",
            "start": 1725.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero enfatizamos una y otra vez estas",
            "start": 1727.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dos medidas de evitar la saturaci\u00f3n",
            "start": 1731.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hospitalaria porque se sabe y ha",
            "start": 1734.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocurrido tristemente en otros pa\u00edses",
            "start": 1737.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre todo los que estuvieron afectados",
            "start": 1739.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por la epidemia al inicio que hay una",
            "start": 1741.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte evitable de la mortalidad y \u00e9sta",
            "start": 1744.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "depende de que exista la posibilidad de",
            "start": 1747.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atender a las personas con oxigenaci\u00f3n",
            "start": 1750.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con oxigenaci\u00f3n invasiva con hidrataci\u00f3n",
            "start": 1753.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con muchos otros procedimientos y",
            "start": 1756.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces se reduce la mortalidad",
            "start": 1760.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "respecto a lo que hubiera ocurrido",
            "start": 1761.88,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "esa es la mec\u00e1nica del manejo de la",
            "start": 1764.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "epidemia muchas gracias presidente",
            "start": 1767.809,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "su permiso de presidente",
            "start": 1774.919,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1777.049,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy les informar\u00e9 de los",
            "start": 1779.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "avances que m\u00e9xico ha logrado para tener",
            "start": 1784.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acceso en tiempo y forma a una posible",
            "start": 1787.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1790.95,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como se recordar\u00e1 en",
            "start": 1792.87,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor pero eso",
            "start": 1796.44,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "a iniciativa del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1799.299,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "obrador se present\u00f3 una resoluci\u00f3n",
            "start": 1801.309,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "a la asamblea general de las naciones",
            "start": 1804.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "unidas que fue respaldada por 179 pa\u00edses",
            "start": 1805.85,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "y aprobada pr\u00e1cticamente por unanimidad",
            "start": 1810.61,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en esa resoluci\u00f3n se menciona como un",
            "start": 1815.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "objetivo prioritario tener garantizado",
            "start": 1817.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el acceso a universal",
            "start": 1821.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y por lo tanto de manera justa",
            "start": 1823.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una posible vacuna bueno qu\u00e9 pas\u00f3 entre",
            "start": 1827.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa aprobaci\u00f3n y esta fecha",
            "start": 1830.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e9xico ha participado en la",
            "start": 1833.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conferencia para la respuesta global al",
            "start": 1835.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coronavirus as\u00ed como en la cumbre global",
            "start": 1837.71,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 1840.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se han hecho varios esfuerzos regionales",
            "start": 1842.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en este momento la siguiente por favor",
            "start": 1846.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico participa en todos los esfuerzos",
            "start": 1850.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "multilaterales para el aceleramiento del",
            "start": 1853.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo producci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
            "start": 1856.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "justa de la vacuna contra la cob y 19",
            "start": 1857.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en estrecha coordinaci\u00f3n por",
            "start": 1862.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "supuesto conocido secretario de salud y",
            "start": 1864.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su equipo en primer lugar est\u00e1 la",
            "start": 1865.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n para las innovaciones en",
            "start": 1868.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para epidemias denominada",
            "start": 1870.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sep y que tuvo su origen ya hace varios",
            "start": 1872.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a una iniciativa de bill gates se",
            "start": 1875.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "han unido muchos fondos privados y",
            "start": 1878.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos en segundo lugar la",
            "start": 1880.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alianza global de vacunas e inmunizaci\u00f3n",
            "start": 1883.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que por sus siglas es gabi que tambi\u00e9n",
            "start": 1886.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ha tenido un es un surgimiento ahora m\u00e1s",
            "start": 1890.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "reciente con el mismo prop\u00f3sito",
            "start": 1893.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y desde luego la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1896.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la salud que ha encabezado diversos",
            "start": 1898.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esfuerzos con la misma el mismo",
            "start": 1900.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1902.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el marco del cep y como ustedes saben",
            "start": 1904.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico particip\u00f3 con cuatro proyectos",
            "start": 1907.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para encontrar la vacuna contra el",
            "start": 1909.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "commit 19",
            "start": 1912.5,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "unos de la unam instituto de",
            "start": 1914.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "biotecnolog\u00eda otros de avimex instituto",
            "start": 1916.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicano seguro social de la unam otros",
            "start": 1919.559,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de la universidad aut\u00f3noma de baja",
            "start": 1922.08,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "california y el tecnol\u00f3gico de monterrey",
            "start": 1923.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y otro de la universidad aut\u00f3noma de",
            "start": 1924.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y el instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 1926.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacional al mismo tiempo se tiene acceso",
            "start": 1928.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a todos los protocolos de la sepi que",
            "start": 1931.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos permite esto saber en qu\u00e9 estado se",
            "start": 1933.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "encuentra cada uno de los proyectos en",
            "start": 1936.929,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "el mundo respecto a las vacunas",
            "start": 1939.149,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "los ifd",
            "start": 1942.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muy bien entonces gaby sepi y la oraci\u00f3n",
            "start": 1944.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundial de la salud han creado la",
            "start": 1947.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plataforma en conjunto que se denomina",
            "start": 1949.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "acceso global para la vacuna contra el",
            "start": 1952.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cob y 19 k\u00f3vacs su objetivo primordial",
            "start": 1955.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es distribuir al menos dos mil millones",
            "start": 1959.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de dosis de la vacuna contra el cob y 19",
            "start": 1961.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para finales de 2000 21 en caso de que",
            "start": 1963.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los protocolos tengan \u00e9xito y que no",
            "start": 1967.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "haya dudas sobre la seguridad de las",
            "start": 1969.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunas obviamente el objetivo es que se",
            "start": 1970.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distribuyan las dosis de forma",
            "start": 1973.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "equitativa entre 77 pa\u00edses que lo",
            "start": 1975.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "componen entre ellos m\u00e9xico",
            "start": 1977.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sin importar su capacidad de pago",
            "start": 1980.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "busca integrar un fondo multilateral",
            "start": 1984.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para promover el acceso universal y",
            "start": 1986.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "equitativo de una vacuna segura y",
            "start": 1988.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "efectiva a trav\u00e9s de compras",
            "start": 1989.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consolidadas por adelantado bueno en",
            "start": 1991.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este momento estamos entrando en la fase",
            "start": 1994.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la que ya habr\u00e1 que tomar decisiones",
            "start": 1995.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque los protocolos",
            "start": 1997.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y los resultados de ellos apuntan a que",
            "start": 2001.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si se podr\u00eda contar con alguna vacuna",
            "start": 2004.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o entonces bueno ya me dijo el",
            "start": 2007.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doctor al concepto y raz\u00f3n de que ya",
            "start": 2010.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tomar algunas determinaciones en las",
            "start": 2012.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas estaremos informando",
            "start": 2014.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre ello en funci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n",
            "start": 2016.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de cada una de esas vacunas y sus",
            "start": 2019.05,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "protocolos",
            "start": 2020.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en esto que les puedo decir sintetiz\u00f3",
            "start": 2021.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a llegar a tiempo",
            "start": 2024.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "va a estar ya est\u00e1 en el esfuerzo por la",
            "start": 2027.13,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1cula eso es vital para nuestro pa\u00eds",
            "start": 2030.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el segundo cap\u00edtulo que est\u00e1 a cargo de",
            "start": 2033.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la secretaria tiene que ver con apoyar",
            "start": 2035.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos",
            "start": 2038.18,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "en el exterior",
            "start": 2040.07,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "como es l\u00f3gico el ritmo de la",
            "start": 2042.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n se ha ido reduciendo por el",
            "start": 2045.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiempo que ha transcurrido pero a esta",
            "start": 2048.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fecha hemos logrado apoyar la",
            "start": 2050.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n de 16.322 mexicanas y",
            "start": 2051.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mexicanos que ustedes ven en ese mapa de",
            "start": 2055.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proveniencia que pa\u00edses de qu\u00e9 regiones",
            "start": 2058.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "destaca por supuesto am\u00e9rica la tiene en",
            "start": 2060.71,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primer lugar con lo de 1909 en segundo",
            "start": 2063.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lugar tenemos a europa con 4 mil 25 y en",
            "start": 2066.629,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tercer lugar",
            "start": 2071.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00e1frica con 603",
            "start": 2072.329,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asimismo informarles que como se sabe el",
            "start": 2076.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nos ha pedido tenemos",
            "start": 2079.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy atentos a nuestras comunidades sobre",
            "start": 2080.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo los eeuu a esta fecha est\u00e1n",
            "start": 2082.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "trabajando todos los consulados",
            "start": 2085.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salvo port\u00f3n que va a abrir el d\u00eda de",
            "start": 2088.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana otra vez reabrir sus operaciones",
            "start": 2091.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s est\u00e1n funcionando con",
            "start": 2094.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las disposiciones de sana distancia",
            "start": 2096.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es respaldar a nuestros",
            "start": 2099.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conciudadanos que est\u00e1n en los eeuu",
            "start": 2102.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor es el mapa al",
            "start": 2105.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 2107.65,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de todos los consulados funcionando en",
            "start": 2109.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguida algunas de las im\u00e1genes de lo",
            "start": 2111.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo por cada uno de los",
            "start": 2114.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consulados que nos mandan diario un",
            "start": 2116.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 2118.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor los apoyos que",
            "start": 2120.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hemos recibido en el paso nueva york y",
            "start": 2122.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "chicago son notables por parte de",
            "start": 2125.33,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "diferentes aliados locales",
            "start": 2127.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la siguiente vinculaci\u00f3n con aliados",
            "start": 2129.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "locales ah\u00ed est\u00e1 houston y orlando la",
            "start": 2131.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siguiente en la ventanilla de la salud",
            "start": 2134.89,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "que trabajamos junto con la secretaria",
            "start": 2136.359,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de salud es un programa previo a esta",
            "start": 2138.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pandemia pero ha sido muy \u00fatil a esta",
            "start": 2140.499,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fecha pues ya casi vamos a llegar a 2",
            "start": 2142.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios o de personas",
            "start": 2144.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que nos han llamado que han establecido",
            "start": 2148.599,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "contacto y de esa directamente hay un",
            "start": 2149.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "monitoreo solicitado por estas personas",
            "start": 2152.289,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de 398.000 mexicanas y mexicanos en los",
            "start": 2154.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "estados unidos hay finalmente pruebas",
            "start": 2159.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gratuitas ya en ese momento en houston y",
            "start": 2161.769,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en chicago human y orlando y esto",
            "start": 2164.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "va a seguir creciendo pruebas eco",
            "start": 2167.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "medicina que ser\u00eda el reporte al d\u00eda de",
            "start": 2168.849,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 2171.369,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no es este la informaci\u00f3n",
            "start": 2176.18,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2180.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2191.53,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "luis \u00e1lvarez diario basta del grupo",
            "start": 2193.329,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n gracias presidente mi pregunta",
            "start": 2195.369,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre que los",
            "start": 2198.309,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "senadores del pan han mencionado que van",
            "start": 2201.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a presentar una denuncia ante las",
            "start": 2204.309,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "organizaciones de las naciones unidas la",
            "start": 2205.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 2208.63,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "humanos y la organizaci\u00f3n de estados",
            "start": 2210.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricanos contra el subsecretario hugo",
            "start": 2211.989,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell por el mal manejo de la",
            "start": 2214.839,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pandemia y la negrita de la negligencia",
            "start": 2217.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de esta y por otro lado preguntarle al",
            "start": 2220.45,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "subsecretario l\u00f3pez gatell el por qu\u00e9 el",
            "start": 2222.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer no asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n de",
            "start": 2225.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gobernadores del pan y saber si el",
            "start": 2228.279,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viernes acudir\u00e1 al estado de tabasco esa",
            "start": 2230.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era mi primera pregunta y una segunda",
            "start": 2232.539,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n a lo permita",
            "start": 2234.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gracias bueno mire este",
            "start": 2235.42,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "y como lo hemos manifestado desde el",
            "start": 2239.119,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia mucha",
            "start": 2244.97,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n mucha politiquer\u00eda",
            "start": 2248.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no solo durante las pandemias desde",
            "start": 2256.22,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2260.3,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "y va a concluir la pandemia",
            "start": 2261.519,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo deseamos lo queremos",
            "start": 2267.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo anhelamos",
            "start": 2272.13,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y va a seguir la politiquer\u00eda porque",
            "start": 2274.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 2280.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2281.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y le he dicho varias veces cuando hay",
            "start": 2284.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 2286.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se produce",
            "start": 2289.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 2291.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los que no quieren",
            "start": 2296.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se den los cambios los que quieren",
            "start": 2298.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 2302.1,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "al antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2307.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en este caso un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 2309.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegios entonces",
            "start": 2313.869,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "son grupos que se sienten afectados",
            "start": 2318.56,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque se les quitaron",
            "start": 2323.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sus privilegios",
            "start": 2326.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces hay esa oposici\u00f3n al gobierno",
            "start": 2330.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y c",
            "start": 2335.869,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "va incluso a intensificar en la medida",
            "start": 2337.85,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2344.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se vayan acercando las elecciones en",
            "start": 2346.64,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2349.43,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "porque como ese",
            "start": 2351.579,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de dominio p\u00fablico estos grupos han",
            "start": 2355.079,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "manifestado que quieren",
            "start": 2358.859,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda en el congreso",
            "start": 2366.21,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1n convocando a unirse todos",
            "start": 2371.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros o de lo que",
            "start": 2377.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 2381.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2387.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas acusaciones",
            "start": 2389.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que van a la onu que van a la oea",
            "start": 2393.07,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "que van a la regi\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2397.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a todos los organismos internacionales",
            "start": 2403.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer acusaciones",
            "start": 2405.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2408.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s",
            "start": 2410.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2412.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda antes se le llamaba",
            "start": 2415.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "coloquialmente grilla",
            "start": 2419.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener tambi\u00e9n esta",
            "start": 2423.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 2425.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2428.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 2429.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo ese protagonismo",
            "start": 2434.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 2438.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 2441.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2445.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n queriendo",
            "start": 2447.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "montar",
            "start": 2450.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2453.21,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "una tragedia",
            "start": 2455.23,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hace la prensa amarillista",
            "start": 2458.109,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que quisiera que",
            "start": 2462.7,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 2465.55,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muertos en m\u00e9xico que en ninguna",
            "start": 2467.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "parte del mundo",
            "start": 2469.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo que hace el reforma",
            "start": 2474.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de que sin tomar en cuenta",
            "start": 2477.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de los pa\u00edses nos",
            "start": 2481.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "comparan",
            "start": 2484.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y nos pone como",
            "start": 2487.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses",
            "start": 2490.19,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s fallecimientos",
            "start": 2493.17,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2498.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy triste",
            "start": 2500.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lamentable compararnos cuando se trata",
            "start": 2504.29,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de fallecidos pero ellos lo hacen",
            "start": 2508.17,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "entonces no est\u00e1 de m\u00e1s decirle a la",
            "start": 2513.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2518.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 2520.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que aunque",
            "start": 2524.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas",
            "start": 2528.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses",
            "start": 2530.77,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "por compararnos y sobre todo en este",
            "start": 2533.329,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "caso tan lamentable",
            "start": 2536.779,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues en proporci\u00f3n al n\u00famero de",
            "start": 2539.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 2541.91,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico hay menos fallecidos que en",
            "start": 2544.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2549.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "menos fallecidos que en brasil",
            "start": 2551.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "menos fallecidos en espa\u00f1a",
            "start": 2554.619,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "en el reino unido",
            "start": 2559.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en italia",
            "start": 2561.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y que en otros pa\u00edses",
            "start": 2564.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2569.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho",
            "start": 2571.279,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "lo digo en plural",
            "start": 2575.75,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ha sido muy bueno",
            "start": 2578.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a pesar de lo terrible de esta pandemia",
            "start": 2583.4,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y del dolor que produce",
            "start": 2588.079,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "se ha logrado disminuir el n\u00famero de",
            "start": 2592.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fallecimientos se han salvado se han",
            "start": 2596.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salvado vidas",
            "start": 2599.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y esto se ha logrado en primer lugar",
            "start": 2603.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por la actitud responsable de nuestro",
            "start": 2607.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2610.97,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque que hubiese pasado",
            "start": 2614.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2618.05,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 2619.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a que la gente",
            "start": 2622.099,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se retirar\u00e1n",
            "start": 2625.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a sus hogares",
            "start": 2628.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y no hubiesen hecho caso",
            "start": 2630.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 2635.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el contagio iba a ser mayor",
            "start": 2638.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "masivo y al mismo tiempo",
            "start": 2641.49,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s enfermos",
            "start": 2645.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no \u00edbamos a tener los vitales",
            "start": 2648.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para atender enfermos porque",
            "start": 2652.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen anterior de corrupci\u00f3n",
            "start": 2656.2,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "dejo por los suelos el sistema de salud",
            "start": 2661.329,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "entonces cuando la gente hace caso y",
            "start": 2666.07,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "act\u00faa responsablemente y se cuida y no",
            "start": 2670.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sale",
            "start": 2674.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "eso permite",
            "start": 2677.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2681.509,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el contagio no se ve con tanta",
            "start": 2683.21,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "intensidad",
            "start": 2687.08,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2690.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2691.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nos da tiempo",
            "start": 2692.53,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para reforzar el sistema de salud",
            "start": 2695.55,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y tener los m\u00e9dicos que no hab\u00edan",
            "start": 2700.1,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "especialistas contratar personal",
            "start": 2704.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reconvertido hospitales",
            "start": 2709.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ser hospitales kobe",
            "start": 2712.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "comprar ventiladores que no ten\u00edamos",
            "start": 2716.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tener los equipos para dar atenci\u00f3n a la",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2725.28,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "pero con la estrategia",
            "start": 2726.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 primero insisto porque la",
            "start": 2729.819,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "gente actu\u00f3 de manera responsable",
            "start": 2734.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y luego tenemos que agradecer",
            "start": 2738.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fue ejemplar en el comportamiento del",
            "start": 2742.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico esto nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2745.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay un agravante",
            "start": 2749.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y ya va a llegar el momento de",
            "start": 2755.05,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "analizarlo",
            "start": 2756.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos afect\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2758.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el hobbit",
            "start": 2761.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se padecen en m\u00e9xico de",
            "start": 2764.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas m\u00e1s que en otros",
            "start": 2769.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2772.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ahora que fui a washington en la pl\u00e1tica",
            "start": 2775.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump",
            "start": 2778.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que me preguntaba sobre c\u00f3mo estamos",
            "start": 2781.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "enfrentando el problema la pandemia",
            "start": 2784.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "le dije",
            "start": 2788.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil para nosotros estamos",
            "start": 2792.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saliendo adelante por el apoyo del",
            "start": 2795.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo y porque nos dio tiempo",
            "start": 2798.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para atender a todos los enfermos no nos",
            "start": 2801.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 como en otros lugares en otros",
            "start": 2805.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2808.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en donde hab\u00eda que esperar camas",
            "start": 2809.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "e incluso hay quejas de que se",
            "start": 2816.94,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "seleccionaba al paciente que se pod\u00eda",
            "start": 2823.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "atender de acuerdo a la edad",
            "start": 2827.319,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy lamentable entonces",
            "start": 2830.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "eso lo evitamos",
            "start": 2833.349,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2838.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2841.339,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "antes de terminar de contarles",
            "start": 2842.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre esta pl\u00e1tica con el presidente de",
            "start": 2847.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trump abro un par\u00e9ntesis para decir que",
            "start": 2850.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "toda esta estrategia ha funcionado",
            "start": 2853.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque se decidi\u00f3",
            "start": 2857.18,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hacerle caso a los especialistas",
            "start": 2861.13,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer y uno de ellos muy",
            "start": 2866.5,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "importante el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2869.83,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado mucho con un equipo",
            "start": 2875.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de expertos por eso hemos salido",
            "start": 2877.49,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "adelante cierro el par\u00e9ntesis y le dec\u00eda",
            "start": 2882.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "al presidente truman la pl\u00e1tica sabe",
            "start": 2885.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desgraciadamente los dos pa\u00edses que",
            "start": 2893.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 2896.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "padecemos",
            "start": 2898.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 2900.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "he decidido el primer lugar en el mundo",
            "start": 2905.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "te elige con todo respeto",
            "start": 2910.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en obesidad",
            "start": 2912.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2915.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el segundo lugar en el mundo en obesidad",
            "start": 2918.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2921.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2926.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2929.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con esas",
            "start": 2931.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "enfermedades padecimientos cr\u00f3nicos",
            "start": 2934.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estemos saliendo adelante no es",
            "start": 2940.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "poca cosa",
            "start": 2944.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2947.069,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un porcentaje elevado de fallecimientos",
            "start": 2949.42,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "desgraciadamente tienen que ver",
            "start": 2953.339,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con enfermos",
            "start": 2956.059,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hipertensos",
            "start": 2960.569,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "con diabetes con enfermedades renales",
            "start": 2963.41,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "con obesidad",
            "start": 2969.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos tenemos que preparar bueno",
            "start": 2973.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2977.3,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "tenemos esos niveles de enfermedades",
            "start": 2979.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas",
            "start": 2983.049,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tan elevados",
            "start": 2985.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2988.81,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2991.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el reino del neoliberalismo",
            "start": 2993.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para crecer",
            "start": 2998.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como fuera",
            "start": 3001.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sin importar la salud de la gente sin",
            "start": 3003.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importar nada",
            "start": 3005.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en hacer dinero",
            "start": 3008.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin importar",
            "start": 3012.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la salud del pueblo",
            "start": 3015.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a",
            "start": 3017.64,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en atender ya no va a ser lo mismo",
            "start": 3021.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "vamos a regresar como se ha dicho a una",
            "start": 3025.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 3029.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "normalidad una nueva realidad vamos a",
            "start": 3030.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atender esas este",
            "start": 3034.099,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "causas que nunca se atendieron",
            "start": 3036.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces esperando",
            "start": 3041.09,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que los que apoyaban el modelo",
            "start": 3044.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3047.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n e injusticias de",
            "start": 3050.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 3053.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ofrezcan una disculpa p\u00fablica",
            "start": 3054.71,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que con honestidad digan los",
            "start": 3058.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intelectuales que apuntalaron este",
            "start": 3061.839,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 3065.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3066.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que digan nos equivocamos",
            "start": 3069.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hicimos mal en apoyar",
            "start": 3074.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este r\u00e9gimen despiadado",
            "start": 3078.15,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n a minor\u00edas rapaces",
            "start": 3082.33,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y de desamparo a la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3087.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3090.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una de esas este es un arranque",
            "start": 3093.4,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de lucidez y de honestidad",
            "start": 3098.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "leemos un",
            "start": 3108.839,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 3111.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esa naturaleza",
            "start": 3115.089,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no lo descartamos",
            "start": 3119.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces para cerrar con tu pregunta",
            "start": 3122.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3125.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3128.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y propaganda",
            "start": 3129.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de esta grilla",
            "start": 3132.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 3136.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si se le permite saber el por qu\u00e9 su",
            "start": 3139.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretario hugo l\u00f3pez gatell estuve ayer",
            "start": 3141.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la reuni\u00f3n de gobernadores del pan y",
            "start": 3143.75,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "si el viernes ir\u00e1 el a tabasco s\u00ed",
            "start": 3146.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con gusto",
            "start": 3154.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las expresiones p\u00fablicas sobre esta",
            "start": 3158.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 3161.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobredimensionadas que se relacionan con",
            "start": 3164.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que ya explic\u00f3 con detalle el",
            "start": 3166.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente no hay nada inusual los",
            "start": 3168.47,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "gobernadores de este grupo d",
            "start": 3172.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del partido acci\u00f3n nacional han estado",
            "start": 3176.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajando en s\u00ed mismos como un grupo un",
            "start": 3180.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poco aparte de los dem\u00e1s gobiernos",
            "start": 3183.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "estatales en sus \u00e1mbitos de actividad",
            "start": 3185.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3189.369,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "siempre es respetable",
            "start": 3191.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero en la materia t\u00e9cnica pareciera",
            "start": 3193.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como que fuera del consenso de la",
            "start": 3196.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores que",
            "start": 3199.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "representa a los 32 mandatarios y",
            "start": 3202.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mandatarios estatales ellos ten\u00edan la",
            "start": 3205.589,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de tener un trato espec\u00edfico",
            "start": 3208.92,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por ellos auto identificarse en un grupo",
            "start": 3212.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de acuerdo a el partido en que milita",
            "start": 3216.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sin embargo tenemos un grupo de trabajo",
            "start": 3219.25,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que convoca semanalmente conjuntamente",
            "start": 3223.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con la",
            "start": 3227.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretaria de salud las personas",
            "start": 3230.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "titulares la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 3232.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cordero al doctor alcocer y en consenso",
            "start": 3234.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la conferencia nacional de",
            "start": 3237.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernadores esto lo hemos platicado",
            "start": 3240.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muchas veces en la tarde tambi\u00e9n y",
            "start": 3241.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "revisamos distintos temas de inter\u00e9s",
            "start": 3244.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3247.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "originalmente era principalmente cobis",
            "start": 3248.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando empezamos a sesionar semanalmente",
            "start": 3250.58,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de ocho semanas o siete semanas",
            "start": 3253.37,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "erakovic y uno de los elementos de",
            "start": 3257.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especial inter\u00e9s era el sem\u00e1foro de",
            "start": 3259.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riesgo kobe ahora se han incorporado",
            "start": 3261.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "otros temas la secretaria de econom\u00eda y",
            "start": 3264.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez col\u00edn est\u00e1 dando",
            "start": 3267.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "avances sobre el tema del tema y las",
            "start": 3270.089,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "implicaciones positivas muy positivas",
            "start": 3272.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tienen para nuestro pa\u00eds y entonces",
            "start": 3274.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se tratan distintos temas la postura del",
            "start": 3276.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico es un trato desde",
            "start": 3279.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "luego respetuoso y equilibrado e",
            "start": 3282.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "igualitario a las 32 entidades",
            "start": 3285.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "federativas independientemente de quien",
            "start": 3287.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es el mandatario o mandataria y cu\u00e1l es",
            "start": 3290.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el partido pol\u00edtico y que representa",
            "start": 3293.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces insisto la semana pasada y que",
            "start": 3296.01,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tuvimos en jueves esta conferencia como",
            "start": 3300.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo tenemos todas las semanas o casi",
            "start": 3302.579,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "todas las semanas",
            "start": 3304.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la conago a trav\u00e9s de su titular de la",
            "start": 3306.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de salud que es el gobernador",
            "start": 3310.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mauricio vila de yucat\u00e1n plante\u00f3 que",
            "start": 3312.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno tener una reuni\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3315.72,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "detallada sobre el tema de el sem\u00e1foro",
            "start": 3317.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente para dar oportunidad a que",
            "start": 3321.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las y los mandatarios estatales tengan",
            "start": 3323.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los elementos t\u00e9cnicos de mayor detalle",
            "start": 3327.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que les permitan",
            "start": 3329.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un reconocido m\u00e1s claro de cu\u00e1l es la",
            "start": 3331.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda t\u00e9cnica y cient\u00edfica de este",
            "start": 3333.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro nos pareci\u00f3 excelente pero en",
            "start": 3336.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso se interpuso esta solicitud de una",
            "start": 3339.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n espec\u00edfica para los gobernadores",
            "start": 3342.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de este grupo auto que se",
            "start": 3345.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "autoidentifican pues por su visi\u00f3n",
            "start": 3347.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 3350.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay nada perdido efectivamente ayer",
            "start": 3353.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no se concret\u00f3 la reuni\u00f3n pero este",
            "start": 3355.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles vamos a retomar la",
            "start": 3357.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con conago este jueves",
            "start": 3359.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reuni\u00f3n con conagua y",
            "start": 3361.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguiremos nosotros en el tema de salud",
            "start": 3363.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con un trato igualitario y adem\u00e1s un",
            "start": 3366.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfoque t\u00e9cnico de la materia de salud",
            "start": 3370.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3373.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente de mi cama pregunta saber qu\u00e9",
            "start": 3375.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene sobre la salud del",
            "start": 3378.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "maestro sobre robledo",
            "start": 3380.08,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien en este",
            "start": 3382.119,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estuvo qu\u00e9",
            "start": 3386.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "salir de chiapas ya est\u00e1 en m\u00e9xico pero",
            "start": 3390.39,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien de salud un accidente muy",
            "start": 3398.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "aparatoso lamentable pero la vida una",
            "start": 3402.349,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "persona y de parte de",
            "start": 3405.42,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "psoe que ven\u00eda con otros acompa\u00f1antes",
            "start": 3412.52,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubieron heridos pero ya",
            "start": 3416.54,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "estuvo incluso hoy en la ma\u00f1ana en la",
            "start": 3421.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n est\u00e1n m\u00e1s mal del",
            "start": 3424.47,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la mu\u00f1eca pero no no no no no est\u00e1 este",
            "start": 3426.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mal estado de salud y pues fue muy",
            "start": 3434.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "lamentable porque perdi\u00f3 la vida una",
            "start": 3438.4,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "persona en este accidente",
            "start": 3440.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro p\u00e9same a la familia de",
            "start": 3446.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esta persona que perdi\u00f3 la vista como el",
            "start": 3451.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda me pregunta nada m\u00e1s saber su",
            "start": 3454.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 3455.79,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que el primero de julio sea el d\u00eda de la",
            "start": 3457.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n como cu\u00e1l es la",
            "start": 3459.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 3463.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que el primero de julio sea como el d\u00eda",
            "start": 3464.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3467.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues no quiero este opinar sobre eso no",
            "start": 3470.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "s\u00e9 yo si tengo a parte del primero de",
            "start": 3473.17,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "julio tengo fijo",
            "start": 3478.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y muy pendiente el d\u00eda 1\u00ba de diciembre",
            "start": 3482.7,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir dos a\u00f1os y yo",
            "start": 3487.88,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "asegure",
            "start": 3493.79,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "que para el primero de diciembre ya van",
            "start": 3495.589,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a estar sentadas las bases de la",
            "start": 3498.979,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico voy a poder",
            "start": 3500.96,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "poder decir qu\u00e9",
            "start": 3505.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 3511.589,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 3515.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n creo que para el",
            "start": 3516.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "primero de julio ya",
            "start": 3519.52,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "los cambios en el marco",
            "start": 3522.789,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 3525.509,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 3529.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n implementando",
            "start": 3531.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 3536.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3540.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos que ya se est\u00e1n creando van a",
            "start": 3542.85,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "estar lo suficientemente consolidados",
            "start": 3547.47,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "cambios legales",
            "start": 3553.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y programas",
            "start": 3557.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y h\u00e1bitos nuevos",
            "start": 3559.33,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos democr\u00e1ticos m\u00e1s",
            "start": 3563.63,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "afianzados para el d\u00eda 1\u00ba de diciembre",
            "start": 3569.16,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir dos a\u00f1os",
            "start": 3573.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya voy a estar m\u00e1s",
            "start": 3577.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "satisfecho del trabajo realizado",
            "start": 3580.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos con seguir",
            "start": 3584.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos me gustar\u00eda",
            "start": 3593.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preguntarle al secretario relaciones",
            "start": 3596.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "exteriores o mejor dicho que fuera un",
            "start": 3598.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s amplio en la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 3600.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna cu\u00e1l es el elemento o el factor",
            "start": 3602.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si nos pudiera compartir uno o dos que",
            "start": 3606.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo llevan a se\u00f1alar esta buena noticia",
            "start": 3608.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que posiblemente a finales de este a\u00f1o",
            "start": 3611.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pudiera ver esta vacuna y c\u00f3mo ser\u00eda el",
            "start": 3613.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "protocolo digamos de adquisici\u00f3n y de",
            "start": 3616.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "entrega usted ha se\u00f1alado que va a",
            "start": 3618.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llegar a tiempo a m\u00e9xico que m\u00e9xico",
            "start": 3620.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llega a tiempo a la vacuna como se",
            "start": 3622.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repartir\u00eda ser\u00eda por pa\u00edses son 77",
            "start": 3625.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses al mismo tiempo y el estimado del",
            "start": 3627.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "costo de esta vacuna y preguntarle al",
            "start": 3630.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "subsecretario gatel si hay riesgos o el",
            "start": 3633.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "propio secretario de salud hay riesgos",
            "start": 3636.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de contraer kobe 19 en la reproducci\u00f3n",
            "start": 3639.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humana convencional estas dos partes y",
            "start": 3641.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s un cuestionamiento para usted",
            "start": 3645.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3646.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3648.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno el costo a esas alturas ser\u00eda muy",
            "start": 3653.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de estimar lo eso no lo sabemos",
            "start": 3656.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a\u00fan ser\u00eda muy pronto para decirlo",
            "start": 3659.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo que se est\u00e1 tratando de",
            "start": 3663.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizar o se est\u00e1 organizando es que",
            "start": 3665.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haya un proceso de compras consolidadas",
            "start": 3668.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por adelantado para eso hay que decidir",
            "start": 3670.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y tener acceso a la informaci\u00f3n de los",
            "start": 3672.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resultados de las denominadas fase 3 que",
            "start": 3675.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es parte del protocolo de cada una de",
            "start": 3677.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las vacunas que tenemos un show se",
            "start": 3679.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habilita el seguimiento junto con aceite",
            "start": 3681.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de salud de lo que cada uno de los",
            "start": 3684.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protocolos est\u00e1 avanzando entonces",
            "start": 3687.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos que hay varias vacunas hay",
            "start": 3689.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algunos que lo anuncian muy en t\u00e9rminos",
            "start": 3692.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues de sus intereses de cada una de las",
            "start": 3695.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empresas pero tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3697.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los gobiernos que sabemos",
            "start": 3699.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que los resultados que se est\u00e1n",
            "start": 3701.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obteniendo son primero m\u00e1s r\u00e1pido de lo",
            "start": 3703.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos previsto por fortuna y",
            "start": 3706.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "segundo que ya hay datos que apuntan a",
            "start": 3709.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que esos avances que hasta ahora",
            "start": 3712.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocemos puedan dar lugar a que se",
            "start": 3714.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenga una vacuna pues probablemente sea",
            "start": 3717.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el fin del a\u00f1o eso puede cambiar",
            "start": 3719.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda de hoy es lo que conocemos",
            "start": 3721.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por eso estamos participando en k\u00f3vacs",
            "start": 3724.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "principales adem\u00e1s de lass pepe xabi",
            "start": 3727.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs k\u00f3vacs es una iniciativa en la",
            "start": 3730.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que estamos participando 77 pa\u00edses en",
            "start": 3733.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este momento el d\u00eda de ayer tuvimos",
            "start": 3736.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para ello entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3738.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compartimos cu\u00e1l es el avance de cada",
            "start": 3741.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "protocolos",
            "start": 3743.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cada uno de los proyectos en curso pues",
            "start": 3745.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son de diferentes tipos de empresas los",
            "start": 3748.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobiernos est\u00e1n participando de",
            "start": 3751.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diferente manera pero la esencia cu\u00e1l es",
            "start": 3752.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que estemos y esa instrucci\u00f3n que nos",
            "start": 3755.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dio el presidente en esa mesa",
            "start": 3757.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos tengamos la informaci\u00f3n de",
            "start": 3760.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiempo y que la secretaria de salud",
            "start": 3762.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueda tomar la decisi\u00f3n de cu\u00e1l de las",
            "start": 3763.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vacunas en su caso",
            "start": 3766.3,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la elegida para que m\u00e9xico se puede",
            "start": 3768.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aplicar tenemos relaci\u00f3n muy cercana con",
            "start": 3771.329,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ustedes santos con eeuu con la uni\u00f3n",
            "start": 3774.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "europea con china con muchos pa\u00edses en",
            "start": 3776.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina tambi\u00e9n en donde estamos",
            "start": 3779.609,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "compartiendo ese informe que entonces lo",
            "start": 3781.079,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "vamos estar informando permanentemente",
            "start": 3783.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo importante es estar all\u00ed estar\u00e1",
            "start": 3784.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tiempo tener la informaci\u00f3n y tomar las",
            "start": 3786.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "decisiones correctas ya la naturaleza",
            "start": 3789.569,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "misma de cada decisi\u00f3n es una decisi\u00f3n",
            "start": 3792.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica ya le corresponder\u00e1 a la",
            "start": 3795.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud decir en este",
            "start": 3797.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "protocolo vamos a estar interesados en",
            "start": 3798.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3800.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por ejemplo la compra consolidada para",
            "start": 3802.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tener un mejor n\u00famero en la repartici\u00f3n",
            "start": 3806.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de las vacunas claro que tenemos que",
            "start": 3808.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos participando porque estos 77",
            "start": 3810.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00edses lo que queremos es que en lugar",
            "start": 3812.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que sea que cada quien se vea en la",
            "start": 3814.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "libre mercado al precio que sea que ya",
            "start": 3817.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "te imaginar\u00e1s las distorsiones que puede",
            "start": 3819.21,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3820.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en lugar de eso que seamos el conjunto",
            "start": 3821.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con apoyo de diversas",
            "start": 3824.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instituciones entre otros la",
            "start": 3826.38,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 3827.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 3829.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que podamos tener acceso a en tiempo y",
            "start": 3830.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "forma a esa vacuna con un precio",
            "start": 3834.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "razonable y eso es lo valioso es lo que",
            "start": 3836.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico propuso laudo pr\u00e9stamos hay",
            "start": 3839.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en esta vacuna que se est\u00e1",
            "start": 3842.99,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "analizando de la compra tiene que ver",
            "start": 3845.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con las que anunciaron files esc\u00e9nicas",
            "start": 3847.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hay varias otras modernas est\u00e1n los",
            "start": 3850.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "chinos",
            "start": 3855.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "wiggins sanofi cubre back hay diferentes",
            "start": 3856.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esfuerzos todo lo que hacemos en la sepi",
            "start": 3860.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es revisar cu\u00e1l es el grado de avance de",
            "start": 3863.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cada una de ellas y son esas que ya se",
            "start": 3865.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "han publicitado y otras que no se han",
            "start": 3868.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicitado tanto estamos siguiendo",
            "start": 3870.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nueve protocolos ahorita 9 y a m\u00e1s",
            "start": 3873.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tardar cuando se concretar\u00eda la a cada",
            "start": 3876.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "semana vamos informando no se puede",
            "start": 3879.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fijar un gran \u00e1rea no que cada uno va a",
            "start": 3880.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informar solvencia",
            "start": 3883.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el doctor gatell nocturno",
            "start": 3888.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3896.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "su pregunta era sobre si en la",
            "start": 3898.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n humana se pue tradicional",
            "start": 3901.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay riesgo de transmitir alcohol exacto",
            "start": 3903.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es importante esta pregunta fue abordada",
            "start": 3906.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al inicio de esta epidemia cuando se",
            "start": 3909.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "detectaron los primeros casos en china",
            "start": 3912.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la experiencia durante la epidemia en",
            "start": 3915.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "china dio informaci\u00f3n muy valiosa y una",
            "start": 3917.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de las prioridades fue identificar el",
            "start": 3921.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mecanismo o los mecanismos de",
            "start": 3924.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n se buscaron en distintos",
            "start": 3926.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estudios con distinta intensidad",
            "start": 3928.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "otras v\u00edas convencionales de transmisi\u00f3n",
            "start": 3932.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por secreciones respiratorias se",
            "start": 3934.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "verific\u00f3 que es un mecanismo de",
            "start": 3937.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n se busc\u00f3 si se pod\u00eda",
            "start": 3941.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transmitir por agua y alimentos y se",
            "start": 3943.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "descart\u00f3 si pod\u00eda haber animales que",
            "start": 3947.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fueran reservorios y que transmitieran",
            "start": 3949.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se descart\u00f3 si hubiera vectores insectos",
            "start": 3952.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como mosquitos y no se encontr\u00f3",
            "start": 3955.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "evidencia de ello",
            "start": 3958.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si se transmitiera por sangre",
            "start": 3959.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y no hay una evidencia sustancial de que",
            "start": 3962.63,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "este sea un mecanismo de transmisi\u00f3n",
            "start": 3965.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "relevante y por relaciones sexuales y no",
            "start": 3966.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 hasta el momento evidencia",
            "start": 3972.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sustantiva desde luego en la",
            "start": 3974.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n humana pues tambi\u00e9n hay un",
            "start": 3977.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de acercamiento f\u00edsico y si una",
            "start": 3979.009,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de las dos personas en la pareja tiene",
            "start": 3982.579,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "los durante los primeros d\u00edas 14 d\u00edas",
            "start": 3985.96,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "vamos a poner en general de el inicio",
            "start": 3989.99,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas o incluso los dos d\u00edas",
            "start": 3993.89,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "antes del inicio de los s\u00edntomas en",
            "start": 3996.769,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "donde ya se puede tener la capacidad de",
            "start": 3998.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "infectar que se llama el per\u00edodo pre",
            "start": 4001.349,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico pues si hay besos abrazos",
            "start": 4003.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda se puede transmitir pero es por",
            "start": 4007.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la v\u00eda respiratoria no por la v\u00eda sexual",
            "start": 4010.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en el portal del centro nacional para la",
            "start": 4013.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control del vih/sida y",
            "start": 4016.359,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otras infecciones de transmisi\u00f3n sexual",
            "start": 4018.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mejor conocido como sentida y que es www",
            "start": 4020.589,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "un sencilla punto gob.mx hay una secci\u00f3n",
            "start": 4023.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 4028.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la sexualidad y kobe y hay varios",
            "start": 4030.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "documentos de consulta en donde la",
            "start": 4033.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "doctora la leche de la torre la",
            "start": 4035.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directora general y su equipo han puesto",
            "start": 4037.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 4040.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reciente sobre el tema",
            "start": 4041.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente dos cuestiones saber si ya",
            "start": 4045.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 con el ingeniero javier jim\u00e9nez",
            "start": 4048.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espri\u00fa deja la secretaria no la deja",
            "start": 4050.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por un lado si ya tuvo la reuni\u00f3n",
            "start": 4053.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y por el otro me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 4056.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "platicarles un tema que ha ventilado",
            "start": 4059.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exc\u00e9lsior grupo imagen estos \u00faltimos",
            "start": 4060.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "d\u00edas que tiene que ver con el aeropuerto",
            "start": 4063.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de santa lucia en donde hay una persona",
            "start": 4065.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un hombre que dice ser due\u00f1o de 128",
            "start": 4069.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de sanmiguel xaltocan hay un",
            "start": 4072.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "juicio el seguimiento las edad t\u00fa dice",
            "start": 4076.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que s\u00ed en todo caso esta persona",
            "start": 4079.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acredita que es due\u00f1o original de estas",
            "start": 4080.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "128 hect\u00e1reas pues ellas no van a pagar",
            "start": 4084.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ellos no van a pagar sino que va a pagar",
            "start": 4086.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la sedena yo le pregunto ustedes c\u00f3mo",
            "start": 4087.55,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "gobierno estar\u00edan en la posibilidad de",
            "start": 4091.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo extrajudicial para",
            "start": 4096.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "entregar en tiempo y forma a este",
            "start": 4098.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aeropuerto o banex a esperar a que se",
            "start": 4100.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "desahogue todo el juicio",
            "start": 4103.09,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "mire no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 4105.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la verdad es que",
            "start": 4112.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda bastante",
            "start": 4114.8,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "superficie disponible en santa lucia",
            "start": 4118.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4123.75,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4126.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4129.1,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "incre\u00edble pues",
            "start": 4133.1,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 4135.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y dieran cuenta",
            "start": 4137.819,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo de que exist\u00eda la",
            "start": 4140.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n de hacer el aeropuerto en santa",
            "start": 4144.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lucia porque estamos hablando de cerca",
            "start": 4145.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de 3000 hect\u00e1reas",
            "start": 4149.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en la base",
            "start": 4152.339,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de santa luc\u00eda para que tengan una",
            "start": 4155.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "idea el actual aeropuerto de la ciudad",
            "start": 4159.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de mexico tiene 650",
            "start": 4162.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 4165.58,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y descendencia",
            "start": 4167.319,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "casi 3000",
            "start": 4169.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destatis",
            "start": 4171.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso no hay",
            "start": 4175.42,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "problema para poder construir las pistas",
            "start": 4177.659,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacer todas las obras necesarias adem\u00e1s",
            "start": 4183.589,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "se adquirieron",
            "start": 4189.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "como 1500 hect\u00e1reas adicionales",
            "start": 4192.859,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4199.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "superficie suficiente en santa lucia si",
            "start": 4200.83,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "existe este caso",
            "start": 4205.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho tanto por",
            "start": 4208.07,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "se da como por la cgt la defensa",
            "start": 4212.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4217.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene que pagar",
            "start": 4220.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la tierra a esta persona una vez que",
            "start": 4222.31,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "acredite que tiene",
            "start": 4226.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "las escrituras o los documentos",
            "start": 4230.449,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "de propiedad pero no hay ning\u00fan problema",
            "start": 4234.75,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "no hay nada qu\u00e9",
            "start": 4240.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "impida seguir avanzando vamos muy bien",
            "start": 4243.1,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de estos vamos a presentar el",
            "start": 4248.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4251.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "algunos pensaban que no \u00edbamos a cumplir",
            "start": 4253.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con el compromiso que no \u00edbamos a poder",
            "start": 4257.82,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "terminar a tiempo pero todo indica que",
            "start": 4260.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar este nuevo aeropuerto",
            "start": 4265.869,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo del 2022",
            "start": 4267.94,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y es un aeropuerto moderno",
            "start": 4272.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 4276.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del mundo lo que se est\u00e1 haciendo es una",
            "start": 4279.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "gran obra no para",
            "start": 4283.559,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares est\u00e1n actuando",
            "start": 4287.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de manera profesional responsable es un",
            "start": 4292.45,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4297.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 4298.659,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ahorrar",
            "start": 4301.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "solo en construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 4303.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "225 mil millones de pesos",
            "start": 4309.489,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "porque el aeropuerto",
            "start": 4314.489,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "de texcoco estaba estimado estimado",
            "start": 4317.34,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "en 300.000 millones",
            "start": 4324.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y el de santa lucia",
            "start": 4328.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "va a costar 75 mil",
            "start": 4331.429,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4335.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces es un ejemplo",
            "start": 4339.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo si se maneja el presupuesto como",
            "start": 4344.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 4348.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 4350.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y se hace m\u00e1s con menos",
            "start": 4352.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4355.73,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es un s\u00edmbolo",
            "start": 4357.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 4362.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4364.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 4367.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "solo el costo de la hora",
            "start": 4369.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces vamos adelante y estamos en la",
            "start": 4375.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mejor disposici\u00f3n de atender esta",
            "start": 4379.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n est\u00e1 demanda del propietario lo",
            "start": 4382.699,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han buscado personalmente para llegar a",
            "start": 4386.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un acuerdo no tengo informaci\u00f3n precisa",
            "start": 4388.309,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero creo que s\u00ed que si no lo han",
            "start": 4392.119,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "buscado se le va a buscar le pedir\u00eda que",
            "start": 4395.389,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acudiera con usted por ejemplo yo creo",
            "start": 4399.11,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que conceden m\u00e1s",
            "start": 4402.979,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4405.33,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "el ingeniero",
            "start": 4407.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vallejo al general vallejo encargado de",
            "start": 4409.36,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la obra que lo busque de mi parte",
            "start": 4413.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y seguramente se va a enterar que",
            "start": 4416.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos tratando este tema",
            "start": 4419.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez explique no no hace falta este a",
            "start": 4421.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ser oficio ya est\u00e9 aqu\u00ed ya de manera",
            "start": 4425.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 4429.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 ayer con el ingeniero javier",
            "start": 4431.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez espri\u00fa y quedamos en reunirnos",
            "start": 4434.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el jueves de modo que el pasado ma\u00f1ana",
            "start": 4437.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 4442.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo les informe este viernes que quiere",
            "start": 4443.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar en la secretaria jim\u00e9nez",
            "start": 4447.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "espri\u00fa estamos platicando y en unos d\u00edas",
            "start": 4449.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vamos a decidir pero si est\u00e1 de por",
            "start": 4453.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medio la renuncia",
            "start": 4455.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estamos platicando vamos a esperarnos",
            "start": 4458.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sobre que van desde esperemos bueno",
            "start": 4465.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sobre que van a platicar",
            "start": 4467.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 va a platicar con jim\u00e9nez",
            "start": 4470.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "espri\u00fa es todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4472.3,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "la secretaria por ejemplo le dice que",
            "start": 4474.37,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "tome su decisi\u00f3n estamos platicando y",
            "start": 4482.62,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "platicando \u00e9l es una gente de bien",
            "start": 4486.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4491.219,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro al que yo respeto",
            "start": 4492.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucho y",
            "start": 4495.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4499.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conversando lo hicimos ayer y vamos a",
            "start": 4501.62,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "volver a reunirnos el jueves de modo que",
            "start": 4504.54,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 en poco tiempo se sabr\u00e1",
            "start": 4508.05,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 4516.12,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ustedes tienen muchas notas se ayudan a",
            "start": 4517.949,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 4522.929,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "bueno ahora",
            "start": 4524.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este tantas notas grandes",
            "start": 4526.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se dice este",
            "start": 4531.61,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1 la nota y si la nota es la",
            "start": 4535.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 4538.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el presidente de todos los mexicanos que",
            "start": 4543.949,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "responsos reporteros los mol\u00e9culas usted",
            "start": 4545.929,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos hab\u00eda dejado una tarea que",
            "start": 4548.42,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "consideramos los nombres de los 95",
            "start": 4550.969,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "senadores que votaron a favor de la",
            "start": 4554.829,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica y no le voy a dar los",
            "start": 4557.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "95 pero si los principales le quiero",
            "start": 4559.76,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "decir que a favor de la reforma",
            "start": 4562.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica del partido revolucionario",
            "start": 4564.229,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "institucional votaron david penchyna que",
            "start": 4566.929,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "era el presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 4570.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "energ\u00eda carlos romero deschamps",
            "start": 4573.53,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "omar fayad meneses h\u00e9ctor y\u00fanes landa",
            "start": 4576.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "claudia artemisa pararlo bitch emilio",
            "start": 4579.039,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "gamboa patr\u00f3n",
            "start": 4582.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "humberto domingo may\u00e1ns enrique burgos",
            "start": 4583.729,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "f\u00e9lix arturo gonz\u00e1lez canto manuel",
            "start": 4586.489,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cavazos lerma roberto armando albores",
            "start": 4589.849,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ren\u00e9 ju\u00e1rez cisneros jos\u00e9 francisco",
            "start": 4592.869,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y\u00fanes zorrilla manuel humberto cota",
            "start": 4596.78,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez",
            "start": 4599.749,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "eso es por parte de del pri por parte de",
            "start": 4602.53,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n nacional luisa mar\u00eda calder\u00f3n",
            "start": 4606.34,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hinojosa salvador vega casillas",
            "start": 4609.219,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ernesto cordero arroyo juan carlos",
            "start": 4613.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "romero hicks",
            "start": 4616.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "francisco garc\u00eda cabeza de vaca en",
            "start": 4619.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez servil roberto gil",
            "start": 4622.579,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "zuart y javier lozano alarc\u00f3n y por",
            "start": 4625.82,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "parte del partido verde ecologista ninfa",
            "start": 4629.809,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salinas sada jorge emilio gonz\u00e1lez",
            "start": 4633.769,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez pablo escudero morales y",
            "start": 4637.249,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habla mucho de quienes votaron",
            "start": 4641.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en contra en contra votaron por parte",
            "start": 4643.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del pp de ravin sabbath salazar fernando",
            "start": 4645.59,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "may\u00e1ns ad\u00e1n augusto l\u00f3pez soi robledo y",
            "start": 4649.489,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por parte del pp manuel bartlett esos",
            "start": 4653.749,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "son los nombres de los senadores que",
            "start": 4657.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "votaron y esa fue la tarea que nos dej\u00f3",
            "start": 4661.55,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4663.679,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4664.44,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "yo creo que con la detenci\u00f3n",
            "start": 4668.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4671.37,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or",
            "start": 4672.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo soy",
            "start": 4675.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se van a aclarar muchas cosas",
            "start": 4677.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque se va a saber",
            "start": 4680.98,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "si para la aprobaci\u00f3n de esa reforma",
            "start": 4685.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 4689.51,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dinero de por medio",
            "start": 4691.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4695.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "si se compr\u00f3 la reforma",
            "start": 4697.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante",
            "start": 4703.739,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y el que la fiscal\u00eda",
            "start": 4707.16,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "haya resuelto",
            "start": 4710.539,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a arreglar",
            "start": 4717.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente",
            "start": 4720.409,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la extradici\u00f3n",
            "start": 4723.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or lozoya",
            "start": 4725.3,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4728.489,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "testigo colaborador",
            "start": 4731.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o como testigo protegido",
            "start": 4736.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4740.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n que pueda proporcionar",
            "start": 4744.85,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho en el prop\u00f3sito de",
            "start": 4749.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico",
            "start": 4753.469,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "de purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 4757.57,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y no es s\u00f3lo lo de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4761.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo del asunto de odebrecht",
            "start": 4766.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los contratos que se entregaron a",
            "start": 4772.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "odebrecht y los sobornos que entrego",
            "start": 4775.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 4780.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4783.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4786.34,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un secreto lo que pasa que aqu\u00ed no se",
            "start": 4789.29,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hablaba del asunto",
            "start": 4793.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero el se\u00f1or odebrecht como testigo",
            "start": 4797.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protegido en eeuu",
            "start": 4800.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 4803.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico entreg\u00f3 sobornos",
            "start": 4805.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4811.469,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "10 millones",
            "start": 4815.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "500 mil d\u00f3lares",
            "start": 4818.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y que por eso sobornos",
            "start": 4821.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "obtuvo utilidades de alrededor de 40",
            "start": 4825.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 4830.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en las declaraciones",
            "start": 4832.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "debrecen",
            "start": 4836.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4839.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ud",
            "start": 4841.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n se tiene conocimiento",
            "start": 4844.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver",
            "start": 4848.909,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de contratos",
            "start": 4852.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se habla",
            "start": 4855.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4857.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "una planta de",
            "start": 4858.97,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "etileno",
            "start": 4863.01,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "4 actual",
            "start": 4865.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4869.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 4872.21,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y pemex",
            "start": 4875.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 4877.409,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 4880.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 a entregar gas para la",
            "start": 4882.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 4884.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "dejando sin gas a las plantas de pemex",
            "start": 4886.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "un contrato muy desfavorable a pemex",
            "start": 4891.409,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 4896.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "agrav\u00f3 la situaci\u00f3n financiera del pm",
            "start": 4900.59,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que se afect\u00f3 a pemex con ese acuerdo",
            "start": 4903.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s la planta se financi\u00f3",
            "start": 4909.74,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo",
            "start": 4915.04,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4920.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces si es un asunto irrelevante",
            "start": 4924.469,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "no hay que generalizar",
            "start": 4930.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no hay que decir que todos los",
            "start": 4934.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4937.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fueron sobornados eso no",
            "start": 4939.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no adelantar",
            "start": 4943.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas no especular si se tiene",
            "start": 4947.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el compromiso del se\u00f1or",
            "start": 4953.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo soy",
            "start": 4956.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de dar la informaci\u00f3n a cambio de una",
            "start": 4958.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de pena porque as\u00ed es el",
            "start": 4963.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4967.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cuando hay un testigo protegido",
            "start": 4969.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "por la informaci\u00f3n que ofrece para",
            "start": 4973.409,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y profundizar en la",
            "start": 4977.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n castigar a m\u00e1s",
            "start": 4980.5,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "involucrados y algo que es muy",
            "start": 4983.29,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "importante en el caso de m\u00e9xico y",
            "start": 4987.29,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "entonces los casos",
            "start": 4992.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en eeuu lo practican mucho",
            "start": 4994.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4998.139,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5001.09,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5006.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "queremos recuperar dinero por ejemplo si",
            "start": 5008.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un sobreprecio",
            "start": 5012.65,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en la planta de fertilizante",
            "start": 5014.92,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "se calcula que fue un sobreprecio de 200",
            "start": 5019.019,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5021.749,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso tiene que devolverse",
            "start": 5025.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al erario",
            "start": 5028.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso yo no veo mal el procedimiento",
            "start": 5033.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no se aplicaba en m\u00e9jico",
            "start": 5042.079,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "aunque existe creo que se aplicaba en el",
            "start": 5045.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "caso de delincuentes vinculados con el",
            "start": 5049.27,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 5053.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero no a delincuentes de cuello blanco",
            "start": 5054.949,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "ya ven que hab\u00eda la diferencia",
            "start": 5060.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5062.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se tocaba la delincuencia",
            "start": 5064.59,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de pollo blanco eran como los hijos",
            "start": 5067.46,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "predilectos del r\u00e9gimen y",
            "start": 5071.87,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "si no a todos los delincuentes comunes",
            "start": 5076.619,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5082.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es parejo",
            "start": 5084.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed va a ser muy interesante lo",
            "start": 5087.519,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que informe el se\u00f1or yo soy mi primera",
            "start": 5091.779,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 5095.589,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el c\u00edrculo de emilio lozoya le hablo",
            "start": 5097.449,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de los nombres de froil\u00e1n garc\u00eda galicia",
            "start": 5100.629,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de v\u00edctor d\u00edaz sol\u00eds de alejandro",
            "start": 5104.649,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez y bajar de miguel \u00e1ngel de",
            "start": 5108.159,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "miguel tame de leonardo cornejo de",
            "start": 5111.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "carlos rodr\u00edguez y de rodrigo",
            "start": 5115.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "arteaga santoyo el se\u00f1or lo soy ya pues",
            "start": 5119.319,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "no actuaba solo necesitaba de estas",
            "start": 5123.399,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas que al parecer podr\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 5127.049,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estar en investigaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 5129.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con ellos y con esto presidente de la",
            "start": 5131.289,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas se va a ver",
            "start": 5135.249,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "afectada le digo porque tambi\u00e9n",
            "start": 5137.969,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "el director de pt y el ingeniero",
            "start": 5141.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el ingeniero leonardo por dejo pues",
            "start": 5147.989,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este tuvo que ver tambi\u00e9n con algunas",
            "start": 5153.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "adjudicaciones en el caso de odebrecht y",
            "start": 5155.739,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "usted dijo en enero que pues no se iba a",
            "start": 5159.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "contratar a nadie que tuviera alguna",
            "start": 5161.829,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "duda de su proceder qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 5166.69,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dos bocas se va a afectar por caso los o",
            "start": 5170.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya no no no no no es una obra que va",
            "start": 5172.849,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "avanzando de muy bien de acuerdo al",
            "start": 5177.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa hay cuatro o cinco empresas",
            "start": 5180.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 5183.92,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n construyendo esta refiner\u00eda s\u00ed",
            "start": 5186.039,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el servidor p\u00fablico de pemex est\u00e1",
            "start": 5193.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "involucrado en este asunto",
            "start": 5197.56,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y se demuestra de que es culpable",
            "start": 5201.01,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque no se puede juzgar a nadie a",
            "start": 5206.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "priori no puede haber juicios sumarios",
            "start": 5209.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "si en el proceso legal es responsable",
            "start": 5212.91,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pues se le est\u00e9 suprimir el cargo y se",
            "start": 5217.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pone a disposici\u00f3n de la autoridad",
            "start": 5223.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "competente para ser juzgado",
            "start": 5224.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo sustituye otra persona y la obra no",
            "start": 5229.21,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se detiene para nada este",
            "start": 5232.84,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay",
            "start": 5238.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos buenos ingenieros en pemex",
            "start": 5242.41,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "estamos rescatando a pemex",
            "start": 5249.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por los trabajadores que me est\u00e1n",
            "start": 5253.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ayudando los ingenieros de pemex lo",
            "start": 5256.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5259.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 5263.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 rescatando porque las dos",
            "start": 5265.48,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5267.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "quedaron en bancarrota las quer\u00edan",
            "start": 5269.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "desaparecer en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5274.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tanto a pm como a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5277.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 5279.32,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 5281.699,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "federal de electricidad est\u00e1n ayudando",
            "start": 5284.5,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "contentos porque estamos rescatando a",
            "start": 5288.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pemex rescatando a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5292.449,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de electricidad estaban tomadas las",
            "start": 5294.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "empresas se hab\u00eda privatizado todo",
            "start": 5297.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eran buenos negocios",
            "start": 5302.13,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y privados malos negocios p\u00fablicos",
            "start": 5305.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del ferrocarril en",
            "start": 5310.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "todos o sea este",
            "start": 5313.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5318.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y atracar",
            "start": 5319.69,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este a pemex es atracar a la comisi\u00f3n",
            "start": 5322.15,
            "duration": 12.58
        },
        {
            "text": "federal de electricidad yo recuerdo que",
            "start": 5328.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cuando estaba joven",
            "start": 5334.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s joven que ahora",
            "start": 5337.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5339.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que estudi\u00e1bamos",
            "start": 5343.01,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "participamos en el movimiento",
            "start": 5346.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5350.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "rafael galv\u00e1n estaba bien primero",
            "start": 5352.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la carrera de ciencia pol\u00edtica y",
            "start": 5358.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos a las marks",
            "start": 5360.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y se buscaba la democratizaci\u00f3n del",
            "start": 5363.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "sindicato de electricistas",
            "start": 5366.06,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una consigna se coreaba suter",
            "start": 5370.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apaga la luz",
            "start": 5375.56,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "si usted apaga la luz",
            "start": 5377.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y ahora cada vez que los veo en los",
            "start": 5379.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajadores les digo suter prende la",
            "start": 5381.75,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "luz shuttle prende la luz y este se est\u00e1",
            "start": 5385.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "prendiendo la luz en todos lados por los",
            "start": 5391.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajadores por los t\u00e9cnicos entonces",
            "start": 5395.01,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "si hay alguien que",
            "start": 5399.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5403.91,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "acusaciones pues ah\u00ed no tiene que",
            "start": 5406.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enfrentar y resolver eso lo tiene que",
            "start": 5408.959,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ver con la fiscal\u00eda",
            "start": 5412.139,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero pues no implica detener ninguna",
            "start": 5414.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 5417.969,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta ci\u00f3n presidente",
            "start": 5419.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el ine el tribunal",
            "start": 5421.89,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "electoral confirm\u00f3 que de no solicitarle",
            "start": 5425.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por ahora a usted el abstenerse a",
            "start": 5428.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "realizar expresiones de car\u00e1cter",
            "start": 5431.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral pero advierte que podr\u00eda",
            "start": 5433.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llegar a medidas cautelares como la",
            "start": 5437.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de las ma\u00f1aneras usted en su",
            "start": 5440.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "segundo informe dijo que todav\u00eda falta",
            "start": 5443.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "por erradicar por completo el fraude",
            "start": 5445.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "electoral hace m\u00e1s o menos tres semanas",
            "start": 5448.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un lunes recuerdo yo en el peri\u00f3dico 'el",
            "start": 5451.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "universal'",
            "start": 5455.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova advierte que las",
            "start": 5455.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "autonom\u00edas siempre han estado en riesgo",
            "start": 5458.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque se han construido a base de",
            "start": 5460.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "arrebatar las facultades a los poderes",
            "start": 5463.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ejecutivos y que siempre han intentado",
            "start": 5466.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "interferir mi per\u00fa mi pregunta",
            "start": 5469.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "especificaci\u00f3n presidente conf\u00eda usted",
            "start": 5472.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rbitro",
            "start": 5475.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las actuales circunstancias econ\u00f3micas",
            "start": 5477.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacen viable mantener el presupuesto del",
            "start": 5480.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 5484.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "bueno es un asunto d\u00eda se ha tratado",
            "start": 5485.89,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "muchas veces a m\u00ed lo que me importa y es",
            "start": 5487.96,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "un deber",
            "start": 5494.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el que las elecciones sean limpias y",
            "start": 5497.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sean libres y democracia en m\u00e9xico que",
            "start": 5500.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se acaben los fraudes electorales",
            "start": 5504.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ese es un objetivo d",
            "start": 5507.61,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "el actual gobierno y es parte de la",
            "start": 5511.159,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5515.179,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es decir nunca m\u00e1s un fraude electoral",
            "start": 5519.82,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5526.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se nos debe olvidar a lo mejor los",
            "start": 5527.81,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes m\u00e1s j\u00f3venes que nosotros",
            "start": 5532.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5535.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "recuerdan lo que signific\u00f3",
            "start": 5538.89,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el fraude del 88",
            "start": 5542.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque mejor",
            "start": 5548.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pues si algunos no hab\u00edan nacido los",
            "start": 5551.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no conocieron despu\u00e9s de \u00e9l",
            "start": 5554.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del 88",
            "start": 5557.93,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que ahora tienen menos de 30 a\u00f1os",
            "start": 5561.15,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 s\u00ed pero un fraude",
            "start": 5566.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5571.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y no saben a lo mejor que un diputado",
            "start": 5574.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 a la tribuna",
            "start": 5579.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si diputado o senador",
            "start": 5581.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque se ten\u00edan los paquetes",
            "start": 5584.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5586.56,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5589.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n no solo",
            "start": 5593.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el movimiento democr\u00e1tico encabezado por",
            "start": 5597.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lijado c\u00e1rdenas sino tambi\u00e9n en aquel",
            "start": 5600.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5604.079,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "mckeon",
            "start": 5607.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "do\u00f1a rosario",
            "start": 5612.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ibarra",
            "start": 5616.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ped\u00edan que se abrieran los paquetes",
            "start": 5621.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5625.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y este diputado o senador ya no recuerdo",
            "start": 5627.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 5630.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 a la tribuna",
            "start": 5633.03,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a de un partido supuestamente opositor",
            "start": 5635.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porque todo era una farsa",
            "start": 5639.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5642.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un partido palero vos",
            "start": 5644.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no saben",
            "start": 5647.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque se les llamaba partido palero",
            "start": 5651.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces es todo esto es interesante no",
            "start": 5654.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 5657.61,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este legislador",
            "start": 5665.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "-exclama que deb\u00edan de quemarse",
            "start": 5670.369,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "destruirse",
            "start": 5673.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esos paquetes",
            "start": 5676.789,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la historia",
            "start": 5681.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los pocos d\u00edas hubo un incendio",
            "start": 5685.29,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en la cama nada m\u00e1s que el viento no",
            "start": 5689.98,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sopl\u00f3",
            "start": 5692.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para donde estaban los paquetes",
            "start": 5694.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no se quemaron",
            "start": 5698.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras los destruyeron",
            "start": 5701.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cuando la elecci\u00f3n del 2006",
            "start": 5710.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5714.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este primero",
            "start": 5716.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una demanda de que se abrieran los",
            "start": 5720.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "paquetes voto por voto casilla por",
            "start": 5722.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "casilla voto por voto casilla por",
            "start": 5726.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 5729.73,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5730.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5733.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de un medio de comunicaci\u00f3n pidi\u00f3 que se",
            "start": 5735.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "conservar\u00e1n",
            "start": 5738.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para el an\u00e1lisis para el estudio",
            "start": 5741.84,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no se destruyeron",
            "start": 5745.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se destruy\u00f3 toda la papeler\u00eda electoral",
            "start": 5751.29,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces como olvidarnos de eso",
            "start": 5754.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5761.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5762.719,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 5764.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un amigo que me sorprende",
            "start": 5768.01,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "es que todos estos personajes defiendan",
            "start": 5771.639,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5778.57,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico y quieran",
            "start": 5780.619,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "regresar a eso",
            "start": 5784.459,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces lo que nos importa",
            "start": 5787.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es que haya democracia",
            "start": 5790.139,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que da transparencia que las autoridades",
            "start": 5793.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5796.099,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al servicio de ning\u00fan partido del",
            "start": 5799.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5804.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como ha sucedido siempre",
            "start": 5805.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5811.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nunca he platicado con el presidente del",
            "start": 5813.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 5817.46,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 5822.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "porque respeto la autonom\u00eda de ese",
            "start": 5824.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 5827.949,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "nunca breve en el tiempo que llevo en el",
            "start": 5831.969,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gobierno y seguramente si se reuni\u00f3 se",
            "start": 5836.409,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reun\u00eda con el presidente pe\u00f1a y con este",
            "start": 5839.739,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "otros pero yo no",
            "start": 5844.179,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este les dec\u00eda yo que en el caso del",
            "start": 5847.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fiscal qu\u00e9",
            "start": 5850.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay autonom\u00eda en la fiscal\u00eda de la",
            "start": 5853.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5855.949,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como tiene como cinco meses que no",
            "start": 5857.659,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "me comunico con \u00e9l adem\u00e1s como vino lo",
            "start": 5862.219,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "del cob y tos",
            "start": 5865.459,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tanto \u00e9l como yo nos cuidamos",
            "start": 5867.15,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5870.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pero no hay comunicaci\u00f3n porque ya la",
            "start": 5873.05,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda no depende del ejecutivo",
            "start": 5876.89,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "doctora alcocer lo veo",
            "start": 5882.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo dos veces por semana",
            "start": 5886.43,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "a marcelo tres veces por semana",
            "start": 5889.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 5893.239,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "al lugo tambi\u00e9n",
            "start": 5896.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5900.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9",
            "start": 5902.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el poder ejecutivo",
            "start": 5904.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "muchos lo vamos a dejar hasta all\u00e1",
            "start": 5906.929,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque ayer nos pasamos y hubieron",
            "start": 5910.599,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "muchos reclamos de la gente de que \u00e9ste",
            "start": 5912.579,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "era mucho tiempo y que est\u00e9",
            "start": 5917.71,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "no debemos de consumir",
            "start": 5922.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si vamos a",
            "start": 5929.869,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a hacer gira",
            "start": 5932.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "vamos a estar en oaxaca",
            "start": 5936.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 5942.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y la conferencia nacional va a ser en",
            "start": 5947.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "guajaca",
            "start": 5952.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el viernes porque voy a aprovechar",
            "start": 5954.46,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para visitar obras",
            "start": 5959.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voy hacia el ismo y voy a la costa de",
            "start": 5964.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "oaxaca y me regreso hasta el domingo o",
            "start": 5968.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sea que nos vamos pero jueves por la",
            "start": 5971.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarde noche",
            "start": 5974.6,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y regresamos el domingo",
            "start": 5976.86,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un recorrido por oaxaca",
            "start": 5979.469,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sobre todo vamos a el istmo de",
            "start": 5984.019,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tehuantepec y a la costa a huatulco y",
            "start": 5987.329,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "vamos a puerto escondido vamos a ver",
            "start": 5991.489,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va el avance de la construcci\u00f3n de",
            "start": 5994.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "dos carreteras que son muy importantes",
            "start": 5999.269,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "la de oaxaca al istmo y la de oaxaca",
            "start": 6001.13,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "puerto escondido que son dos carreteras",
            "start": 6007.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6011.16,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "se iniciaron hace",
            "start": 6012.4,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 6015.989,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9",
            "start": 6018.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y terminan",
            "start": 6020.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y nosotros la vamos a concluir se est\u00e1",
            "start": 6023.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando en las dos carreteras que van",
            "start": 6026.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho en la comunicaci\u00f3n de",
            "start": 6028.33,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "oaxaca aparte de que estamos",
            "start": 6031.54,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "trabajando como en 120 frentes para",
            "start": 6035.709,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "caminos de concreto a municipios de",
            "start": 6040.459,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "oaxaca pero estas son carreteras",
            "start": 6043.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "les llaman supercarreteras",
            "start": 6050.849,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "casi autopistas",
            "start": 6055.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "vamos a supervisar y vamos a",
            "start": 6059.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este inaugurar",
            "start": 6063.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 6068.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "primero una primera etapa",
            "start": 6072.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del puerto de",
            "start": 6076.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de salida cruce la rehabilitaci\u00f3n que se",
            "start": 6078.89,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en el puerto",
            "start": 6082.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y vamos a ver ya el avance que se tiene",
            "start": 6086.389,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del ferrocarril de",
            "start": 6090.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las v\u00edas para el ferrocarril del istmo",
            "start": 6095.329,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ya tenemos bastante trabajo por all\u00e1",
            "start": 6097.55,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "vamos a salir por",
            "start": 6103.969,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el puerto escondido",
            "start": 6108.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya si vamos a oaxaca",
            "start": 6110.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 6113.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 6116.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salinas huatulco y",
            "start": 6119.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "puerto escondido",
            "start": 6125.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el ismo",
            "start": 6128.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bueno oaxaca este valle central",
            "start": 6130.67,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el ismo y la costa",
            "start": 6134.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es probable que el ser por avi\u00f3n",
            "start": 6141.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6146.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oaxaca y de regreso tambi\u00e9n el puerto",
            "start": 6148.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "escondido",
            "start": 6152.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y voy despu\u00e9s al norte tengo pendiente",
            "start": 6154.92,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "ya una gira d",
            "start": 6158.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "necesito ir",
            "start": 6161.869,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "voy a ver si voy a",
            "start": 6164.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "a sinaloa y voy a ir a cajeme voy a",
            "start": 6167.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cajeme",
            "start": 6172.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y voy a bajar sur tambi\u00e9n est\u00e9 voy a los",
            "start": 6174.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cabos",
            "start": 6179.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esto",
            "start": 6181.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6182.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6184.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6186.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la pr\u00f3xima",
            "start": 6189.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero es en la que sigue esa es la que",
            "start": 6193.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tengo pendientes \u00e1gil tengo que ir all\u00e1",
            "start": 6195.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed con ustedes bueno nos vemos",
            "start": 6198.22,
            "duration": 4.58
        }
    ],
    "transcription_text": " vamos a tratar el d\u00eda de hoy como todos los martes el tema de la salud de c\u00f3mo se va avanzando en el combate a la pandemia nos van a informar tanto el doctor alcocer como el doctor hugo l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n va a informar marcelo ebrad sobre la situaci\u00f3n de nuestros paisanos en el extranjero los protocolos del avance la participaci\u00f3n de m\u00e9xico para la y creaci\u00f3n y distribuci\u00f3n obtenci\u00f3n de la vacuna y eso tambi\u00e9n es un tema importante tenemos que seguir enfrentando esta pandemia que va a la baja muy lentamente pero a la baja no hemos tenido problemas mayores en cuanto a hospitalizaci\u00f3n no ha habido saturaci\u00f3n de hospitales est\u00e1 atendiendo diariamente esta demanda donde se requiere todos juntos todos los integrantes del sector salud act\u00faan para que haya camas para que haya equipos para que no falten los especialistas y vamos avanzando saliendo adelante frente a esta emergencia frente a esta pandemia de modo que el d\u00eda de hoy vamos a dedicarlo b\u00e1sicamente a informar sobre c\u00f3mo vamos el combate al cob y 19 tiene la palabra el doctor jorge alcocer muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas es un gusto saludarlos como ustedes saben y lo acaba de expresar a lo general el se\u00f1or presidente nuestra experiencia programada progresiva y con metas calculadas nos han permitido salvar muchas vidas y no llegar a tomar decisiones de a qui\u00e9n s\u00ed ya qui\u00e9n no hoy tenemos un crecimiento promedio que lo veremos adelante diario del 1.2 por ciento en el n\u00famero de casos nuevos la epidemia sigue en nuestro pa\u00eds pero contamos con el 54 por ciento de camas de hospitales de hospitalizaci\u00f3n general disponibles y m\u00e1s del 60% de las equipadas con ventilador y personal calificado aprendimos que la epidemia en nuestro territorio no es homog\u00e9nea la geograf\u00eda de nuestro pa\u00eds permiti\u00f3 la expresi\u00f3n en tiempos muy diferentes sin embargo al cabo de 144 d\u00edas del registro del primer mexicano infectado por el sars cop 2 hemos atendido adem\u00e1s situaciones cr\u00edticas de acci\u00f3n urgente de rebrotes en varios estados para hoy en el d\u00eda del pulso de la salud tendremos la actualizaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico del hobby 19 en voz del doctor hugo l\u00f3pez gatell y adem\u00e1s el canciller ebrard nos har\u00e1 a favor de plantear un camino muy r\u00e1pido un camino que a veces se siente atropellado por la necesidad de contar con una vacuna que cu\u00e1l es el camino ese el acceso en nuestro pa\u00eds de contar con algo que defina y que cuando menos inmunice a la poblaci\u00f3n en contra del sars co2 as\u00ed como nos hablara del seguimiento no olvidado al co vidente mexicanos residentes en eeuu el doctor hugo l\u00f3pez gatell con su permiso presidente secretario canciller muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a comentar un poco el informe t\u00e9cnico hasta el corte m\u00e1s reciente que fue el que presentamos ayer por la tarde y acostumbramos aqu\u00ed en martes del pulso de la salud destacar algunos de los elementos que nos interesa identificar para conocimiento de la poblaci\u00f3n respecto a los n\u00fameros y a las tendencias hacia las gr\u00e1ficas vamos a presentar la primera esto es para recordar que el proceso de nueva normalidad empez\u00f3 cuando finaliz\u00f3 la jornada nacional de sana distancia pero una vez m\u00e1s recordamos que eso en ning\u00fan momento ha significado que termina la epidemia y por lo tanto que terminan las acciones de prevenci\u00f3n y control no han terminado no pueden terminar nos faltan todav\u00eda varias semanas de hecho algunos meses para que tengamos en la mayor\u00eda de los estados y posteriormente en todos un control adecuado en este momento tenemos ya seis estados que tienen una tendencia sostenida a la baja y algunos que est\u00e1n llegando al punto de reducci\u00f3n muy significativa de la velocidad de aumento pero tambi\u00e9n hay otros que siguen teniendo su crecimiento primario su curva epid\u00e9mica de inicio y unos m\u00e1s que tuvieron rebrotes esto nos hemos ido comentando de manera detallada en las sesiones informativas de los de las tardes que ya llevamos 143 de estas y nos interesa que la poblaci\u00f3n vaya viendo qu\u00e9 es la situaci\u00f3n que se enfrente a cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que enfrenta en su lugar de residencia y recordar tambi\u00e9n que cuando termin\u00f3 la jornada nacional de san\u00e1 a distancia y el a partir del primero de junio empez\u00f3 este nuevo proceso denominado nueva normalidad en preparaci\u00f3n a ello se establecieron distintos lineamientos que tienen que ver con la seguridad sanitaria en particular hay un lineamiento general de seguridad sanitaria en el campo de trabajo dirigido para campos el espacio del sector privado y que por instrucci\u00f3n del presidente establecimos un grupo t\u00e9cnico con la confluencia de la secretar\u00eda de salud la secretar\u00eda de econom\u00eda la secretaria del trabajo y el instituto mexicano del seguro social que a trav\u00e9s de su direcci\u00f3n de prestaciones m\u00e9dicas y sociales ha organizado el mecanismo de monitoreo del cumplimiento del protocolo de seguridad sanitaria en el trabajo y posteriormente de vigilar como lo hace siempre las incapacidades laborales que se relacionan con el s\u00edndrome cl\u00ednico de kobe y esto ha sido sumamente importante porque permite identificar que las empresas privadas de cualquier tama\u00f1o grandes medianas peque\u00f1as que cotizan al seguro social no hayan implantado en tiempo y forma los protocolos de seguridad sanitaria implantar no es nada m\u00e1s tener un documento escrito es que existan los cambios que deben materializarse en el espacio de trabajo para proteger a las trabajadoras y los trabajadores y segundo monitorea que a trav\u00e9s de estas incapacidades laborales no se vaya a detectar empresa por empresa brotes y se ha constatado que en algunas ha existido brotes y esto es importante lo recuerdo a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n a todos los propietarios y propietarias de empresas grandes medianas peque\u00f1as que esta supervisi\u00f3n se hace tambi\u00e9n de manera indirecta a trav\u00e9s de la salud de las trabajadoras y los trabajadores y esto es para tambi\u00e9n recordarle a la poblaci\u00f3n que uno de los componentes fundamentales de las medidas de mitigaci\u00f3n que dise\u00f1\u00f3 el gobierno mexicano est\u00e1n orientados a la corresponsabilidad donde los espacios de trabajo son quienes se deben responsabilizar de tener las condiciones apropiadas para que las trabajadoras y los trabajadores disminuyan su riesgo de contagios es decir no es una responsabilidad del trabajador de la trabajadora adem\u00e1s el trabajador y la trabajadora como personas se les recomienda igual que a toda la ciudadan\u00eda independientemente de su condici\u00f3n de empleo atender las medidas de prevenci\u00f3n pero hay una responsabilidad espec\u00edfica en los campos de trabajo era un recordatorio vamos a pasar a los datos de hoy con el corte de ayer por la tarde y aqu\u00ed vemos en esta gr\u00e1fica que hemos estado presentando peri\u00f3dicamente desde la semana pasada el resumen semanal semana por semana de la epidemia empieza en la semana 10 porque es la semana donde inici\u00f3 la epidemia en m\u00e9xico y se proyecta hasta la semana 28 en este momento estamos viviendo la semana 30 del a\u00f1o la semana 30 porque cortamos en semana 28 porque en todos los sistemas de vigilancia tecnol\u00f3gica del mundo existe una etapa de aproximadamente dos semanas las m\u00e1s recientes en donde el flujo de informaci\u00f3n incluidas las confirmaciones de datos por laboratorio no se han integrado por completo porque la fuente que emite los datos que son m\u00e1s de 36.000 unidades de salud de todo el sistema nacional de salud pues tienen un tiempo de procesamiento y si mantenemos esas dos semanas las m\u00e1s recientes nos dar\u00eda una falsa impresi\u00f3n de que ah\u00ed se acaba la epidemia todas las curas epid\u00e9micas terminan en ese descenso entonces hasta la semana 28 esa es la tendencia y lo que se puede ver es que tenemos 300 49 mil 396 casos confirmados pero tambi\u00e9n 79 mil 112 que est\u00e1n en condici\u00f3n de sospechosos a estos sospechosos les multiplicamos por el porcentaje de positividad decir cu\u00e1nta es la proporci\u00f3n de personas que sabemos que por semana y por estado van a resultar positivas y con esto se hace una estimaci\u00f3n vamos a ver la siguiente aqu\u00ed est\u00e1 la estimaci\u00f3n y entonces aqu\u00ed lo que tenemos es en tiempo real independientemente del proceso de confirmaci\u00f3n tenemos en tiempo real la epidemia y si consideramos este porcentaje de casos que resultar\u00e1n positivos 387 mil 267 casos estimados hasta la semana 28 hasta el corte la semana 28 ahora un dato que es muy importante y que debe ser seguido de manera peri\u00f3dica nosotros lo hacemos pero lo ponemos a la consideraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n para que visualicen estas se\u00f1ales de las que hablamos repetidamente de que la epidemia se est\u00e1 haciendo m\u00e1s lenta una muy importante es el porcentaje de casos registrados que tuvieron el inicio de esos s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas hemos comentado muchas veces que aunque esa afici\u00f3n de los medios de informaci\u00f3n y que llevan a la narrativa p\u00fablica de ello contar los casos acumulados desde el primer caso en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos es una informaci\u00f3n que da una se\u00f1al equ\u00edvoca sobre la epidemia porque en general 80% ocho de cada diez personas que han tenido cobista ya se recuperaron no hay duda no hay duda que desafortunadamente algunas personas han fallecido 39 mil 485 hasta el momento pero quien no tuvo un desenlace fatal quien no est\u00e1 en este momento hospitalizado ya se recuper\u00f3 entonces ir sumando los casos da una idea err\u00f3nea del tama\u00f1o de la epidemia porque la epidemia no nada m\u00e1s aumenta llega un momento en donde empieza a disminuir y llevamos ya tres semanas consecutivas en donde existen estas se\u00f1ales de disminuci\u00f3n entonces en concreto a nivel mundial en este momento que la epidemia est\u00e1 en una fase todav\u00eda expansiva y hay algunos continentes que se van incorporando a la epidemia todav\u00eda siendo el mayoritario del continente americano tenemos en promedio 23 por ciento de los casos casi la cuarta parte ocurrieron en los \u00faltimos 15 d\u00edas en m\u00e9xico est\u00e1bamos en esa condici\u00f3n hasta hace tres semanas y empezamos a ver un descenso progresivo una disminuci\u00f3n y es lo que se ve en esta casilla verde que est\u00e1 en la diapositiva 46 mil 820 personas con kobe lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas de los casos confirmados y 12% es ese porcentaje 95-93 sino 12% cuando tenemos la perspectiva de los estados este es un indicador tambi\u00e9n muy importante porque nos permite ver el nivel de actividad epid\u00e9mica que hay en las entidades federativas entonces hay que estar al pendiente de este pero es una buena noticia habla de este enlentecimiento de esta reducci\u00f3n de la epidemia la siguiente por favor el otro es este indicador que ya comentaba el secretario de salud mi maestro el doctor alcocer y lo podemos ver de manera gr\u00e1fica ya lo presentamos solamente una vez a la semana porque no cambia tanto del d\u00eda a d\u00eda pero es la velocidad a la que crece la epidemia algunas personas se inquietan y se preguntan c\u00f3mo es posible que nos digan que la epidemia se est\u00e1 reduciendo cuando el n\u00famero de casos que vemos cada d\u00eda es mayor no hay ninguna contradicci\u00f3n al respecto efectivamente los casos de ayer eran menos que los que habr\u00e1 hoy todav\u00eda pero el porcentaje de cambio de un d\u00eda para otro es menor y esto es la velocidad a la que crece la epidemia desde luego como la epidemia ha ido creciendo representa un n\u00famero cada vez mayor de casos pero el porcentaje de cambio lo que nos habla es de esa velocidad de cambio de esa aceleraci\u00f3n de la epidemia y lo que vemos en la gr\u00e1fica es que cuando inici\u00f3 la epidemia en el lado izquierdo de la gr\u00e1fica ten\u00edamos 26 por ciento de cambio de un d\u00eda para otro en promedio y luego se fue reduciendo y en abril baj\u00f3 a cerca de el 12% en mayo estuvo alrededor de 10 u 8 % en junio estuvo alrededor de 6 a 7 % en julio de 5 a 6 % y finalmente en este momento a casi terminar julio estamos viendo que estamos a 1.2 por ciento llegar\u00e1 el momento en que tengamos 0% de crecimiento de la epidemia esto quiere decir que se acaba la epidemia no no lo que quiere decir es que ya no hay m\u00e1s casos hoy que ayer y a partir de ese punto los casos del d\u00eda presente empezar\u00e1n a ser menores que los casos nuevos del d\u00eda anterior y entonces este n\u00famero lo empezamos a ver en forma negativa - 1 - 2 - 3 menos 4 y ahora si es la reducci\u00f3n en t\u00e9rminos num\u00e9ricos de la epidemia la siguiente diapositiva nos muestra la misma idea ya no le explicar\u00e9 en detalle pero para la mortalidad para el n\u00famero de muertes y lo que vemos es esta reducci\u00f3n en este momento est\u00e1 creciendo a 1.3 por ciento y luego ir\u00e1 llegando a cero les recuerdo tambi\u00e9n dos cosas que es muy importante que siempre tengamos en mente para que no nos confunda la desinformaci\u00f3n lo primero es la vigilancia epidemiol\u00f3gica no pretende contar todos y cada uno de los casos no se pretende es nunca ha sido intenci\u00f3n ni en m\u00e9xico ni en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo ning\u00fan sistema de vigilancia tecnol\u00f3gica pretende contar exhaustivamente todos y cada uno de los casos el tama\u00f1o real de la epidemia en t\u00e9rminos del n\u00famero de casos es much\u00edsimo m\u00e1s grande de lo que cualquier sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica del mundo documenta cuanto m\u00e1s var\u00eda de acuerdo a la estrategia de vigilancia pm l\u00f3gica pero el tama\u00f1o real es mucho mayor y eso en sentido estricto una vez que las personas se han recuperado esa parte esa parte solamente es una noticia positiva porque para que las epidemias de enfermedades infecciosas cesen se necesita tener una cantidad suficiente de personas que tuvieron la infecci\u00f3n que desarrollaron una respuesta inmune no necesariamente por anticuerpos y que ya no se pueden contagiar por lo menos en un periodo razonable para que no haya reemergencia y ese porcentaje aqu\u00ed lo hemos explicado un par de veces tiene que ser cercano para este virus cercano al 65% de la poblaci\u00f3n esto estamos hablando de millones de personas esa es una parte positiva entre m\u00e1s personas se hayan infectados sin tener una condici\u00f3n grave finalmente contribuir\u00e1n o contribuimos a reducir la epidemia la parte que no es positiva definitivamente pero la decimos con igual claridad es que desafortunadamente hay personas que fallecen y en ese sentido tambi\u00e9n la vigilancia no pretende hacer una cuenta exhaustiva de todos casos para eso existen las estad\u00edsticas vitales que tienen otro procedimiento y hay una autoridad nacional que es el inegi \u00f3rgano constitucional aut\u00f3nomo que se encarga de las estad\u00edsticas vitales es la fuente oficial de estas estad\u00edsticas vitales y llevamos trabajando varias semanas con inegi con el registro nacional de poblaci\u00f3n que depende la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con el instituto nacional de salud p\u00fablica con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud la secretaria de salud por supuesto y el seguro social en analizar algo que ya se empieza a ver en otros pa\u00edses concretamente en la regi\u00f3n europea se present\u00f3 el viernes pasado el informe de exceso de mortalidad nos interesa que todo mundo tenga claro hay que esperar en europa el informe de exceso de mortalidad lo que muestra es cu\u00e1ntas veces m\u00e1s aument\u00f3 la mortalidad durante este a\u00f1o 2020 en lo que llevamos de la epidemia cubit comparado con lo que tradicionalmente en 2000 1918 17-16 varios a\u00f1os atr\u00e1s ocurr\u00eda de mortalidad general por todas las causas no es la mortalidad por kobe es por todas las causas pero en este tipo de epidemias aumenta la mortalidad por muchos mecanismos que se van despu\u00e9s estudiando en todos los pa\u00edses progresivamente y la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha propuesto desde otras epidemias anteriores ocurri\u00f3 en la influenza 2009 m\u00e9todos estandarizados para que los pa\u00edses hagan este ejercicio de an\u00e1lisis del exceso de mortalidad y entonces se pueda comparar finalmente cu\u00e1l es el impacto general en el mundo entonces insisto en europa ya se present\u00f3 y se muestran datos importantes que revelan que podr\u00eda estar causando comida en europa dos a cinco veces la mortalidad convencional la mortalidad de a\u00f1os previos dos a cinco veces en m\u00e9xico estamos haciendo este an\u00e1lisis como lo anunciamos hace m\u00e1s de cinco semanas y estamos usando los m\u00e9todos estandarizados y muy probablemente pronto vamos a tener resultados ya que comentar con m\u00e9jico web vamos a terminar con la ocupaci\u00f3n hospitalaria en la ocupaci\u00f3n hospitalaria como ya dec\u00eda el doctor a coser tenemos ya 30.000 106 camas no tiene ustedes que se han ido incrementando incrementando y de ellas 46 por ciento est\u00e1n en este momento ocupadas estas son las camas generales las camas que no necesitan equipo y personal especializado en medicina cr\u00edtica en personas cr\u00edticamente enfermas si lo vemos por entidad federativa no me detengo en todas pero se muestra de izquierda a derecha en las columnas empezamos con nuevo le\u00f3n que tiene ocupaci\u00f3n de 79% y tiene una reserva en este momento de 21 por ciento otros estados nayarit tabasco tiene en este momento ocupaci\u00f3n de 76 por ciento y ya tiene una reserva incrementada de 24 por ciento recordar\u00e1n que hace unos d\u00edas ten\u00edamos 16 por ciento de disponibilidad en tabasco porque aument\u00f3 porque aument\u00f3 el n\u00famero de camas establecieron una unidad temporal de 50 camas hay reconversiones en el seguro social en los distintos hospitales de la secretar\u00eda de salud de tabasco se hicieron ampliaciones y por eso hoy ya documentamos esta ampliaci\u00f3n y as\u00ed vamos a seguir todo momento adelante de la sobreocupaci\u00f3n hospital y la \u00faltima d\u00eda posibilidad muestra la misma idea pero para camas destinadas a personas cr\u00edticamente enfermas algunas son primariamente terapias las unidades establecidas de terapia intensiva y otras en este caso son la mayor\u00eda se habilitaron camas generales para que tuvieran los equipos necesarios los ventiladores mec\u00e1nicos los monitores y sobre todo el personal especializado en el manejo de personas en estado cr\u00edtico de estas tenemos 39 por ciento ocupadas por lo tanto 61 por ciento disponibles y si las vemos de izquierda a derecha aqu\u00ed s\u00ed tabasco en este momento encabeza la lista aunque todav\u00eda tiene un 34 por ciento de disponibilidad y \u00e9sta es importante el seguimiento de esta variable de esta situaci\u00f3n porque como dec\u00eda ya el secretario lo ha comentado el presidente en m\u00faltiples ocasiones incluido ahora hemos logrado que no se rebase la capacidad instalada o han expandida del sistema nacional de salud y este es un objetivo espec\u00edfico que nos trazamos desde la preparaci\u00f3n de esta epidemia donde a trav\u00e9s de dos mecanismos la mitigaci\u00f3n comunitaria masiva que es estas medidas de sana distancia nos permitieron reducir la velocidad de contagios para que nunca lleg\u00e1ramos a tener en el d\u00eda m\u00e1s importante de transmisi\u00f3n una cantidad de personas que necesitaron hospitalizaci\u00f3n y que fuera mayor a la disponibilidad de camas y lo segundo expandimos el n\u00famero de camas estos son los dos objetivos fundamentales que nos han permitido reducir el impacto en la mortalidad la mortalidad y con esto termino la mortalidad por kobe tiene un componente directo causado por el virus y el da\u00f1o org\u00e1nico que produce este virus este virus emergente este virus que estaba en el reino animal no se ha determinado exactamente en qu\u00e9 especies de animales silvestres y que emergi\u00f3 hacia la poblaci\u00f3n humana hacia la humanidad la especie humana a fines del 2019 causa da\u00f1o un caso donde hay o muy importante a los pulmones principalmente causa da\u00f1os en otros \u00f3rganos y los puede lesionar gravemente y desafortunadamente por este mecanismo puede causar la p\u00e9rdida de la vida y este es un fen\u00f3meno que no se puede modular excepto que se tenga una vacuna que ahorita se mencionar\u00e1n los esfuerzos para obtenerla o tratamientos espec\u00edficos y hasta el momento no hay ning\u00fan tratamiento m\u00e9dico que haya tenido una e impacto un efecto sustancial en reducir la mortalidad por este virus en la parte del da\u00f1o org\u00e1nico que produce pero enfatizamos una y otra vez estas dos medidas de evitar la saturaci\u00f3n hospitalaria porque se sabe y ha ocurrido tristemente en otros pa\u00edses sobre todo los que estuvieron afectados por la epidemia al inicio que hay una parte evitable de la mortalidad y \u00e9sta depende de que exista la posibilidad de atender a las personas con oxigenaci\u00f3n con oxigenaci\u00f3n invasiva con hidrataci\u00f3n con muchos otros procedimientos y entonces se reduce la mortalidad respecto a lo que hubiera ocurrido esa es la mec\u00e1nica del manejo de la epidemia muchas gracias presidente su permiso de presidente muy buenos d\u00edas bueno el d\u00eda de hoy les informar\u00e9 de los avances que m\u00e9xico ha logrado para tener acceso en tiempo y forma a una posible vacuna como se recordar\u00e1 en la siguiente por favor pero eso a iniciativa del presidente de l\u00f3pez obrador se present\u00f3 una resoluci\u00f3n a la asamblea general de las naciones unidas que fue respaldada por 179 pa\u00edses y aprobada pr\u00e1cticamente por unanimidad en esa resoluci\u00f3n se menciona como un objetivo prioritario tener garantizado el acceso a universal y por lo tanto de manera justa una posible vacuna bueno qu\u00e9 pas\u00f3 entre esa aprobaci\u00f3n y esta fecha bueno m\u00e9xico ha participado en la conferencia para la respuesta global al coronavirus as\u00ed como en la cumbre global de vacunas se han hecho varios esfuerzos regionales en este momento la siguiente por favor m\u00e9xico participa en todos los esfuerzos multilaterales para el aceleramiento del desarrollo producci\u00f3n y distribuci\u00f3n justa de la vacuna contra la cob y 19 est\u00e1 en estrecha coordinaci\u00f3n por supuesto conocido secretario de salud y su equipo en primer lugar est\u00e1 la coalici\u00f3n para las innovaciones en preparaci\u00f3n para epidemias denominada sep y que tuvo su origen ya hace varios a\u00f1os a una iniciativa de bill gates se han unido muchos fondos privados y algunos gobiernos en segundo lugar la alianza global de vacunas e inmunizaci\u00f3n que por sus siglas es gabi que tambi\u00e9n ha tenido un es un surgimiento ahora m\u00e1s reciente con el mismo prop\u00f3sito y desde luego la organizaci\u00f3n mundial de la salud que ha encabezado diversos esfuerzos con la misma el mismo prop\u00f3sito en el marco del cep y como ustedes saben m\u00e9xico particip\u00f3 con cuatro proyectos para encontrar la vacuna contra el commit 19 unos de la unam instituto de biotecnolog\u00eda otros de avimex instituto mexicano seguro social de la unam otros de la universidad aut\u00f3noma de baja california y el tecnol\u00f3gico de monterrey y otro de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro y el instituto polit\u00e9cnico nacional al mismo tiempo se tiene acceso a todos los protocolos de la sepi que nos permite esto saber en qu\u00e9 estado se encuentra cada uno de los proyectos en el mundo respecto a las vacunas los ifd muy bien entonces gaby sepi y la oraci\u00f3n mundial de la salud han creado la plataforma en conjunto que se denomina acceso global para la vacuna contra el cob y 19 k\u00f3vacs su objetivo primordial es distribuir al menos dos mil millones de dosis de la vacuna contra el cob y 19 para finales de 2000 21 en caso de que los protocolos tengan \u00e9xito y que no haya dudas sobre la seguridad de las vacunas obviamente el objetivo es que se distribuyan las dosis de forma equitativa entre 77 pa\u00edses que lo componen entre ellos m\u00e9xico sin importar su capacidad de pago busca integrar un fondo multilateral para promover el acceso universal y equitativo de una vacuna segura y efectiva a trav\u00e9s de compras consolidadas por adelantado bueno en este momento estamos entrando en la fase en la que ya habr\u00e1 que tomar decisiones porque los protocolos y los resultados de ellos apuntan a que si se podr\u00eda contar con alguna vacuna este a\u00f1o entonces bueno ya me dijo el doctor al concepto y raz\u00f3n de que ya tomar algunas determinaciones en las pr\u00f3ximas semanas estaremos informando sobre ello en funci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de cada una de esas vacunas y sus protocolos en esto que les puedo decir sintetiz\u00f3 m\u00e9xico va a llegar a tiempo va a estar ya est\u00e1 en el esfuerzo por la m\u00e1cula eso es vital para nuestro pa\u00eds el segundo cap\u00edtulo que est\u00e1 a cargo de la secretaria tiene que ver con apoyar la repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior como es l\u00f3gico el ritmo de la repatriaci\u00f3n se ha ido reduciendo por el tiempo que ha transcurrido pero a esta fecha hemos logrado apoyar la repatriaci\u00f3n de 16.322 mexicanas y mexicanos que ustedes ven en ese mapa de proveniencia que pa\u00edses de qu\u00e9 regiones destaca por supuesto am\u00e9rica la tiene en primer lugar con lo de 1909 en segundo lugar tenemos a europa con 4 mil 25 y en tercer lugar \u00e1frica con 603 asimismo informarles que como se sabe el se\u00f1or presidente nos ha pedido tenemos muy atentos a nuestras comunidades sobre todo los eeuu a esta fecha est\u00e1n trabajando todos los consulados salvo port\u00f3n que va a abrir el d\u00eda de ma\u00f1ana otra vez reabrir sus operaciones todos los dem\u00e1s est\u00e1n funcionando con las disposiciones de sana distancia el prop\u00f3sito es respaldar a nuestros conciudadanos que est\u00e1n en los eeuu en la siguiente por favor es el mapa al d\u00eda de hoy de todos los consulados funcionando en seguida algunas de las im\u00e1genes de lo que se est\u00e1 haciendo por cada uno de los consulados que nos mandan diario un reporte la siguiente por favor los apoyos que hemos recibido en el paso nueva york y chicago son notables por parte de diferentes aliados locales la siguiente vinculaci\u00f3n con aliados locales ah\u00ed est\u00e1 houston y orlando la siguiente en la ventanilla de la salud que trabajamos junto con la secretaria de salud es un programa previo a esta pandemia pero ha sido muy \u00fatil a esta fecha pues ya casi vamos a llegar a 2 millones de beneficiarios o de personas que nos han llamado que han establecido contacto y de esa directamente hay un monitoreo solicitado por estas personas de 398.000 mexicanas y mexicanos en los estados unidos hay finalmente pruebas gratuitas ya en ese momento en houston y adem\u00e1s en chicago human y orlando y esto va a seguir creciendo pruebas eco medicina que ser\u00eda el reporte al d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente muchas gracias no es este la informaci\u00f3n despu\u00e9s [M\u00fasica] luis \u00e1lvarez diario basta del grupo cant\u00f3n gracias presidente mi pregunta ser\u00eda cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre que los senadores del pan han mencionado que van a presentar una denuncia ante las organizaciones de las naciones unidas la convenci\u00f3n interamericana de derechos humanos y la organizaci\u00f3n de estados am\u00e9ricanos contra el subsecretario hugo l\u00f3pez gatell por el mal manejo de la pandemia y la negrita de la negligencia de esta y por otro lado preguntarle al subsecretario l\u00f3pez gatell el por qu\u00e9 el d\u00eda de ayer no asisti\u00f3 a la reuni\u00f3n de gobernadores del pan y saber si el viernes acudir\u00e1 al estado de tabasco esa era mi primera pregunta y una segunda acci\u00f3n a lo permita gracias bueno mire este y como lo hemos manifestado desde el inicio de la pandemia mucha desinformaci\u00f3n mucha politiquer\u00eda no solo durante las pandemias desde antes y va a concluir la pandemia as\u00ed lo deseamos lo queremos lo anhelamos y va a seguir la politiquer\u00eda porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y le he dicho varias veces cuando hay una transformaci\u00f3n se produce una reacci\u00f3n conservadora los que no quieren que se den los cambios los que quieren mantener al antiguo r\u00e9gimen en este caso un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios entonces son grupos que se sienten afectados porque se les quitaron sus privilegios entonces hay esa oposici\u00f3n al gobierno y c va incluso a intensificar en la medida qu\u00e9 se vayan acercando las elecciones en mexico porque como ese de dominio p\u00fablico estos grupos han manifestado que quieren tener mayor\u00eda en el congreso incluso est\u00e1n convocando a unirse todos en contra de nosotros o de lo que representamos por eso estas acusaciones que van a la onu que van a la oea que van a la regi\u00f3n mundial de la salud a todos los organismos internacionales hacer acusaciones pero no es m\u00e1s qu\u00e9 politiquer\u00eda antes se le llamaba coloquialmente grilla entonces hay que tener tambi\u00e9n esta paciencia no tomar en cuenta todo ese protagonismo sin fundamento y responsable por qu\u00e9 se est\u00e1n queriendo montar en una tragedia qu\u00e9 es lo que hace la prensa amarillista que quisiera que hubiesen m\u00e1s muertos en m\u00e9xico que en ninguna parte del mundo lo que hace el reforma de que sin tomar en cuenta a la poblaci\u00f3n de los pa\u00edses nos comparan y nos pone como entre los pa\u00edses con m\u00e1s fallecimientos es muy triste lamentable compararnos cuando se trata de fallecidos pero ellos lo hacen entonces no est\u00e1 de m\u00e1s decirle a la gente a los mexicanos que aunque ofrecemos disculpas a otros pa\u00edses por compararnos y sobre todo en este caso tan lamentable pues en proporci\u00f3n al n\u00famero de habitantes y m\u00e9xico hay menos fallecidos que en eeuu menos fallecidos que en brasil menos fallecidos en espa\u00f1a en el reino unido que en italia y que en otros pa\u00edses y qu\u00e9 lo que hemos hecho lo digo en plural ha sido muy bueno a pesar de lo terrible de esta pandemia y del dolor que produce se ha logrado disminuir el n\u00famero de fallecimientos se han salvado se han salvado vidas y esto se ha logrado en primer lugar por la actitud responsable de nuestro pueblo porque que hubiese pasado s\u00ed llamamos a que la gente se retirar\u00e1n a sus hogares y no hubiesen hecho caso pues entonces el contagio iba a ser mayor masivo y al mismo tiempo muchos m\u00e1s enfermos y no \u00edbamos a tener los vitales para atender enfermos porque el r\u00e9gimen anterior de corrupci\u00f3n dejo por los suelos el sistema de salud entonces cuando la gente hace caso y act\u00faa responsablemente y se cuida y no sale eso permite qu\u00e9 el contagio no se ve con tanta intensidad y [M\u00fasica] nos da tiempo para reforzar el sistema de salud y tener los m\u00e9dicos que no hab\u00edan especialistas contratar personal reconvertido hospitales de ser hospitales kobe comprar ventiladores que no ten\u00edamos tener los equipos para dar atenci\u00f3n a la gente pero con la estrategia que se aplic\u00f3 primero insisto porque la gente actu\u00f3 de manera responsable y luego tenemos que agradecer fue ejemplar en el comportamiento del pueblo de mexico esto nos ayud\u00f3 mucho y aqu\u00ed hay un agravante y ya va a llegar el momento de analizarlo nos afect\u00f3 m\u00e1s el hobbit por qu\u00e9 se padecen en m\u00e9xico de enfermedades cr\u00f3nicas m\u00e1s que en otros pa\u00edses ahora que fui a washington en la pl\u00e1tica con el presidente de trump que me preguntaba sobre c\u00f3mo estamos enfrentando el problema la pandemia le dije es dif\u00edcil para nosotros estamos saliendo adelante por el apoyo del pueblo y porque nos dio tiempo para atender a todos los enfermos no nos pas\u00f3 como en otros lugares en otros pa\u00edses en donde hab\u00eda que esperar camas e incluso hay quejas de que se seleccionaba al paciente que se pod\u00eda atender de acuerdo a la edad una situaci\u00f3n muy lamentable entonces eso lo evitamos el pa\u00eds aqu\u00ed antes de terminar de contarles sobre esta pl\u00e1tica con el presidente de trump abro un par\u00e9ntesis para decir que toda esta estrategia ha funcionado porque se decidi\u00f3 hacerle caso a los especialistas el doctor alcocer y uno de ellos muy importante el doctor hugo l\u00f3pez gatell que nos ha ayudado mucho con un equipo de expertos por eso hemos salido adelante cierro el par\u00e9ntesis y le dec\u00eda al presidente truman la pl\u00e1tica sabe desgraciadamente los dos pa\u00edses que representamos padecemos de enfermedades cr\u00f3nicas he decidido el primer lugar en el mundo te elige con todo respeto en obesidad eeuu el segundo lugar en el mundo en obesidad m\u00e9xico entonces el qu\u00e9 con esas enfermedades padecimientos cr\u00f3nicos estemos saliendo adelante no es poca cosa por qu\u00e9 un porcentaje elevado de fallecimientos desgraciadamente tienen que ver con enfermos hipertensos con diabetes con enfermedades renales con obesidad nos tenemos que preparar bueno y por qu\u00e9 tenemos esos niveles de enfermedades cr\u00f3nicas tan elevados por qu\u00e9 era el reino del neoliberalismo para crecer como fuera sin importar la salud de la gente sin importar nada en hacer dinero sin importar la salud del pueblo eso lo vamos a en atender ya no va a ser lo mismo vamos a regresar como se ha dicho a una nueva normalidad una nueva realidad vamos a atender esas este causas que nunca se atendieron entonces esperando que los que apoyaban el modelo neoliberal de corrupci\u00f3n e injusticias de privilegios ofrezcan una disculpa p\u00fablica que con honestidad digan los intelectuales que apuntalaron este r\u00e9gimen corrupto que digan nos equivocamos hicimos mal en apoyar este r\u00e9gimen despiadado de protecci\u00f3n a minor\u00edas rapaces y de desamparo a la mayor\u00eda del pueblo de mexico una de esas este es un arranque de lucidez y de honestidad leemos un manifiesto de esa naturaleza no lo descartamos entonces para cerrar con tu pregunta este s y propaganda de esta grilla politiquer\u00eda si se le permite saber el por qu\u00e9 su secretario hugo l\u00f3pez gatell estuve ayer a la reuni\u00f3n de gobernadores del pan y si el viernes ir\u00e1 el a tabasco s\u00ed con gusto las expresiones p\u00fablicas sobre esta cancelaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n sobredimensionadas que se relacionan con lo que ya explic\u00f3 con detalle el presidente no hay nada inusual los gobernadores de este grupo d del partido acci\u00f3n nacional han estado trabajando en s\u00ed mismos como un grupo un poco aparte de los dem\u00e1s gobiernos estatales en sus \u00e1mbitos de actividad pol\u00edtica siempre es respetable pero en la materia t\u00e9cnica pareciera como que fuera del consenso de la conferencia nacional de gobernadores que representa a los 32 mandatarios y mandatarios estatales ellos ten\u00edan la intenci\u00f3n de tener un trato espec\u00edfico por ellos auto identificarse en un grupo de acuerdo a el partido en que milita sin embargo tenemos un grupo de trabajo que convoca semanalmente conjuntamente la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con la secretaria de salud las personas titulares la doctora olga s\u00e1nchez cordero al doctor alcocer y en consenso con la conferencia nacional de gobernadores esto lo hemos platicado aqu\u00ed muchas veces en la tarde tambi\u00e9n y revisamos distintos temas de inter\u00e9s nacional originalmente era principalmente cobis cuando empezamos a sesionar semanalmente hace m\u00e1s de ocho semanas o siete semanas erakovic y uno de los elementos de especial inter\u00e9s era el sem\u00e1foro de riesgo kobe ahora se han incorporado otros temas la secretaria de econom\u00eda y graciela m\u00e1rquez col\u00edn est\u00e1 dando avances sobre el tema del tema y las implicaciones positivas muy positivas que tienen para nuestro pa\u00eds y entonces se tratan distintos temas la postura del gobierno de mexico es un trato desde luego respetuoso y equilibrado e igualitario a las 32 entidades federativas independientemente de quien es el mandatario o mandataria y cu\u00e1l es el partido pol\u00edtico y que representa entonces insisto la semana pasada y que tuvimos en jueves esta conferencia como lo tenemos todas las semanas o casi todas las semanas la conago a trav\u00e9s de su titular de la comisi\u00f3n de salud que es el gobernador mauricio vila de yucat\u00e1n plante\u00f3 que ser\u00eda bueno tener una reuni\u00f3n m\u00e1s detallada sobre el tema de el sem\u00e1foro b\u00e1sicamente para dar oportunidad a que las y los mandatarios estatales tengan los elementos t\u00e9cnicos de mayor detalle que les permitan un reconocido m\u00e1s claro de cu\u00e1l es la metodolog\u00eda t\u00e9cnica y cient\u00edfica de este sem\u00e1foro nos pareci\u00f3 excelente pero en eso se interpuso esta solicitud de una reuni\u00f3n espec\u00edfica para los gobernadores de este grupo auto que se autoidentifican pues por su visi\u00f3n partidista no hay nada perdido efectivamente ayer no se concret\u00f3 la reuni\u00f3n pero este mi\u00e9rcoles vamos a retomar la conversaci\u00f3n con conago este jueves vamos a tener la reuni\u00f3n con conagua y seguiremos nosotros en el tema de salud con un trato igualitario y adem\u00e1s un enfoque t\u00e9cnico de la materia de salud muchas gracias presidente de mi cama pregunta saber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre la salud del maestro sobre robledo est\u00e1 bien en este estuvo qu\u00e9 salir de chiapas ya est\u00e1 en m\u00e9xico pero est\u00e1 bien de salud un accidente muy aparatoso lamentable pero la vida una persona y de parte de psoe que ven\u00eda con otros acompa\u00f1antes tambi\u00e9n hubieron heridos pero ya estuvo incluso hoy en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n est\u00e1n m\u00e1s mal del la mu\u00f1eca pero no no no no no est\u00e1 este mal estado de salud y pues fue muy lamentable porque perdi\u00f3 la vida una persona en este accidente tambi\u00e9n nuestro p\u00e9same a la familia de esta persona que perdi\u00f3 la vista como el d\u00eda me pregunta nada m\u00e1s saber su opini\u00f3n sobre que se est\u00e1 proponiendo que el primero de julio sea el d\u00eda de la cuarta transformaci\u00f3n como cu\u00e1l es la opini\u00f3n sobre que se est\u00e1 proponiendo que el primero de julio sea como el d\u00eda de la cuarta transformaci\u00f3n pues no quiero este opinar sobre eso no s\u00e9 yo si tengo a parte del primero de julio tengo fijo y muy pendiente el d\u00eda 1\u00ba de diciembre que vamos a cumplir dos a\u00f1os y yo asegure que para el primero de diciembre ya van a estar sentadas las bases de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico voy a poder poder decir qu\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 consolidando la transformaci\u00f3n creo que para el primero de julio ya los cambios en el marco y legal los programas que se est\u00e1n implementando y sobre todo los h\u00e1bitos que ya se est\u00e1n creando van a estar lo suficientemente consolidados cambios legales y programas y h\u00e1bitos nuevos h\u00e1bitos democr\u00e1ticos m\u00e1s afianzados para el d\u00eda 1\u00ba de diciembre que vamos a cumplir dos a\u00f1os ya voy a estar m\u00e1s satisfecho del trabajo realizado vamos con seguir gracias buenos d\u00edas a todos me gustar\u00eda preguntarle al secretario relaciones exteriores o mejor dicho que fuera un poco m\u00e1s amplio en la cuesti\u00f3n de la vacuna cu\u00e1l es el elemento o el factor si nos pudiera compartir uno o dos que lo llevan a se\u00f1alar esta buena noticia que posiblemente a finales de este a\u00f1o pudiera ver esta vacuna y c\u00f3mo ser\u00eda el protocolo digamos de adquisici\u00f3n y de entrega usted ha se\u00f1alado que va a llegar a tiempo a m\u00e9xico que m\u00e9xico llega a tiempo a la vacuna como se repartir\u00eda ser\u00eda por pa\u00edses son 77 pa\u00edses al mismo tiempo y el estimado del costo de esta vacuna y preguntarle al subsecretario gatel si hay riesgos o el propio secretario de salud hay riesgos de contraer kobe 19 en la reproducci\u00f3n humana convencional estas dos partes y despu\u00e9s un cuestionamiento para usted presidente s bueno el costo a esas alturas ser\u00eda muy dif\u00edcil de estimar lo eso no lo sabemos a\u00fan ser\u00eda muy pronto para decirlo el m\u00e9todo que se est\u00e1 tratando de organizar o se est\u00e1 organizando es que haya un proceso de compras consolidadas por adelantado para eso hay que decidir y tener acceso a la informaci\u00f3n de los resultados de las denominadas fase 3 que es parte del protocolo de cada una de las vacunas que tenemos un show se habilita el seguimiento junto con aceite de salud de lo que cada uno de los protocolos est\u00e1 avanzando entonces sabemos que hay varias vacunas hay algunos que lo anuncian muy en t\u00e9rminos pues de sus intereses de cada una de las empresas pero tambi\u00e9n tenemos informaci\u00f3n de los gobiernos que sabemos que los resultados que se est\u00e1n obteniendo son primero m\u00e1s r\u00e1pido de lo que hab\u00edamos previsto por fortuna y segundo que ya hay datos que apuntan a que esos avances que hasta ahora conocemos puedan dar lugar a que se tenga una vacuna pues probablemente sea el fin del a\u00f1o eso puede cambiar pero al d\u00eda de hoy es lo que conocemos por eso estamos participando en k\u00f3vacs principales adem\u00e1s de lass pepe xabi k\u00f3vacs k\u00f3vacs es una iniciativa en la que estamos participando 77 pa\u00edses en este momento el d\u00eda de ayer tuvimos reuni\u00f3n para ello entonces qu\u00e9 es lo que compartimos cu\u00e1l es el avance de cada protocolos cada uno de los proyectos en curso pues son de diferentes tipos de empresas los gobiernos est\u00e1n participando de diferente manera pero la esencia cu\u00e1l es que estemos y esa instrucci\u00f3n que nos dio el presidente en esa mesa estamos tengamos la informaci\u00f3n de tiempo y que la secretaria de salud pueda tomar la decisi\u00f3n de cu\u00e1l de las vacunas en su caso ser\u00e1 la elegida para que m\u00e9xico se puede aplicar tenemos relaci\u00f3n muy cercana con ustedes santos con eeuu con la uni\u00f3n europea con china con muchos pa\u00edses en am\u00e9rica latina tambi\u00e9n en donde estamos compartiendo ese informe que entonces lo vamos estar informando permanentemente lo importante es estar all\u00ed estar\u00e1 tiempo tener la informaci\u00f3n y tomar las decisiones correctas ya la naturaleza misma de cada decisi\u00f3n es una decisi\u00f3n t\u00e9cnica ya le corresponder\u00e1 a la secretar\u00eda de salud decir en este protocolo vamos a estar interesados en este no por ejemplo la compra consolidada para tener un mejor n\u00famero en la repartici\u00f3n de las vacunas claro que tenemos que estamos participando porque estos 77 pa\u00edses lo que queremos es que en lugar de que sea que cada quien se vea en la libre mercado al precio que sea que ya te imaginar\u00e1s las distorsiones que puede tener en lugar de eso que seamos el conjunto de los pa\u00edses con apoyo de diversas instituciones entre otros la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud que podamos tener acceso a en tiempo y forma a esa vacuna con un precio razonable y eso es lo valioso es lo que m\u00e9xico propuso laudo pr\u00e9stamos hay participaci\u00f3n en esta vacuna que se est\u00e1 analizando de la compra tiene que ver con las que anunciaron files esc\u00e9nicas hay varias otras modernas est\u00e1n los chinos wiggins sanofi cubre back hay diferentes esfuerzos todo lo que hacemos en la sepi es revisar cu\u00e1l es el grado de avance de cada una de ellas y son esas que ya se han publicitado y otras que no se han publicitado tanto estamos siguiendo nueve protocolos ahorita 9 y a m\u00e1s tardar cuando se concretar\u00eda la a cada semana vamos informando no se puede fijar un gran \u00e1rea no que cada uno va a informar solvencia el doctor gatell nocturno muchas gracias su pregunta era sobre si en la reproducci\u00f3n humana se pue tradicional hay riesgo de transmitir alcohol exacto es importante esta pregunta fue abordada al inicio de esta epidemia cuando se detectaron los primeros casos en china la experiencia durante la epidemia en china dio informaci\u00f3n muy valiosa y una de las prioridades fue identificar el mecanismo o los mecanismos de transmisi\u00f3n se buscaron en distintos estudios con distinta intensidad otras v\u00edas convencionales de transmisi\u00f3n por secreciones respiratorias se verific\u00f3 que es un mecanismo de transmisi\u00f3n se busc\u00f3 si se pod\u00eda transmitir por agua y alimentos y se descart\u00f3 si pod\u00eda haber animales que fueran reservorios y que transmitieran se descart\u00f3 si hubiera vectores insectos como mosquitos y no se encontr\u00f3 evidencia de ello si se transmitiera por sangre y no hay una evidencia sustancial de que este sea un mecanismo de transmisi\u00f3n relevante y por relaciones sexuales y no se encontr\u00f3 hasta el momento evidencia sustantiva desde luego en la reproducci\u00f3n humana pues tambi\u00e9n hay un fen\u00f3meno de acercamiento f\u00edsico y si una de las dos personas en la pareja tiene los durante los primeros d\u00edas 14 d\u00edas vamos a poner en general de el inicio los s\u00edntomas o incluso los dos d\u00edas antes del inicio de los s\u00edntomas en donde ya se puede tener la capacidad de infectar que se llama el per\u00edodo pre sintom\u00e1tico pues si hay besos abrazos cercan\u00eda se puede transmitir pero es por la v\u00eda respiratoria no por la v\u00eda sexual en el portal del centro nacional para la prevenci\u00f3n y control del vih/sida y otras infecciones de transmisi\u00f3n sexual mejor conocido como sentida y que es www un sencilla punto gob.mx hay una secci\u00f3n espec\u00edfica la sexualidad y kobe y hay varios documentos de consulta en donde la doctora la leche de la torre la directora general y su equipo han puesto a disposici\u00f3n la evidencia cient\u00edfica m\u00e1s reciente sobre el tema presidente dos cuestiones saber si ya platic\u00f3 con el ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa deja la secretaria no la deja est\u00e1 por un lado si ya tuvo la reuni\u00f3n con \u00e9l y por el otro me gustar\u00eda tambi\u00e9n platicarles un tema que ha ventilado exc\u00e9lsior grupo imagen estos \u00faltimos d\u00edas que tiene que ver con el aeropuerto de santa lucia en donde hay una persona un hombre que dice ser due\u00f1o de 128 hect\u00e1reas de sanmiguel xaltocan hay un juicio el seguimiento las edad t\u00fa dice que s\u00ed en todo caso esta persona acredita que es due\u00f1o original de estas 128 hect\u00e1reas pues ellas no van a pagar ellos no van a pagar sino que va a pagar la sedena yo le pregunto ustedes c\u00f3mo gobierno estar\u00edan en la posibilidad de llegar a un acuerdo extrajudicial para entregar en tiempo y forma a este aeropuerto o banex a esperar a que se desahogue todo el juicio mire no tenemos ning\u00fan problema la verdad es que se ten\u00eda bastante superficie disponible en santa lucia por eso este [M\u00fasica] incre\u00edble pues que no s\u00e9 y dieran cuenta durante mucho tiempo de que exist\u00eda la opci\u00f3n de hacer el aeropuerto en santa lucia porque estamos hablando de cerca de 3000 hect\u00e1reas en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda para que tengan una idea el actual aeropuerto de la ciudad de mexico tiene 650 hect\u00e1reas y descendencia casi 3000 destatis por eso no hay problema para poder construir las pistas hacer todas las obras necesarias adem\u00e1s se adquirieron como 1500 hect\u00e1reas adicionales ay superficie suficiente en santa lucia si existe este caso ya se ha dicho tanto por se da como por la cgt la defensa qu\u00e9 s\u00e9 tiene que pagar la tierra a esta persona una vez que acredite que tiene las escrituras o los documentos de propiedad pero no hay ning\u00fan problema no hay nada qu\u00e9 impida seguir avanzando vamos muy bien un d\u00eda de estos vamos a presentar el informe algunos pensaban que no \u00edbamos a cumplir con el compromiso que no \u00edbamos a poder terminar a tiempo pero todo indica que vamos a inaugurar este nuevo aeropuerto el 21 de marzo del 2022 y es un aeropuerto moderno de lo mejor del mundo lo que se est\u00e1 haciendo es una gran obra no para los ingenieros militares est\u00e1n actuando de manera profesional responsable es un ejemplo porque adem\u00e1s y nos vamos a ahorrar solo en construcci\u00f3n del aeropuerto 225 mil millones de pesos porque el aeropuerto de texcoco estaba estimado estimado en 300.000 millones y el de santa lucia va a costar 75 mil millones entonces es un ejemplo de c\u00f3mo si se maneja el presupuesto como honradez rinde y se hace m\u00e1s con menos [M\u00fasica] es un s\u00edmbolo independientemente de otros factores solo el costo de la hora entonces vamos adelante y estamos en la mejor disposici\u00f3n de atender esta petici\u00f3n est\u00e1 demanda del propietario lo han buscado personalmente para llegar a un acuerdo no tengo informaci\u00f3n precisa pero creo que s\u00ed que si no lo han buscado se le va a buscar le pedir\u00eda que acudiera con usted por ejemplo yo creo que conceden m\u00e1s [Aplausos] el ingeniero vallejo al general vallejo encargado de la obra que lo busque de mi parte y seguramente se va a enterar que estamos tratando este tema jim\u00e9nez explique no no hace falta este a ser oficio ya est\u00e9 aqu\u00ed ya de manera directa habl\u00e9 ayer con el ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa y quedamos en reunirnos el jueves de modo que el pasado ma\u00f1ana jueves yo les informe este viernes que quiere acompa\u00f1ar en la secretaria jim\u00e9nez espri\u00fa estamos platicando y en unos d\u00edas m\u00e1s vamos a decidir pero si est\u00e1 de por medio la renuncia estamos platicando vamos a esperarnos sobre que van desde esperemos bueno sobre que van a platicar sobre qu\u00e9 va a platicar con jim\u00e9nez espri\u00fa es todo lo que tiene que ver con la secretaria por ejemplo le dice que tome su decisi\u00f3n estamos platicando y platicando \u00e9l es una gente de bien d un hombre \u00edntegro al que yo respeto mucho y estamos conversando lo hicimos ayer y vamos a volver a reunirnos el jueves de modo que ya est\u00e9 en poco tiempo se sabr\u00e1 as ustedes tienen muchas notas se ayudan a otras cosas bueno ahora este tantas notas grandes c\u00f3mo es que se dice este y d\u00f3nde est\u00e1 la nota y si la nota es la nota el presidente de todos los mexicanos que responsos reporteros los mol\u00e9culas usted nos hab\u00eda dejado una tarea que consideramos los nombres de los 95 senadores que votaron a favor de la reforma energ\u00e9tica y no le voy a dar los 95 pero si los principales le quiero decir que a favor de la reforma energ\u00e9tica del partido revolucionario institucional votaron david penchyna que era el presidente de la comisi\u00f3n de energ\u00eda carlos romero deschamps omar fayad meneses h\u00e9ctor y\u00fanes landa claudia artemisa pararlo bitch emilio gamboa patr\u00f3n humberto domingo may\u00e1ns enrique burgos f\u00e9lix arturo gonz\u00e1lez canto manuel cavazos lerma roberto armando albores ren\u00e9 ju\u00e1rez cisneros jos\u00e9 francisco y\u00fanes zorrilla manuel humberto cota jim\u00e9nez eso es por parte de del pri por parte de acci\u00f3n nacional luisa mar\u00eda calder\u00f3n hinojosa salvador vega casillas ernesto cordero arroyo juan carlos romero hicks francisco garc\u00eda cabeza de vaca en francisco dom\u00ednguez servil roberto gil zuart y javier lozano alarc\u00f3n y por parte del partido verde ecologista ninfa salinas sada jorge emilio gonz\u00e1lez mart\u00ednez pablo escudero morales y tambi\u00e9n habla mucho de quienes votaron en contra en contra votaron por parte del pp de ravin sabbath salazar fernando may\u00e1ns ad\u00e1n augusto l\u00f3pez soi robledo y por parte del pp manuel bartlett esos son los nombres de los senadores que votaron y esa fue la tarea que nos dej\u00f3 presidente [M\u00fasica] yo creo que con la detenci\u00f3n d y el se\u00f1or lo soy se van a aclarar muchas cosas porque se va a saber si para la aprobaci\u00f3n de esa reforma hubo dinero de por medio es decir si se compr\u00f3 la reforma por eso es muy importante y el que la fiscal\u00eda haya resuelto a arreglar jur\u00eddicamente la extradici\u00f3n del se\u00f1or lozoya c\u00f3mo testigo colaborador o como testigo protegido por qu\u00e9 esa informaci\u00f3n que pueda proporcionar va a ayudar mucho en el prop\u00f3sito de limpiar de corrupci\u00f3n a m\u00e9xico de purificar la vida p\u00fablica y no es s\u00f3lo lo de la reforma energ\u00e9tica est\u00e1 lo del asunto de odebrecht de los contratos que se entregaron a odebrecht y los sobornos que entrego odebrecht esto no es un secreto lo que pasa que aqu\u00ed no se hablaba del asunto pero el se\u00f1or odebrecht como testigo protegido en eeuu dio a conocer que en m\u00e9xico entreg\u00f3 sobornos x 10 millones 500 mil d\u00f3lares y que por eso sobornos obtuvo utilidades de alrededor de 40 millones de d\u00f3lares eso est\u00e1 en las declaraciones debrecen eeuu ud esa informaci\u00f3n se tiene conocimiento entonces hay que ver qu\u00e9 tipo de contratos se habla d una planta de etileno 4 actual qu\u00e9 s\u00e9 contrato y pemex entrego gas se comprometi\u00f3 a entregar gas para la planta dejando sin gas a las plantas de pemex un contrato muy desfavorable a pemex ya s\u00e9 agrav\u00f3 la situaci\u00f3n financiera del pm que se afect\u00f3 a pemex con ese acuerdo y adem\u00e1s la planta se financi\u00f3 con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo de m\u00e9jico entonces si es un asunto irrelevante no hay que generalizar no hay que decir que todos los legisladores fueron sobornados eso no adem\u00e1s no adelantar v\u00edsperas no especular si se tiene el compromiso del se\u00f1or lo soy de dar la informaci\u00f3n a cambio de una reducci\u00f3n de pena porque as\u00ed es el procedimiento cuando hay un testigo protegido por la informaci\u00f3n que ofrece para y profundizar en la investigaci\u00f3n castigar a m\u00e1s involucrados y algo que es muy importante en el caso de m\u00e9xico y entonces los casos en eeuu lo practican mucho la recuperaci\u00f3n del dinero nosotros queremos recuperar dinero por ejemplo si un sobreprecio en la planta de fertilizante se calcula que fue un sobreprecio de 200 millones de d\u00f3lares eso tiene que devolverse al erario por eso yo no veo mal el procedimiento no se aplicaba en m\u00e9jico aunque existe creo que se aplicaba en el caso de delincuentes vinculados con el narcotr\u00e1fico pero no a delincuentes de cuello blanco ya ven que hab\u00eda la diferencia este no se tocaba la delincuencia de pollo blanco eran como los hijos predilectos del r\u00e9gimen y si no a todos los delincuentes comunes ahora es parejo entonces s\u00ed va a ser muy interesante lo que informe el se\u00f1or yo soy mi primera pregunta se\u00f1or presidente qu\u00e9 va a pasar con el c\u00edrculo de emilio lozoya le hablo de los nombres de froil\u00e1n garc\u00eda galicia de v\u00edctor d\u00edaz sol\u00eds de alejandro mart\u00ednez y bajar de miguel \u00e1ngel de miguel tame de leonardo cornejo de carlos rodr\u00edguez y de rodrigo arteaga santoyo el se\u00f1or lo soy ya pues no actuaba solo necesitaba de estas personas que al parecer podr\u00eda tambi\u00e9n estar en investigaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con ellos y con esto presidente de la refiner\u00eda de dos bocas se va a ver afectada le digo porque tambi\u00e9n el director de pt y el ingeniero en el ingeniero leonardo por dejo pues este tuvo que ver tambi\u00e9n con algunas adjudicaciones en el caso de odebrecht y usted dijo en enero que pues no se iba a contratar a nadie que tuviera alguna duda de su proceder qu\u00e9 va a pasar con dos bocas se va a afectar por caso los o ya no no no no no es una obra que va avanzando de muy bien de acuerdo al programa hay cuatro o cinco empresas grandes que est\u00e1n construyendo esta refiner\u00eda s\u00ed el servidor p\u00fablico de pemex est\u00e1 involucrado en este asunto y se demuestra de que es culpable porque no se puede juzgar a nadie a priori no puede haber juicios sumarios si en el proceso legal es responsable pues se le est\u00e9 suprimir el cargo y se pone a disposici\u00f3n de la autoridad competente para ser juzgado lo sustituye otra persona y la obra no se detiene para nada este afortunadamente hay muchos buenos ingenieros en pemex estamos rescatando a pemex por los trabajadores que me est\u00e1n ayudando los ingenieros de pemex lo mismo en el caso de la comisi\u00f3n federal de electricidad se est\u00e1 rescatando porque las dos empresas quedaron en bancarrota las quer\u00edan desaparecer en el per\u00edodo neoliberal tanto a pm como a la comisi\u00f3n federal de electricidad y los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1n ayudando contentos porque estamos rescatando a pemex rescatando a la comisi\u00f3n federal de electricidad estaban tomadas las empresas se hab\u00eda privatizado todo eran buenos negocios y privados malos negocios p\u00fablicos lo mismo en el caso del ferrocarril en todos o sea este era y atracar este a pemex es atracar a la comisi\u00f3n federal de electricidad yo recuerdo que cuando estaba joven lo m\u00e1s joven que ahora y este que estudi\u00e1bamos participamos en el movimiento d rafael galv\u00e1n estaba bien primero de la carrera de ciencia pol\u00edtica y vamos a las marks y se buscaba la democratizaci\u00f3n del sindicato de electricistas y hab\u00eda una consigna se coreaba suter apaga la luz si usted apaga la luz y ahora cada vez que los veo en los trabajadores les digo suter prende la luz shuttle prende la luz y este se est\u00e1 prendiendo la luz en todos lados por los trabajadores por los t\u00e9cnicos entonces si hay alguien que tiene acusaciones pues ah\u00ed no tiene que enfrentar y resolver eso lo tiene que ver con la fiscal\u00eda pero pues no implica detener ninguna obra mi segunda pregunta ci\u00f3n presidente tiene que ver con el ine el tribunal electoral confirm\u00f3 que de no solicitarle por ahora a usted el abstenerse a realizar expresiones de car\u00e1cter electoral pero advierte que podr\u00eda llegar a medidas cautelares como la suspensi\u00f3n de las ma\u00f1aneras usted en su segundo informe dijo que todav\u00eda falta por erradicar por completo el fraude electoral hace m\u00e1s o menos tres semanas un lunes recuerdo yo en el peri\u00f3dico 'el universal' lorenzo c\u00f3rdova advierte que las autonom\u00edas siempre han estado en riesgo porque se han construido a base de arrebatar las facultades a los poderes ejecutivos y que siempre han intentado interferir mi per\u00fa mi pregunta especificaci\u00f3n presidente conf\u00eda usted en el \u00e1rbitro las actuales circunstancias econ\u00f3micas hacen viable mantener el presupuesto del ine bueno es un asunto d\u00eda se ha tratado muchas veces a m\u00ed lo que me importa y es un deber el que las elecciones sean limpias y sean libres y democracia en m\u00e9xico que se acaben los fraudes electorales ese es un objetivo d el actual gobierno y es parte de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico es decir nunca m\u00e1s un fraude electoral por qu\u00e9 no se nos debe olvidar a lo mejor los j\u00f3venes m\u00e1s j\u00f3venes que nosotros este no recuerdan lo que signific\u00f3 el fraude del 88 porque mejor pues si algunos no hab\u00edan nacido los j\u00f3venes no conocieron despu\u00e9s de \u00e9l del 88 que ahora tienen menos de 30 a\u00f1os alrededor de 30 s\u00ed pero un fraude este y no saben a lo mejor que un diputado subi\u00f3 a la tribuna no s\u00e9 si diputado o senador porque se ten\u00edan los paquetes electorales y la posici\u00f3n no solo el movimiento democr\u00e1tico encabezado por lijado c\u00e1rdenas sino tambi\u00e9n en aquel entonces mckeon do\u00f1a rosario ibarra ped\u00edan que se abrieran los paquetes electorales y este diputado o senador ya no recuerdo qu\u00e9 era subi\u00f3 a la tribuna a de un partido supuestamente opositor porque todo era una farsa [M\u00fasica] un partido palero vos los j\u00f3venes no saben porque se les llamaba partido palero entonces es todo esto es interesante no olvidar este legislador -exclama que deb\u00edan de quemarse destruirse de esos paquetes f\u00edjense la historia a los pocos d\u00edas hubo un incendio en la cama nada m\u00e1s que el viento no sopl\u00f3 para donde estaban los paquetes y no se quemaron pero de todas maneras los destruyeron cuando la elecci\u00f3n del 2006 lo mismo este primero una demanda de que se abrieran los paquetes voto por voto casilla por casilla voto por voto casilla por casilla pues no y luego de un medio de comunicaci\u00f3n pidi\u00f3 que se conservar\u00e1n para el an\u00e1lisis para el estudio no se destruyeron se destruy\u00f3 toda la papeler\u00eda electoral entonces como olvidarnos de eso que est\u00e9 ya basta un amigo que me sorprende es que todos estos personajes defiendan s r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico y quieran regresar a eso entonces lo que nos importa es que haya democracia que da transparencia que las autoridades electorales est\u00e9n al servicio de ning\u00fan partido del gobierno como ha sucedido siempre yo nunca he platicado con el presidente del ine precisamente porque respeto la autonom\u00eda de ese instituto nunca breve en el tiempo que llevo en el gobierno y seguramente si se reuni\u00f3 se reun\u00eda con el presidente pe\u00f1a y con este otros pero yo no este les dec\u00eda yo que en el caso del fiscal qu\u00e9 hay autonom\u00eda en la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica ten\u00eda como tiene como cinco meses que no me comunico con \u00e9l adem\u00e1s como vino lo del cob y tos tanto \u00e9l como yo nos cuidamos y este pero no hay comunicaci\u00f3n porque ya la procuradur\u00eda no depende del ejecutivo doctora alcocer lo veo m\u00ednimo dos veces por semana a marcelo tres veces por semana este m\u00e1s al lugo tambi\u00e9n [Risas] pero por qu\u00e9 tienen que ver con el poder ejecutivo muchos lo vamos a dejar hasta all\u00e1 porque ayer nos pasamos y hubieron muchos reclamos de la gente de que \u00e9ste era mucho tiempo y que est\u00e9 no debemos de consumir si vamos a a hacer gira vamos a estar en oaxaca la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia nacional va a ser en guajaca el viernes porque voy a aprovechar tambi\u00e9n para visitar obras voy hacia el ismo y voy a la costa de oaxaca y me regreso hasta el domingo o sea que nos vamos pero jueves por la tarde noche y regresamos el domingo vamos a hacer un recorrido por oaxaca sobre todo vamos a el istmo de tehuantepec y a la costa a huatulco y vamos a puerto escondido vamos a ver c\u00f3mo va el avance de la construcci\u00f3n de dos carreteras que son muy importantes la de oaxaca al istmo y la de oaxaca puerto escondido que son dos carreteras que se iniciaron hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y no s\u00e9 y terminan y nosotros la vamos a concluir se est\u00e1 trabajando en las dos carreteras que van a ayudar mucho en la comunicaci\u00f3n de oaxaca aparte de que estamos trabajando como en 120 frentes para caminos de concreto a municipios de oaxaca pero estas son carreteras les llaman supercarreteras casi autopistas vamos a supervisar y vamos a este inaugurar um primero una primera etapa del puerto de de salida cruce la rehabilitaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo en el puerto y vamos a ver ya el avance que se tiene en la construcci\u00f3n del ferrocarril de las v\u00edas para el ferrocarril del istmo ya tenemos bastante trabajo por all\u00e1 vamos a salir por el puerto escondido ya si vamos a oaxaca de oaxaca tehuantepec salinas huatulco y puerto escondido el ismo bueno oaxaca este valle central el ismo y la costa es probable que el ser por avi\u00f3n este oaxaca y de regreso tambi\u00e9n el puerto escondido y voy despu\u00e9s al norte tengo pendiente ya una gira d necesito ir voy a ver si voy a a sinaloa y voy a ir a cajeme voy a cajeme y voy a bajar sur tambi\u00e9n est\u00e9 voy a los cabos despu\u00e9s de esto ya [M\u00fasica] s no s\u00e9 si la pr\u00f3xima pero es en la que sigue esa es la que tengo pendientes \u00e1gil tengo que ir all\u00e1 s\u00ed con ustedes bueno nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:12.378346"
}