{
    "video_id": "vfMlgX1s5wo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vfMlgX1s5wo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBGbsuJqrjALVa_f46ZU0Ss1MrI2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vfMlgX1s5wo",
    "video_title": "Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n concluir\u00e1 en diciembre de 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9627,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 134.56,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 141.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.11,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 164.5,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.78,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 246.019,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy martes",
            "start": 258.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como lo hacemos cada quince d\u00edas vamos a",
            "start": 261.26,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "informar sobre el pulso de la salud como",
            "start": 265.08,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "vamos en el plan de mejorar los",
            "start": 270.18,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "servicios de salud y tambi\u00e9n el d\u00eda de",
            "start": 275.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 278.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el programa de",
            "start": 279.38,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de vivienda y de",
            "start": 284.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "edificios hist\u00f3ricos de templos que",
            "start": 287.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fueron da\u00f1ados",
            "start": 290.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 292.4,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "el temblor de 2017 y de otros temblores",
            "start": 294.02,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 301.259,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "concluir Con este plan",
            "start": 303.74,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "que es muy importante que ha llevado",
            "start": 309.62,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "bastante trabajo",
            "start": 316.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y el objetivo es el poder terminar en",
            "start": 319.8,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 325.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 329.419,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 330.979,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "contando con el apoyo de los",
            "start": 333.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras Por eso nos",
            "start": 335.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 339.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 340.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres jefe de gobierno de la",
            "start": 342.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 346.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Evelyn Salgado gobernadora de Guerrero",
            "start": 347.96,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Lorena Cu\u00e9llar gobernadora de Tlaxcala",
            "start": 352.22,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca",
            "start": 356.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "rutilio",
            "start": 360.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Escand\u00f3n cadenas gobernador de Chiapas",
            "start": 361.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes de",
            "start": 364.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Puebla gobernador del estado de Puebla",
            "start": 369.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto que es la secretaria",
            "start": 373.34,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "de cultura vietna Vega subsecretaria de",
            "start": 376.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial y Agrario",
            "start": 382.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "Entonces vamos primero",
            "start": 385.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 389.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el informe de salud",
            "start": 391.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con el doctor Jorge Alcocer con el",
            "start": 394.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "doctor Hugo L\u00f3pez gatel y",
            "start": 398.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 401.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso es Robledo y luego vamos con el plan",
            "start": 404.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n a informarle a la",
            "start": 408.479,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "gente de Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 411.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que se tiene como est\u00e1 El Avance en",
            "start": 416.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estas obras muy bien empezamos entonces",
            "start": 421.02,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "con salud",
            "start": 423.86,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 427.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en",
            "start": 430.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud hoy quince de",
            "start": 433.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "agosto el maestro Zo\u00e9 Robledo les",
            "start": 435.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 los avances del bienestar 2023",
            "start": 438.419,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds para poder atender a la",
            "start": 441.539,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social el",
            "start": 444.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "maestro Zo\u00e9 nos hablar\u00e1 estado por",
            "start": 448.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado de diecis\u00e9is entidades sobre",
            "start": 451.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inversiones En infraestructura y",
            "start": 454.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n la adquisici\u00f3n de equipos",
            "start": 457.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de m\u00e9dicos en particular",
            "start": 460.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los especialistas y el abasto de",
            "start": 463.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medicamentos en esas diecis\u00e9is entidades",
            "start": 465.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y por otro lado el doctor Hugo L\u00f3pez",
            "start": 468.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gatel Tratar\u00e1 en el \u00e1mbito de las",
            "start": 471.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adicciones como se hace cada ocho d\u00edas",
            "start": 473.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la importancia de las actividades de",
            "start": 475.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cultura comunitaria",
            "start": 478.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 489.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 491.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernadoras gobernadores secretarias y",
            "start": 493.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretarios compa\u00f1eros informamos los",
            "start": 495.539,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avances de bienestar la nueva",
            "start": 498.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 500.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que otorga atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas",
            "start": 503.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "medicamentos estudios y cirug\u00edas de",
            "start": 506.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera gratuita para las personas sin",
            "start": 509.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "seguridad social en esta ocasi\u00f3n vamos a",
            "start": 511.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ver las inversiones Y c\u00f3mo estas",
            "start": 513.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "inversiones est\u00e1n asociadas al",
            "start": 516.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "incremento de la productividad de las",
            "start": 517.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "unidades que ya han sido intervenidas",
            "start": 519.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por el bienestar desde que iniciamos",
            "start": 521.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o y a la fecha 22",
            "start": 523.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados han firmado para transferir sus",
            "start": 527.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitales y centros de salud Dal\u00ed",
            "start": 529.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienestar y de esos 22 en 16 entidades",
            "start": 531.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya opera el nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 534.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar en esos lugares como se",
            "start": 536.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puede ver aqu\u00ed se han invertido un total",
            "start": 540.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 2.578 millones de pesos en materia de",
            "start": 542.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "infraestructura para la rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 546.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la adecuaci\u00f3n de Mil ciento treinta y",
            "start": 549.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuatro unidades esto incluye reparaci\u00f3n",
            "start": 551.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de pisos plafones puertas ba\u00f1os bardas",
            "start": 554.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "perimetrales pintura reparaci\u00f3n de",
            "start": 557.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ventanas canceler\u00edas acabados reparaci\u00f3n",
            "start": 558.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de instalaciones el\u00e9ctricas c\u00e1rcamos",
            "start": 561.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pozos ampliaciones de \u00e1reas de farmacia",
            "start": 563.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patios de maniobras es decir son",
            "start": 566.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "intervenciones muy operativas de",
            "start": 568.08,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "unidades que llevaban muchos a\u00f1os sin",
            "start": 571.019,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ser atendidas adem\u00e1s se han adquirido en",
            "start": 574.019,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 578.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "83.962 equipos m\u00e9dicos por un monto de",
            "start": 580.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Diez mil cuatro cuarenta y cuatro",
            "start": 583.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos entre estos equipos",
            "start": 585.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de equipos para centros de salud",
            "start": 588.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay tom\u00f3grafos rayos x resonancias",
            "start": 590.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "magn\u00e9ticas hay ge\u00f3grafos y esto ha",
            "start": 592.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "permitido tambi\u00e9n que se instalen nuevos",
            "start": 596.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "sistemas para la administraci\u00f3n de los",
            "start": 599.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "insumos y mejore el abasto de",
            "start": 601.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "medicamentos en los hospitales de estos",
            "start": 603.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "16 estados adem\u00e1s en estos 16 estados",
            "start": 605.279,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "solamente se han sumado cinco mil",
            "start": 609.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuatrocientos setenta y nueve m\u00e9dicos",
            "start": 613.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "especialistas qu\u00e9 logramos con esto pues",
            "start": 615.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una cobertura en la atenci\u00f3n un",
            "start": 618.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incremento en la productividad y una",
            "start": 620.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el gasto de bolsillo que",
            "start": 622.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacen las familias que antes ten\u00edan que",
            "start": 624.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pagar por estas atenciones en lo que va",
            "start": 626.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de 2023 en estos 16 estados se han",
            "start": 628.5,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 631.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "987.000 consultas de especialidad cuatro",
            "start": 632.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y siete mil",
            "start": 636.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "consultas de Medicina familiar la",
            "start": 637.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medicina familiar pr\u00e1cticamente para las",
            "start": 639.839,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social era",
            "start": 641.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "inexistente",
            "start": 643.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "96.529 cirug\u00edas y la atenci\u00f3n de",
            "start": 644.839,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres mil partos vamos a ver",
            "start": 647.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estado por estado como se distribuyen",
            "start": 649.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas inversiones en Nayarit se han",
            "start": 651.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sumado 484 m\u00e9dicos especialistas la",
            "start": 654.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total ha sido de 657 millones",
            "start": 657.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de pesos 252 en infraestructura y 405 en",
            "start": 661.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos el abasto se reporta en",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "99.3",
            "start": 667.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ciento de las recetas surtidas en el",
            "start": 669.86,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "caso de Tlaxcala junto con la",
            "start": 673.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gobernadora Lorena Cu\u00e9llar se han sumado",
            "start": 675.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "363 m\u00e9dicos especialistas y ha sido una",
            "start": 678.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 423 millones de pesos",
            "start": 681.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "son 245 millones de pesos en temas de",
            "start": 684.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de infraestructura y 178",
            "start": 688.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones de pesos en equipos m\u00e9dicos el",
            "start": 691.019,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "abasto que se reporta de las unidades de",
            "start": 695.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "segundo nivel de Tlaxcala es del",
            "start": 696.959,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "98.6% en el caso de Colima se han sumado",
            "start": 699.68,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "195 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas en",
            "start": 704.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "total se han invertido 281 millones de",
            "start": 709.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos que son 2019 millones de pesos en",
            "start": 711.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "temas de infraestructura tambi\u00e9n aqu\u00ed se",
            "start": 715.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han intervenido para \u00e1reas de urgencias",
            "start": 719.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estaban inhabilitadas 79",
            "start": 720.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos en equipos m\u00e9dicos el",
            "start": 723.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abasto de Colima se reporta el d\u00eda de",
            "start": 726.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hoy en 97. cuatro por ciento el caso de",
            "start": 728.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Baja California Sur ah\u00ed se han sumado",
            "start": 731.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "221 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas la",
            "start": 733.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total es de 149.7 millones de",
            "start": 736.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos 140 en infraestructura y nueve",
            "start": 740.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "punto seis millones de pesos en equipo",
            "start": 743.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico el abasto que se reporta de Baja",
            "start": 745.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "California Sur es del",
            "start": 747.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "99.7% en unidades hospitalarias el caso",
            "start": 749.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de Sonora es el siguiente ah\u00ed se han",
            "start": 753.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sumado cuatrocientos noventa m\u00e9dicos",
            "start": 755.94,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "especialistas ha habido una inversi\u00f3n de",
            "start": 757.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "838.7 millones de pesos que se",
            "start": 761.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "distribuyen entre 362 millones de pesos",
            "start": 765.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para las \u00e1reas de infraestructura",
            "start": 768.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n mantenimiento y",
            "start": 770.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "476 millones de pesos de equipos m\u00e9dicos",
            "start": 773.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el abasto en el caso de Sonora se est\u00e1",
            "start": 776.339,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "reportando en esta semana en 97.5",
            "start": 779.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por ciento de recetas surtidas el caso",
            "start": 782.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de Sinaloa ah\u00ed se han sumado 474 m\u00e9dicas",
            "start": 786.18,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos especialistas la inversi\u00f3n en",
            "start": 790.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa ha sido muy grandes es de mil",
            "start": 793.019,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuatrocientos diecis\u00e9is punto cinco",
            "start": 795.62,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "millones de pesos tanto por la parte de",
            "start": 797.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "infraestructura que suma 319 millones de",
            "start": 799.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos como de equipamiento mil noventa y",
            "start": 802.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siete millones de pesos de equipos",
            "start": 806.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que se han adquirido el abasto",
            "start": 808.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 report\u00e1ndose en 91 en 98.1 por",
            "start": 810.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ciento en el caso del Estado de Campeche",
            "start": 815.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se han sumado 300 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 817.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "especialistas ah\u00ed la inversi\u00f3n es de 506",
            "start": 821.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 825.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "141.9 en infraestructura y",
            "start": 826.7,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "364.8 millones de pesos en la",
            "start": 829.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico el abasto",
            "start": 831.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de Campeche y reportado al d\u00eda de hoy es",
            "start": 833.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 98.1 el caso de Veracruz ah\u00ed se han",
            "start": 836.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sumado quinientos setenta y un m\u00e9dicas y",
            "start": 840.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas sobre todo tambi\u00e9n",
            "start": 843.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en hospitales b\u00e1sicos comunitarios que",
            "start": 845.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n en regiones m\u00e1s",
            "start": 847.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apartadas se ha invertido un total de 25",
            "start": 848.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "millones de pesos en conservaci\u00f3n y 746",
            "start": 852.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos en adquisici\u00f3n de",
            "start": 854.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico son casi siete mil equipos",
            "start": 858.06,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos comprados all\u00e1 en Veracruz en el",
            "start": 861.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado de Zacatecas se han sumado 253",
            "start": 864.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas una",
            "start": 867.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 163 millones de pesos",
            "start": 870.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres punto dos millones de",
            "start": 873.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pesos en acciones de infraestructura y",
            "start": 875.339,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ciento veinte millones de pesos en",
            "start": 877.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico en el caso",
            "start": 879.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Guerrero tambi\u00e9n aqu\u00ed con la",
            "start": 882.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gobernadora Evelyn Salgado se han sumado",
            "start": 884.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "449 especialistas en \u00e1reas que muchas",
            "start": 886.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "veces llevaban toda la vida un hospital",
            "start": 891.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin conocer la alguna de Las",
            "start": 894.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "especialidades que hoy se est\u00e1n",
            "start": 897.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "atendiendo se han invertido un total de",
            "start": 898.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mil seiscientos diecinueve millones de",
            "start": 900.839,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pesos 368 en infraestructura y 1.200",
            "start": 903.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cincuenta millones de pesos en la",
            "start": 907.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 16.720 equipos m\u00e9dicos el",
            "start": 910.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "abasto reportado por el Estado de",
            "start": 914.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Guerrero es del 88% a la fecha es",
            "start": 915.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "importante destacarlo aqu\u00ed en Guerrero",
            "start": 919.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se han otorgado ciento seis mil",
            "start": 921.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad y ciento doce",
            "start": 923.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil consultas de Medicina familiar en el",
            "start": 926.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "caso de Morelos se han sumado 146",
            "start": 930.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "especialistas a este estado una",
            "start": 934.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 216 millones de pesos",
            "start": 936.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "96 millones de pesos en infraestructura",
            "start": 938.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciento diecinueve millones de pesos en",
            "start": 941.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de 934 equipos m\u00e9dicos en el",
            "start": 943.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "caso de Michoac\u00e1n hay una suma de 730",
            "start": 948.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas con una",
            "start": 952.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 127 millones de pesos",
            "start": 955.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en infraestructura y 574 millones de",
            "start": 957.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos en la adquisici\u00f3n de cinco mil",
            "start": 960.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "quinientos noventa y tres equipos",
            "start": 964.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ah\u00ed el abasto est\u00e1 report\u00e1ndose",
            "start": 966.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el seis por ciento y a partir de esta",
            "start": 969.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fecha estamos empezando a reportar",
            "start": 971.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuatro nuevos estados se trata de El",
            "start": 973.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo ah\u00ed tambi\u00e9n ya se han",
            "start": 976.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enviado trescientos cuatro m\u00e9dicas y",
            "start": 979.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas una inversi\u00f3n",
            "start": 981.3,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "total de 985 millones de pesos",
            "start": 983.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "114 en infraestructura y 871 millones de",
            "start": 986.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos en la adquisici\u00f3n de equipo ah\u00ed",
            "start": 991.62,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "acabamos de echar a andar un nuevo",
            "start": 993.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospital El de Valle de Meztitl\u00e1n el",
            "start": 995.459,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "abasto reportado por Hidalgo es del",
            "start": 998.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "99.8% en el caso de San Luis Potos\u00ed se",
            "start": 1000.399,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "han sumado 217 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1004.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas una inversi\u00f3n total de mil",
            "start": 1006.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trescientos setenta y dos millones de",
            "start": 1009.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pesos para equipamiento m\u00e9dico y tambi\u00e9n",
            "start": 1010.639,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el tema de infraestructura y se",
            "start": 1014.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reporta un abasto del 99.4 por ciento en",
            "start": 1016.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Tamaulipas hay",
            "start": 1019.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "190 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1021.519,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "se han enviado ese estado una inversi\u00f3n",
            "start": 1024.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "total de mil trescientos setenta y dos",
            "start": 1026.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos millones de pesos en",
            "start": 1028.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "infraestructura y de manera muy",
            "start": 1031.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "destacada mil trescientos cuarenta y dos",
            "start": 1032.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos en inversi\u00f3n en equipo",
            "start": 1034.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico el abasto que se reporta de",
            "start": 1036.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Tamaulipas es el 97.8% y finalmente",
            "start": 1039.199,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Quintana Roo se han sumado 89",
            "start": 1041.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas una inversi\u00f3n de 60",
            "start": 1044.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos en infraestructura mil",
            "start": 1046.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "84 millones de pesos en equipo m\u00e9dico y",
            "start": 1048.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la puesta en marcha de un nuevo hospital",
            "start": 1051.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el hospital oncol\u00f3gico de Chetumal el",
            "start": 1053.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abasto que se reporta por parte de",
            "start": 1056.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Quintana Roo es del 96% se\u00f1or presidente",
            "start": 1058.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "solamente para informar la semana pasada",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "el reportero David P\u00e9rez del grupo",
            "start": 1065.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "audiorama pregunt\u00f3 sobre procesos de",
            "start": 1067.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n para la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1070.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "equipos de anestesia en el seguro social",
            "start": 1072.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos poniendo a disposici\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 1074.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1077.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "social de Presidencia toda la",
            "start": 1079.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relacionada a este proceso",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de licitaci\u00f3n y quedamos atentos a",
            "start": 1084.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cualquier duda o aclaraci\u00f3n al respecto",
            "start": 1086.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1089.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas jefe de gobierno",
            "start": 1101.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernadoras gobernadores colegas muy",
            "start": 1104.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hoy vamos a hacer breves y",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hablar de actividades culturales y",
            "start": 1108.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actividades de tiempo libre en la",
            "start": 1111.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones vamos a ver la",
            "start": 1113.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "primera una definici\u00f3n gen\u00e9rica las",
            "start": 1116.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actividades de tiempo libre es el",
            "start": 1119.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "conjunto de actividades ya sea",
            "start": 1120.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deportivas culturales o recreativas que",
            "start": 1122.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son saludables y que se practican Una",
            "start": 1125.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez que se han cumplido con obligaciones",
            "start": 1129.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "laborales o escolares o familiares es",
            "start": 1131.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy importante destacar que elegir Estas",
            "start": 1134.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "actividades no es solo una decisi\u00f3n",
            "start": 1137.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "individual necesita un contexto",
            "start": 1139.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "favorable y como casi todos los",
            "start": 1141.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "elementos de la vida la capacidad de",
            "start": 1144.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tener tiempo libre se distribuye de",
            "start": 1147.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera desigual desfavoreciendo a las",
            "start": 1149.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s pobres Es por eso que en la",
            "start": 1152.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones se han",
            "start": 1155.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "implantado En este gobierno varios",
            "start": 1157.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "modelos de actividades que ahora",
            "start": 1159.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 que son centrales en la",
            "start": 1161.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de comunidades saludables",
            "start": 1164.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidades libres de adicciones la",
            "start": 1166.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente por favor lo que podemos ver",
            "start": 1169.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Es que el Inegi en su encuesta sobre uso",
            "start": 1170.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del tiempo libre destaca que se utiliza",
            "start": 1174.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo para las actividades",
            "start": 1176.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "culturales para las actividades",
            "start": 1179.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "deportivas y recreativas en cambio el",
            "start": 1180.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "uso de medios electr\u00f3nicos de",
            "start": 1184.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o de divulgaci\u00f3n es la",
            "start": 1186.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del tiempo que se utiliza y",
            "start": 1189.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existen estudios psicosociales que esto",
            "start": 1191.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puede representar un elemento de riesgo",
            "start": 1195.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para las adicciones porque sobre todo",
            "start": 1197.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los medios electr\u00f3nicos constituyen un",
            "start": 1200.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo de",
            "start": 1202.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semejante en algunos procesos cerebrales",
            "start": 1204.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a los procesos de adicciones y",
            "start": 1207.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "finalmente aqu\u00ed viene el programa m\u00e1s",
            "start": 1210.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico que es la siguiente que est\u00e1",
            "start": 1213.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretar\u00eda de cultura aqu\u00ed",
            "start": 1216.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le agradecemos la secretaria Alejandra",
            "start": 1218.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Frausto a su equipo especial a la",
            "start": 1221.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "directora Esther Hern\u00e1ndez directora de",
            "start": 1223.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cultura comunitaria es el programa de",
            "start": 1225.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semilleros creativos Este programa es el",
            "start": 1228.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transformador de las actividades que",
            "start": 1230.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hemos tenido el privilegio de incorporar",
            "start": 1232.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a la estrategia Nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 1234.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de adicciones y es una verdadera",
            "start": 1237.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n cultural a partir de",
            "start": 1238.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estimular la riqueza cultural de las",
            "start": 1241.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propias comunidades y ponerlo en manos",
            "start": 1244.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la juventud para que expresen no",
            "start": 1246.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente sus sentimientos sino su",
            "start": 1249.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personalidad se vaya desarrollando en",
            "start": 1252.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese espacio creativo ese espacio",
            "start": 1254.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cultural que es literalmente una toma",
            "start": 1256.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cultural de las comunidades para su",
            "start": 1259.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "propio beneficio tenemos un peque\u00f1o",
            "start": 1261.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vide\u00edto si le mostramos sobre estos",
            "start": 1263.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "semilleros creativos",
            "start": 1266.539,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "clic en el zorro",
            "start": 1272.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de manera gratuita y durante todo el a\u00f1o",
            "start": 1275.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en semilleros creativos ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1278.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se re\u00fanen de tres a cuatro horas",
            "start": 1281.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diarias para explorar a trav\u00e9s de la",
            "start": 1284.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "danza El circo la pintura el graffiti la",
            "start": 1286.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda y otros lenguajes art\u00edsticos",
            "start": 1290.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y expresiones culturales nuevas formas",
            "start": 1293.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de entender e incidir en sus m\u00faltiples",
            "start": 1296.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "realidades en la fotograf\u00eda es algo",
            "start": 1298.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bueno porque te liberas de muchas cosas",
            "start": 1301.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que sientes personas las personas se",
            "start": 1303.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "liberan de cualquier cosa algunas",
            "start": 1305.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pintando dibujando cantando Bailando Y",
            "start": 1307.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 bien la mera verdad Est\u00e1 bien",
            "start": 1309.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00edo es la fotograf\u00eda",
            "start": 1311.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en semilleros creativos la participaci\u00f3n",
            "start": 1314.559,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la ni\u00f1ez y la juventud es el centro",
            "start": 1317.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para imaginar un presente distinto aqu\u00ed",
            "start": 1320.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "son capaces de transformar la mirada que",
            "start": 1322.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen sobre s\u00ed mismos y su comunidad ya",
            "start": 1325.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cambian de que no me importa lo que",
            "start": 1328.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "digan los dem\u00e1s sino Dios te a gusto de",
            "start": 1332.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que soy y ha cambiado porque ya no si",
            "start": 1335.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "me juzgan por lo que soy ya no ya no me",
            "start": 1339.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importa Porque yo me siento feliz de ser",
            "start": 1342.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso y de jugar",
            "start": 1344.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el encuentro colectivo el di\u00e1logo las",
            "start": 1347.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asambleas y la toma art\u00edstica del",
            "start": 1350.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico son los medios a trav\u00e9s",
            "start": 1352.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de los cuales ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 1354.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "exploran su voz individual y colectiva",
            "start": 1357.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "forman lazos solidarios involucran a las",
            "start": 1359.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diversas comunidades de las que son",
            "start": 1363.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte e imaginan soluciones pac\u00edficas",
            "start": 1364.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para resolver conflictos",
            "start": 1367.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "yo agradezco",
            "start": 1369.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1371.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "se interesen en los j\u00f3venes porque creen",
            "start": 1373.419,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda ya no nos importa y la",
            "start": 1376.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verdad es que ya no somos una sociedad",
            "start": 1380.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 rompiendo y cada quien quiere",
            "start": 1381.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ver por s\u00ed mismo",
            "start": 1384.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n las clases sociales",
            "start": 1386.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "feminicidios machismo homofobia en",
            "start": 1389.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "guerras que no acaban Entonces es una",
            "start": 1393.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "manera de decirle a los j\u00f3venes que el",
            "start": 1395.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "arte no es una p\u00e9rdida de tiempo sino",
            "start": 1398.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "una manera de expresi\u00f3n y una manera de",
            "start": 1399.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es como el pegamento que puede volver a",
            "start": 1402.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unir esta sociedad tan quebrada",
            "start": 1404.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Pues la verdad este mi vida era bien",
            "start": 1407.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aburrida antes pero mi abuela me dijo",
            "start": 1410.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Mira all\u00e1 hay un buen de ni\u00f1os vamos a",
            "start": 1412.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver pues fui a ver y en eso pues comenz\u00f3",
            "start": 1414.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mi felicidad muy a gusto de estar ac\u00e1 y",
            "start": 1418.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de estar en semilleros creativos",
            "start": 1421.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque me ense\u00f1an muchas cosas nuevas",
            "start": 1423.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que yo no sab\u00eda Y me ense\u00f1an a respetar",
            "start": 1425.96,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros a tener confianza",
            "start": 1429.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los semilleros creativos representan una",
            "start": 1433.539,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "alternativa frente al abandono la",
            "start": 1436.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soledad y el aislamiento en un lugar de",
            "start": 1438.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de relaciones pac\u00edficas y",
            "start": 1441.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "solidarias el arte y la creaci\u00f3n",
            "start": 1444.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colectiva son factores protectores",
            "start": 1446.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "frente a las condiciones que motivan al",
            "start": 1448.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "consumo de sustancias",
            "start": 1451.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es una forma de crecer es algo m\u00e1gico",
            "start": 1453.88,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "donde me siento segura me siento c\u00f3moda",
            "start": 1457.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "puedo ser feliz donde puedo ser libre es",
            "start": 1461.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un espacio de paz es muy refrescante y",
            "start": 1464.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "venir a tocar y despejarme del mundo nos",
            "start": 1467.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ayuda a distraernos y hacer las personas",
            "start": 1470.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a transformarnos hacen civilizado muchos",
            "start": 1473.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sus corazones y yo creo que los ha hecho",
            "start": 1475.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s m\u00e1s d\u00f3ciles un poco m\u00e1s",
            "start": 1478.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alegres",
            "start": 1480.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero creativo del pa\u00eds es una invitaci\u00f3n",
            "start": 1483.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a que te integres y te des cuenta de que",
            "start": 1486.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "puedes experimentar y descubrir cosas en",
            "start": 1488.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un ambiente Pac\u00edfico alegre tranquilo",
            "start": 1491.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "donde tus emociones tu forma de ver y",
            "start": 1494.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entender el mundo son lo m\u00e1s importante",
            "start": 1497.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y donde todo una colectividad est\u00e1",
            "start": 1499.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dispuesta a cobijarte No esperes m\u00e1s",
            "start": 1502.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00famate a semilleros creativos",
            "start": 1504.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso es semilleros creativos la",
            "start": 1511.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cultural en la prevenci\u00f3n",
            "start": 1513.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de adicciones gracias",
            "start": 1514.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente vamos a",
            "start": 1528.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presentar los avances del programa",
            "start": 1531.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Nacional de la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1533.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "les recuerdo que en 2018 se constituy\u00f3",
            "start": 1536.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional para la",
            "start": 1539.539,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1541.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "conformada por la Secretar\u00eda de",
            "start": 1542.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 1545.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "salud cultura y vivienda y Aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1546.34,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "presentarlo los resultados adelante en",
            "start": 1551.539,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "total son",
            "start": 1555.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "68.224 acciones que se han hecho de 2019",
            "start": 1556.6,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "a 2022 con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1561.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "29.210 millones de pesos se ha podido",
            "start": 1565.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajar en diez entidades de del pa\u00eds",
            "start": 1569.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "854",
            "start": 1572.559,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "municipios del total de estas obras",
            "start": 1574.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 99% est\u00e1n concluidas y",
            "start": 1577.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "solo 775 est\u00e1n en proceso en el plano",
            "start": 1582.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que ustedes ven del lado derecho est\u00e1 la",
            "start": 1586.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n por estado que corresponde",
            "start": 1589.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectivamente tambi\u00e9n al n\u00famero de da\u00f1os",
            "start": 1591.799,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en cada entidad del sismo de 2017",
            "start": 1595.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podemos ya ver",
            "start": 1599.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por sector en el sector de educaci\u00f3n de",
            "start": 1603.44,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "2019 a 2022 se han reconstruido",
            "start": 1606.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cinco mil seiscientos noventa escuelas",
            "start": 1611.919,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de diez",
            "start": 1614.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos en",
            "start": 1617.659,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "580 municipios Aqu\u00ed quisiera destacar",
            "start": 1620.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que por el tipo de escuelas y las zonas",
            "start": 1623.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde se ubica",
            "start": 1627.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esto representa beneficiar a",
            "start": 1628.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 1631.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 1634.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Se han generado",
            "start": 1635.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "141.178 empleas directos m\u00e1s de 70.000",
            "start": 1638.14,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "empleos indirectos quedan en proceso A",
            "start": 1641.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "punto de concluir",
            "start": 1645.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "274 acciones y el resto est\u00e1n concluidas",
            "start": 1647.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en la siguiente vemos Ya im\u00e1genes de",
            "start": 1651.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "intervenciones pr\u00e1cticamente",
            "start": 1656.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "edificaciones nuevas Este es el caso de",
            "start": 1658.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la secundaria Torres bodega en",
            "start": 1662.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1664.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Adelante Aqu\u00ed vemos el centro de",
            "start": 1666.34,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00faltiple en San Jos\u00e9 jilo en",
            "start": 1669.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Puebla tambi\u00e9n en muchas de las escuelas",
            "start": 1673.279,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 1675.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otorgar todo el mobiliario que requiere",
            "start": 1677.5,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los alumnos y que hab\u00eda sido totalmente",
            "start": 1681.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado en la siguiente vemos el sector",
            "start": 1683.419,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed est\u00e1 tanto el IMSS como el",
            "start": 1686.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "IMS bienestar en total 152 acciones 806",
            "start": 1691.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos en 83 municipios de",
            "start": 1696.14,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "2019 a 2022 once acciones en proceso y",
            "start": 1699.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "141",
            "start": 1705.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "concluidas",
            "start": 1707.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1060 empleos directos y 581 indirectos",
            "start": 1709.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "en particular del IMSS son cinco",
            "start": 1714.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "acciones mil trescientos veinticuatro",
            "start": 1718.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "millones de pesos en inversi\u00f3n en cinco",
            "start": 1720.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "municipios las cinco acciones est\u00e1n",
            "start": 1723.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concluidas adelante vemos los ejemplos",
            "start": 1727.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de de estas instalaciones totalmente",
            "start": 1730.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconstruidas Este es el caso de Taxco",
            "start": 1734.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Alarc\u00f3n en Guerrero adelante",
            "start": 1737.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en tepalcingo Morelos tambi\u00e9n totalmente",
            "start": 1740.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "equipadas y con el mobiliario necesario",
            "start": 1744.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y especializado adelante en Atlixco",
            "start": 1747.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Puebla pueden ustedes ver la magnitud de",
            "start": 1751.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la de la obra adelante",
            "start": 1754.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en Villa Coapa en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1756.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con todo el equipo especializado",
            "start": 1759.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin duda en el caso del del IMSS pues",
            "start": 1762.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son son edificaciones de muy alto",
            "start": 1766.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impacto adelante en el caso de Zacatepec",
            "start": 1769.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 1772.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para el sector vivienda son",
            "start": 1775.539,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "60,602 acciones de vivienda con una",
            "start": 1779.14,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los nueve mil",
            "start": 1781.82,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "millones de pesos en 243 municipios solo",
            "start": 1783.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "102 acciones est\u00e1n en proceso y que son",
            "start": 1788.899,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en particular de vivienda patrimonial",
            "start": 1792.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "60500 un viviendas",
            "start": 1796.299,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ya concluidas podemos ver en las l\u00e1minas",
            "start": 1798.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la parte de arriba",
            "start": 1802.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la distribuci\u00f3n de estos",
            "start": 1804.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "subsidios todos los apoyos de vivienda",
            "start": 1808.1,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "son subsidios es decir este apoyo",
            "start": 1811.059,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "directo a las personas y un buen",
            "start": 1815.899,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porcentaje m\u00e1s del 50% sean destinado",
            "start": 1819.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacia mujeres tambi\u00e9n en este universo",
            "start": 1823.279,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "total 324 acciones de vivienda",
            "start": 1825.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corresponden a un convenio de",
            "start": 1828.94,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre la secretar\u00eda de",
            "start": 1830.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cultura y la Nacional de Vivienda para",
            "start": 1833.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el rescate de viviendas con valor",
            "start": 1836.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "patrimonial adelante Aqu\u00ed vemos",
            "start": 1839.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintos ejemplos en San Dionisio del",
            "start": 1842.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mar en Juchit\u00e1n en San Pedro de",
            "start": 1845.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "panantepec en Oaxaca es importante",
            "start": 1848.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alar que en este tipo de",
            "start": 1851.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "acciones se da el subsidio directamente",
            "start": 1853.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a las personas ellos lo administran con",
            "start": 1857.419,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "apoyo de una asesor\u00eda t\u00e9cnica adelante",
            "start": 1861.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tenemos ya vivienda tradicional es",
            "start": 1864.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importante siempre",
            "start": 1868.82,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "rescatar lo lo ya construido",
            "start": 1870.34,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "en Guerrero en cintalapa Chiapas en",
            "start": 1874.299,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "insucar de Matamoros Entonces estos",
            "start": 1878.899,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplos que les muestro son las",
            "start": 1882.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "familias quienes administran el recurso",
            "start": 1884.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ejemplos de vivienda patrimonial de este",
            "start": 1888.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convenio que les comentaba hace un",
            "start": 1891.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "momento con",
            "start": 1893.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda",
            "start": 1894.1,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "malinaltepec en Guerrero adelante este",
            "start": 1897.039,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "estos casos de Xochimilco Puebla y que",
            "start": 1901.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 el premio Nacional de Vivienda de",
            "start": 1904.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2021 Adelante siempre intentando",
            "start": 1907.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rescatar toda la la riqueza de este",
            "start": 1910.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "patrimonio con con Adobe y que las",
            "start": 1914.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "familias han han querido sostener su su",
            "start": 1917.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "patrimonio de esta manera adelante",
            "start": 1921.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en el sector cultura que est\u00e1 conformado",
            "start": 1924.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obviamente coordinado por la secretar\u00eda",
            "start": 1927.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de cultura y a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de",
            "start": 1929.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sitios y monumentos del patrimonio",
            "start": 1931.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cultural y de Lina tenemos dos mil",
            "start": 1933.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta y tres acciones m\u00e1s",
            "start": 1937.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de seis mil millones de pesos Aqu\u00ed es",
            "start": 1939.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "importante mencionar que estamos en este",
            "start": 1943.46,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proceso de de cierre de todas estas",
            "start": 1947.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acciones con con la secretar\u00eda de",
            "start": 1950.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cultura m\u00e1s de 17.000 empleos directos",
            "start": 1953.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "treinta y ocho mil setecientos noventa",
            "start": 1957.26,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "empleos indirectos de 2019 a 2022 puesto",
            "start": 1959.96,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las acciones",
            "start": 1966.559,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concluidas adelante Aqu\u00ed vemos algunos",
            "start": 1968.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los ejemplos como el teatro Benito",
            "start": 1971.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en el oro Hidalgo Estado de",
            "start": 1973.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la secretaria de cultura va a dar",
            "start": 1977.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mayor detalle sobre este tipo de",
            "start": 1980.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "intervenciones adelante",
            "start": 1982.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1985.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para 2023 con lo cual se concluye ya el",
            "start": 1987.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "programa Nacional de reconstrucci\u00f3n este",
            "start": 1991.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a\u00f1o podemos ver por sector cu\u00e1nto",
            "start": 1994.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas acciones se desarrollar\u00e1n este",
            "start": 1997.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o diecis\u00e9is acciones en educaci\u00f3n",
            "start": 2001.059,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se publicaron recientemente las reglas",
            "start": 2006.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n y por ello apenas iniciar\u00e1n",
            "start": 2009.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de estas acciones en",
            "start": 2012.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivienda dos mil cuatrocientos diez que",
            "start": 2016.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluyen la las que tiene que ver con el",
            "start": 2018.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convenio con con la secretar\u00eda de",
            "start": 2022.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cultura 34 acciones pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 2024.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Todas est\u00e1n iniciadas 2.383 por parte de",
            "start": 2027.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2032.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ochocientos noventa y dos acciones de",
            "start": 2033.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las cuales ya iniciaron",
            "start": 2036.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "629",
            "start": 2037.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el sector salud compuesto por por el",
            "start": 2039.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "IMS bienestar son diez acciones",
            "start": 2043.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "proyectadas de las cuales ya est\u00e1n en",
            "start": 2045.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "proceso nueve est\u00e1 solo falta una en el",
            "start": 2049.179,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caso del IMSS son cuatro acciones de las",
            "start": 2052.839,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuales las todas est\u00e1n iniciadas es",
            "start": 2055.899,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decir tres mil trescientos ochenta y dos",
            "start": 2059.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acciones para dos",
            "start": 2061.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n cercana a los siete",
            "start": 2065.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos y finalmente lo",
            "start": 2068.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el con el en la",
            "start": 2071.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el acumulado Esto es",
            "start": 2075.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que representa el programa Nacional",
            "start": 2078.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n de 2019 a 2023 setenta",
            "start": 2081.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y un mil doscientos sesenta y seis",
            "start": 2087.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones de reconstrucci\u00f3n con una",
            "start": 2089.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2093.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de",
            "start": 2094.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "35.500 millones de pesos con ello y si",
            "start": 2097.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quisiera insistir en la conclusi\u00f3n del",
            "start": 2102.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "programa para diciembre de este mismo",
            "start": 2104.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Muchas gracias presidente",
            "start": 2108.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Gracias por el",
            "start": 2118.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espacio para compartir",
            "start": 2120.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la restauraci\u00f3n y la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 2122.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural edificado en nuestro",
            "start": 2125.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sabemos que es una potencia",
            "start": 2127.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cultural en este sentido Gracias",
            "start": 2129.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "queridas gobernadoras gobernadores jefe",
            "start": 2131.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gobierno compa\u00f1eros de gabinete y medios",
            "start": 2135.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n Gracias secretario",
            "start": 2137.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Roberto Salcedo por acompa\u00f1ar este",
            "start": 2140.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ejercicio de manera transparente no",
            "start": 2142.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido una cat\u00e1strofe tan grande",
            "start": 2145.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el patrimonio cultural como los",
            "start": 2147.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sismos del 2017",
            "start": 2150.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos el registro de tres mil",
            "start": 2152.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y nueve inmuebles",
            "start": 2156.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "afectados en once estados de la",
            "start": 2159.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de ellos dos mil trescientos",
            "start": 2163.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ochenta y seis ya la que sigue Gracias",
            "start": 2166.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han sido concluidos han sido entregados",
            "start": 2169.78,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "estamos notando un avance del 73% en",
            "start": 2173.38,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este trabajo aunque falta un trecho",
            "start": 2179.26,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "importante este a\u00f1o adelante por favor",
            "start": 2183.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "le hemos de las",
            "start": 2187.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "2343 obras que se han entregado hay una",
            "start": 2191.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de seis mil seiscientos",
            "start": 2194.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cincuenta y un millones de pesos y este",
            "start": 2195.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estamos",
            "start": 2198.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llevando a cabo novecientas veintis\u00e9is",
            "start": 2199.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "obras con lo que dec\u00eda la subsecretar\u00eda",
            "start": 2202.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de son pr\u00e1cticamente",
            "start": 2205.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "templos en su mayor\u00eda aunque tambi\u00e9n hay",
            "start": 2207.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "vivienda patrimonial con una inversi\u00f3n",
            "start": 2210.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tres mil trescientos setenta y siete",
            "start": 2213.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos en total se estar\u00e1",
            "start": 2215.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invirtiendo Diez mil veintiocho millones",
            "start": 2217.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de pesos en la recuperaci\u00f3n de estos de",
            "start": 2221.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este patrimonio tan importante para las",
            "start": 2225.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunidades adelante por favor",
            "start": 2227.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos lineamientos generales como nos",
            "start": 2230.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el presidente en un mismo equipo",
            "start": 2233.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como un mismo equipo desde la Sedatu",
            "start": 2236.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde la Secretar\u00eda de Hacienda a quien",
            "start": 2239.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho la agilidad en todos",
            "start": 2242.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los procesos en la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 2244.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interviene en el Instituto Nacional de",
            "start": 2246.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia el Instituto",
            "start": 2248.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Nacional de Bellas Artes por alg\u00fan",
            "start": 2250.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "patrimonio art\u00edstico del siglo 20",
            "start": 2252.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "afectado la direcci\u00f3n general de sitios",
            "start": 2254.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y monumentos desde la cual estamos",
            "start": 2256.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "coordinando todo este trabajo pero",
            "start": 2258.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos en un apoyo constante Ahora en",
            "start": 2262.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esta \u00faltima etapa con los gobiernos",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estatales que hoy aqu\u00ed nos acompa\u00f1an y",
            "start": 2268.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero agradecerles su trabajo en",
            "start": 2271.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conjunto porque estamos con sus \u00e1reas",
            "start": 2274.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "trabajando y llevando a cabo la obra la",
            "start": 2276.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura lleva todo lo",
            "start": 2279.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico todo esto todas estas",
            "start": 2281.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de arquitectura",
            "start": 2283.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vern\u00e1cula que hay que respetar y nos y",
            "start": 2285.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "trabajamos con los gobiernos estatales",
            "start": 2289.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es muy importante trabajar de la mano de",
            "start": 2290.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las comunidades y aqu\u00ed quiero hacer un",
            "start": 2293.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especial agradecimiento a todas ellas",
            "start": 2295.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por su paciencia por su confianza y por",
            "start": 2297.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "involucrarse en la recuperaci\u00f3n de su",
            "start": 2299.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "patrimonio shuarnas mayordomas",
            "start": 2302.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mayordomos Fiscales toda esta comunidad",
            "start": 2304.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 alrededor de sus templos y",
            "start": 2307.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la sociedad a las autoridades",
            "start": 2311.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "religiosas Con quienes trabajamos de la",
            "start": 2314.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mano la la restauraci\u00f3n y la",
            "start": 2317.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 2319.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tiene caracter\u00edsticas especiales voy a",
            "start": 2320.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser muy r\u00e1pida en esto",
            "start": 2324.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s afectado que est\u00e9 un inmueble",
            "start": 2326.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "patrimonial nunca se debe de demoler se",
            "start": 2329.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiene que encontrar cu\u00e1l es la t\u00e9cnica",
            "start": 2332.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tradicional y con los materiales",
            "start": 2333.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "equiparables con el trabajo que se hizo",
            "start": 2336.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "originar mente en el siglo 16",
            "start": 2339.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "normalmente arriba de sitios sagrados",
            "start": 2341.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las culturas previas con",
            "start": 2344.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos materiales se Y con estas t\u00e9cnicas",
            "start": 2347.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tradicionales se tiene que recuperar el",
            "start": 2350.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patrimonio esto es parte fundamental no",
            "start": 2352.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es lo mismo lo que comentaba la",
            "start": 2356.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subsecretaria Edna en donde se",
            "start": 2358.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reconstruye tal vez de ser o una casa",
            "start": 2360.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una escuela que no tiene car\u00e1cter",
            "start": 2362.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patrimonial aqu\u00ed hay que encontrar la",
            "start": 2364.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "memoria de estos inmuebles encontrar",
            "start": 2367.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fueron construidos Y a partir de",
            "start": 2370.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2373.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reconstruirlos por eso ha llevado tanto",
            "start": 2374.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tiempo esta esta reconstrucci\u00f3n por las",
            "start": 2376.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manos expertas que tienen que llevar a",
            "start": 2380.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cabo este trabajo de que lleva que lleva",
            "start": 2383.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "su tiempo que lleva su Cuidado con las",
            "start": 2388.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manos locales estamos haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 2390.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Capacitaci\u00f3n en los distintas",
            "start": 2393.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos y Estados porque",
            "start": 2396.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante tendr\u00e1n que hacer",
            "start": 2399.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mantenimiento preventivo que como la",
            "start": 2401.579,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "medicina tambi\u00e9n es el mejor estamos",
            "start": 2404.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajando informando a la comunidad Por",
            "start": 2407.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha tardado tanto este este proceso",
            "start": 2410.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque es singular y pues documentando",
            "start": 2413.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "toda esta todo este trabajo que",
            "start": 2417.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "realmente es una haza\u00f1a Quiz\u00e1 el ina",
            "start": 2419.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sitios y monumentos restaurar\u00edan tres",
            "start": 2422.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuatro inmuebles al a\u00f1o y de un plumazo",
            "start": 2424.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de tres mil inmuebles tuvieron",
            "start": 2427.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que atenderse adelante por favor Voy a",
            "start": 2429.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hacer r\u00e1pido ejemplo de lo que estamos",
            "start": 2432.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando en las \u00faltimas etapas en el",
            "start": 2435.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Morelos ya que los",
            "start": 2437.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gobernadores hablar\u00e1n de de ejemplos y",
            "start": 2440.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de su de la intervenci\u00f3n que estamos",
            "start": 2443.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "haciendo en sus estados en el Estado de",
            "start": 2444.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la que sigue por favor adelante",
            "start": 2446.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fueron afectados 305 inmuebles en 119",
            "start": 2449.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "municipios de las cuales",
            "start": 2455.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "270 obras est\u00e1n concluidas con una",
            "start": 2457.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 2460.72,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y ocho punto",
            "start": 2461.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nueve millones de pesos este a\u00f1o estamos",
            "start": 2463.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ejecutando 35 obras de manera directa y",
            "start": 2466.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siento con una inversi\u00f3n de 137.",
            "start": 2471.18,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos este por ejemplo est\u00e1",
            "start": 2474.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda o huilan que ya fue",
            "start": 2480.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entregado a la comunidad ah\u00ed vemos c\u00f3mo",
            "start": 2481.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 despu\u00e9s de los sismos y este",
            "start": 2485.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo de restauraci\u00f3n cuidadoso y",
            "start": 2488.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delicado para llegar a que su patrimonio",
            "start": 2490.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "volviera a estar vivo se garantiza la",
            "start": 2493.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguridad del inmueble la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2495.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con t\u00e9cnicas tradicionales y que vuelva",
            "start": 2498.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a tener el uso que que debiera tener",
            "start": 2500.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siempre adelante el convento de del",
            "start": 2503.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "santo desierto de Tenancingo en Tlaxcala",
            "start": 2507.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n en Tenancingo Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2509.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed qued\u00f3 y as\u00ed est\u00e1 est\u00e1 ya restaurado",
            "start": 2512.079,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "en el Estado de Morelos tanto en el",
            "start": 2518.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico como en el Estado de",
            "start": 2521.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Morelos como en el estado de Tlaxcala y",
            "start": 2523.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Puebla en Las faldas del volc\u00e1n se vio",
            "start": 2525.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afectado toda esta serie de inmuebles",
            "start": 2527.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n considerados como patrimonio",
            "start": 2530.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cultural de la humanidad construidos",
            "start": 2532.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de todos en el 1550",
            "start": 2534.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "adelante en Morelos 468 inmuebles fueron",
            "start": 2537.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "afectados en 36 municipios hemos",
            "start": 2541.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "concluido 290 con un con dos mil treinta",
            "start": 2545.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y nueve millones de pesos ejercidos y",
            "start": 2549.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o estamos ejecutando en \u00faltimas",
            "start": 2551.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "etapas y de manera directa",
            "start": 2554.74,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "178 inmuebles con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2556.859,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "844.5 millones de pesos por ejemplo",
            "start": 2562.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el antes conocido bueno llamado Palacio",
            "start": 2566.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de Cort\u00e9s que ahora es el museo de los",
            "start": 2569.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblos de Morelos Aqu\u00ed vamos una",
            "start": 2572.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n entre el Instituto Nacional",
            "start": 2574.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda e Historia y el",
            "start": 2576.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Bellas Artes en la",
            "start": 2578.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los murales de Diego",
            "start": 2580.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Rivera en este hist\u00f3rico inmueble",
            "start": 2582.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante este espacio que ustedes ya",
            "start": 2585.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocen y que estuvo cerrado por mucho",
            "start": 2588.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo y ya est\u00e1 abierto para el p\u00fablico",
            "start": 2590.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destacamos el convento de la",
            "start": 2594.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Natividad de Mar\u00eda en Tepoztl\u00e1n el",
            "start": 2597.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la comunidad de Tepoztl\u00e1n en",
            "start": 2599.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donde Por cierto se encontr\u00f3",
            "start": 2602.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en el en el \u00e1pice de la de",
            "start": 2603.579,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "del altar un chimali manos ind\u00edgenas que",
            "start": 2607.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construyeron este patrimonio",
            "start": 2611.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extraordinario Y que ahora ya esto",
            "start": 2613.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entregado a la comunidad los templos que",
            "start": 2615.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda el 90% de la",
            "start": 2619.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n cultural tiene que ver",
            "start": 2621.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con templos son el coraz\u00f3n de las",
            "start": 2623.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comunidades no solamente por la fe sino",
            "start": 2625.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "son el punto de encuentro de las fiestas",
            "start": 2627.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tradicionales de la cultura de lo que",
            "start": 2629.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vivo en todos estos lugares Por lo",
            "start": 2632.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cual es muy importante que vuelvan a",
            "start": 2635.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tener la vida que que suelen tener",
            "start": 2638.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la mano de toda esta reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2642.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hay una parte muy importante que es la",
            "start": 2644.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de bienes muebles Qu\u00e9 son",
            "start": 2646.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienes muebles son todo aquello que est\u00e1",
            "start": 2650.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dentro de los templos los retablos las",
            "start": 2652.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que normalmente son el punto",
            "start": 2655.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "central de la veneraci\u00f3n los vitrales",
            "start": 2657.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1 a murales por",
            "start": 2661.44,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "supuesto frescos que est\u00e1 dentro de",
            "start": 2664.06,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estos inmuebles",
            "start": 2666.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arte sacro que tambi\u00e9n sufri\u00f3 con con",
            "start": 2668.339,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los sismos se est\u00e1n recuperando se han",
            "start": 2672.819,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "restaurado",
            "start": 2675.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dos mil setecientos noventa y cuatro",
            "start": 2676.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienes muebles de un total de cuatro mil",
            "start": 2679.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta y cuatro",
            "start": 2683.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "campanas esculturas Aqu\u00ed vemos",
            "start": 2685.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "fragmentos de retablo y este a\u00f1o estamos",
            "start": 2688.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "restaurando",
            "start": 2691.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dos mil cincuenta bienes muebles un",
            "start": 2692.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "reconocimiento todas estas capacidades",
            "start": 2696.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de restauraci\u00f3n que tienen tanto",
            "start": 2697.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "restauradoras y restauradores de Lina",
            "start": 2701.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "como las propias comunidades que se han",
            "start": 2703.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "capacitado en este caso muy destacado",
            "start": 2705.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el caso de de Santa Ana segache en",
            "start": 2710.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2714.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos los inmuebles est\u00e1n registrando",
            "start": 2715.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "una un expediente para que lo podamos",
            "start": 2718.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entregar imag\u00ednense que fuera el",
            "start": 2722.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "expediente m\u00e9dico de un inmueble en",
            "start": 2724.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde sabr\u00e1n Cu\u00e1l fue la intervenci\u00f3n Y",
            "start": 2726.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo cuidarlo a futuro C\u00f3mo cuidar C\u00f3mo",
            "start": 2728.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "limpiar su retablo qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no",
            "start": 2731.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer porque las estructuras que se",
            "start": 2733.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicieron con el tiempo posterior si fue",
            "start": 2736.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del siglo 16 que se hicieron el 17 o el",
            "start": 2738.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "18 es lo que en el momento de un temblor",
            "start": 2741.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se dice trabajan los materiales de",
            "start": 2743.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manera distinta y ah\u00ed fue la destrucci\u00f3n",
            "start": 2745.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay que hacer y que no hay que hacer",
            "start": 2747.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es un manual de prevenci\u00f3n que vamos a",
            "start": 2749.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entregar a las comunidades a los Estados",
            "start": 2751.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y quedar\u00e1 tambi\u00e9n en la federaci\u00f3n y",
            "start": 2754.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues para nosotros la emergencia no",
            "start": 2757.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 hasta entregar el \u00faltimo de",
            "start": 2759.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos inmuebles en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 2761.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y gracias por por el contundente apoyo",
            "start": 2763.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para esto se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 2766.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2774.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a todas y todos en la capital del pa\u00eds",
            "start": 2776.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se registraron da\u00f1os en doscientos",
            "start": 2779.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "noventa y un inmuebles de su patrimonio",
            "start": 2784.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultural que est\u00e1n ubicados en las",
            "start": 2786.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is alcald\u00edas ya se han concluido",
            "start": 2789.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las obras en 145 de estos inmuebles con",
            "start": 2792.339,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 194 millones de pesos y",
            "start": 2796.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para terminar el programa este a\u00f1o",
            "start": 2801.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso ya restaur\u00e1ndose ciento",
            "start": 2804.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuarenta y seis edificios monumentales",
            "start": 2809.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de cuatrocientos",
            "start": 2812.099,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "setenta y nueve millones de pesos",
            "start": 2815.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entre los inmuebles m\u00e1s destacados",
            "start": 2817.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quiero mencionar dos por un lado est\u00e1 la",
            "start": 2820.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "catedral metropolitana que es un icono",
            "start": 2825.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico religioso social hist\u00f3rico",
            "start": 2830.28,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "cultural y ha tenido una atenci\u00f3n en",
            "start": 2834.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todo su sistema de cimentaci\u00f3n que se",
            "start": 2839.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encontraba muy afectado en sus b\u00f3vedas",
            "start": 2842.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula en su pintura mural as\u00ed",
            "start": 2845.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "como en su acervo escult\u00f3rico Incluso se",
            "start": 2849.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hicieron obras de restauraci\u00f3n que",
            "start": 2854.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fueron M\u00e1s all\u00e1 de los da\u00f1os propiamente",
            "start": 2855.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ocasionados por los temblores Porque por",
            "start": 2858.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplo hab\u00eda mucha vegetaci\u00f3n que se",
            "start": 2861.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda incrustado en muros en techos y",
            "start": 2864.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que amenazaba con abrirlos y generar",
            "start": 2868.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "da\u00f1os terribles todo eso se quit\u00f3 en",
            "start": 2870.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este proceso de restauraci\u00f3n",
            "start": 2874.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el temor que la catedral pareciera",
            "start": 2876.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya un polvor\u00f3n pero ya se encuentra muy",
            "start": 2879.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida ya Incluso el presidente coment\u00f3",
            "start": 2882.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en alguna reuni\u00f3n que ya se escuchan las",
            "start": 2885.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "campanas a las doce del d\u00eda y ya hac\u00eda",
            "start": 2887.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tiempo que no tocaba las campanas en la",
            "start": 2892.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "catedral otro inmueble muy relevante es",
            "start": 2894.339,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el del pante\u00f3n de San Fernando donde se",
            "start": 2898.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encuentran los restos del Benem\u00e9rito de",
            "start": 2902.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "las Am\u00e9ricas del presidente Benito",
            "start": 2904.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y en este restauramos su p\u00f3rtico",
            "start": 2905.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la zona de osarios y algunos monumentos",
            "start": 2910.079,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "funerarios pongo solamente estos dos",
            "start": 2914.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ejemplos significativos Gracias Se\u00f1or",
            "start": 2917.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2920.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2930.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2933.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en Chiapas fueron da\u00f1ados",
            "start": 2934.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciento ochenta inmuebles materia de",
            "start": 2938.28,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "cultura ya se Y estos fueron en 55",
            "start": 2941.92,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "municipios de la entidad quedaron",
            "start": 2947.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "restaurados",
            "start": 2950.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "155 con una inversi\u00f3n de 350 millones",
            "start": 2951.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "trescientos mil pesos",
            "start": 2957.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quedan pendientes veinticinco inmuebles",
            "start": 2960.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n en proceso y que este a\u00f1o",
            "start": 2964.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "van a quedar completamente concluidos",
            "start": 2968.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 29 millones cien",
            "start": 2971.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mil pesos tenemos dos ejemplos de",
            "start": 2975.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "templos emblem\u00e1ticos la catedral de San",
            "start": 2980.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Crist\u00f3bal que fue abandonada mucho",
            "start": 2985.599,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "tiempo y ya con el sismo del 17",
            "start": 2988.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pues Se cerraron completamente sus",
            "start": 2994.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "puertas porque ya era muy peligroso",
            "start": 2997.3,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "asistir al templo y tenemos otro ejemplo",
            "start": 3000.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de El templo de Santo Domingo",
            "start": 3006.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que fueron que fue da\u00f1ado severamente",
            "start": 3009.859,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero que ya se restauraron sus",
            "start": 3013.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas los altares",
            "start": 3017.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los muros",
            "start": 3020.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sus cubiertas los techos los altares los",
            "start": 3021.98,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "campanarios y que hoy sus puertas est\u00e1n",
            "start": 3027.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "completamente abiertas para el Disfrute",
            "start": 3031.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del pueblo de Chiapas de nuestros",
            "start": 3035.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "visitantes nacionales",
            "start": 3039.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "extranjeros y fueron entregados ya a la",
            "start": 3040.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "comunidad Much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 3044.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente por todo el apoyo del",
            "start": 3047.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica para rescatar",
            "start": 3049.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este patrimonio",
            "start": 3052.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cultural y religioso",
            "start": 3054.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Muchas gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3063.26,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3065.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3068.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "informarles que pues como parte de este",
            "start": 3069.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "programa Nacional de reconstrucci\u00f3n el",
            "start": 3072.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico ha intervenido en 37",
            "start": 3075.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipios del estado de Guerrero",
            "start": 3078.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "atendiendo 155 edificaciones de un gran",
            "start": 3080.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "valor cultural que pues obviamente",
            "start": 3085.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sufrieron afectaciones por los sismos",
            "start": 3087.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del 2017 al d\u00eda de hoy Guerrero cuenta",
            "start": 3090.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con 133 obras concluidas y un monto",
            "start": 3094.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "total ejercido de",
            "start": 3098.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "245.2 millones de pesos quedando",
            "start": 3101.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s por ejecutar en el 2023 con",
            "start": 3104.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 3109.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "49.2 millones de pesos del presupuesto",
            "start": 3110.9,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Federal de los muchos inmuebles que han",
            "start": 3114.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sido reconstruidos bajo Este programa",
            "start": 3118.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destacan por su enorme trascendencia y",
            "start": 3121.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "legado cultural que es el templo",
            "start": 3124.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "religioso parroquial de San Francisco de",
            "start": 3126.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "As\u00eds en olinal\u00e1 en nuestra hermosa",
            "start": 3129.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero As\u00ed como la",
            "start": 3132.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parroquia de Santa prisca muy conocida",
            "start": 3135.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por todas y por todos ustedes que",
            "start": 3138.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de nuestra ciudad colonial de",
            "start": 3141.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Taxco y obviamente referencia obligada",
            "start": 3143.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la arquitectura virreinal y del Arte",
            "start": 3146.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Barroco novohispano en esta \u00faltima se",
            "start": 3149.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "restauraron las b\u00f3vedas la c\u00fapula",
            "start": 3153.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principal los contrafuertes eh los",
            "start": 3156.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "retablos as\u00ed como las esculturas que se",
            "start": 3159.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "resguardan en el templo en este a\u00f1o",
            "start": 3163.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a realizar una intervenci\u00f3n final",
            "start": 3165.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "conjunta entre la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 3168.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y el gobierno del Estado para consolidar",
            "start": 3171.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las dos Torres del campanario",
            "start": 3174.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "adicionalmente informar que se est\u00e1",
            "start": 3177.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando en la rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 3180.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "casa de los vientos en Acapulco que fue",
            "start": 3183.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo hogar del muralista Diego",
            "start": 3186.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rivera mismo que cuenta con obras de",
            "start": 3189.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "incalculable valor para la historia",
            "start": 3192.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "art\u00edstica y cultural de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3194.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Estos son pues algunos ejemplos del",
            "start": 3197.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de M\u00e9xico y de",
            "start": 3200.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nuestro presidente con Guerrero con su",
            "start": 3203.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "legado con su cultura con su tradici\u00f3n",
            "start": 3206.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es orgullo de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3208.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "patrimonio del mundo Muchas gracias",
            "start": 3211.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3222.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos",
            "start": 3225.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas compa\u00f1eros gobernadores",
            "start": 3228.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernadoras jefe de gobierno en nuestro",
            "start": 3230.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca se afectaron",
            "start": 3233.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "914 inmuebles de nuestro acervo cultural",
            "start": 3235.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que incorporan templos religiosos",
            "start": 3240.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Palacios municipales museos casas de la",
            "start": 3243.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cultura y vivienda tradicional llamo",
            "start": 3247.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "restaurado",
            "start": 3250.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seiscientos Trece inmuebles y los hemos",
            "start": 3252.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entregado a las comunidades afectadas",
            "start": 3255.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "gracias al ejercicio de una inversi\u00f3n de",
            "start": 3258.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para poder",
            "start": 3263.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terminar el resto los trescientos un",
            "start": 3265.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "municipios que a\u00fan est\u00e1n pendientes ya",
            "start": 3269.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Contamos con recursos por novecientos",
            "start": 3273.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco millones de pesos y con",
            "start": 3276.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el apoyo de nuestras instituciones",
            "start": 3280.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "culturales religiosas y sobre todo de",
            "start": 3282.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las propias comunidades",
            "start": 3286.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "concluyamos en diciembre todas estas",
            "start": 3288.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "obras que nos hacen falta ahora podemos",
            "start": 3291.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mencionar se\u00f1or presidente como ejemplos",
            "start": 3294.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los inmuebles",
            "start": 3297.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya restaurados dos casos relevantes uno",
            "start": 3299.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "es el templo de Santo Domingo de Guzm\u00e1n",
            "start": 3304.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en Santo Domingo Tehuantepec la tierra",
            "start": 3307.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del inmortal sandunga en el coraz\u00f3n de",
            "start": 3310.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "istmo de Tehuantepec otro caso relevante",
            "start": 3313.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue la restauraci\u00f3n del Antiguo convento",
            "start": 3316.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de cuixtlahuaca en la mixteca alta",
            "start": 3320.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "prodigio de la arquitectura virreinal en",
            "start": 3323.059,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el que se consolid\u00f3 su estructura y se",
            "start": 3326.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resarcieron los da\u00f1os de sus b\u00f3vedas y",
            "start": 3329.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas en su hermos\u00edsima capilla",
            "start": 3332.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "abierta muros y contrafuertes se",
            "start": 3335.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "atendieron bienes muebles",
            "start": 3340.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "antes como sus retablos esculturas Y",
            "start": 3343.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pinturas para el Disfrute del pueblo",
            "start": 3346.92,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o y de nuestros visitantes",
            "start": 3349.64,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros agradecemos",
            "start": 3353.059,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todo el apoyo que hemos",
            "start": 3356.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenido de su gobierno y que le ha dado a",
            "start": 3360.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestro estado las y los oaxaque\u00f1os",
            "start": 3363.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Somos un pueblo orgulloso de nuestras",
            "start": 3366.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ra\u00edces la diversidad y la riqueza",
            "start": 3369.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ancestral de nuestras comunidades",
            "start": 3371.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afro mexicanas nos ubica de",
            "start": 3373.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera natural como el coraz\u00f3n cultural",
            "start": 3377.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 3380.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos los",
            "start": 3391.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mexicanos como siempre es un gusto estar",
            "start": 3394.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en este espacio tan relevante en la vida",
            "start": 3396.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds Le agradezco",
            "start": 3398.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente a nombre de las",
            "start": 3400.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblanas y poblanos Que nos permita",
            "start": 3403.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dirigirnos a la naci\u00f3n de esta Tribuna",
            "start": 3405.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que si debe seguir siendo un referente",
            "start": 3408.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del respeto de la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 3410.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todas las ciudadanas ciudadanos",
            "start": 3412.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluyendo por supuesto al ciudadano",
            "start": 3415.619,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente por eso desde Puebla todo",
            "start": 3417.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo respaldo y solidaridad con",
            "start": 3420.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente saludo con gusto",
            "start": 3422.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 3425.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "gobernadores y quisiera decirles que",
            "start": 3426.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Puebla ha sumado el esfuerzo de gobierno",
            "start": 3429.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a trav\u00e9s del programa Nacional",
            "start": 3431.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n para atender los da\u00f1os",
            "start": 3433.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "derivados por los sismos de 2017 en el",
            "start": 3436.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de nuestra entidad",
            "start": 3440.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en donde se registraron afectaciones en",
            "start": 3442.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "778 inmuebles",
            "start": 3446.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es preciso comentar que con un monto de",
            "start": 3448.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cuarenta y cuatro",
            "start": 3451.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos ejercidos de 2017 al",
            "start": 3453.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2022 han concluido las obras de",
            "start": 3457.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n en 591 de los 778 y",
            "start": 3459.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "muebles afectados mismos que ya se",
            "start": 3464.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encuentran de nueva cuenta en uso y",
            "start": 3466.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disfrute de las comunidades Asimismo",
            "start": 3469.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nos encontramos atendiendo 187",
            "start": 3471.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inmuebles en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 3475.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura Federal en los que",
            "start": 3477.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejerceremos setecientos noventa y cuatro",
            "start": 3479.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "punto dos millones de pesos ya",
            "start": 3482.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disponibles y hago menci\u00f3n de dos",
            "start": 3484.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inmuebles relevantes para sus",
            "start": 3486.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "comunidades que ya fueron restaurados y",
            "start": 3488.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entregados Estos son el Antiguo convento",
            "start": 3490.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de San Gabriel en el milenario San Pedro",
            "start": 3493.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cholula que tuvo da\u00f1os de grietas y",
            "start": 3495.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fisuras en muy En diversas partes del",
            "start": 3498.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "edificio y en su estructura El otro es",
            "start": 3501.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el Templo del se\u00f1or del Calvario en un",
            "start": 3504.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recinto muy concurrido",
            "start": 3506.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un y muy valorado en el municipio de",
            "start": 3508.819,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pecancingo que sufri\u00f3 da\u00f1os de fracturas",
            "start": 3511.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y desprendimientos en los elementos de",
            "start": 3513.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "arquitectura virreinal esta labor",
            "start": 3516.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conjunta del Gobierno Federal demuestra",
            "start": 3519.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el gran inter\u00e9s que",
            "start": 3521.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene usted en poder conservar el legado",
            "start": 3524.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que tienen que conocer las siguientes",
            "start": 3528.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generaciones sobre nuestro origen que",
            "start": 3531.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos da identidad y que nos da orgullo de",
            "start": 3533.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ser grandes mexicanos Muchas gracias",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3538.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 3554.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernadora",
            "start": 3557.339,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobernadores secretarios secretarias",
            "start": 3560.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en Tlaxcala estamos profundamente",
            "start": 3564.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradecidos con nuestro presidente por",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el apoyo que ha brindado a nuestra",
            "start": 3569.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entidad a trav\u00e9s del programa Nacional",
            "start": 3571.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n de templos y espacios",
            "start": 3573.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "culturales es un vivo ejemplo hoy que",
            "start": 3576.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tenemos la iglesia de Ocotl\u00e1n como un",
            "start": 3579.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "trabajo ya concluido as\u00ed como la",
            "start": 3583.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "catedral de San Francisco que hoy es",
            "start": 3587.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "patrimonio Mundial de la humanidad con",
            "start": 3591.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n Federal de 236 millones de",
            "start": 3594.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pesos se rescatan los 178 inmuebles",
            "start": 3597.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que sufrieron afectaciones",
            "start": 3602.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por el sismo de 2017 a la fecha quedaron",
            "start": 3605.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya concluidas",
            "start": 3609.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "146 edificaciones de Gran valor",
            "start": 3610.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico y ser\u00e1 en este a\u00f1o que",
            "start": 3613.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que realizada la restauraci\u00f3n de los",
            "start": 3616.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "treinta y dos inmuebles restantes sin",
            "start": 3619.799,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "duda estas acciones",
            "start": 3622.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "representan un acto de Justicia para la",
            "start": 3624.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vida de Tlaxcala que contribuye a",
            "start": 3626.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preservar el legado arquitect\u00f3nico del",
            "start": 3630.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Estado fortalecer la identidad cultural",
            "start": 3632.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos y que difunde su",
            "start": 3635.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "alto valor hist\u00f3rico agradezco adem\u00e1s el",
            "start": 3638.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "apoyo de nuestro presidente en La",
            "start": 3642.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n de diez estaciones de tren al",
            "start": 3644.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo tlaxcalteca para que sean",
            "start": 3647.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "convertidas en espacios comunitarios",
            "start": 3650.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "culturales as\u00ed como la puesta en marcha",
            "start": 3651.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de las licenciaturas de artes visuales y",
            "start": 3654.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n musical en nuestra entidad hoy",
            "start": 3657.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Gracias a la cuarta transformaci\u00f3n se",
            "start": 3660.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vive a una etapa de mucho esplendor en",
            "start": 3663.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito cultural tlaxcalteca logramos",
            "start": 3665.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la inscripci\u00f3n del conjunto coment\u00f3 al",
            "start": 3668.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "franciscano a la lista de patrimonio",
            "start": 3670.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Mundial de la UNESCO rehabilitamos el",
            "start": 3673.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Museo de Arte y recuperamos la colecci\u00f3n",
            "start": 3675.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de seis obras de Frida Kahlo para",
            "start": 3678.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fortalecer la protecci\u00f3n y preservaci\u00f3n",
            "start": 3680.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de nuestra riqueza cultural Muchas",
            "start": 3683.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por invaluable",
            "start": 3686.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respaldo que ha brindado a nuestro",
            "start": 3689.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado su amor por M\u00e9xico vive y est\u00e1",
            "start": 3691.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presente en esta nueva historia para",
            "start": 3694.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Muchas gracias",
            "start": 3697.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 3710.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos llevamos tiempo pero es muy",
            "start": 3711.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3714.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informarle al pueblo de M\u00e9xico sobre",
            "start": 3715.94,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "estos dos temas la salud y todo el",
            "start": 3719.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajo de reconstrucci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3725.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 3728.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de bienes",
            "start": 3730.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 3733.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fundamentales lo que tiene que ver con",
            "start": 3735.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestra identidad",
            "start": 3738.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como pueblo",
            "start": 3741.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "poseedor de una",
            "start": 3744.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "extraordinaria cultura",
            "start": 3748.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico Entonces vamos a",
            "start": 3752.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abrir para preguntas",
            "start": 3755.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3760.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas",
            "start": 3762.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a todos y a todas Liliana noble de pulso",
            "start": 3764.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente usted nos",
            "start": 3767.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hizo favor hace dos semanas de",
            "start": 3769.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presentarnos esta encuesta del inege de",
            "start": 3771.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los datos de ingresos y gastos dos mil",
            "start": 3775.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dos yo quisiera conocer si este",
            "start": 3778.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "beneficio que ahora tienen en el ingreso",
            "start": 3781.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "estos grupos vulnerables o prioritarios",
            "start": 3784.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hoy les llaman es el resultado de",
            "start": 3788.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los programas sociales por por una parte",
            "start": 3791.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n conocer usted ayer mencionaba",
            "start": 3794.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que hay cinco millones de mexicanos",
            "start": 3798.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menos que viven en la pobreza tambi\u00e9n",
            "start": 3799.859,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "quisiera saber si esta relaci\u00f3n tuviera",
            "start": 3803.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "usted el conocimiento De qu\u00e9 manera ha",
            "start": 3806.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3811.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "resarcido esta intenci\u00f3n del mexicano de",
            "start": 3812.72,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "migrar a otras partes del mundo y",
            "start": 3816.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber si los mexicanos ya no",
            "start": 3819.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tienen esta intenci\u00f3n de migrar en el",
            "start": 3822.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interior de la Rep\u00fablica Mexicana eso",
            "start": 3824.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer pregunta Gracias Bueno",
            "start": 3826.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 3829.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se ha avanzado mucho",
            "start": 3831.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3",
            "start": 3833.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de que se puede",
            "start": 3837.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "alcanzar el bienestar del pueblo si",
            "start": 3840.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se atiende",
            "start": 3847.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3851.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 3852.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 3858.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que estamos",
            "start": 3859.819,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aplicando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3863.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3866.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "neoporfirista que se aplicaba antes",
            "start": 3867.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 3872.579,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ellos destinaban",
            "start": 3876.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 3882.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3885.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todas las acciones del gobierno",
            "start": 3887.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se orientaban",
            "start": 3891.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a beneficiar",
            "start": 3893.299,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "a los de arriba de la pir\u00e1mide social",
            "start": 3896.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso fue el proa",
            "start": 3903.059,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso signific\u00f3 el que por muchos a\u00f1os",
            "start": 3906.839,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 3911.099,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las corporaciones",
            "start": 3915.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes empresas bancos no",
            "start": 3919.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n impuestos",
            "start": 3923.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ese privilegio fiscal",
            "start": 3926.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3931.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siempre enga\u00f1aban",
            "start": 3934.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3937.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos tres sofismas mentiras",
            "start": 3939.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "una diciendo que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 3945.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "goteaba abajo",
            "start": 3949.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 3951.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permeable",
            "start": 3958.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "esa era una",
            "start": 3960.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 3961.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy usual",
            "start": 3964.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3967.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "la otra mentira era de que el estado no",
            "start": 3969.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "deb\u00eda",
            "start": 3975.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de intervenir",
            "start": 3976.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para procurar el desarrollo",
            "start": 3979.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que todo deb\u00eda dejarse al",
            "start": 3982.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 3986.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que de esa manera",
            "start": 3988.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se iba a beneficiar todo el pueblo",
            "start": 3991.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ellos apostaban a que el estado",
            "start": 3997.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incumpliera con su responsabilidad",
            "start": 4000.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4002.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y que el estado estuviese nada m\u00e1s al",
            "start": 4005.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4008.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo fue el rescate financiero y",
            "start": 4012.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "otras acciones",
            "start": 4017.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4019.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso ya cambi\u00f3",
            "start": 4024.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4027.579,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decidimos ayudar primero abajo",
            "start": 4030.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y desde el principio",
            "start": 4036.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "comenzamos con esa nueva pol\u00edtica",
            "start": 4040.059,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se puso a prueba con",
            "start": 4046.9,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la pandemia porque se nos cay\u00f3 la",
            "start": 4052.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en ese entonces",
            "start": 4056.539,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "me propusieron los de",
            "start": 4059.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "las c\u00fapulas empresariales",
            "start": 4063.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "De que regres\u00e1ramos",
            "start": 4070.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "al sistema de apoyar a los de arriba",
            "start": 4073.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que incluso",
            "start": 4078.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "contrat\u00e1ramos deuda p\u00fablica",
            "start": 4080.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4084.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4085.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "decretara una pr\u00f3rroga",
            "start": 4087.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para que no pagaran impuestos",
            "start": 4091.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "durante un tiempo",
            "start": 4093.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "me acuerdo que",
            "start": 4096.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uno de estos representantes de las",
            "start": 4097.9,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas empresariales me dijo Es que de",
            "start": 4101.54,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "todas maneras",
            "start": 4104.299,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no van a recaudar nada",
            "start": 4107.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces pues no les hicimos caso",
            "start": 4113.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4117.259,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "todo lo que ten\u00edamos",
            "start": 4119.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se destin\u00f3 apoyar a los de abajo para",
            "start": 4125.799,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no se creara",
            "start": 4129.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 4132.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan fuerte Porque se nos cay\u00f3 la",
            "start": 4135.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ocho puntos",
            "start": 4138.859,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no se crearon una crisis de consumo",
            "start": 4141.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de que la gente no tuviese ni siquiera",
            "start": 4145.299,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico",
            "start": 4148.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4151.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no solo continuamos apoyando abajo sino",
            "start": 4153.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reforzamos",
            "start": 4156.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de destinamos m\u00e1s recursos abajo",
            "start": 4158.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4165.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4167.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 porque Adem\u00e1s eso hay que",
            "start": 4169.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 4173.739,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nos ayudaron mucho nuestros paisanos",
            "start": 4176.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4180.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos m\u00e1s",
            "start": 4182.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dinero enviaron a sus familiares en",
            "start": 4185.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se incrementaron los montos de",
            "start": 4189.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las remesas Y eso tambi\u00e9n va abajo",
            "start": 4192.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las diez millones de familias de los",
            "start": 4197.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 4199.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho el que ya",
            "start": 4204.02,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos iniciado Obras P\u00fablicas",
            "start": 4207.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4212.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se increment\u00f3",
            "start": 4213.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n P\u00fablica para que tengan una",
            "start": 4216.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "idea en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 4220.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "del presidente Pe\u00f1a Nieto la inversi\u00f3n",
            "start": 4223.12,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fue de 500 mil millones de pesos",
            "start": 4227.239,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica de este a\u00f1o es un",
            "start": 4232.06,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de pesos es el doble",
            "start": 4236.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4241.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "genera muchos empleos",
            "start": 4243.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el construir las obras el echar a andar",
            "start": 4245.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 4248.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces todo eso nos ayud\u00f3",
            "start": 4252.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4256.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y se fortaleci\u00f3 el mercado interno",
            "start": 4257.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y por eso no hubo crisis",
            "start": 4264.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tan fuerte",
            "start": 4266.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4269.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los tiempos de la pandemia nos",
            "start": 4272.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "recuperamos pronto",
            "start": 4277.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico ya llevamos tres a\u00f1os",
            "start": 4279.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s de tres por ciento anual",
            "start": 4283.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y no solo fue crecimiento econ\u00f3mico sino",
            "start": 4287.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "una mejor distribuci\u00f3n",
            "start": 4290.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 4293.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la riqueza del presupuesto",
            "start": 4296.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4300.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 nuestro modelo",
            "start": 4302.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa Este modelo es econom\u00eda",
            "start": 4306.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 4309.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y humanismo mexicano",
            "start": 4311.719,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y ya lo dije Vamos a",
            "start": 4315.32,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a patentarlo",
            "start": 4320.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nada que ver con la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4324.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "oportunista o con las recetas de los",
            "start": 4328.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 4332.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que imponen a ciertos pa\u00edses y que",
            "start": 4333.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "causan",
            "start": 4336.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pobreza desgracias",
            "start": 4339.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Entonces esto es completamente distinto",
            "start": 4343.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4346.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 4348.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza",
            "start": 4350.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 4355.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si les caemos bien o no a nuestros",
            "start": 4357.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4362.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pueden decir ante",
            "start": 4364.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 4368.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del 18 al 22",
            "start": 4372.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 4377.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se reduce",
            "start": 4382.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 4384.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "salen de la pobreza cinco millones de",
            "start": 4388.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4393.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda lo m\u00e1s importante",
            "start": 4395.659,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "es la reducci\u00f3n de la desigualdad",
            "start": 4398.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 4404.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4408.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si lo comparamos como",
            "start": 4411.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo hicimos ayer",
            "start": 4414.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 4420.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4423.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4427.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4430.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "obten\u00edan m\u00e1s ingresos",
            "start": 4431.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el decir de los",
            "start": 4434.659,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan m\u00e1s ingresos",
            "start": 4437.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4442.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "era 25 veces",
            "start": 4448.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "35 veces",
            "start": 4452.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "s\u00ed 35 veces Superior",
            "start": 4456.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a lo que ten\u00edan de ingresos",
            "start": 4461.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "los de abajo los m\u00e1s pobres",
            "start": 4465.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "35 veces la diferencia",
            "start": 4469.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se redujo ahora",
            "start": 4475.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a 15 veces",
            "start": 4480.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 4488.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "veces menos",
            "start": 4492.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y su radio repito",
            "start": 4500.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en plena pandemia o sea",
            "start": 4504.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la econom\u00eda y con la crisis",
            "start": 4510.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4512.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Esto es lo m\u00e1s importante de",
            "start": 4515.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo y vamos a continuar y estoy seguro",
            "start": 4526.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que en la encuesta de ingresos gastos",
            "start": 4528.739,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que se hagan el 24 y se d\u00e9 a conocer el",
            "start": 4534.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 4538.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4540.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a disminuir",
            "start": 4543.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s La Brecha",
            "start": 4548.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 4551.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los que reciben m\u00e1s",
            "start": 4553.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y los que tienen menos",
            "start": 4556.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4560.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "No necesariamente significa",
            "start": 4563.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que los ricos",
            "start": 4566.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se est\u00e1n empobreciendo no",
            "start": 4568.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4572.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que los pobres",
            "start": 4574.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mejorando",
            "start": 4577.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque les puedo probar",
            "start": 4581.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que en a ver si tenemos la l\u00e1mina en el",
            "start": 4587.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 4590.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dato de",
            "start": 4597.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "20 22",
            "start": 4599.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n",
            "start": 4601.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "los de arriba tienen un incremento en",
            "start": 4604.52,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "sus ingresos de dos punto cinco",
            "start": 4609.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4618.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ah no s\u00ed",
            "start": 4630.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este punto ocho",
            "start": 4634.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de el 20 al 22 ya tienen siete aqu\u00ed hubo",
            "start": 4641.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n",
            "start": 4646.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que es del 18 al 22",
            "start": 4649.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico decir que cay\u00f3",
            "start": 4654.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el de los m\u00e1s ricos pero ya",
            "start": 4659.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del 20 al 22",
            "start": 4663.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4667.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "porque repito el dicho campesino choco",
            "start": 4670.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "jarocho cuando la milpa se da bien",
            "start": 4674.84,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el p\u00e1jaro",
            "start": 4678.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde luego los",
            "start": 4683.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 4687.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 4689.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio entonces",
            "start": 4700.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "necesitamos continuar",
            "start": 4703.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con la misma pol\u00edtica atender a todos",
            "start": 4707.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchar a todos",
            "start": 4710.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y darle preferencia a la gente m\u00e1s",
            "start": 4712.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "necesitada bueno",
            "start": 4716.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tambi\u00e9n se benefician",
            "start": 4719.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los de arriba y todos todos todos clase",
            "start": 4722.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 4727.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4728.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la clase alta",
            "start": 4731.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4735.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 4737.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiene ingresos",
            "start": 4742.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues consume",
            "start": 4747.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4751.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se beneficia el comercio",
            "start": 4753.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y se beneficia la industria",
            "start": 4757.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n",
            "start": 4762.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "la hicieron",
            "start": 4766.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "los magonistas",
            "start": 4770.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuando publicaron en 1906 el plan",
            "start": 4772.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 4777.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 4780.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dos planes y agregar\u00eda uno",
            "start": 4782.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s",
            "start": 4786.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 4788.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "debemos conocer",
            "start": 4790.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 4792.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese plan liberal",
            "start": 4795.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a ver si pones una parte donde habla",
            "start": 4798.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4802.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4804.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si le va bien",
            "start": 4806.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a los de abajo",
            "start": 4809.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les va bien a los de arriba",
            "start": 4811.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la manera como lo frasean",
            "start": 4817.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero esa es la esencia de nuestra",
            "start": 4820.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4823.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el otro plan que se debe de conocer",
            "start": 4826.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es el plan seccional",
            "start": 4830.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4833.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno del presidente",
            "start": 4835.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 4838.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y el otro plan que Les recomiendo",
            "start": 4840.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que es un a\u00f1adido es que el que",
            "start": 4844.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presentamos nosotros",
            "start": 4848.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al inicio del gobierno",
            "start": 4853.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "saben que antes los planes durante todo",
            "start": 4856.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 4859.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 4864.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "siguiendo las pautas o las",
            "start": 4870.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomendaciones de los organismos",
            "start": 4873.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "financieros internacionales no ten\u00edamos",
            "start": 4874.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4876.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo propio",
            "start": 4878.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "apegado a nuestras necesidades",
            "start": 4882.8,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos impon\u00edan",
            "start": 4887.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 4889.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos impon\u00edan la agenda",
            "start": 4893.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una hora el plan es nuestro",
            "start": 4897.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Hay algo aqu\u00ed",
            "start": 4906.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s por as\u00ed s\u00ed",
            "start": 4909.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed miren",
            "start": 4913.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando los millones de parias que hoy",
            "start": 4917.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vegetan en el hambre",
            "start": 4921.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya la desnudez",
            "start": 4925.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "coman menos mal",
            "start": 4928.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "usen ropa y calzado",
            "start": 4932.06,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "Y dejen de tener petate por todo ajuar",
            "start": 4935.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 4942.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de mil g\u00e9neros y objetos que hoy es",
            "start": 4944.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "insignificante",
            "start": 4948.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 en proporciones",
            "start": 4951.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "colosales",
            "start": 4955.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y la industria la agricultura el",
            "start": 4958.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 4961.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo ser\u00e1",
            "start": 4963.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "materialmente empujado",
            "start": 4965.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a desarrollarse en una escala que jam\u00e1s",
            "start": 4968.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda mientras",
            "start": 4973.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "subsistieran las actuales condiciones de",
            "start": 4976.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "miseria general",
            "start": 4979.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Esa es la clave de todo",
            "start": 4983.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "esto es esencial",
            "start": 4998.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos aplicando",
            "start": 5005.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente usted considera que que estos",
            "start": 5008.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beneficios que hoy se tienen pudieran",
            "start": 5011.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contribuir a a que las y los mexicanos",
            "start": 5014.52,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "migren menos a otras partes del mundo y",
            "start": 5018.78,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sobre todo entre el pa\u00eds y como usted lo",
            "start": 5022.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "menciona no por por obligaci\u00f3n sino por",
            "start": 5025.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puro placer esto podr\u00eda ir beneficiando",
            "start": 5029.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esta e intentona de de migraci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 5031.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasando en el caso de la migraci\u00f3n",
            "start": 5035.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 5037.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo liberal",
            "start": 5041.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hubo migraci\u00f3n se abandonaron",
            "start": 5046.659,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los pueblos no solo porque la gente se",
            "start": 5050.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vio obligada a buscar trabajo en Estados",
            "start": 5055.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5059.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n",
            "start": 5060.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchos buscaron trabajo pues en donde",
            "start": 5062.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5067.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hab\u00eda trabajo en el sureste",
            "start": 5068.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 5071.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5076.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como una isla para poder tener trabajo",
            "start": 5077.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque Canc\u00fan y toda la Riviera Maya",
            "start": 5081.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablo nada m\u00e1s del norte de Quintana Roo",
            "start": 5084.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que en el sur no",
            "start": 5087.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero all\u00e1",
            "start": 5090.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegaron y por eso hay que agradecerle",
            "start": 5093.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mucho a la gente de Quintana Roo porque",
            "start": 5096.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron muy solidarios porque ya llegaron",
            "start": 5099.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5102.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os",
            "start": 5104.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yucatecos campechano chiapanecos",
            "start": 5105.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os",
            "start": 5110.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "guerrerenses",
            "start": 5112.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 5113.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "buscarse la",
            "start": 5117.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Vid en el tiempo de la pol\u00edtica",
            "start": 5119.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "neoliberal todo el sureste no ten\u00eda",
            "start": 5122.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 5125.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda de crecimiento",
            "start": 5127.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el \u00fanico lugar donde crec\u00eda la econom\u00eda",
            "start": 5130.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hasta diez por ciento anual era el norte",
            "start": 5133.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo Entonces se fueron para",
            "start": 5138.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a d\u00f3nde m\u00e1s se fueron",
            "start": 5140.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la ciudad de fronterizas",
            "start": 5144.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 5147.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de veracruzanos",
            "start": 5149.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 5153.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a Matamoros a reynosa a Ju\u00e1rez a las",
            "start": 5155.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 5161.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "fronterizas m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 5162.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de veracruzanos",
            "start": 5165.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde m\u00e1s pues a los otros centros",
            "start": 5169.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos por ejemplo mucha gente",
            "start": 5174.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de Guerrero y de Sinaloa y de otros",
            "start": 5178.32,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "estados se fueron a Los Cabos",
            "start": 5183.639,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "Baja California Vallarta",
            "start": 5188.699,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5194.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a grandes ciudades",
            "start": 5196.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la zona conurbada de Monterrey",
            "start": 5199.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 5202.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la Huasteca",
            "start": 5204.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por ejemplo de la Huasteca Potosina a",
            "start": 5208.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajar a Monterrey de Zacatecas a",
            "start": 5210.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 5215.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5217.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 5219.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no fue un crecimiento horizontal",
            "start": 5222.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "al grado de que de los cerca de dos mil",
            "start": 5227.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quinientos municipios en mil municipios",
            "start": 5231.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal se perdi\u00f3",
            "start": 5233.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 5237.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se despoblaron los pueblos",
            "start": 5238.679,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y se concentr\u00f3 m\u00e1s poblaci\u00f3n en donde",
            "start": 5242.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5246.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo",
            "start": 5247.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 5251.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5254.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l fue el estado",
            "start": 5259.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en donde se redujo m\u00e1s",
            "start": 5261.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 5264.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5266.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 5270.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 5272.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 5277.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esto demuestra",
            "start": 5284.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todos los estados del sur sureste",
            "start": 5288.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "crecieron avanzaron se beneficiaron se",
            "start": 5293.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "redujo la pobreza",
            "start": 5298.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o sea es Chiapas es",
            "start": 5301.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca Veracruz",
            "start": 5304.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 5308.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo todos",
            "start": 5309.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Entonces ahora hay un desarrollo",
            "start": 5313.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s horizontal",
            "start": 5318.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 5321.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el norte",
            "start": 5322.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 Aunque menos el centro y decreci\u00f3",
            "start": 5326.26,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "el sur sureste Ahora hay parejura en el",
            "start": 5330.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "crecimiento pero lo mismo tambi\u00e9n en",
            "start": 5337.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuanto a la migraci\u00f3n",
            "start": 5340.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 5345.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha habido una disminuci\u00f3n y ah\u00ed incluso",
            "start": 5347.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5351.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5354.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 5356.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 regresando",
            "start": 5359.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n regresando y yo",
            "start": 5365.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "espero que regresen m\u00e1s",
            "start": 5370.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5375.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5376.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas yo les comentaba",
            "start": 5378.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5380.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5384.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajador que le dec\u00eda al otro V\u00e1monos",
            "start": 5385.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos de regreso qu\u00e9 hacemos aqu\u00ed",
            "start": 5388.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "si all\u00e1 ya tenemos posibilidad de",
            "start": 5392.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "recibir una pensi\u00f3n",
            "start": 5396.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ya nos corresponde una pensi\u00f3n por la",
            "start": 5400.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 5403.0,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5404.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "va a aumentar la pensi\u00f3n claro",
            "start": 5406.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5409.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este es suficiente pero s\u00ed es un apoyo",
            "start": 5411.12,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "una ayuda y con sus ahorros pueden",
            "start": 5417.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "regresar y pueden venir a vivir",
            "start": 5420.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sus tierras Porque adem\u00e1s",
            "start": 5425.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos no pierden",
            "start": 5427.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la gerencia no pierden",
            "start": 5430.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el amor a sus pueblos y a sus familiares",
            "start": 5434.699,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bueno tan es as\u00ed",
            "start": 5438.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "imaginemos",
            "start": 5443.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 otra nacionalidad",
            "start": 5446.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 otros",
            "start": 5450.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5453.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se observa",
            "start": 5457.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5459.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se van los migrantes",
            "start": 5461.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y env\u00edan",
            "start": 5464.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5467.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 5472.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no en todos los casos",
            "start": 5475.3,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hay quienes salen de su pa\u00eds y ya",
            "start": 5478.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5483.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pierden sus relaciones",
            "start": 5486.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no aqu\u00ed es religioso",
            "start": 5489.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 5495.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de apoyo a sus familiares",
            "start": 5499.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5504.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Como M\u00e9xico no hay dos",
            "start": 5505.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 5508.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho a que la gente no se",
            "start": 5510.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vea obligada a",
            "start": 5514.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "emigrar tenemos",
            "start": 5516.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como primero segundo tercer lugar",
            "start": 5522.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5527.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds con menos desempleo",
            "start": 5529.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la tasa de desempleo",
            "start": 5535.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds hoy",
            "start": 5538.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s baja pero en d\u00e9cadas",
            "start": 5542.159,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "en d\u00e9cadas",
            "start": 5547.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n ayuda mucho a que",
            "start": 5550.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aumenten los salarios",
            "start": 5553.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ya no es f\u00e1cil encontrar obreros",
            "start": 5556.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "calificados",
            "start": 5560.02,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cierre los soldadores ya",
            "start": 5561.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5564.83,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5568.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operadores y",
            "start": 5570.659,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "se tiene que pagar m\u00e1s",
            "start": 5573.42,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "al trabajador Y eso es muy bueno",
            "start": 5576.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la recomendaci\u00f3n que yo voy a hacer",
            "start": 5581.199,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cuando entregue",
            "start": 5585.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Bueno yo voy a entregar",
            "start": 5590.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed el bast\u00f3n de mando En el",
            "start": 5593.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 5596.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ya dentro de un mes",
            "start": 5597.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5601.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya con 20 d\u00edas Entrego el bast\u00f3n de",
            "start": 5605.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mando para este la direcci\u00f3n del",
            "start": 5608.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "movimiento ya me quedo nada m\u00e1s",
            "start": 5612.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 5616.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todas las acciones y Obras del gobierno",
            "start": 5618.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero una de las recomendaciones que las",
            "start": 5624.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tengo que hacer",
            "start": 5628.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque es mi responsabilidad",
            "start": 5630.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aunque a lo mejor no me van a hacer caso",
            "start": 5634.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s seguro este",
            "start": 5637.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed voy a",
            "start": 5641.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dejar un esbozo de lo que se necesita",
            "start": 5647.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguir haciendo para que contin\u00fae la",
            "start": 5651.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5654.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo el que no se deje",
            "start": 5656.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de invertir en obras p\u00fablicas en la",
            "start": 5660.52,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de infraestructura que no se",
            "start": 5666.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pare la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 5670.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5673.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda genera muchos",
            "start": 5676.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5678.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5680.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "produce bienestar",
            "start": 5682.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5684.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como montar la bicicleta no dejar de",
            "start": 5686.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pedalear",
            "start": 5690.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si ya",
            "start": 5693.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el tren Maya y se termin\u00f3 el",
            "start": 5695.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5699.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "del istmo A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 5702.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 5705.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5707.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz y luego por qu\u00e9",
            "start": 5710.159,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no el tren",
            "start": 5712.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 5714.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y por qu\u00e9 no el tren",
            "start": 5716.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5719.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a Quer\u00e9taro y a San Luis y al norte",
            "start": 5721.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a Guadalajara",
            "start": 5725.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a este Sonora",
            "start": 5728.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rozando por Nayarit por Sinaloa",
            "start": 5732.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hasta la frontera",
            "start": 5735.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estoy hablando de los trenes",
            "start": 5738.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5742.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hacen falta",
            "start": 5744.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros trenes de carga",
            "start": 5747.54,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n p\u00fablica se generan muchos",
            "start": 5751.679,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5755.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de",
            "start": 5757.06,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "carreteras lo mismo en lo que tiene que",
            "start": 5760.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ver con el sector energ\u00e9tico",
            "start": 5766.6,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya ir pensando en la construcci\u00f3n de una",
            "start": 5769.86,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda",
            "start": 5775.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5778.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5783.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seguir invirtiendo en energ\u00edas",
            "start": 5785.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "renovables",
            "start": 5789.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si es posible empezar",
            "start": 5797.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a rehabilitar toda la industria",
            "start": 5801.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 5804.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que la quebraron la destruyeron la",
            "start": 5806.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dejaron en la ruina los neoliberales",
            "start": 5809.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5813.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas otras cosas el plan Sonora",
            "start": 5814.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed los planes para estos estados",
            "start": 5819.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este todos todos todos todos",
            "start": 5823.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimas posibilidades para",
            "start": 5828.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "seguir creciendo",
            "start": 5832.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con bienestar Progreso con justicia",
            "start": 5837.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed seguir adelante No gracias",
            "start": 5841.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en una segunda pregunta",
            "start": 5845.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "algunos analistas y economistas",
            "start": 5847.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "financieros en Wall Street y tambi\u00e9n en",
            "start": 5850.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Shanghai piensan que",
            "start": 5852.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en los primeros diez a\u00f1os en que se",
            "start": 5855.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "empiece a funcionar tanto el tren Maya",
            "start": 5859.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "como el corredor inter oce\u00e1nico pudiera",
            "start": 5861.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contribuir a generar un producto interno",
            "start": 5864.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bruto entre el tres y el cinco por",
            "start": 5867.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ciento del de lo que se tiene en la",
            "start": 5869.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actualidad me gustar\u00eda conocer su",
            "start": 5872.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto Si considera que",
            "start": 5875.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pudiera ser factible que este",
            "start": 5877.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "crecimiento del producto interno bruto",
            "start": 5878.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se acelere con estos dos proyectos",
            "start": 5881.5,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed con esos dos proyectos y con",
            "start": 5883.659,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5889.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n muy",
            "start": 5892.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5894.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "favorable para M\u00e9xico",
            "start": 5895.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Porque se est\u00e1n",
            "start": 5898.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llevando a cabo reacomodos en",
            "start": 5901.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el mercado mundial",
            "start": 5906.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5911.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso del gobierno de Estados",
            "start": 5914.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos y los inversionistas",
            "start": 5917.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5919.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5922.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy dispuestos a fortalecer",
            "start": 5923.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 5928.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "e integrar la econom\u00eda de Am\u00e9rica del",
            "start": 5930.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Norte no depender de",
            "start": 5933.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asi o depender lo menos posible",
            "start": 5937.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de hace",
            "start": 5940.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5942.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n moviendo",
            "start": 5944.1,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s en M\u00e9xico",
            "start": 5948.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en el primer semestre fuimos el",
            "start": 5955.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principal socio comercial de Estados",
            "start": 5960.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5962.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces sigue llegando inversi\u00f3n",
            "start": 5963.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5966.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Y nosotros coincidimos de que es",
            "start": 5968.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fundamental la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en",
            "start": 5972.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y nos complementamos y no solo",
            "start": 5975.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5978.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no solo pensar en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5979.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1",
            "start": 5982.62,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ya se ech\u00f3 a andar Y eso va a ayudar",
            "start": 5985.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5990.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hay",
            "start": 5993.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primer lugar en disminuci\u00f3n de pobreza",
            "start": 5997.26,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Chiapas es interesante",
            "start": 6001.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "segundo lugar",
            "start": 6004.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 6007.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tercer lugar Chihuahua",
            "start": 6013.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuarto lugar Tabasco ya despu\u00e9s siguen",
            "start": 6018.36,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "todos los del sur sureste",
            "start": 6022.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 baja California y Chihuahua no",
            "start": 6027.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay",
            "start": 6031.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues la ventaja",
            "start": 6033.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n",
            "start": 6036.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 6040.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6043.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos aplicado una pol\u00edtica",
            "start": 6046.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fiscal favorable",
            "start": 6049.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para toda la frontera pagan la mitad del",
            "start": 6051.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "IVA",
            "start": 6055.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pagan la mitad del impuesto sobre la",
            "start": 6056.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 6058.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y aument\u00f3",
            "start": 6062.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 6064.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo desde",
            "start": 6067.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o",
            "start": 6070.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en la frontera es",
            "start": 6073.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayor al salario m\u00ednimo por medio",
            "start": 6079.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 6084.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed va a seguir habiendo",
            "start": 6086.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "crecimiento o sea es por lo que se est\u00e1",
            "start": 6089.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "haciendo en el sur sureste pero tambi\u00e9n",
            "start": 6093.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por la integraci\u00f3n",
            "start": 6095.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se va a seguir dando",
            "start": 6098.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "va a seguir llegando inversi\u00f3n for\u00e1nea y",
            "start": 6101.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo lo que estoy proponiendo",
            "start": 6105.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es que no solo nos quedemos en",
            "start": 6108.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "consolidar el mercado",
            "start": 6112.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y la actividad econ\u00f3mica en Am\u00e9rica del",
            "start": 6115.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Norte sino que",
            "start": 6118.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se busque la integraci\u00f3n de todo el",
            "start": 6119.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "continente americano",
            "start": 6123.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Ya no lo vamos a ver nosotros pero s\u00ed",
            "start": 6127.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "estoy insistiendo en que",
            "start": 6132.139,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "haya planeaci\u00f3n",
            "start": 6136.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6142.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 pensando",
            "start": 6144.739,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica",
            "start": 6147.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "en su desarrollo integral",
            "start": 6150.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para mediano y largo plazo",
            "start": 6155.78,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "vamos a tener un encuentro con el",
            "start": 6159.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente vaya",
            "start": 6164.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en noviembre",
            "start": 6165.679,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "nos vamos a encontrar en una reuni\u00f3n de",
            "start": 6168.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6173.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6174.5,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "El Pac\u00edfico y de Asia",
            "start": 6177.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y me invit\u00f3",
            "start": 6182.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y vamos a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 6184.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "bilateral vamos a hablar de este tema",
            "start": 6188.0,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "Esto va a ser del 15 al 17 de noviembre",
            "start": 6191.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6199.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6200.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "insistir el coincide de que no solo es",
            "start": 6204.179,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento",
            "start": 6210.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 6212.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 buscando",
            "start": 6217.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mecanismos de financiamiento",
            "start": 6219.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte y para",
            "start": 6223.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica",
            "start": 6225.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 6227.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6230.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "accesible",
            "start": 6231.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos baratos",
            "start": 6233.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y yo estoy planteando tambi\u00e9n",
            "start": 6237.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "el que se pueda poner en",
            "start": 6240.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marcha en pr\u00e1ctica un plan para toda la",
            "start": 6247.4,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6253.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo",
            "start": 6255.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "algo parecido a lo que fue la alianza",
            "start": 6258.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para el progreso",
            "start": 6261.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando el presidente Kennedy se necesita",
            "start": 6264.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "apoyar a todos los pa\u00edses",
            "start": 6269.179,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 6272.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 6277.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que podemos llevar a cabo",
            "start": 6280.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6285.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atender a los pueblos para enfrentar de",
            "start": 6287.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esa manera el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 6291.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que haya justicia en todos los pueblos y",
            "start": 6294.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para enfrentar la violencia",
            "start": 6298.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo esto que preocupa mucho",
            "start": 6300.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 demostrado que",
            "start": 6308.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 6311.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es el desarrollo",
            "start": 6314.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo mejor es el crecimiento con bienestar",
            "start": 6316.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se puede lograr este acuerdo",
            "start": 6319.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 6324.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6327.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "excluir a nadie",
            "start": 6331.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es as\u00ed parecido a lo que hizo el",
            "start": 6334.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente Kennedy nada m\u00e1s que en aquel",
            "start": 6337.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces por cuestiones pol\u00edticas",
            "start": 6339.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 6342.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no se incluy\u00f3 a dos o tres pa\u00edses ahora",
            "start": 6344.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la propuesta es todos todos",
            "start": 6348.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 6353.659,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo en ese entonces no se",
            "start": 6356.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3",
            "start": 6361.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a Cuba",
            "start": 6362.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y te se tiene que buscar que todos los",
            "start": 6366.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pa\u00edses participen que todos participemos",
            "start": 6370.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y nos complementamos se convierte",
            "start": 6373.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en la regi\u00f3n",
            "start": 6376.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6380.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 6383.04,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 6387.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 en un tiempo",
            "start": 6390.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el auge de Europa",
            "start": 6393.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que primero fue la comunidad",
            "start": 6395.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Europea y luego ya la Uni\u00f3n Europea",
            "start": 6402.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso para Am\u00e9rica",
            "start": 6411.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para toda Am\u00e9rica y hacia adelante hacia",
            "start": 6414.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el futuro las nuevas generaciones",
            "start": 6418.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan garant\u00edas",
            "start": 6420.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de trabajo de bienestar",
            "start": 6423.78,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ser felices en sus pueblos presidente",
            "start": 6427.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica esta reuni\u00f3n va a ser",
            "start": 6431.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "virtual va usted va a ser presencial en",
            "start": 6434.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "San Francisco en San Francisco bien",
            "start": 6438.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esos y finalmente se\u00f1or presidente",
            "start": 6441.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta mucho eh o sea",
            "start": 6444.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta noviembre y finalmente se\u00f1or",
            "start": 6448.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente ahora que usted va a tener",
            "start": 6451.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oportunidad de reunirse con su hom\u00f3logo",
            "start": 6453.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en Colombia y van a platicar de este",
            "start": 6455.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tema de las drogas quisiera conocer si",
            "start": 6458.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos pudiera adelantar por favor algo de",
            "start": 6461.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que se va a tratar si va a haber",
            "start": 6463.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n entre estas",
            "start": 6465.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos naciones para contribuir a al cese",
            "start": 6467.699,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la del narcotr\u00e1fico y sobre todo",
            "start": 6471.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayudar a las y los j\u00f3venes con algunos",
            "start": 6474.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de los programas o compartirles esta",
            "start": 6477.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "experiencia en M\u00e9xico para hacer alguna",
            "start": 6480.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "especie de copia social eso ser\u00eda todo",
            "start": 6482.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias Eso es lo b\u00e1sico",
            "start": 6485.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta",
            "start": 6488.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nosotros podemos",
            "start": 6490.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acreditar que si se atienden las causas",
            "start": 6493.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6497.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aminorar la violencia",
            "start": 6500.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que la paz es fruto de la justicia que",
            "start": 6505.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia solo",
            "start": 6508.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con la violencia",
            "start": 6511.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6515.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ayudando",
            "start": 6518.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses",
            "start": 6521.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6525.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente tenga posibilidad",
            "start": 6528.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de trabajo y se",
            "start": 6531.139,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "arraigue en sus pueblos",
            "start": 6535.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que no tengan necesidad",
            "start": 6539.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ni de emigrar ni de tomar el camino de",
            "start": 6544.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales sobre todo la",
            "start": 6548.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 6550.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 6554.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se puede se puede se puede lograr",
            "start": 6557.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 6560.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n garantizar el",
            "start": 6561.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 6564.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6571.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no enganchen a los j\u00f3venes y que no los",
            "start": 6572.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "conviertan en delincuentes",
            "start": 6576.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Pero eso requiere",
            "start": 6579.42,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de mucha atenci\u00f3n a los j\u00f3venes estudio",
            "start": 6581.659,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "garantizar las posibilidades de estudio",
            "start": 6587.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y requiere que se les garantice el",
            "start": 6589.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo y requiere tambi\u00e9n",
            "start": 6593.82,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de mucha labor de concientizaci\u00f3n",
            "start": 6597.8,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "acerca de que se puede",
            "start": 6603.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ser feliz",
            "start": 6606.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6609.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "estar pensando solo en lo material",
            "start": 6612.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el lujo barato",
            "start": 6616.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en el consumismo",
            "start": 6620.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el dinero",
            "start": 6625.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que hay otras formas",
            "start": 6631.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de buscar la felicidad",
            "start": 6633.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecer valores culturales Morales",
            "start": 6637.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 6640.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y en eso pues tienen que ayudar",
            "start": 6645.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mucho los medios todos",
            "start": 6648.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 6652.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los medios de",
            "start": 6655.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6658.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las iglesias",
            "start": 6660.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde luego la familia",
            "start": 6663.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 6669.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fortalecer valores",
            "start": 6671.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "enfrentar esa corriente individualista",
            "start": 6678.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 6685.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico",
            "start": 6686.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que importa es lo material",
            "start": 6689.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 6694.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole hacer a un",
            "start": 6698.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "lado eso",
            "start": 6702.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "o sea decir a ver este",
            "start": 6704.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Aunque puedes",
            "start": 6710.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tener una ropa de marca Pero qu\u00e9 hasta",
            "start": 6713.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n estafando",
            "start": 6716.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque pues nada m\u00e1s ponen la etiqueta",
            "start": 6720.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6728.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta le pagaban a la gente para traer",
            "start": 6732.48,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "un traje",
            "start": 6738.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este de una marca",
            "start": 6742.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este hay una pel\u00edcula de cantinfla donde",
            "start": 6747.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sale as\u00ed",
            "start": 6751.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no muy elegante y todo",
            "start": 6755.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "unas este",
            "start": 6759.619,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "damas lo ven y \u00e9l se siente no",
            "start": 6762.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este muy guapo",
            "start": 6768.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y en una de esas ya camina y se voltea",
            "start": 6770.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y trae el anuncio",
            "start": 6776.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la marca del traje",
            "start": 6779.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense comprar",
            "start": 6783.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6786.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una camisa",
            "start": 6788.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y pueda hacerles publicidad",
            "start": 6791.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 6796.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se gana con eso",
            "start": 6799.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "las marcas",
            "start": 6804.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "los carros",
            "start": 6807.06,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "que un Ferrari que un C\u00f3mo hay",
            "start": 6809.699,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "una canci\u00f3n no voy a decir cantante",
            "start": 6817.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "donde habla de una camioneta",
            "start": 6821.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Mercedes",
            "start": 6825.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Mercedes",
            "start": 6827.699,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "mi Mercedes",
            "start": 6829.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mi troca qu\u00e9 es eso",
            "start": 6831.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los relojes",
            "start": 6837.719,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "llegaron aqu\u00ed cuando estaba la",
            "start": 6843.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en su apogeo en la \u00e9poca de",
            "start": 6846.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 6848.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un contratista",
            "start": 6850.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "predilecto",
            "start": 6854.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que mandaba a ser relojes",
            "start": 6856.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de d\u00f3lares",
            "start": 6862.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6869.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 con eso",
            "start": 6871.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6876.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6878.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "debe de dar todo respeto pena",
            "start": 6880.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 6886.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa vida individualista consumista que",
            "start": 6888.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "fue fomentada muy fomentada",
            "start": 6892.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que este por los que se beneficia",
            "start": 6897.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 6903.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Pues debe de cambiar porque si un joven",
            "start": 6907.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no tiene empleo no est\u00e1 estudiando",
            "start": 6914.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y de repente ve",
            "start": 6919.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que otro joven",
            "start": 6921.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6925.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trae la ropa de marca",
            "start": 6927.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y este la camioneta \u00faltimo modelo y",
            "start": 6930.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 6934.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6939.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 hago yo si esto es lo de moda",
            "start": 6941.34,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pues va y se acerca Y c\u00f3mo le haces",
            "start": 6947.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ah yo te ense\u00f1o",
            "start": 6951.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Yo te digo c\u00f3mo ya los enganchan",
            "start": 6954.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que trabajar mucho",
            "start": 6961.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 6965.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en atender las causas y",
            "start": 6967.34,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ser muy humanos",
            "start": 6975.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y no querer resolver los problemas con",
            "start": 6979.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la violencia Entonces el encuentro en",
            "start": 6983.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 6985.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "para nosotros significa eso",
            "start": 6987.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos desde luego escuchar",
            "start": 6990.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que plantea",
            "start": 6992.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el presidente Petro",
            "start": 6995.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que lo respetamos mucho",
            "start": 6998.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es el que nos invita",
            "start": 7001.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces va a haber un encuentro nos van",
            "start": 7004.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a entregar unas conclusiones",
            "start": 7007.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y vamos a ver",
            "start": 7010.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 podemos nosotros ayudar",
            "start": 7013.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 7021.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernadores Samir Ibrahim del Quintana",
            "start": 7024.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Roo MX presidente este",
            "start": 7026.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay una preocupaci\u00f3n social por lo que",
            "start": 7028.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ha estado pasando con el poder judicial",
            "start": 7032.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "resulta que se ha metido a todos los",
            "start": 7034.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "temas relevantes del pa\u00eds",
            "start": 7037.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reformas en las en lo que hace el poder",
            "start": 7039.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "legislativo no este ahora con la",
            "start": 7043.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con lo que hace la Secretar\u00eda",
            "start": 7046.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n",
            "start": 7048.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Y pareciera que como que es una una",
            "start": 7049.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estrategia no de la derecha de ir",
            "start": 7054.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "utilizando al poder judicial para ir",
            "start": 7057.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este digamos",
            "start": 7059.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desacreditando un poco el tema de su",
            "start": 7061.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobierno Pero hay una versi\u00f3n que",
            "start": 7064.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "empiezan a hacer acerca de de que bueno",
            "start": 7069.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pudieras ser utilizado tambi\u00e9n el poder",
            "start": 7072.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "judicial para meterse en las elecciones",
            "start": 7075.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque resulta que pues no ganan",
            "start": 7078.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "algunos partidos oposici\u00f3n no ganan",
            "start": 7081.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "elecciones no tienen apoyo del pueblo Y",
            "start": 7084.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces cuando requieren hacer algo",
            "start": 7087.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues recurren a esta instituci\u00f3n antes",
            "start": 7089.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al INE o todav\u00eda al INE no para digamos",
            "start": 7092.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ir menguando un poquito lo que la",
            "start": 7095.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n ciudadana quiere no",
            "start": 7098.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 7100.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "porque al encontraste resulta que la",
            "start": 7102.699,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice que la justicia debe",
            "start": 7106.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser pronta y expedita pero la ciudadan\u00eda",
            "start": 7108.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en general no tiene justicia pronta y",
            "start": 7111.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "expedita los juicios pueden durar a\u00f1os",
            "start": 7115.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Las investigaciones tambi\u00e9n y resulta",
            "start": 7118.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que pues la la C\u00f3mo se llama la",
            "start": 7121.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general est\u00e1 sometida a una",
            "start": 7123.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a una impartici\u00f3n de Justicia lenta no",
            "start": 7127.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "que para llegar a ella es bien dif\u00edcil",
            "start": 7132.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de llegar a la justicia en M\u00e9xico en un",
            "start": 7134.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "juicio en el poder judicial Y pareciera",
            "start": 7137.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como que se est\u00e1 empezando a gestar",
            "start": 7140.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una a la mejor un uso",
            "start": 7142.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la del poder judicial en elecciones",
            "start": 7145.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "para doblar la voluntad del del pueblo",
            "start": 7149.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Quiero saber su opini\u00f3n al respecto de",
            "start": 7152.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esto se\u00f1or presidente Pues yo no creo",
            "start": 7155.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7157.159,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pensando",
            "start": 7158.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7161.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7163.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imponerse no a la voluntad",
            "start": 7164.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "popular No creo eso",
            "start": 7168.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7172.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "molestos porque",
            "start": 7173.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ahora hay m\u00e1s denuncia",
            "start": 7180.619,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n de jueces",
            "start": 7184.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de magistrados de ministros",
            "start": 7187.36,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1n molestos porque no",
            "start": 7192.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quieren perder sus privilegios",
            "start": 7195.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n porque",
            "start": 7199.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ganan seiscientos mil pesos mensuales",
            "start": 7202.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 7205.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tienen un fideicomiso",
            "start": 7209.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de 20 mil millones de pesos",
            "start": 7212.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "un guardadito",
            "start": 7217.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y con ese dinero",
            "start": 7220.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7224.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7227.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otorgando sobre sueldos",
            "start": 7231.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n financiando",
            "start": 7235.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada sus cajas de",
            "start": 7238.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 7242.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el tener",
            "start": 7244.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "trabajadores dom\u00e9sticos",
            "start": 7247.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "trabajadores para que le hagan",
            "start": 7251.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la jardiner\u00eda en sus casas",
            "start": 7255.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "o sea una serie de prebendas",
            "start": 7260.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 7268.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "conceden los amparos nada m\u00e1s",
            "start": 7270.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "como la mayor\u00eda viene",
            "start": 7274.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca neoliberal o neoporfirista",
            "start": 7280.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "son muy conservadores",
            "start": 7286.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se escudan en el derecho pero la verdad",
            "start": 7292.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7297.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 7299.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "garantizan un estado de derecho sino un",
            "start": 7301.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estado de chueco",
            "start": 7304.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y en algunos casos de cohecho",
            "start": 7306.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7312.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay que pensar en la reforma",
            "start": 7315.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 7319.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7322.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yo antes pensaba que pod\u00edan llevarla a",
            "start": 7327.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cabo ellos mismos",
            "start": 7330.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7334.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no la tiene que llevar a cabo el pueblo",
            "start": 7336.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y tiene que comenzar",
            "start": 7340.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con la elecci\u00f3n",
            "start": 7343.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los jueces",
            "start": 7345.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los magistrados y de los ministros",
            "start": 7348.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que ya no los impongan los de la c\u00fapula",
            "start": 7350.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 7353.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7358.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Aparentemente son los partidos pero no",
            "start": 7360.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya vemos como",
            "start": 7364.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los partidos los maneja Claudio x",
            "start": 7366.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 7370.219,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 7377.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los partidos del bloque",
            "start": 7379.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservador Entonces",
            "start": 7381.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene que haber una reforma para que",
            "start": 7384.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se imparte justicia el pueblo",
            "start": 7389.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 7395.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a seguir dominando",
            "start": 7397.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ese poderoso caballero don dinero",
            "start": 7400.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n liberando",
            "start": 7405.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 7411.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7418.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no deber\u00edan",
            "start": 7419.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de obtener su libertad",
            "start": 7422.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en cambio hay gente en la c\u00e1rcel",
            "start": 7427.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 7430.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o gente que no ha sido sentenciada",
            "start": 7432.199,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "desde hace 20 a\u00f1os y ah\u00ed los tienen",
            "start": 7436.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nuestro que est\u00e1n haciendo",
            "start": 7442.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con los libros",
            "start": 7446.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 7448.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer los maestros en estos",
            "start": 7452.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "estados para",
            "start": 7454.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "suplir la los libros de texto c\u00f3mo van a",
            "start": 7455.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arle a los alumnos ah\u00ed vemos c\u00f3mo",
            "start": 7459.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "van a impartir la clase le van a hacer",
            "start": 7461.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 7463.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n promoviendo los amparos",
            "start": 7467.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7472.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "no quieren que se repartan los libros",
            "start": 7474.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "como lo decidi\u00f3 un ministro de la corte",
            "start": 7476.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ante una demanda de la gobernadora de",
            "start": 7480.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Chihuahua nosotros no lo vamos a",
            "start": 7482.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repartir",
            "start": 7484.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta que",
            "start": 7486.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7489.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "termine el juicio Y si la conclusi\u00f3n es",
            "start": 7490.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 7496.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se entreguen los libros pues entonces va",
            "start": 7497.619,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a ser el pueblo de Chihuahua los padres",
            "start": 7501.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de familia los que van a decir",
            "start": 7502.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 7507.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o a lo mejor este",
            "start": 7509.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 7513.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "este hacer libros no",
            "start": 7517.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales no les",
            "start": 7523.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 7525.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso se puede no",
            "start": 7526.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7530.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7531.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "A lo mejor lo autoriza",
            "start": 7533.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "este el poder judicial la suprema corte",
            "start": 7535.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o por ejemplo s\u00ed que puedan hacer",
            "start": 7541.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuadernillos no",
            "start": 7545.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ellos van a decidir o sea",
            "start": 7550.639,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y vamos a esperar pero a ver aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 7555.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hay unos gobernadores",
            "start": 7560.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si ustedes lo van a distribuir ustedes",
            "start": 7562.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ver levanten la mano los que lo van a",
            "start": 7567.219,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 7569.659,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7571.68,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en esos estados",
            "start": 7576.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con el conservadurismo Pero qu\u00e9",
            "start": 7579.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 7587.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vincular no la educaci\u00f3n",
            "start": 7589.06,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "con esto con la politiquer\u00eda Por qu\u00e9",
            "start": 7591.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7595.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque estamos en temporadas de",
            "start": 7597.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "elecciones est\u00e1n desesperados",
            "start": 7599.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque la gente quiere",
            "start": 7603.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n quiere que contin\u00fae la",
            "start": 7607.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7611.36,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Entonces no les funciona nada",
            "start": 7614.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque vaya que",
            "start": 7618.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este han recorrido a todo",
            "start": 7622.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esto de los libros de texto es lo nuevo",
            "start": 7626.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7630.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7632.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7633.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los amparos",
            "start": 7637.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 7644.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y las campa\u00f1as",
            "start": 7648.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 7655.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n",
            "start": 7664.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "aunque no todos los medios manipulan",
            "start": 7667.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda s\u00ed",
            "start": 7674.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 7676.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda ejemplar",
            "start": 7678.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que s\u00ed este informa",
            "start": 7685.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a continuar no pasa",
            "start": 7689.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7692.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mientras la gente",
            "start": 7694.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 7699.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 7701.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 7704.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no ella",
            "start": 7708.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 7710.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sabe bien",
            "start": 7712.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de lo que yo opino y para qu\u00e9 le voy a",
            "start": 7714.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "enviar carta o sea",
            "start": 7718.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos ellos deber\u00edan de actuar de manera",
            "start": 7721.179,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 7725.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo van a combatir jur\u00eddicamente",
            "start": 7727.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "o sea el Gobierno Federal va a combatir",
            "start": 7729.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ese Amparo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7731.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite pero no es un asunto jur\u00eddico",
            "start": 7734.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 7736.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando me iban a",
            "start": 7741.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desaforar",
            "start": 7744.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7748.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "abogados amigos",
            "start": 7751.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "porque es pues una formaci\u00f3n",
            "start": 7754.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como la de otras profesiones",
            "start": 7759.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Entonces llegaron a recomendarme que",
            "start": 7764.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "iban parara",
            "start": 7766.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dije no",
            "start": 7770.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Bueno al grado",
            "start": 7772.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de que cuando dije que no me iba yo para",
            "start": 7775.099,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este Porque si me desaforaba",
            "start": 7781.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el proceso me pod\u00eda llevar a la c\u00e1rcel",
            "start": 7787.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "entonces dije No aqu\u00ed los espero",
            "start": 7793.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s tenido hasta pensar que cuando",
            "start": 7797.139,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "sal\u00eda la orden de aprehensi\u00f3n iba yo a",
            "start": 7801.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "acercarme al reclusorio",
            "start": 7806.599,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para evitar no",
            "start": 7809.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este el espect\u00e1culo una vez me lo hizo",
            "start": 7812.619,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "este en ese entonces Garc\u00eda Luna",
            "start": 7816.5,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que tuve que ir a declarar",
            "start": 7821.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a la procuradur\u00eda",
            "start": 7826.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siendo jefe de gobierno",
            "start": 7829.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 Y entonces me puso una escolta",
            "start": 7832.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con armas",
            "start": 7838.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y la foto en el reforma",
            "start": 7843.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7848.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces para evitar eso no",
            "start": 7849.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "para que van a venir aqu\u00ed",
            "start": 7853.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 7856.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo me voy a las puertas no",
            "start": 7859.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7863.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reclusorio y nada de amparo",
            "start": 7866.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7871.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Martin Luther King luchaba",
            "start": 7873.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por los derechos civiles",
            "start": 7876.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este lo metieron a la c\u00e1rcel varias",
            "start": 7879.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "veces y una vez lo metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 7882.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque supuestamente iba manejando",
            "start": 7885.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con exceso de velocidad o se hab\u00eda",
            "start": 7889.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pasado un alto o algo as\u00ed y a la c\u00e1rcel",
            "start": 7891.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y la recomendaci\u00f3n",
            "start": 7896.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que saliera",
            "start": 7902.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con un Amparo no",
            "start": 7904.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Entonces es un luchador social conoce",
            "start": 7908.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7911.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "conoce lo que hizo gandy conoce lo que",
            "start": 7911.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hizo Mandela lo que hace",
            "start": 7914.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hizo en su momento",
            "start": 7917.619,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "Luther King",
            "start": 7919.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 te vas a amparar",
            "start": 7921.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7929.0,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7929.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un agente de vinculada a Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 7930.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en ese entonces que estaba en la",
            "start": 7933.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n pagaron",
            "start": 7935.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este la fianza",
            "start": 7938.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pagaron mi Amparo",
            "start": 7941.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tuve que decir no",
            "start": 7943.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese porque lo que quer\u00edan era eso",
            "start": 7947.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es como ahora con los libros los",
            "start": 7953.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "abogados nuestros tambi\u00e9n con lo mismo",
            "start": 7956.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no publicamos",
            "start": 7959.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los proyectos los contenidos porque se",
            "start": 7961.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos van a amparar Entonces vamos a",
            "start": 7966.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 7968.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a que sea domingo Entonces les dije no",
            "start": 7970.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7974.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya publ\u00edquenlos",
            "start": 7977.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o sea imag\u00ednense",
            "start": 7979.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "actuar con chicanadas nosotros haciendo",
            "start": 7982.54,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo mismo que ellos pero es un asunto de",
            "start": 7986.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que el abogado tiene que",
            "start": 7989.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ganar y",
            "start": 7992.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este como si",
            "start": 7994.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las reglas no",
            "start": 7997.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fuesen",
            "start": 8001.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "justas",
            "start": 8002.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si los como si los dados no estuviesen",
            "start": 8005.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cargados como si las cartas no",
            "start": 8008.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estuviesen",
            "start": 8011.26,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "marcadas",
            "start": 8012.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Pero todo no as\u00ed es Es una Concepci\u00f3n lo",
            "start": 8016.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "otro vamos a guardar por seguridad",
            "start": 8020.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Nacional los contenidos de los libros no",
            "start": 8023.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8026.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que todo el que quiera ver los que los",
            "start": 8028.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vea",
            "start": 8031.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8036.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no pasa nada porque adem\u00e1s",
            "start": 8037.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 8042.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es mayor de edad",
            "start": 8045.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "edad no es un pueblo",
            "start": 8049.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "muy avispado muy inteligente",
            "start": 8051.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 8056.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay Quienes se dejan manipular",
            "start": 8063.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "porque pues son muy conservadores",
            "start": 8068.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pero hay Quienes no",
            "start": 8073.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay Quienes no se dejan manipular",
            "start": 8076.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces si les dicen no es que los",
            "start": 8080.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "libros tienen",
            "start": 8082.599,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el virus del comunismo",
            "start": 8086.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos quieren",
            "start": 8091.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 8094.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "comunismo",
            "start": 8097.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con los libros",
            "start": 8098.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Oiga Pero si ni aparece la palabra",
            "start": 8103.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comunista o comunismo m\u00e1s que",
            "start": 8106.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "referencia a un poema",
            "start": 8110.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es exactamente lo opuesto a lo que",
            "start": 8113.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "podr\u00edan no haya adoctrinamiento en nada",
            "start": 8116.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero un personaje dice",
            "start": 8120.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no he le\u00eddo los libros ni los voy a leer",
            "start": 8123.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "porque son comunistas",
            "start": 8127.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "me rindo",
            "start": 8131.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya ya no hay nada que hacer",
            "start": 8134.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es sigue usted su camino Ah\u00ed va no",
            "start": 8138.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este Ah\u00ed la lleva presidente nada m\u00e1s",
            "start": 8145.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para entender bien ese tema es",
            "start": 8147.699,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "responsabilidad entonces de los",
            "start": 8148.96,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados que no",
            "start": 8150.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quieren repartir esos libros que los",
            "start": 8152.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alumnos se queden sin libros de texto",
            "start": 8153.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es que no te no podemos adelantar",
            "start": 8156.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "v\u00edspera hay que esperar es muy",
            "start": 8159.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interesante el tema",
            "start": 8161.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primero la facultad la tiene el Gobierno",
            "start": 8163.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 8165.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n es muy clara en eso",
            "start": 8167.34,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed van a violar la constituci\u00f3n",
            "start": 8171.4,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "pues va a quedar de manifiesto",
            "start": 8177.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pero a ver si se atreven",
            "start": 8183.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los del poder judicial",
            "start": 8186.699,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "a violar la Constituci\u00f3n ya",
            "start": 8188.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo han hecho",
            "start": 8191.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8194.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no pueden hacerlo todos los d\u00edas",
            "start": 8198.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n porque no",
            "start": 8204.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando",
            "start": 8207.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "menos que el presidente",
            "start": 8208.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando",
            "start": 8213.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n",
            "start": 8216.219,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 8220.899,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando como cuatro o cinco veces",
            "start": 8224.38,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que yo",
            "start": 8228.34,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esa es una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n",
            "start": 8233.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8235.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8240.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esquema una estrategia",
            "start": 8244.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "leguleya no",
            "start": 8249.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "un Amparo",
            "start": 8255.059,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "o no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 8257.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero la Constituci\u00f3n es muy clara",
            "start": 8260.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nadie",
            "start": 8263.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede ganar m\u00e1s que lo que percibe el",
            "start": 8265.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8270.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n recibiendo en total Como",
            "start": 8273.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seiscientos setecientos mil pesos",
            "start": 8277.42,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 8279.099,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y hay otras cosas en las que han violado",
            "start": 8282.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la Constituci\u00f3n",
            "start": 8285.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pronto y expedita nunca es pronto y",
            "start": 8287.7,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "expedita bueno esa justicia todos los",
            "start": 8290.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas eso ya lo ya lo vemos no pero este",
            "start": 8292.719,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 sucede con esto",
            "start": 8297.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de los libros es interesante",
            "start": 8301.179,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en el 17",
            "start": 8305.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n con la",
            "start": 8307.74,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del diecisiete se cre\u00f3",
            "start": 8310.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un movimiento en contra de la",
            "start": 8312.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8315.519,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 8318.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y no no pudieron ya hemos hablado de",
            "start": 8320.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8325.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en el gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 8326.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Mateos cuando se entregaron los libros",
            "start": 8331.0,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo",
            "start": 8333.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hubo un movimiento",
            "start": 8337.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 8340.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "salieron a la calle el pan",
            "start": 8344.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8347.62,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "otras organizaciones",
            "start": 8351.479,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 8354.939,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se entregaron los libros",
            "start": 8356.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y gracias a esos libros",
            "start": 8359.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho en la educaci\u00f3n",
            "start": 8362.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo",
            "start": 8365.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "iban a comprar los libros",
            "start": 8368.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en aquel entonces los padres de familia",
            "start": 8373.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 luego tambi\u00e9n que se entregaran",
            "start": 8379.859,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los libros de texto No solo de primaria",
            "start": 8384.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sino de secundaria de ah\u00ed nosotros",
            "start": 8385.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "contribuimos",
            "start": 8389.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 8392.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8393.78,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fuimos los promotores de eso en la",
            "start": 8395.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n en el gobierno de Zedillo ya",
            "start": 8398.979,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo expliqu\u00e9 es que nosotros empezamos",
            "start": 8402.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a utilizar recursos que le llegaban al",
            "start": 8404.939,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 8409.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 8411.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y como nos opusimos a esa reforma",
            "start": 8416.439,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "electoral y Cedillo me dijo le voy a ver",
            "start": 8419.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cobrando el cheque",
            "start": 8422.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "le dije no me va a haber cobrando el",
            "start": 8425.56,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cheque",
            "start": 8428.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y no me vio porque el excedente",
            "start": 8429.939,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "porque empezaron a darle much\u00edsimo",
            "start": 8433.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dinero a los partidos a partir de esa",
            "start": 8436.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8438.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos",
            "start": 8440.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los excedentes",
            "start": 8444.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "distribuirlos en tres uno",
            "start": 8446.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un fideicomiso para",
            "start": 8449.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "viudas y para hu\u00e9rfanos de quienes",
            "start": 8452.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan perdido la vida luchando por la",
            "start": 8456.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8458.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 8460.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Salinas de gortaria durante el gobierno",
            "start": 8462.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Salinas se les daba becas",
            "start": 8465.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo segundo fue la creaci\u00f3n de casas para",
            "start": 8469.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "defender a migrantes en la frontera y lo",
            "start": 8472.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tercero era entregar gratuitamente los",
            "start": 8477.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libros de secundaria en donde",
            "start": 8480.88,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gobern\u00e1bamos Entonces se pusieron",
            "start": 8482.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8485.979,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimos Miguel lim\u00f3n era secretario",
            "start": 8488.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n hubo toda una pol\u00e9mica ah\u00ed",
            "start": 8492.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed van a la a la hemeroteca ah\u00ed van a",
            "start": 8494.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 8498.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8499.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ataques no por lo que est\u00e1bamos haciendo",
            "start": 8502.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo mismo populismo no",
            "start": 8504.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este Y entonces como no pudieron si",
            "start": 8512.62,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entregamos los libros",
            "start": 8515.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de secundaria que en ese entonces no",
            "start": 8516.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eran gratuitos los ten\u00edan que comprar",
            "start": 8519.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los padres",
            "start": 8521.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Zedillo decidi\u00f3",
            "start": 8522.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entregar gratuitos todos los libros de",
            "start": 8527.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "secundaria a partir de entonces",
            "start": 8530.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son gratuitos los libros de primaria y",
            "start": 8534.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de secundaria",
            "start": 8536.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8539.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no as\u00ed en otros pa\u00edses",
            "start": 8541.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8545.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 8546.359,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "vamos a regresar a los tiempos en que se",
            "start": 8549.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cobraban arriba Ah tambi\u00e9n porque en",
            "start": 8553.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1n las empresas",
            "start": 8555.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "las editoriales que est\u00e1n muy vinculadas",
            "start": 8558.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a medios",
            "start": 8562.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n Aunque me cuesta trabajo",
            "start": 8566.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eso de informaci\u00f3n",
            "start": 8569.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "decirlo de comunicaci\u00f3n menos porque la",
            "start": 8572.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8576.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es circular son mensajes de ida y vuelta",
            "start": 8577.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "O sea la impresi\u00f3n de los libros S\u00ed en",
            "start": 8582.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la impresi\u00f3n de los libros hay empresas",
            "start": 8584.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas",
            "start": 8587.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8589.899,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ese negocio",
            "start": 8591.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dos o tres",
            "start": 8595.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed a dar a conocer M\u00e1s adelante",
            "start": 8598.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las facturas",
            "start": 8601.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "o sea porque",
            "start": 8606.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 8607.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica y todo esto ayuda",
            "start": 8609.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8612.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por eso cu\u00e1nto dinero es eso presidente",
            "start": 8614.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 8617.859,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tres mil cuatro mil millones de pesos",
            "start": 8621.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8626.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho todo que se ventile",
            "start": 8628.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8638.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no hay que enojarse porque",
            "start": 8640.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "No hay mal que por bien no venga",
            "start": 8645.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda as\u00ed",
            "start": 8650.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora de",
            "start": 8652.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8655.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todo respeto no la se\u00f1ora gobernadora de",
            "start": 8656.68,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "Chihuahua no presenta la controversia",
            "start": 8661.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y si el se\u00f1or",
            "start": 8665.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8668.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no concede",
            "start": 8672.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la suspensi\u00f3n para que no se distribuyan",
            "start": 8674.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los libros en Chihuahua",
            "start": 8677.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8680.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos materia de qu\u00e9 vamos a hablar",
            "start": 8681.899,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estar\u00edamos hablando",
            "start": 8687.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos no",
            "start": 8689.979,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ventilar todas estas cosas que son de",
            "start": 8694.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 8697.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ustedes creen que antes esto se sab\u00eda",
            "start": 8700.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8704.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos se manejaba",
            "start": 8706.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en silencio",
            "start": 8710.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en los cubitos",
            "start": 8712.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora no por eso es muy bueno",
            "start": 8715.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no hay que este",
            "start": 8719.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "enojarse no no no no no no no no no no",
            "start": 8722.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esta pol\u00e9mica este debate es muy bueno",
            "start": 8726.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para ir purificando",
            "start": 8731.74,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica y tambi\u00e9n",
            "start": 8734.859,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 8739.78,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "recordando De d\u00f3nde venimos",
            "start": 8743.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para saber Hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 8747.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque si no se presenta esto de los",
            "start": 8752.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 8755.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no vamos a recordar De d\u00f3nde viene el",
            "start": 8756.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 8759.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque antes saben ustedes que hab\u00edan",
            "start": 8766.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros",
            "start": 8770.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de Pemex que votaban por el pan",
            "start": 8773.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando el pan",
            "start": 8778.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se opuso",
            "start": 8780.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 8783.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y surgi\u00f3 el pan",
            "start": 8786.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 8789.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 8791.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "1939 Pero eso no lo sab\u00edan los",
            "start": 8794.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros",
            "start": 8797.979,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "los maestros votando por el pan",
            "start": 8799.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y no sab\u00edan",
            "start": 8804.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que el pan siempre se ha opuesto a la",
            "start": 8807.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 8810.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y a los libros de texto",
            "start": 8813.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 8817.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "votando por el pan",
            "start": 8819.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan que el pan siempre",
            "start": 8823.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se opuso",
            "start": 8827.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al reparto Agrario al Ejido",
            "start": 8829.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 8836.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues ya todo esto est\u00e1 quedando",
            "start": 8842.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 8846.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho y",
            "start": 8850.54,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "s\u00ed con toda esa informaci\u00f3n",
            "start": 8852.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decide alguien seguir votando por el pan",
            "start": 8859.78,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pues es su derecho es su libertad",
            "start": 8865.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 8871.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente dem\u00f3cratas queremos",
            "start": 8874.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "establecer una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 8877.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tiene que haber pluralidad y tiene que",
            "start": 8881.439,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 8883.78,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "diversidad en el pensamiento",
            "start": 8886.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no debe de haber un pensamiento \u00fanico",
            "start": 8890.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero que hay informaci\u00f3n",
            "start": 8893.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 8895.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Porque todos los medios estaban",
            "start": 8899.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sometidos subordinados",
            "start": 8904.479,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 8909.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 8911.439,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Ahora hay libertades plenas",
            "start": 8913.479,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y Nadie debe de ser censurado",
            "start": 8916.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y garantizar",
            "start": 8922.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas a",
            "start": 8923.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8927.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y eso es la democracia ya nos vamos a ir",
            "start": 8929.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s el segundo tema",
            "start": 8932.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo Aprovechando que est\u00e1 el el",
            "start": 8934.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno aqu\u00ed este presentando",
            "start": 8936.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el jefe de gobierno aqu\u00ed",
            "start": 8940.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo Tuvimos una actividad unos",
            "start": 8941.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colegas y yo este Jam Salazar Manuel",
            "start": 8943.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pedrero este Erick de sin l\u00ednea este",
            "start": 8946.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Jacobo de noticio en redes y Vicente",
            "start": 8949.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Serrano en un Tianguis aqu\u00ed que yo no",
            "start": 8952.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda no este que se llama el Chopo",
            "start": 8954.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no lo conoc\u00ed yo pues soy de Quintana Roo",
            "start": 8958.56,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y no lo conoc\u00eda muy bien entonces",
            "start": 8961.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estando en la actividad en los del",
            "start": 8962.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Tianguis El Chopo nos manifestaron que",
            "start": 8964.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recolectando firmas porque lleva",
            "start": 8966.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "43 este a\u00f1os el de tradici\u00f3n el lugar y",
            "start": 8969.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha sido representativo de Pues de un",
            "start": 8973.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "movimiento este Rebelde pero con causa",
            "start": 8975.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dig\u00e1mosla estaban eran en muchas en",
            "start": 8978.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas veces y est\u00e1n recolectando firmas",
            "start": 8980.439,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "para ver si se puede este",
            "start": 8982.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nombrar como patrimonio cultural",
            "start": 8986.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces saber si esto es posible se\u00f1or",
            "start": 8989.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente y digo en la concordancia",
            "start": 8991.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto de la cultura que vimos hoy con los",
            "start": 8994.899,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobernadores y eso preguntarle eso Y",
            "start": 8996.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solicitarle si nos pueden enviar",
            "start": 8998.62,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n presidente de todo lo que",
            "start": 9001.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las obras de Quintana Roo C\u00f3mo van",
            "start": 9002.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los estatus a ver si por",
            "start": 9005.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medio de vocer\u00eda nos pod\u00edan este hablar",
            "start": 9007.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de fechas y avances y cosas por el",
            "start": 9009.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estilo Para darle seguimiento a las",
            "start": 9011.819,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "publicaciones que tenemos sobre los",
            "start": 9013.26,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "avances de las obras que est\u00e1 haciendo",
            "start": 9014.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "all\u00e1 gracias",
            "start": 9015.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed el tianguis del Chopo es un Tianguis",
            "start": 9021.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Cultural con historia y muy interesante",
            "start": 9024.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "alternativo con cosas muy novedosas",
            "start": 9027.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed algunos de sus promotores como Jorge",
            "start": 9030.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Pantoja otros Son son amigos y hemos",
            "start": 9034.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trabajado con ellos desde hace a\u00f1os y",
            "start": 9037.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues nos parece muy interesante la",
            "start": 9041.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propuesta Claro que la ver\u00edamos factible",
            "start": 9044.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todo lo que sea alentar la cultura y la",
            "start": 9046.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Por supuesto que lo vemos",
            "start": 9050.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con buenos ojos ya",
            "start": 9053.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "si se ponen en contacto con nosotros",
            "start": 9056.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues Por supuesto que lo platicamos",
            "start": 9058.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "S\u00ed por supuesto la podemos ver",
            "start": 9064.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inmediatamente en pr\u00f3ximos d\u00edas podemos",
            "start": 9065.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "platicar con ellos en el \u00e1mbito cultural",
            "start": 9068.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues vamos a hacer muchas cosas diversas",
            "start": 9072.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cosas tambi\u00e9n la recogemos por supuesto",
            "start": 9074.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este planteamiento",
            "start": 9077.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9082.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le va a recibir",
            "start": 9084.979,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 9089.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed de acuerdo",
            "start": 9094.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9098.22,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 9099.859,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en s\u00ed no prend\u00eda Arturo p\u00e1ramo de Grupo",
            "start": 9114.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Imagen presidente ayer se dio a conocer",
            "start": 9118.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la propuesta del INE para el presupuesto",
            "start": 9119.939,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o que viene extra\u00f1o electoral",
            "start": 9122.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "23.757 millones de pesos para realizar",
            "start": 9126.02,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n adem\u00e1s de poco m\u00e1s de tres",
            "start": 9129.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mil millones para una consulta",
            "start": 9131.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ciudadana si es que se necesita usted ha",
            "start": 9133.819,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hablado mucho acerca del presupuesto que",
            "start": 9136.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recibe el INE Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta",
            "start": 9138.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "solicitud que hicieron de presupuesto",
            "start": 9141.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eso no contempla las",
            "start": 9142.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prerrogativas de los partidos por",
            "start": 9146.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ejemplo son",
            "start": 9147.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "23.757 millones de pesos",
            "start": 9149.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "23.757 millones",
            "start": 9156.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 9160.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sin lo que corresponde a los partidos no",
            "start": 9163.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solamente para el proceso electoral",
            "start": 9166.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o que viene pero",
            "start": 9169.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha incluido lo que se le da la parte",
            "start": 9171.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00edan las prerrogativas de los partidos",
            "start": 9173.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "aparte aparte",
            "start": 9177.18,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Como cu\u00e1nto",
            "start": 9180.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no tengo el dato pero",
            "start": 9182.939,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero esto es lo que se va a utilizar",
            "start": 9189.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la elecci\u00f3n no es que es una",
            "start": 9193.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de muchas autoridades",
            "start": 9195.84,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "este 23 mil millones y los partidos",
            "start": 9199.1,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no tienen ah\u00ed cu\u00e1nto",
            "start": 9205.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo creo que son este de las elecciones",
            "start": 9208.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s costosas del mundo",
            "start": 9212.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero ustedes lo pueden este investigar",
            "start": 9216.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ustedes que son este mirones",
            "start": 9219.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 9222.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo Diez mil O sea que son 23 + 10",
            "start": 9229.5,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y tres mil millones",
            "start": 9235.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este hagan la investigaci\u00f3n de hecho",
            "start": 9239.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entregan la tarea y ma\u00f1ana nos dicen",
            "start": 9243.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9247.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos",
            "start": 9251.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se hace el comparativo con otros pa\u00edses",
            "start": 9256.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9262.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que informemos a la gente",
            "start": 9265.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "o sea cu\u00e1nto se gastan Estados Unidos",
            "start": 9269.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se gasta en Francia",
            "start": 9271.859,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se gasta en Jap\u00f3n cu\u00e1nto se gasta",
            "start": 9275.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 9280.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Costa Rica",
            "start": 9285.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes traer ma\u00f1ana la informaci\u00f3n",
            "start": 9291.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 9296.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "digo estamos hablando de di\u00e1logo",
            "start": 9298.859,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "circular o sea todos tenemos que ayudar",
            "start": 9301.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no me toca tomar la palabra por el",
            "start": 9304.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sorteo pero nada m\u00e1s vas a decir Este",
            "start": 9306.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo que cuestan las elecciones Pero yo lo",
            "start": 9310.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que quiero su opini\u00f3n acerca de lo que",
            "start": 9313.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "cuesta aqu\u00ed ahorita te voy a contestar",
            "start": 9315.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero digo aceptamos eso bueno ya qued\u00f3",
            "start": 9316.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este miren",
            "start": 9320.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nosotros en El Ejecutivo",
            "start": 9324.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ese presupuesto",
            "start": 9327.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que hacemos Es que lo integramos",
            "start": 9329.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al presupuesto general",
            "start": 9333.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin tocarlo",
            "start": 9336.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es como el presupuesto que env\u00eda",
            "start": 9339.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a Hacienda",
            "start": 9343.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 9345.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ellos mandan su presupuesto entonces",
            "start": 9349.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se env\u00eda al congreso",
            "start": 9353.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 9357.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "antes Hacienda publica",
            "start": 9359.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Los criterios b\u00e1sicos",
            "start": 9365.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se hace un c\u00e1lculo de o una estimaci\u00f3n",
            "start": 9372.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre ingresos",
            "start": 9375.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 9378.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 9381.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "manejarse el presupuesto Qu\u00e9 cantidades",
            "start": 9383.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en general los techos",
            "start": 9387.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero nosotros no podemos modificar",
            "start": 9389.66,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 9392.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que env\u00eda el poder judicial asienta",
            "start": 9394.62,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se recibe igual el caso del INE",
            "start": 9398.399,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9402.439,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 9404.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a El poder legislativo",
            "start": 9405.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque es facultad exclusiva",
            "start": 9408.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados a probar el",
            "start": 9411.8,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 9415.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Ellos s\u00ed pueden",
            "start": 9416.939,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hacer cambios",
            "start": 9419.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al presupuesto que se env\u00eda",
            "start": 9421.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo que nosotros enviamos",
            "start": 9424.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero nosotros no",
            "start": 9430.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 9433.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resuelve",
            "start": 9436.68,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "prerrogativas",
            "start": 9445.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9448.24,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "O sea que la informaci\u00f3n para que este",
            "start": 9458.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana nos diga c\u00f3mo estamos con",
            "start": 9461.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otros pa\u00edses",
            "start": 9465.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ayuda mucho esto desde luego tienes que",
            "start": 9468.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hacer el an\u00e1lisis no de acuerdo a",
            "start": 9471.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 9474.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9481.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el voto por ciudadano",
            "start": 9483.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y nos trae aqu\u00ed la tarea",
            "start": 9488.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda verdad",
            "start": 9492.899,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya no tiene que ver con ese es otro tema",
            "start": 9499.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer la UNAM hizo p\u00fablica la",
            "start": 9502.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "convocatoria para llevar a cabo el",
            "start": 9506.1,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proceso de selecci\u00f3n para la persona que",
            "start": 9507.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "va a ocupar la rector\u00eda usted ha hablado",
            "start": 9509.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acerca de este tema ya que est\u00e1",
            "start": 9513.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la convocatoria",
            "start": 9516.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hecha p\u00fablica nada nada es Aut\u00f3noma la",
            "start": 9517.22,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 9522.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ellos les toca resolverlo a los",
            "start": 9523.979,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "universitarios",
            "start": 9526.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que resolverlo si est\u00e1n",
            "start": 9531.2,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lanzando una convocatoria es porque lo",
            "start": 9534.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo de conformidad",
            "start": 9536.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con el marco legal",
            "start": 9539.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 9542.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero no me corresponde a m\u00ed opinar es",
            "start": 9545.58,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de",
            "start": 9549.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los universitarios",
            "start": 9551.479,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "los que tienen que resolver esto",
            "start": 9554.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo deseo",
            "start": 9557.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed de todo coraz\u00f3n",
            "start": 9559.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9561.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya democracia",
            "start": 9563.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y Justicia",
            "start": 9568.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y honestidad",
            "start": 9575.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y desde luego autonom\u00eda",
            "start": 9580.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9584.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el sentido estricto",
            "start": 9585.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 9588.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no haya casi cascos",
            "start": 9592.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "No creo que eso",
            "start": 9597.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "este no lo deba decir pero",
            "start": 9599.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9604.439,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los caciques duran",
            "start": 9607.319,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Hasta que el pueblo quiere",
            "start": 9609.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9614.64,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo bueno el d\u00eda de hoy martes como lo hacemos cada quince d\u00edas vamos a informar sobre el pulso de la salud como vamos en el plan de mejorar los servicios de salud y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre el programa de reconstrucci\u00f3n de vivienda y de edificios hist\u00f3ricos de templos que fueron da\u00f1ados desde el temblor de 2017 y de otros temblores y queremos concluir Con este plan que es muy importante que ha llevado bastante trabajo y el objetivo es el poder terminar en diciembre de este a\u00f1o y estamos contando con el apoyo de los gobernadores gobernadoras Por eso nos acompa\u00f1a en esta ocasi\u00f3n Mart\u00ed batres jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Evelyn Salgado gobernadora de Guerrero Lorena Cu\u00e9llar gobernadora de Tlaxcala Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca rutilio Escand\u00f3n cadenas gobernador de Chiapas Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes de Puebla gobernador del estado de Puebla Alejandra Frausto que es la secretaria de cultura vietna Vega subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario Entonces vamos primero a el informe de salud con el doctor Jorge Alcocer con el doctor Hugo L\u00f3pez gatel y el maestro eso es Robledo y luego vamos con el plan de reconstrucci\u00f3n a informarle a la gente de Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que se tiene como est\u00e1 El Avance en estas obras muy bien empezamos entonces con salud con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en el pulso de la salud hoy quince de agosto el maestro Zo\u00e9 Robledo les informar\u00e1 los avances del bienestar 2023 en el pa\u00eds para poder atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social el maestro Zo\u00e9 nos hablar\u00e1 estado por estado de diecis\u00e9is entidades sobre inversiones En infraestructura y conservaci\u00f3n la adquisici\u00f3n de equipos la integraci\u00f3n de m\u00e9dicos en particular los especialistas y el abasto de medicamentos en esas diecis\u00e9is entidades y por otro lado el doctor Hugo L\u00f3pez gatel Tratar\u00e1 en el \u00e1mbito de las adicciones como se hace cada ocho d\u00edas la importancia de las actividades de cultura comunitaria con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos gobernadoras gobernadores secretarias y secretarios compa\u00f1eros informamos los avances de bienestar la nueva instituci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n que otorga atenci\u00f3n m\u00e9dica consultas medicamentos estudios y cirug\u00edas de manera gratuita para las personas sin seguridad social en esta ocasi\u00f3n vamos a ver las inversiones Y c\u00f3mo estas inversiones est\u00e1n asociadas al incremento de la productividad de las unidades que ya han sido intervenidas por el bienestar desde que iniciamos hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o y a la fecha 22 estados han firmado para transferir sus hospitales y centros de salud Dal\u00ed bienestar y de esos 22 en 16 entidades ya opera el nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s bienestar en esos lugares como se puede ver aqu\u00ed se han invertido un total de 2.578 millones de pesos en materia de infraestructura para la rehabilitaci\u00f3n y la adecuaci\u00f3n de Mil ciento treinta y cuatro unidades esto incluye reparaci\u00f3n de pisos plafones puertas ba\u00f1os bardas perimetrales pintura reparaci\u00f3n de ventanas canceler\u00edas acabados reparaci\u00f3n de instalaciones el\u00e9ctricas c\u00e1rcamos pozos ampliaciones de \u00e1reas de farmacia patios de maniobras es decir son intervenciones muy operativas de unidades que llevaban muchos a\u00f1os sin ser atendidas adem\u00e1s se han adquirido en este proceso 83.962 equipos m\u00e9dicos por un monto de Diez mil cuatro cuarenta y cuatro millones de pesos entre estos equipos adem\u00e1s de equipos para centros de salud hay tom\u00f3grafos rayos x resonancias magn\u00e9ticas hay ge\u00f3grafos y esto ha permitido tambi\u00e9n que se instalen nuevos sistemas para la administraci\u00f3n de los insumos y mejore el abasto de medicamentos en los hospitales de estos 16 estados adem\u00e1s en estos 16 estados solamente se han sumado cinco mil cuatrocientos setenta y nueve m\u00e9dicos especialistas qu\u00e9 logramos con esto pues una cobertura en la atenci\u00f3n un incremento en la productividad y una disminuci\u00f3n en el gasto de bolsillo que hacen las familias que antes ten\u00edan que pagar por estas atenciones en lo que va de 2023 en estos 16 estados se han realizado 987.000 consultas de especialidad cuatro cuatrocientos cincuenta y siete mil consultas de Medicina familiar la medicina familiar pr\u00e1cticamente para las personas sin seguridad social era inexistente 96.529 cirug\u00edas y la atenci\u00f3n de cuarenta y tres mil partos vamos a ver estado por estado como se distribuyen estas inversiones en Nayarit se han sumado 484 m\u00e9dicos especialistas la inversi\u00f3n total ha sido de 657 millones de pesos 252 en infraestructura y 405 en equipos m\u00e9dicos el abasto se reporta en 99.3 por ciento de las recetas surtidas en el caso de Tlaxcala junto con la gobernadora Lorena Cu\u00e9llar se han sumado 363 m\u00e9dicos especialistas y ha sido una inversi\u00f3n total de 423 millones de pesos son 245 millones de pesos en temas de rehabilitaci\u00f3n de infraestructura y 178 millones de pesos en equipos m\u00e9dicos el abasto que se reporta de las unidades de segundo nivel de Tlaxcala es del 98.6% en el caso de Colima se han sumado 195 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas en total se han invertido 281 millones de pesos que son 2019 millones de pesos en temas de infraestructura tambi\u00e9n aqu\u00ed se han intervenido para \u00e1reas de urgencias que est\u00e1n estaban inhabilitadas 79 millones de pesos en equipos m\u00e9dicos el abasto de Colima se reporta el d\u00eda de hoy en 97. cuatro por ciento el caso de Baja California Sur ah\u00ed se han sumado 221 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas la inversi\u00f3n total es de 149.7 millones de pesos 140 en infraestructura y nueve punto seis millones de pesos en equipo m\u00e9dico el abasto que se reporta de Baja California Sur es del 99.7% en unidades hospitalarias el caso de Sonora es el siguiente ah\u00ed se han sumado cuatrocientos noventa m\u00e9dicos especialistas ha habido una inversi\u00f3n de 838.7 millones de pesos que se distribuyen entre 362 millones de pesos para las \u00e1reas de infraestructura conservaci\u00f3n mantenimiento y 476 millones de pesos de equipos m\u00e9dicos el abasto en el caso de Sonora se est\u00e1 reportando en esta semana en 97.5 por ciento de recetas surtidas el caso de Sinaloa ah\u00ed se han sumado 474 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas la inversi\u00f3n en Sinaloa ha sido muy grandes es de mil cuatrocientos diecis\u00e9is punto cinco millones de pesos tanto por la parte de infraestructura que suma 319 millones de pesos como de equipamiento mil noventa y siete millones de pesos de equipos m\u00e9dicos que se han adquirido el abasto est\u00e1 report\u00e1ndose en 91 en 98.1 por ciento en el caso del Estado de Campeche ah\u00ed se han sumado 300 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas ah\u00ed la inversi\u00f3n es de 506 millones de pesos 141.9 en infraestructura y 364.8 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico el abasto de Campeche y reportado al d\u00eda de hoy es el 98.1 el caso de Veracruz ah\u00ed se han sumado quinientos setenta y un m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas sobre todo tambi\u00e9n en hospitales b\u00e1sicos comunitarios que son los que est\u00e1n en regiones m\u00e1s apartadas se ha invertido un total de 25 millones de pesos en conservaci\u00f3n y 746 millones de pesos en adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico son casi siete mil equipos m\u00e9dicos comprados all\u00e1 en Veracruz en el estado de Zacatecas se han sumado 253 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas una inversi\u00f3n total de 163 millones de pesos cuarenta y tres punto dos millones de pesos en acciones de infraestructura y ciento veinte millones de pesos en adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico en el caso de Guerrero tambi\u00e9n aqu\u00ed con la gobernadora Evelyn Salgado se han sumado 449 especialistas en \u00e1reas que muchas veces llevaban toda la vida un hospital sin conocer la alguna de Las especialidades que hoy se est\u00e1n atendiendo se han invertido un total de mil seiscientos diecinueve millones de pesos 368 en infraestructura y 1.200 cincuenta millones de pesos en la adquisici\u00f3n de 16.720 equipos m\u00e9dicos el abasto reportado por el Estado de Guerrero es del 88% a la fecha es importante destacarlo aqu\u00ed en Guerrero se han otorgado ciento seis mil consultas de especialidad y ciento doce mil consultas de Medicina familiar en el caso de Morelos se han sumado 146 especialistas a este estado una inversi\u00f3n total de 216 millones de pesos 96 millones de pesos en infraestructura ciento diecinueve millones de pesos en adquisici\u00f3n de 934 equipos m\u00e9dicos en el caso de Michoac\u00e1n hay una suma de 730 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas con una inversi\u00f3n total de 127 millones de pesos en infraestructura y 574 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de cinco mil quinientos noventa y tres equipos m\u00e9dicos ah\u00ed el abasto est\u00e1 report\u00e1ndose en el seis por ciento y a partir de esta fecha estamos empezando a reportar cuatro nuevos estados se trata de El Estado de Hidalgo ah\u00ed tambi\u00e9n ya se han enviado trescientos cuatro m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas una inversi\u00f3n total de 985 millones de pesos 114 en infraestructura y 871 millones de pesos en la adquisici\u00f3n de equipo ah\u00ed acabamos de echar a andar un nuevo hospital El de Valle de Meztitl\u00e1n el abasto reportado por Hidalgo es del 99.8% en el caso de San Luis Potos\u00ed se han sumado 217 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas una inversi\u00f3n total de mil trescientos setenta y dos millones de pesos para equipamiento m\u00e9dico y tambi\u00e9n para el tema de infraestructura y se reporta un abasto del 99.4 por ciento en Tamaulipas hay 190 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que se han enviado ese estado una inversi\u00f3n total de mil trescientos setenta y dos millones de pesos millones de pesos en infraestructura y de manera muy destacada mil trescientos cuarenta y dos millones de pesos en inversi\u00f3n en equipo m\u00e9dico el abasto que se reporta de Tamaulipas es el 97.8% y finalmente Quintana Roo se han sumado 89 especialistas una inversi\u00f3n de 60 millones de pesos en infraestructura mil 84 millones de pesos en equipo m\u00e9dico y la puesta en marcha de un nuevo hospital el hospital oncol\u00f3gico de Chetumal el abasto que se reporta por parte de Quintana Roo es del 96% se\u00f1or presidente solamente para informar la semana pasada el reportero David P\u00e9rez del grupo audiorama pregunt\u00f3 sobre procesos de licitaci\u00f3n para la contrataci\u00f3n de equipos de anestesia en el seguro social estamos poniendo a disposici\u00f3n a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de Presidencia toda la informaci\u00f3n relacionada a este proceso de licitaci\u00f3n y quedamos atentos a cualquier duda o aclaraci\u00f3n al respecto Muchas gracias muy buenos d\u00edas jefe de gobierno gobernadoras gobernadores colegas muy buenos d\u00edas hoy vamos a hacer breves y hablar de actividades culturales y actividades de tiempo libre en la prevenci\u00f3n de adicciones vamos a ver la primera una definici\u00f3n gen\u00e9rica las actividades de tiempo libre es el conjunto de actividades ya sea deportivas culturales o recreativas que son saludables y que se practican Una vez que se han cumplido con obligaciones laborales o escolares o familiares es muy importante destacar que elegir Estas actividades no es solo una decisi\u00f3n individual necesita un contexto favorable y como casi todos los elementos de la vida la capacidad de tener tiempo libre se distribuye de manera desigual desfavoreciendo a las personas m\u00e1s pobres Es por eso que en la prevenci\u00f3n de adicciones se han implantado En este gobierno varios modelos de actividades que ahora comentar\u00e9 que son centrales en la creaci\u00f3n de comunidades saludables comunidades libres de adicciones la siguiente por favor lo que podemos ver Es que el Inegi en su encuesta sobre uso del tiempo libre destaca que se utiliza muy poco tiempo para las actividades culturales para las actividades deportivas y recreativas en cambio el uso de medios electr\u00f3nicos de comunicaci\u00f3n o de divulgaci\u00f3n es la mayor\u00eda del tiempo que se utiliza y existen estudios psicosociales que esto puede representar un elemento de riesgo para las adicciones porque sobre todo los medios electr\u00f3nicos constituyen un est\u00edmulo de semejante en algunos procesos cerebrales a los procesos de adicciones y finalmente aqu\u00ed viene el programa m\u00e1s emblem\u00e1tico que es la siguiente que est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de cultura aqu\u00ed le agradecemos la secretaria Alejandra Frausto a su equipo especial a la directora Esther Hern\u00e1ndez directora de cultura comunitaria es el programa de semilleros creativos Este programa es el m\u00e1s transformador de las actividades que hemos tenido el privilegio de incorporar a la estrategia Nacional de prevenci\u00f3n de adicciones y es una verdadera Revoluci\u00f3n cultural a partir de estimular la riqueza cultural de las propias comunidades y ponerlo en manos de la juventud para que expresen no solamente sus sentimientos sino su personalidad se vaya desarrollando en ese espacio creativo ese espacio cultural que es literalmente una toma cultural de las comunidades para su propio beneficio tenemos un peque\u00f1o vide\u00edto si le mostramos sobre estos semilleros creativos clic en el zorro de manera gratuita y durante todo el a\u00f1o en semilleros creativos ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes se re\u00fanen de tres a cuatro horas diarias para explorar a trav\u00e9s de la danza El circo la pintura el graffiti la fotograf\u00eda y otros lenguajes art\u00edsticos y expresiones culturales nuevas formas de entender e incidir en sus m\u00faltiples realidades en la fotograf\u00eda es algo bueno porque te liberas de muchas cosas que sientes personas las personas se liberan de cualquier cosa algunas pintando dibujando cantando Bailando Y eso est\u00e1 bien la mera verdad Est\u00e1 bien pero lo m\u00edo es la fotograf\u00eda en semilleros creativos la participaci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la juventud es el centro para imaginar un presente distinto aqu\u00ed son capaces de transformar la mirada que tienen sobre s\u00ed mismos y su comunidad ya cambian de que no me importa lo que digan los dem\u00e1s sino Dios te a gusto de lo que soy y ha cambiado porque ya no si me juzgan por lo que soy ya no ya no me importa Porque yo me siento feliz de ser eso y de jugar el encuentro colectivo el di\u00e1logo las asambleas y la toma art\u00edstica del espacio p\u00fablico son los medios a trav\u00e9s de los cuales ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes exploran su voz individual y colectiva forman lazos solidarios involucran a las diversas comunidades de las que son parte e imaginan soluciones pac\u00edficas para resolver conflictos yo agradezco que se interesen en los j\u00f3venes porque creen que hoy en d\u00eda ya no nos importa y la verdad es que ya no somos una sociedad se est\u00e1 rompiendo y cada quien quiere ver por s\u00ed mismo siempre est\u00e1n las clases sociales feminicidios machismo homofobia en guerras que no acaban Entonces es una manera de decirle a los j\u00f3venes que el arte no es una p\u00e9rdida de tiempo sino una manera de expresi\u00f3n y una manera de es como el pegamento que puede volver a unir esta sociedad tan quebrada Pues la verdad este mi vida era bien aburrida antes pero mi abuela me dijo Mira all\u00e1 hay un buen de ni\u00f1os vamos a ver pues fui a ver y en eso pues comenz\u00f3 mi felicidad muy a gusto de estar ac\u00e1 y tambi\u00e9n de estar en semilleros creativos porque me ense\u00f1an muchas cosas nuevas que yo no sab\u00eda Y me ense\u00f1an a respetar a mis compa\u00f1eros a tener confianza los semilleros creativos representan una alternativa frente al abandono la soledad y el aislamiento en un lugar de integraci\u00f3n de relaciones pac\u00edficas y solidarias el arte y la creaci\u00f3n colectiva son factores protectores frente a las condiciones que motivan al consumo de sustancias es una forma de crecer es algo m\u00e1gico donde me siento segura me siento c\u00f3moda puedo ser feliz donde puedo ser libre es un espacio de paz es muy refrescante y venir a tocar y despejarme del mundo nos ayuda a distraernos y hacer las personas a transformarnos hacen civilizado muchos sus corazones y yo creo que los ha hecho un poco m\u00e1s m\u00e1s d\u00f3ciles un poco m\u00e1s alegres pero creativo del pa\u00eds es una invitaci\u00f3n a que te integres y te des cuenta de que puedes experimentar y descubrir cosas en un ambiente Pac\u00edfico alegre tranquilo donde tus emociones tu forma de ver y entender el mundo son lo m\u00e1s importante y donde todo una colectividad est\u00e1 dispuesta a cobijarte No esperes m\u00e1s s\u00famate a semilleros creativos [M\u00fasica] eso es semilleros creativos la transformaci\u00f3n cultural en la prevenci\u00f3n de adicciones gracias con su permiso presidente vamos a presentar los avances del programa Nacional de la reconstrucci\u00f3n les recuerdo que en 2018 se constituy\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional para la reconstrucci\u00f3n conformada por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica salud cultura y vivienda y Aqu\u00ed vamos a presentarlo los resultados adelante en total son 68.224 acciones que se han hecho de 2019 a 2022 con una inversi\u00f3n de 29.210 millones de pesos se ha podido trabajar en diez entidades de del pa\u00eds 854 municipios del total de estas obras pr\u00e1cticamente el 99% est\u00e1n concluidas y solo 775 est\u00e1n en proceso en el plano que ustedes ven del lado derecho est\u00e1 la proporci\u00f3n por estado que corresponde efectivamente tambi\u00e9n al n\u00famero de da\u00f1os en cada entidad del sismo de 2017 en la siguiente l\u00e1mina podemos ya ver por sector en el sector de educaci\u00f3n de 2019 a 2022 se han reconstruido cinco mil seiscientos noventa escuelas con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de diez mil millones de pesos en 580 municipios Aqu\u00ed quisiera destacar que por el tipo de escuelas y las zonas donde se ubica esto representa beneficiar a pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n y medio de alumnos Se han generado 141.178 empleas directos m\u00e1s de 70.000 empleos indirectos quedan en proceso A punto de concluir 274 acciones y el resto est\u00e1n concluidas en la siguiente vemos Ya im\u00e1genes de intervenciones pr\u00e1cticamente edificaciones nuevas Este es el caso de la secundaria Torres bodega en Nezahualc\u00f3yotl del Estado de M\u00e9xico Adelante Aqu\u00ed vemos el centro de atenci\u00f3n m\u00faltiple en San Jos\u00e9 jilo en Puebla tambi\u00e9n en muchas de las escuelas se logr\u00f3 otorgar todo el mobiliario que requiere los alumnos y que hab\u00eda sido totalmente da\u00f1ado en la siguiente vemos el sector salud aqu\u00ed est\u00e1 tanto el IMSS como el IMS bienestar en total 152 acciones 806 millones de pesos en 83 municipios de 2019 a 2022 once acciones en proceso y 141 concluidas 1060 empleos directos y 581 indirectos en particular del IMSS son cinco acciones mil trescientos veinticuatro millones de pesos en inversi\u00f3n en cinco municipios las cinco acciones est\u00e1n concluidas adelante vemos los ejemplos de de estas instalaciones totalmente reconstruidas Este es el caso de Taxco de Alarc\u00f3n en Guerrero adelante en tepalcingo Morelos tambi\u00e9n totalmente equipadas y con el mobiliario necesario y especializado adelante en Atlixco Puebla pueden ustedes ver la magnitud de la de la obra adelante en Villa Coapa en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n con todo el equipo especializado sin duda en el caso del del IMSS pues son son edificaciones de muy alto impacto adelante en el caso de Zacatepec Hidalgo para el sector vivienda son 60,602 acciones de vivienda con una inversi\u00f3n superior a los nueve mil millones de pesos en 243 municipios solo 102 acciones est\u00e1n en proceso y que son en particular de vivienda patrimonial 60500 un viviendas ya concluidas podemos ver en las l\u00e1minas en la parte de arriba en t\u00e9rminos de la distribuci\u00f3n de estos subsidios todos los apoyos de vivienda son subsidios es decir este apoyo directo a las personas y un buen porcentaje m\u00e1s del 50% sean destinado hacia mujeres tambi\u00e9n en este universo total 324 acciones de vivienda corresponden a un convenio de colaboraci\u00f3n entre la secretar\u00eda de cultura y la Nacional de Vivienda para el rescate de viviendas con valor patrimonial adelante Aqu\u00ed vemos distintos ejemplos en San Dionisio del mar en Juchit\u00e1n en San Pedro de panantepec en Oaxaca es importante tambi\u00e9n se\u00f1alar que en este tipo de acciones se da el subsidio directamente a las personas ellos lo administran con apoyo de una asesor\u00eda t\u00e9cnica adelante Aqu\u00ed tenemos ya vivienda tradicional es importante siempre rescatar lo lo ya construido en Guerrero en cintalapa Chiapas en insucar de Matamoros Entonces estos ejemplos que les muestro son las familias quienes administran el recurso ejemplos de vivienda patrimonial de este convenio que les comentaba hace un momento con la secretar\u00eda malinaltepec en Guerrero adelante este estos casos de Xochimilco Puebla y que gan\u00f3 el premio Nacional de Vivienda de 2021 Adelante siempre intentando rescatar toda la la riqueza de este patrimonio con con Adobe y que las familias han han querido sostener su su patrimonio de esta manera adelante en el sector cultura que est\u00e1 conformado obviamente coordinado por la secretar\u00eda de cultura y a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n de sitios y monumentos del patrimonio cultural y de Lina tenemos dos mil trescientos cuarenta y tres acciones m\u00e1s de seis mil millones de pesos Aqu\u00ed es importante mencionar que estamos en este proceso de de cierre de todas estas acciones con con la secretar\u00eda de cultura m\u00e1s de 17.000 empleos directos treinta y ocho mil setecientos noventa empleos indirectos de 2019 a 2022 puesto pr\u00e1cticamente todas las acciones concluidas adelante Aqu\u00ed vemos algunos de los ejemplos como el teatro Benito Ju\u00e1rez en el oro Hidalgo Estado de M\u00e9xico la secretaria de cultura va a dar mayor detalle sobre este tipo de intervenciones adelante adelante para 2023 con lo cual se concluye ya el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n este a\u00f1o podemos ver por sector cu\u00e1nto Cu\u00e1ntas acciones se desarrollar\u00e1n este a\u00f1o diecis\u00e9is acciones en educaci\u00f3n se publicaron recientemente las reglas de operaci\u00f3n y por ello apenas iniciar\u00e1n la construcci\u00f3n de estas acciones en vivienda dos mil cuatrocientos diez que incluyen la las que tiene que ver con el convenio con con la secretar\u00eda de cultura 34 acciones pr\u00e1cticamente ya Todas est\u00e1n iniciadas 2.383 por parte de cultura ochocientos noventa y dos acciones de las cuales ya iniciaron 629 en el sector salud compuesto por por el IMS bienestar son diez acciones proyectadas de las cuales ya est\u00e1n en proceso nueve est\u00e1 solo falta una en el caso del IMSS son cuatro acciones de las cuales las todas est\u00e1n iniciadas es decir tres mil trescientos ochenta y dos acciones para dos con una inversi\u00f3n cercana a los siete mil millones de pesos y finalmente lo que tiene que ver con el con el en la siguiente por favor el acumulado Esto es lo que representa el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n de 2019 a 2023 setenta y un mil doscientos sesenta y seis acciones de reconstrucci\u00f3n con una inversi\u00f3n poco m\u00e1s de 35.500 millones de pesos con ello y si quisiera insistir en la conclusi\u00f3n del programa para diciembre de este mismo a\u00f1o Muchas gracias presidente con su permiso presidente Gracias por el espacio para compartir la restauraci\u00f3n y la reconstrucci\u00f3n del patrimonio cultural edificado en nuestro pa\u00eds sabemos que es una potencia cultural en este sentido Gracias queridas gobernadoras gobernadores jefe gobierno compa\u00f1eros de gabinete y medios de comunicaci\u00f3n Gracias secretario Roberto Salcedo por acompa\u00f1ar este ejercicio de manera transparente no hab\u00eda habido una cat\u00e1strofe tan grande en el patrimonio cultural como los sismos del 2017 tenemos el registro de tres mil doscientos sesenta y nueve inmuebles afectados en once estados de la rep\u00fablica de ellos dos mil trescientos ochenta y seis ya la que sigue Gracias han sido concluidos han sido entregados estamos notando un avance del 73% en este trabajo aunque falta un trecho importante este a\u00f1o adelante por favor le hemos de las 2343 obras que se han entregado hay una inversi\u00f3n de seis mil seiscientos cincuenta y un millones de pesos y este a\u00f1o estamos llevando a cabo novecientas veintis\u00e9is obras con lo que dec\u00eda la subsecretar\u00eda de son pr\u00e1cticamente templos en su mayor\u00eda aunque tambi\u00e9n hay vivienda patrimonial con una inversi\u00f3n de tres mil trescientos setenta y siete millones de pesos en total se estar\u00e1 invirtiendo Diez mil veintiocho millones de pesos en la recuperaci\u00f3n de estos de este patrimonio tan importante para las comunidades adelante por favor tenemos lineamientos generales como nos pidi\u00f3 el presidente en un mismo equipo como un mismo equipo desde la Sedatu desde la Secretar\u00eda de Hacienda a quien agradecemos mucho la agilidad en todos los procesos en la secretar\u00eda de cultura interviene en el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia el Instituto Nacional de Bellas Artes por alg\u00fan patrimonio art\u00edstico del siglo 20 afectado la direcci\u00f3n general de sitios y monumentos desde la cual estamos coordinando todo este trabajo pero estamos en un apoyo constante Ahora en esta \u00faltima etapa con los gobiernos estatales que hoy aqu\u00ed nos acompa\u00f1an y quiero agradecerles su trabajo en conjunto porque estamos con sus \u00e1reas trabajando y llevando a cabo la obra la secretar\u00eda de cultura lleva todo lo t\u00e9cnico todo esto todas estas caracter\u00edsticas de arquitectura vern\u00e1cula que hay que respetar y nos y trabajamos con los gobiernos estatales es muy importante trabajar de la mano de las comunidades y aqu\u00ed quiero hacer un especial agradecimiento a todas ellas por su paciencia por su confianza y por involucrarse en la recuperaci\u00f3n de su patrimonio shuarnas mayordomas mayordomos Fiscales toda esta comunidad que est\u00e1 alrededor de sus templos y tambi\u00e9n a la sociedad a las autoridades religiosas Con quienes trabajamos de la mano la la restauraci\u00f3n y la conservaci\u00f3n tiene caracter\u00edsticas especiales voy a ser muy r\u00e1pida en esto por m\u00e1s afectado que est\u00e9 un inmueble patrimonial nunca se debe de demoler se tiene que encontrar cu\u00e1l es la t\u00e9cnica tradicional y con los materiales equiparables con el trabajo que se hizo originar mente en el siglo 16 normalmente arriba de sitios sagrados tambi\u00e9n de las culturas previas con estos materiales se Y con estas t\u00e9cnicas tradicionales se tiene que recuperar el patrimonio esto es parte fundamental no es lo mismo lo que comentaba la subsecretaria Edna en donde se reconstruye tal vez de ser o una casa una escuela que no tiene car\u00e1cter patrimonial aqu\u00ed hay que encontrar la memoria de estos inmuebles encontrar c\u00f3mo fueron construidos Y a partir de ah\u00ed reconstruirlos por eso ha llevado tanto tiempo esta esta reconstrucci\u00f3n por las manos expertas que tienen que llevar a cabo este trabajo de que lleva que lleva su tiempo que lleva su Cuidado con las manos locales estamos haciendo tambi\u00e9n Capacitaci\u00f3n en los distintas comunidades y pueblos y Estados porque m\u00e1s adelante tendr\u00e1n que hacer mantenimiento preventivo que como la medicina tambi\u00e9n es el mejor estamos trabajando informando a la comunidad Por qu\u00e9 ha tardado tanto este este proceso porque es singular y pues documentando toda esta todo este trabajo que realmente es una haza\u00f1a Quiz\u00e1 el ina sitios y monumentos restaurar\u00edan tres cuatro inmuebles al a\u00f1o y de un plumazo pues m\u00e1s de tres mil inmuebles tuvieron que atenderse adelante por favor Voy a hacer r\u00e1pido ejemplo de lo que estamos trabajando en las \u00faltimas etapas en el Estado de M\u00e9xico y Morelos ya que los gobernadores hablar\u00e1n de de ejemplos y de su de la intervenci\u00f3n que estamos haciendo en sus estados en el Estado de M\u00e9xico la que sigue por favor adelante fueron afectados 305 inmuebles en 119 municipios de las cuales 270 obras est\u00e1n concluidas con una inversi\u00f3n de cuatrocientos cincuenta y ocho punto nueve millones de pesos este a\u00f1o estamos ejecutando 35 obras de manera directa y siento con una inversi\u00f3n de 137. millones de pesos este por ejemplo est\u00e1 Santa Mar\u00eda o huilan que ya fue entregado a la comunidad ah\u00ed vemos c\u00f3mo qued\u00f3 despu\u00e9s de los sismos y este trabajo de restauraci\u00f3n cuidadoso y delicado para llegar a que su patrimonio volviera a estar vivo se garantiza la seguridad del inmueble la recuperaci\u00f3n con t\u00e9cnicas tradicionales y que vuelva a tener el uso que que debiera tener siempre adelante el convento de del santo desierto de Tenancingo en Tlaxcala Perd\u00f3n en Tenancingo Estado de M\u00e9xico As\u00ed qued\u00f3 y as\u00ed est\u00e1 est\u00e1 ya restaurado en el Estado de Morelos tanto en el Estado de M\u00e9xico como en el Estado de Morelos como en el estado de Tlaxcala y Puebla en Las faldas del volc\u00e1n se vio afectado toda esta serie de inmuebles que est\u00e1n considerados como patrimonio cultural de la humanidad construidos pr\u00e1cticamente de todos en el 1550 adelante en Morelos 468 inmuebles fueron afectados en 36 municipios hemos concluido 290 con un con dos mil treinta y nueve millones de pesos ejercidos y este a\u00f1o estamos ejecutando en \u00faltimas etapas y de manera directa 178 inmuebles con una inversi\u00f3n de 844.5 millones de pesos por ejemplo el antes conocido bueno llamado Palacio de Cort\u00e9s que ahora es el museo de los pueblos de Morelos Aqu\u00ed vamos una intervenci\u00f3n entre el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes en la restauraci\u00f3n de los murales de Diego Rivera en este hist\u00f3rico inmueble adelante este espacio que ustedes ya conocen y que estuvo cerrado por mucho tiempo y ya est\u00e1 abierto para el p\u00fablico tambi\u00e9n destacamos el convento de la Natividad de Mar\u00eda en Tepoztl\u00e1n el coraz\u00f3n de la comunidad de Tepoztl\u00e1n en donde Por cierto se encontr\u00f3 pr\u00e1cticamente en el en el \u00e1pice de la de del altar un chimali manos ind\u00edgenas que construyeron este patrimonio extraordinario Y que ahora ya esto entregado a la comunidad los templos que en su mayor\u00eda el 90% de la reconstrucci\u00f3n cultural tiene que ver con templos son el coraz\u00f3n de las comunidades no solamente por la fe sino son el punto de encuentro de las fiestas tradicionales de la cultura de lo que est\u00e1 vivo en todos estos lugares Por lo cual es muy importante que vuelvan a tener la vida que que suelen tener de la mano de toda esta reconstrucci\u00f3n hay una parte muy importante que es la restauraci\u00f3n de bienes muebles Qu\u00e9 son bienes muebles son todo aquello que est\u00e1 dentro de los templos los retablos las im\u00e1genes que normalmente son el punto central de la veneraci\u00f3n los vitrales todo esto que est\u00e1 a murales por supuesto frescos que est\u00e1 dentro de estos inmuebles arte sacro que tambi\u00e9n sufri\u00f3 con con los sismos se est\u00e1n recuperando se han restaurado dos mil setecientos noventa y cuatro bienes muebles de un total de cuatro mil ochocientos cuarenta y cuatro campanas esculturas Aqu\u00ed vemos fragmentos de retablo y este a\u00f1o estamos restaurando dos mil cincuenta bienes muebles un reconocimiento todas estas capacidades de restauraci\u00f3n que tienen tanto restauradoras y restauradores de Lina como las propias comunidades que se han capacitado en este caso muy destacado el caso de de Santa Ana segache en Oaxaca todos los inmuebles est\u00e1n registrando una un expediente para que lo podamos entregar imag\u00ednense que fuera el expediente m\u00e9dico de un inmueble en donde sabr\u00e1n Cu\u00e1l fue la intervenci\u00f3n Y c\u00f3mo cuidarlo a futuro C\u00f3mo cuidar C\u00f3mo limpiar su retablo qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no hacer porque las estructuras que se hicieron con el tiempo posterior si fue del siglo 16 que se hicieron el 17 o el 18 es lo que en el momento de un temblor se dice trabajan los materiales de manera distinta y ah\u00ed fue la destrucci\u00f3n qu\u00e9 hay que hacer y que no hay que hacer es un manual de prevenci\u00f3n que vamos a entregar a las comunidades a los Estados y quedar\u00e1 tambi\u00e9n en la federaci\u00f3n y pues para nosotros la emergencia no terminar\u00e1 hasta entregar el \u00faltimo de estos inmuebles en diciembre de este a\u00f1o y gracias por por el contundente apoyo para esto se\u00f1or presidente gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos en la capital del pa\u00eds se registraron da\u00f1os en doscientos noventa y un inmuebles de su patrimonio cultural que est\u00e1n ubicados en las diecis\u00e9is alcald\u00edas ya se han concluido las obras en 145 de estos inmuebles con una inversi\u00f3n de 194 millones de pesos y para terminar el programa este a\u00f1o est\u00e1n en proceso ya restaur\u00e1ndose ciento cuarenta y seis edificios monumentales con una inversi\u00f3n de cuatrocientos setenta y nueve millones de pesos entre los inmuebles m\u00e1s destacados quiero mencionar dos por un lado est\u00e1 la catedral metropolitana que es un icono simb\u00f3lico religioso social hist\u00f3rico cultural y ha tenido una atenci\u00f3n en todo su sistema de cimentaci\u00f3n que se encontraba muy afectado en sus b\u00f3vedas en la c\u00fapula en su pintura mural as\u00ed como en su acervo escult\u00f3rico Incluso se hicieron obras de restauraci\u00f3n que fueron M\u00e1s all\u00e1 de los da\u00f1os propiamente ocasionados por los temblores Porque por ejemplo hab\u00eda mucha vegetaci\u00f3n que se hab\u00eda incrustado en muros en techos y que amenazaba con abrirlos y generar da\u00f1os terribles todo eso se quit\u00f3 en este proceso de restauraci\u00f3n hab\u00eda el temor que la catedral pareciera ya un polvor\u00f3n pero ya se encuentra muy s\u00f3lida ya Incluso el presidente coment\u00f3 en alguna reuni\u00f3n que ya se escuchan las campanas a las doce del d\u00eda y ya hac\u00eda tiempo que no tocaba las campanas en la catedral otro inmueble muy relevante es el del pante\u00f3n de San Fernando donde se encuentran los restos del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas del presidente Benito Ju\u00e1rez y en este restauramos su p\u00f3rtico la zona de osarios y algunos monumentos funerarios pongo solamente estos dos ejemplos significativos Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas en Chiapas fueron da\u00f1ados ciento ochenta inmuebles materia de cultura ya se Y estos fueron en 55 municipios de la entidad quedaron restaurados 155 con una inversi\u00f3n de 350 millones trescientos mil pesos quedan pendientes veinticinco inmuebles que ya est\u00e1n en proceso y que este a\u00f1o van a quedar completamente concluidos con una inversi\u00f3n de 29 millones cien mil pesos tenemos dos ejemplos de templos emblem\u00e1ticos la catedral de San Crist\u00f3bal que fue abandonada mucho tiempo y ya con el sismo del 17 pues Se cerraron completamente sus puertas porque ya era muy peligroso asistir al templo y tenemos otro ejemplo tambi\u00e9n de El templo de Santo Domingo que fueron que fue da\u00f1ado severamente tambi\u00e9n pero que ya se restauraron sus c\u00fapulas los altares los muros sus cubiertas los techos los altares los campanarios y que hoy sus puertas est\u00e1n completamente abiertas para el Disfrute del pueblo de Chiapas de nuestros visitantes nacionales extranjeros y fueron entregados ya a la comunidad Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por todo el apoyo del gobierno de la rep\u00fablica para rescatar este patrimonio cultural y religioso Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos informarles que pues como parte de este programa Nacional de reconstrucci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico ha intervenido en 37 municipios del estado de Guerrero atendiendo 155 edificaciones de un gran valor cultural que pues obviamente sufrieron afectaciones por los sismos del 2017 al d\u00eda de hoy Guerrero cuenta con 133 obras concluidas y un monto total ejercido de 245.2 millones de pesos quedando veintid\u00f3s por ejecutar en el 2023 con una inversi\u00f3n de 49.2 millones de pesos del presupuesto Federal de los muchos inmuebles que han sido reconstruidos bajo Este programa destacan por su enorme trascendencia y legado cultural que es el templo religioso parroquial de San Francisco de As\u00eds en olinal\u00e1 en nuestra hermosa monta\u00f1a de Guerrero As\u00ed como la parroquia de Santa prisca muy conocida por todas y por todos ustedes que s\u00edmbolo de nuestra ciudad colonial de Taxco y obviamente referencia obligada de la arquitectura virreinal y del Arte Barroco novohispano en esta \u00faltima se restauraron las b\u00f3vedas la c\u00fapula principal los contrafuertes eh los retablos as\u00ed como las esculturas que se resguardan en el templo en este a\u00f1o vamos a realizar una intervenci\u00f3n final conjunta entre la secretar\u00eda de cultura y el gobierno del Estado para consolidar las dos Torres del campanario adicionalmente informar que se est\u00e1 trabajando en la rehabilitaci\u00f3n de la casa de los vientos en Acapulco que fue el \u00faltimo hogar del muralista Diego Rivera mismo que cuenta con obras de incalculable valor para la historia art\u00edstica y cultural de nuestro pa\u00eds Estos son pues algunos ejemplos del compromiso del gobierno de M\u00e9xico y de nuestro presidente con Guerrero con su legado con su cultura con su tradici\u00f3n que es orgullo de nuestro pa\u00eds y patrimonio del mundo Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas compa\u00f1eros gobernadores gobernadoras jefe de gobierno en nuestro estado de Oaxaca se afectaron 914 inmuebles de nuestro acervo cultural que incorporan templos religiosos Palacios municipales museos casas de la cultura y vivienda tradicional llamo restaurado seiscientos Trece inmuebles y los hemos entregado a las comunidades afectadas gracias al ejercicio de una inversi\u00f3n de mil millones de pesos para poder terminar el resto los trescientos un municipios que a\u00fan est\u00e1n pendientes ya Contamos con recursos por novecientos cuarenta y cinco millones de pesos y con el apoyo de nuestras instituciones culturales religiosas y sobre todo de las propias comunidades concluyamos en diciembre todas estas obras que nos hacen falta ahora podemos mencionar se\u00f1or presidente como ejemplos de los inmuebles ya restaurados dos casos relevantes uno es el templo de Santo Domingo de Guzm\u00e1n en Santo Domingo Tehuantepec la tierra del inmortal sandunga en el coraz\u00f3n de istmo de Tehuantepec otro caso relevante fue la restauraci\u00f3n del Antiguo convento de cuixtlahuaca en la mixteca alta prodigio de la arquitectura virreinal en el que se consolid\u00f3 su estructura y se resarcieron los da\u00f1os de sus b\u00f3vedas y c\u00fapulas en su hermos\u00edsima capilla abierta muros y contrafuertes se atendieron bienes muebles antes como sus retablos esculturas Y pinturas para el Disfrute del pueblo oaxaque\u00f1o y de nuestros visitantes nacionales y extranjeros agradecemos se\u00f1or presidente todo el apoyo que hemos tenido de su gobierno y que le ha dado a nuestro estado las y los oaxaque\u00f1os Somos un pueblo orgulloso de nuestras ra\u00edces la diversidad y la riqueza ancestral de nuestras comunidades ind\u00edgenas afro mexicanas nos ubica de manera natural como el coraz\u00f3n cultural de M\u00e9xico Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas y a todos los mexicanos como siempre es un gusto estar en este espacio tan relevante en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds Le agradezco Se\u00f1or Presidente a nombre de las poblanas y poblanos Que nos permita dirigirnos a la naci\u00f3n de esta Tribuna que si debe seguir siendo un referente del respeto de la libertad de expresi\u00f3n de todas las ciudadanas ciudadanos incluyendo por supuesto al ciudadano presidente por eso desde Puebla todo nuestro apoyo respaldo y solidaridad con usted se\u00f1or presidente saludo con gusto a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores y quisiera decirles que Puebla ha sumado el esfuerzo de gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n para atender los da\u00f1os derivados por los sismos de 2017 en el patrimonio cultural de nuestra entidad en donde se registraron afectaciones en 778 inmuebles es preciso comentar que con un monto de mil cuatrocientos cuarenta y cuatro millones de pesos ejercidos de 2017 al 2022 han concluido las obras de rehabilitaci\u00f3n en 591 de los 778 y muebles afectados mismos que ya se encuentran de nueva cuenta en uso y disfrute de las comunidades Asimismo este a\u00f1o nos encontramos atendiendo 187 inmuebles en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de cultura Federal en los que ejerceremos setecientos noventa y cuatro punto dos millones de pesos ya disponibles y hago menci\u00f3n de dos inmuebles relevantes para sus comunidades que ya fueron restaurados y entregados Estos son el Antiguo convento de San Gabriel en el milenario San Pedro Cholula que tuvo da\u00f1os de grietas y fisuras en muy En diversas partes del edificio y en su estructura El otro es el Templo del se\u00f1or del Calvario en un recinto muy concurrido un y muy valorado en el municipio de pecancingo que sufri\u00f3 da\u00f1os de fracturas y desprendimientos en los elementos de arquitectura virreinal esta labor conjunta del Gobierno Federal demuestra se\u00f1or presidente el gran inter\u00e9s que tiene usted en poder conservar el legado que tienen que conocer las siguientes generaciones sobre nuestro origen que nos da identidad y que nos da orgullo de ser grandes mexicanos Muchas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernadora gobernadores secretarios secretarias en Tlaxcala estamos profundamente agradecidos con nuestro presidente por el apoyo que ha brindado a nuestra entidad a trav\u00e9s del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n de templos y espacios culturales es un vivo ejemplo hoy que tenemos la iglesia de Ocotl\u00e1n como un trabajo ya concluido as\u00ed como la catedral de San Francisco que hoy es patrimonio Mundial de la humanidad con una inversi\u00f3n Federal de 236 millones de pesos se rescatan los 178 inmuebles hist\u00f3ricos que sufrieron afectaciones por el sismo de 2017 a la fecha quedaron ya concluidas 146 edificaciones de Gran valor arquitect\u00f3nico y ser\u00e1 en este a\u00f1o que que realizada la restauraci\u00f3n de los treinta y dos inmuebles restantes sin duda estas acciones representan un acto de Justicia para la vida de Tlaxcala que contribuye a preservar el legado arquitect\u00f3nico del Estado fortalecer la identidad cultural de nuestros pueblos y que difunde su alto valor hist\u00f3rico agradezco adem\u00e1s el apoyo de nuestro presidente en La donaci\u00f3n de diez estaciones de tren al pueblo tlaxcalteca para que sean convertidas en espacios comunitarios culturales as\u00ed como la puesta en marcha de las licenciaturas de artes visuales y educaci\u00f3n musical en nuestra entidad hoy Gracias a la cuarta transformaci\u00f3n se vive a una etapa de mucho esplendor en el \u00e1mbito cultural tlaxcalteca logramos la inscripci\u00f3n del conjunto coment\u00f3 al franciscano a la lista de patrimonio Mundial de la UNESCO rehabilitamos el Museo de Arte y recuperamos la colecci\u00f3n de seis obras de Frida Kahlo para fortalecer la protecci\u00f3n y preservaci\u00f3n de nuestra riqueza cultural Muchas gracias se\u00f1or presidente por invaluable respaldo que ha brindado a nuestro estado su amor por M\u00e9xico vive y est\u00e1 presente en esta nueva historia para Tlaxcala Muchas gracias Bueno pues nos llevamos tiempo pero es muy importante informarle al pueblo de M\u00e9xico sobre estos dos temas la salud y todo el trabajo de reconstrucci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n conservaci\u00f3n de bienes hist\u00f3ricos fundamentales lo que tiene que ver con nuestra identidad como pueblo poseedor de una extraordinaria cultura nuestro querido M\u00e9xico Entonces vamos a abrir para preguntas [M\u00fasica] Gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente usted nos hizo favor hace dos semanas de presentarnos esta encuesta del inege de los datos de ingresos y gastos dos mil dos yo quisiera conocer si este beneficio que ahora tienen en el ingreso estos grupos vulnerables o prioritarios que hoy les llaman es el resultado de los programas sociales por por una parte y tambi\u00e9n conocer usted ayer mencionaba que hay cinco millones de mexicanos menos que viven en la pobreza tambi\u00e9n quisiera saber si esta relaci\u00f3n tuviera usted el conocimiento De qu\u00e9 manera ha eh resarcido esta intenci\u00f3n del mexicano de migrar a otras partes del mundo y tambi\u00e9n saber si los mexicanos ya no tienen esta intenci\u00f3n de migrar en el interior de la Rep\u00fablica Mexicana eso ser\u00eda mi primer pregunta Gracias Bueno yo creo que se ha avanzado mucho se demostr\u00f3 de que se puede alcanzar el bienestar del pueblo si se atiende primero a los m\u00e1s necesitados la diferencia de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que estamos aplicando con la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal neoporfirista que se aplicaba antes es de que ellos destinaban el presupuesto y adem\u00e1s todas las acciones del gobierno se orientaban a beneficiar a los de arriba de la pir\u00e1mide social eso fue el proa eso signific\u00f3 el que por muchos a\u00f1os d\u00e9cadas las corporaciones m\u00e1s importantes empresas bancos no pagar\u00e1n impuestos ten\u00edan ese privilegio fiscal y adem\u00e1s siempre enga\u00f1aban con dos tres sofismas mentiras una diciendo que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa permeable esa era una mentira muy usual y la otra mentira era de que el estado no deb\u00eda de intervenir para procurar el desarrollo del pa\u00eds que todo deb\u00eda dejarse al mercado y que de esa manera se iba a beneficiar todo el pueblo ellos apostaban a que el estado incumpliera con su responsabilidad social y que el estado estuviese nada m\u00e1s al servicio de una minor\u00eda c\u00f3mo lo fue el rescate financiero y otras acciones entonces eso ya cambi\u00f3 nosotros decidimos ayudar primero abajo y desde el principio comenzamos con esa nueva pol\u00edtica que se puso a prueba con la pandemia porque se nos cay\u00f3 la econom\u00eda en ese entonces me propusieron los de las c\u00fapulas empresariales De que regres\u00e1ramos al sistema de apoyar a los de arriba que incluso contrat\u00e1ramos deuda p\u00fablica que se decretara una pr\u00f3rroga para que no pagaran impuestos durante un tiempo me acuerdo que uno de estos representantes de las c\u00fapulas empresariales me dijo Es que de todas maneras no van a recaudar nada Entonces pues no les hicimos caso y todo lo que ten\u00edamos se destin\u00f3 apoyar a los de abajo para que no se creara por la crisis econ\u00f3mica tan fuerte Porque se nos cay\u00f3 la econom\u00eda ocho puntos que no se crearon una crisis de consumo de que la gente no tuviese ni siquiera para lo b\u00e1sico Entonces no solo continuamos apoyando abajo sino reforzamos de destinamos m\u00e1s recursos abajo esto nos funcion\u00f3 porque Adem\u00e1s eso hay que decirlo nos ayudaron mucho nuestros paisanos migrantes porque cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos m\u00e1s dinero enviaron a sus familiares en M\u00e9xico se incrementaron los montos de las remesas Y eso tambi\u00e9n va abajo las diez millones de familias de los pueblos m\u00e1s apartados tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho el que ya hab\u00edamos iniciado Obras P\u00fablicas como nunca se increment\u00f3 la inversi\u00f3n P\u00fablica para que tengan una idea en el \u00faltimo a\u00f1o del presidente Pe\u00f1a Nieto la inversi\u00f3n p\u00fablica fue de 500 mil millones de pesos la inversi\u00f3n p\u00fablica de este a\u00f1o es un bill\u00f3n de pesos es el doble la inversi\u00f3n p\u00fablica genera muchos empleos el construir las obras el echar a andar la industria de la construcci\u00f3n entonces todo eso nos ayud\u00f3 bastante y se fortaleci\u00f3 el mercado interno y por eso no hubo crisis tan fuerte en los tiempos de la pandemia nos recuperamos pronto en lo econ\u00f3mico ya llevamos tres a\u00f1os creciendo m\u00e1s de tres por ciento anual y no solo fue crecimiento econ\u00f3mico sino una mejor distribuci\u00f3n del ingreso de la riqueza del presupuesto entonces por eso funcion\u00f3 nuestro modelo Qu\u00e9 significa Este modelo es econom\u00eda moral y humanismo mexicano y ya lo dije Vamos a a patentarlo nada que ver con la pol\u00edtica neoliberal oportunista o con las recetas de los organismos financieros internacionales que imponen a ciertos pa\u00edses y que causan pobreza desgracias Entonces esto es completamente distinto por eso logramos reducir la pobreza independientemente si les caemos bien o no a nuestros adversarios qu\u00e9 pueden decir ante eso ah\u00ed est\u00e1n los datos del 18 al 22 a pesar de la pandemia se reduce la pobreza salen de la pobreza cinco millones de mexicanos pero todav\u00eda lo m\u00e1s importante es la reducci\u00f3n de la desigualdad econ\u00f3mica y social porque si lo comparamos como lo hicimos ayer con el gobierno de Calder\u00f3n en ese entonces los que obten\u00edan m\u00e1s ingresos el decir de los que recib\u00edan m\u00e1s ingresos los de arriba era 25 veces 35 veces s\u00ed 35 veces Superior a lo que ten\u00edan de ingresos los de abajo los m\u00e1s pobres 35 veces la diferencia C\u00f3mo se redujo ahora a 15 veces 20 veces menos y su radio repito en plena pandemia o sea la ca\u00edda de la econom\u00eda y con la crisis mundial Esto es lo m\u00e1s importante de todo y vamos a continuar y estoy seguro que en la encuesta de ingresos gastos que se hagan el 24 y se d\u00e9 a conocer el 25 todav\u00eda vamos a disminuir a\u00fan m\u00e1s La Brecha entre los que reciben m\u00e1s y los que tienen menos y esto No necesariamente significa que los ricos de M\u00e9xico se est\u00e1n empobreciendo no significa que los pobres que est\u00e1n mejorando porque les puedo probar que en a ver si tenemos la l\u00e1mina en el \u00faltimo dato de 20 22 ya tambi\u00e9n los de arriba tienen un incremento en sus ingresos de dos punto cinco ah\u00ed est\u00e1 ah no s\u00ed este punto ocho de el 20 al 22 ya tienen siete aqu\u00ed hubo una disminuci\u00f3n que es del 18 al 22 es el \u00fanico decir que cay\u00f3 el de los m\u00e1s ricos pero ya del 20 al 22 tambi\u00e9n porque repito el dicho campesino choco jarocho cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro desde luego los mejores los pobres es muy satisfactorio entonces necesitamos continuar con la misma pol\u00edtica atender a todos escuchar a todos y darle preferencia a la gente m\u00e1s necesitada bueno Por qu\u00e9 tambi\u00e9n se benefician los de arriba y todos todos todos clase media y la clase alta porque si la mayor\u00eda del pueblo tiene ingresos pues consume y se beneficia el comercio y se beneficia la industria esta recomendaci\u00f3n la hicieron los magonistas cuando publicaron en 1906 el plan liberal hay como dos planes y agregar\u00eda uno uno m\u00e1s que todos debemos conocer todos los mexicanos ese plan liberal a ver si pones una parte donde habla de c\u00f3mo si le va bien a los de abajo les va bien a los de arriba la manera como lo frasean pero esa es la esencia de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica el otro plan que se debe de conocer es el plan seccional de el inicio del gobierno del presidente C\u00e1rdenas y el otro plan que Les recomiendo que es un a\u00f1adido es que el que presentamos nosotros al inicio del gobierno saben que antes los planes durante todo el periodo neoliberal se hac\u00edan siguiendo las pautas o las recomendaciones de los organismos financieros internacionales no ten\u00edamos nosotros un plan de desarrollo propio apegado a nuestras necesidades nos impon\u00edan las llamadas reformas estructurales nos impon\u00edan la agenda una hora el plan es nuestro Hay algo aqu\u00ed es nada m\u00e1s por as\u00ed s\u00ed aqu\u00ed miren cuando los millones de parias que hoy vegetan en el hambre ya la desnudez coman menos mal usen ropa y calzado Y dejen de tener petate por todo ajuar la demanda de mil g\u00e9neros y objetos que hoy es insignificante aumentar\u00e1 en proporciones colosales y la industria la agricultura el comercio todo ser\u00e1 materialmente empujado a desarrollarse en una escala que jam\u00e1s alcanzar\u00eda mientras subsistieran las actuales condiciones de miseria general Esa es la clave de todo esto es esencial Y eso es lo que estamos aplicando presidente usted considera que que estos beneficios que hoy se tienen pudieran contribuir a a que las y los mexicanos migren menos a otras partes del mundo y sobre todo entre el pa\u00eds y como usted lo menciona no por por obligaci\u00f3n sino por puro placer esto podr\u00eda ir beneficiando esta e intentona de de migraci\u00f3n ya est\u00e1 pasando en el caso de la migraci\u00f3n interna durante todo el periodo liberal hubo migraci\u00f3n se abandonaron los pueblos no solo porque la gente se vio obligada a buscar trabajo en Estados Unidos sino tambi\u00e9n muchos buscaron trabajo pues en donde hab\u00eda d\u00f3nde hab\u00eda trabajo en el sureste en Canc\u00fan era como una isla para poder tener trabajo porque Canc\u00fan y toda la Riviera Maya hablo nada m\u00e1s del norte de Quintana Roo que en el sur no pero all\u00e1 llegaron y por eso hay que agradecerle mucho a la gente de Quintana Roo porque fueron muy solidarios porque ya llegaron [M\u00fasica] tabasque\u00f1os yucatecos campechano chiapanecos oaxaque\u00f1os guerrerenses de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a buscarse la Vid en el tiempo de la pol\u00edtica neoliberal todo el sureste no ten\u00eda crecimiento hab\u00eda de crecimiento el \u00fanico lugar donde crec\u00eda la econom\u00eda hasta diez por ciento anual era el norte de Quintana Roo Entonces se fueron para all\u00e1 a d\u00f3nde m\u00e1s se fueron a la ciudad de fronterizas como m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos se fueron a Matamoros a reynosa a Ju\u00e1rez a las ciudades fronterizas m\u00e1s de un mill\u00f3n de veracruzanos A d\u00f3nde m\u00e1s pues a los otros centros tur\u00edsticos por ejemplo mucha gente de Guerrero y de Sinaloa y de otros estados se fueron a Los Cabos Baja California Vallarta y tambi\u00e9n a grandes ciudades la zona conurbada de Monterrey mucha gente de la Huasteca por ejemplo de la Huasteca Potosina a trabajar a Monterrey de Zacatecas a Monterrey Entonces el crecimiento no fue un crecimiento horizontal al grado de que de los cerca de dos mil quinientos municipios en mil municipios durante el periodo neoliberal se perdi\u00f3 poblaci\u00f3n se despoblaron los pueblos y se concentr\u00f3 m\u00e1s poblaci\u00f3n en donde hab\u00eda oportunidades de trabajo ahora no es as\u00ed ahora de cu\u00e1l fue el estado en donde se redujo m\u00e1s la pobreza en los \u00faltimos tiempos Chiapas Chiapas n\u00famero esto demuestra todos los estados del sur sureste crecieron avanzaron se beneficiaron se redujo la pobreza o sea es Chiapas es Oaxaca Veracruz Tabasco Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo todos Entonces ahora hay un desarrollo m\u00e1s horizontal durante todo el periodo neoliberal creci\u00f3 el norte creci\u00f3 Aunque menos el centro y decreci\u00f3 el sur sureste Ahora hay parejura en el crecimiento pero lo mismo tambi\u00e9n en cuanto a la migraci\u00f3n a Estados Unidos ha habido una disminuci\u00f3n y ah\u00ed incluso ahora mucha gente que est\u00e1 regresando migrantes que est\u00e1n regresando y yo espero que regresen m\u00e1s ya hay pl\u00e1ticas yo les comentaba de un trabajador que le dec\u00eda al otro V\u00e1monos v\u00e1monos de regreso qu\u00e9 hacemos aqu\u00ed si all\u00e1 ya tenemos posibilidad de recibir una pensi\u00f3n ya nos corresponde una pensi\u00f3n por la edad y va a aumentar la pensi\u00f3n claro no este es suficiente pero s\u00ed es un apoyo una ayuda y con sus ahorros pueden regresar y pueden venir a vivir sus tierras Porque adem\u00e1s nuestros paisanos no pierden la gerencia no pierden el amor a sus pueblos y a sus familiares bueno tan es as\u00ed imaginemos De qu\u00e9 otra nacionalidad En qu\u00e9 otros pa\u00edses se observa el que se van los migrantes y env\u00edan m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o no en todos los casos hay quienes salen de su pa\u00eds y ya este pierden sus relaciones Aqu\u00ed no aqu\u00ed es religioso cada mes el env\u00edo de apoyo a sus familiares por eso Como M\u00e9xico no hay dos Y s\u00ed est\u00e1 ayudando mucho a que la gente no se vea obligada a emigrar tenemos como primero segundo tercer lugar en el mundo como pa\u00eds con menos desempleo la tasa de desempleo de nuestro pa\u00eds hoy es la m\u00e1s baja pero en d\u00e9cadas en d\u00e9cadas y esto tambi\u00e9n ayuda mucho a que aumenten los salarios Por qu\u00e9 ya no es f\u00e1cil encontrar obreros calificados cierre los soldadores ya [Aplausos] es m\u00e1s dif\u00edcil operadores y se tiene que pagar m\u00e1s al trabajador Y eso es muy bueno aqu\u00ed la recomendaci\u00f3n que yo voy a hacer cuando entregue Bueno yo voy a entregar Este s\u00ed el bast\u00f3n de mando En el movimiento ya dentro de un mes menos ya con 20 d\u00edas Entrego el bast\u00f3n de mando para este la direcci\u00f3n del movimiento ya me quedo nada m\u00e1s terminando todas las acciones y Obras del gobierno pero una de las recomendaciones que las tengo que hacer porque es mi responsabilidad Aunque a lo mejor no me van a hacer caso lo m\u00e1s seguro este pero s\u00ed voy a dejar un esbozo de lo que se necesita seguir haciendo para que contin\u00fae la transformaci\u00f3n por ejemplo el que no se deje de invertir en obras p\u00fablicas en la creaci\u00f3n de infraestructura que no se pare la industria de la construcci\u00f3n porque reactiva la econom\u00eda genera muchos empleos y produce bienestar es como montar la bicicleta no dejar de pedalear si ya se termin\u00f3 el tren Maya y se termin\u00f3 el tren del istmo A ver por qu\u00e9 no el tren desde Coatzacoalcos Veracruz y luego por qu\u00e9 no el tren de Veracruz la Ciudad de M\u00e9xico y por qu\u00e9 no el tren de la Ciudad de M\u00e9xico a Quer\u00e9taro y a San Luis y al norte a Guadalajara a este Sonora rozando por Nayarit por Sinaloa hasta la frontera estoy hablando de los trenes porque hacen falta trenes de pasajeros trenes de carga es inversi\u00f3n p\u00fablica se generan muchos empleos lo mismo en el caso de carreteras lo mismo en lo que tiene que ver con el sector energ\u00e9tico ya ir pensando en la construcci\u00f3n de una nueva refiner\u00eda s\u00ed desde luego seguir invirtiendo en energ\u00edas renovables a ver si es posible empezar a rehabilitar toda la industria petroqu\u00edmica que la quebraron la destruyeron la dejaron en la ruina los neoliberales y muchas otras cosas el plan Sonora y aqu\u00ed los planes para estos estados este todos todos todos todos tienen much\u00edsimas posibilidades para seguir creciendo con bienestar Progreso con justicia Entonces s\u00ed seguir adelante No gracias se\u00f1or presidente en una segunda pregunta algunos analistas y economistas financieros en Wall Street y tambi\u00e9n en Shanghai piensan que en los primeros diez a\u00f1os en que se empiece a funcionar tanto el tren Maya como el corredor inter oce\u00e1nico pudiera contribuir a generar un producto interno bruto entre el tres y el cinco por ciento del de lo que se tiene en la actualidad me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto Si considera que pudiera ser factible que este crecimiento del producto interno bruto se acelere con estos dos proyectos gracias S\u00ed con esos dos proyectos y con [M\u00fasica] la situaci\u00f3n muy [M\u00fasica] favorable para M\u00e9xico Porque se est\u00e1n llevando a cabo reacomodos en el mercado mundial ya en el caso del gobierno de Estados Unidos y los inversionistas de Estados Unidos est\u00e1n muy dispuestos a fortalecer la econom\u00eda e integrar la econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte no depender de asi o depender lo menos posible de hace Entonces se est\u00e1n moviendo y se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s en M\u00e9xico en el primer semestre fuimos el principal socio comercial de Estados Unidos entonces sigue llegando inversi\u00f3n extranjero Y nosotros coincidimos de que es fundamental la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en Am\u00e9rica y nos complementamos y no solo eso no solo pensar en Am\u00e9rica del Norte eso ya est\u00e1 ya se ech\u00f3 a andar Y eso va a ayudar mucho f\u00edjense hay primer lugar en disminuci\u00f3n de pobreza Chiapas es interesante segundo lugar Baja California tercer lugar Chihuahua cuarto lugar Tabasco ya despu\u00e9s siguen todos los del sur sureste Por qu\u00e9 baja California y Chihuahua no ah\u00ed hay pues la ventaja de la inversi\u00f3n fronteriza y tambi\u00e9n Nosotros hemos aplicado una pol\u00edtica fiscal favorable para toda la frontera pagan la mitad del IVA pagan la mitad del impuesto sobre la renta y aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo desde el primer a\u00f1o salario m\u00ednimo en la frontera es mayor al salario m\u00ednimo por medio a nivel nacional Entonces s\u00ed va a seguir habiendo crecimiento o sea es por lo que se est\u00e1 haciendo en el sur sureste pero tambi\u00e9n por la integraci\u00f3n que se va a seguir dando va a seguir llegando inversi\u00f3n for\u00e1nea y yo lo que estoy proponiendo es que no solo nos quedemos en consolidar el mercado y la actividad econ\u00f3mica en Am\u00e9rica del Norte sino que se busque la integraci\u00f3n de todo el continente americano Ya no lo vamos a ver nosotros pero s\u00ed estoy insistiendo en que haya planeaci\u00f3n y que se est\u00e9 pensando en Am\u00e9rica en su desarrollo integral para mediano y largo plazo vamos a tener un encuentro con el presidente vaya en noviembre nos vamos a encontrar en una reuni\u00f3n de pa\u00edses de El Pac\u00edfico y de Asia y me invit\u00f3 y vamos a tener una reuni\u00f3n bilateral vamos a hablar de este tema Esto va a ser del 15 al 17 de noviembre y voy a insistir el coincide de que no solo es el fortalecimiento de Am\u00e9rica del Norte \u00e9l est\u00e1 buscando mecanismos de financiamiento para pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte y para toda Am\u00e9rica financiamiento [M\u00fasica] accesible cr\u00e9ditos baratos y yo estoy planteando tambi\u00e9n el que se pueda poner en marcha en pr\u00e1ctica un plan para toda la Am\u00e9rica un plan de desarrollo algo parecido a lo que fue la alianza para el progreso cuando el presidente Kennedy se necesita apoyar a todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del Caribe un plan que podemos llevar a cabo para atender a los pueblos para enfrentar de esa manera el fen\u00f3meno migratorio que haya justicia en todos los pueblos y tambi\u00e9n para enfrentar la violencia todo esto que preocupa mucho ya est\u00e1 demostrado que lo mejor es el desarrollo lo mejor es el crecimiento con bienestar Entonces s\u00ed se puede lograr este acuerdo entre todos sin excluir a nadie es as\u00ed parecido a lo que hizo el presidente Kennedy nada m\u00e1s que en aquel entonces por cuestiones pol\u00edticas ideol\u00f3gicas no se incluy\u00f3 a dos o tres pa\u00edses ahora la propuesta es todos todos Y s\u00ed por ejemplo en ese entonces no se incluy\u00f3 a Cuba y te se tiene que buscar que todos los pa\u00edses participen que todos participemos y nos complementamos se convierte Am\u00e9rica en la regi\u00f3n m\u00e1s fuerte m\u00e1s importante del mundo es lo que permiti\u00f3 en un tiempo el auge de Europa que primero fue la comunidad Europea y luego ya la Uni\u00f3n Europea eso para Am\u00e9rica para toda Am\u00e9rica y hacia adelante hacia el futuro las nuevas generaciones tendr\u00edan garant\u00edas de trabajo de bienestar ser felices en sus pueblos presidente nuestra Am\u00e9rica esta reuni\u00f3n va a ser virtual va usted va a ser presencial en San Francisco en San Francisco bien esos y finalmente se\u00f1or presidente Todav\u00eda falta mucho eh o sea hasta noviembre y finalmente se\u00f1or presidente ahora que usted va a tener oportunidad de reunirse con su hom\u00f3logo en Colombia y van a platicar de este tema de las drogas quisiera conocer si nos pudiera adelantar por favor algo de lo que se va a tratar si va a haber alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n entre estas dos naciones para contribuir a al cese de la del narcotr\u00e1fico y sobre todo ayudar a las y los j\u00f3venes con algunos de los programas o compartirles esta experiencia en M\u00e9xico para hacer alguna especie de copia social eso ser\u00eda todo gracias Eso es lo b\u00e1sico nuestra propuesta nosotros podemos acreditar que si se atienden las causas se puede aminorar la violencia que la paz es fruto de la justicia que no se puede enfrentar la violencia solo con la violencia y nosotros estamos ayudando en algunos pa\u00edses para que la gente tenga posibilidad de trabajo y se arraigue en sus pueblos que no tengan necesidad ni de emigrar ni de tomar el camino de las conductas antisociales sobre todo la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes y se puede se puede se puede se puede lograr garantizar el derecho a la educaci\u00f3n garantizar el derecho al trabajo que no enganchen a los j\u00f3venes y que no los conviertan en delincuentes Pero eso requiere de mucha atenci\u00f3n a los j\u00f3venes estudio garantizar las posibilidades de estudio y requiere que se les garantice el derecho al trabajo y requiere tambi\u00e9n de mucha labor de concientizaci\u00f3n acerca de que se puede ser feliz sin estar pensando solo en lo material en el lujo barato en el consumismo en el dinero que hay otras formas de buscar la felicidad fortalecer valores culturales Morales espirituales y en eso pues tienen que ayudar mucho los medios todos los gobiernos los medios de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n las iglesias desde luego la familia pero hay que fortalecer valores enfrentar esa corriente individualista en donde lo \u00fanico que importa es lo material del triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole hacer a un lado eso o sea decir a ver este Aunque puedes tener una ropa de marca Pero qu\u00e9 hasta te est\u00e1n estafando porque pues nada m\u00e1s ponen la etiqueta antes hasta le pagaban a la gente para traer un traje este de una marca este hay una pel\u00edcula de cantinfla donde sale as\u00ed no muy elegante y todo unas este damas lo ven y \u00e9l se siente no este muy guapo y en una de esas ya camina y se voltea y trae el anuncio de la marca del traje imag\u00ednense comprar con todo respeto una camisa y pueda hacerles publicidad no este qu\u00e9 se gana con eso las marcas los carros que un Ferrari que un C\u00f3mo hay una canci\u00f3n no voy a decir cantante donde habla de una camioneta Mercedes Mercedes mi Mercedes mi troca qu\u00e9 es eso los relojes llegaron aqu\u00ed cuando estaba la corrupci\u00f3n en su apogeo en la \u00e9poca de Calder\u00f3n hab\u00eda un contratista predilecto que mandaba a ser relojes de un mill\u00f3n de d\u00f3lares entonces qu\u00e9 con eso nada [M\u00fasica] debe de dar todo respeto pena Entonces ya esa vida individualista consumista que fue fomentada muy fomentada que este por los que se beneficia con eso Pues debe de cambiar porque si un joven no tiene empleo no est\u00e1 estudiando y de repente ve que otro joven ya trae la ropa de marca y este la camioneta \u00faltimo modelo y alhajas ya pues qu\u00e9 hago yo si esto es lo de moda pues va y se acerca Y c\u00f3mo le haces Ah yo te ense\u00f1o Yo te digo c\u00f3mo ya los enganchan entonces hay que trabajar mucho en eso en atender las causas y ser muy humanos y no querer resolver los problemas con la violencia Entonces el encuentro en Colombia para nosotros significa eso vamos desde luego escuchar que plantea el presidente Petro que lo respetamos mucho y \u00e9l es el que nos invita entonces va a haber un encuentro nos van a entregar unas conclusiones y vamos a ver en qu\u00e9 podemos nosotros ayudar muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernadores Samir Ibrahim del Quintana Roo MX presidente este hay una preocupaci\u00f3n social por lo que ha estado pasando con el poder judicial resulta que se ha metido a todos los temas relevantes del pa\u00eds reformas en las en lo que hace el poder legislativo no este ahora con la educaci\u00f3n con lo que hace la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Y pareciera que como que es una una estrategia no de la derecha de ir utilizando al poder judicial para ir este digamos desacreditando un poco el tema de su gobierno Pero hay una versi\u00f3n que empiezan a hacer acerca de de que bueno pudieras ser utilizado tambi\u00e9n el poder judicial para meterse en las elecciones porque resulta que pues no ganan algunos partidos oposici\u00f3n no ganan elecciones no tienen apoyo del pueblo Y entonces cuando requieren hacer algo pues recurren a esta instituci\u00f3n antes al INE o todav\u00eda al INE no para digamos ir menguando un poquito lo que la expresi\u00f3n ciudadana quiere no preguntarle se\u00f1or presidente porque al encontraste resulta que la Constituci\u00f3n dice que la justicia debe ser pronta y expedita pero la ciudadan\u00eda en general no tiene justicia pronta y expedita los juicios pueden durar a\u00f1os Las investigaciones tambi\u00e9n y resulta que pues la la C\u00f3mo se llama la poblaci\u00f3n en general est\u00e1 sometida a una a una impartici\u00f3n de Justicia lenta no que para llegar a ella es bien dif\u00edcil de llegar a la justicia en M\u00e9xico en un juicio en el poder judicial Y pareciera como que se est\u00e1 empezando a gestar se\u00f1or presidente una a la mejor un uso de la del poder judicial en elecciones para doblar la voluntad del del pueblo Quiero saber su opini\u00f3n al respecto de esto se\u00f1or presidente Pues yo no creo que est\u00e9n pensando [M\u00fasica] en imponerse no a la voluntad popular No creo eso est\u00e1n molestos porque Ahora hay m\u00e1s denuncia sobre la corrupci\u00f3n de jueces de magistrados de ministros y tambi\u00e9n est\u00e1n molestos porque no quieren perder sus privilegios est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n porque ganan seiscientos mil pesos mensuales los ministros tienen un fideicomiso de 20 mil millones de pesos un guardadito y con ese dinero es que est\u00e1n otorgando sobre sueldos y est\u00e1n financiando atenci\u00f3n m\u00e9dica privada sus cajas de ahorro el tener trabajadores dom\u00e9sticos trabajadores para que le hagan la jardiner\u00eda en sus casas o sea una serie de prebendas y por eso conceden los amparos nada m\u00e1s como la mayor\u00eda viene de la \u00e9poca neoliberal o neoporfirista son muy conservadores se escudan en el derecho pero la verdad es que ellos no garantizan un estado de derecho sino un estado de chueco y en algunos casos de cohecho por eso hay que pensar en la reforma del poder judicial pero Yo antes pensaba que pod\u00edan llevarla a cabo ellos mismos no no la tiene que llevar a cabo el pueblo y tiene que comenzar con la elecci\u00f3n de los jueces de los magistrados y de los ministros que ya no los impongan los de la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico porque Aparentemente son los partidos pero no ya vemos como a los partidos los maneja Claudio x Gonz\u00e1lez me refiero los partidos del bloque conservador Entonces s\u00ed tiene que haber una reforma para que se imparte justicia el pueblo sino va a seguir dominando ese poderoso caballero don dinero est\u00e1n liberando a delincuentes que no deber\u00edan de obtener su libertad en cambio hay gente en la c\u00e1rcel inocente o gente que no ha sido sentenciada desde hace 20 a\u00f1os y ah\u00ed los tienen nuestro que est\u00e1n haciendo con los libros de texto qu\u00e9 van a hacer los maestros en estos estados para suplir la los libros de texto c\u00f3mo van a ense\u00f1arle a los alumnos ah\u00ed vemos c\u00f3mo van a impartir la clase le van a hacer los gobiernos estatales que est\u00e1n promoviendo los amparos si no quieren que se repartan los libros como lo decidi\u00f3 un ministro de la corte ante una demanda de la gobernadora de Chihuahua nosotros no lo vamos a repartir hasta que se termine el juicio Y si la conclusi\u00f3n es de que no se entreguen los libros pues entonces va a ser el pueblo de Chihuahua los padres de familia los que van a decir qu\u00e9 va a pasar o a lo mejor este van a este hacer libros no los gobiernos estatales no les corresponde eso se puede no pero este A lo mejor lo autoriza este el poder judicial la suprema corte o por ejemplo s\u00ed que puedan hacer cuadernillos no ellos van a decidir o sea y vamos a esperar pero a ver aqu\u00ed aqu\u00ed hay unos gobernadores si ustedes lo van a distribuir ustedes a ver levanten la mano los que lo van a distribuir [Risas] lo que est\u00e1 sucediendo en esos estados con el conservadurismo Pero qu\u00e9 Por qu\u00e9 vincular no la educaci\u00f3n con esto con la politiquer\u00eda Por qu\u00e9 presidente porque estamos en temporadas de elecciones est\u00e1n desesperados porque la gente quiere la transformaci\u00f3n quiere que contin\u00fae la transformaci\u00f3n Entonces no les funciona nada porque vaya que este han recorrido a todo esto de los libros de texto es lo nuevo s\u00ed Pero antes los amparos de todo tipo y las campa\u00f1as en la mayor\u00eda de los medios manipulaci\u00f3n que no de informaci\u00f3n aunque no todos los medios manipulan la mayor\u00eda s\u00ed Pero hay una minor\u00eda ejemplar que s\u00ed este informa Pero bueno vamos a continuar no pasa nada mientras la gente est\u00e9 consciente de lo que est\u00e1 sucediendo no no no no no no no no no ella seguramente sabe bien de lo que yo opino y para qu\u00e9 le voy a enviar carta o sea todos ellos deber\u00edan de actuar de manera responsable pero s\u00ed lo van a combatir jur\u00eddicamente o sea el Gobierno Federal va a combatir ese Amparo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se est\u00e1 haciendo un tr\u00e1mite pero no es un asunto jur\u00eddico es un asunto pol\u00edtico yo recuerdo que cuando me iban a desaforar los abogados amigos porque es pues una formaci\u00f3n como la de otras profesiones Entonces llegaron a recomendarme que iban parara dije no Bueno al grado de que cuando dije que no me iba yo para este Porque si me desaforaba el proceso me pod\u00eda llevar a la c\u00e1rcel entonces dije No aqu\u00ed los espero es m\u00e1s tenido hasta pensar que cuando sal\u00eda la orden de aprehensi\u00f3n iba yo a acercarme al reclusorio para evitar no este el espect\u00e1culo una vez me lo hizo este en ese entonces Garc\u00eda Luna que tuve que ir a declarar a la procuradur\u00eda siendo jefe de gobierno y llegu\u00e9 Y entonces me puso una escolta con armas y la foto en el reforma Este Entonces para evitar eso no para que van a venir aqu\u00ed mejor yo me voy a las puertas no del reclusorio y nada de amparo cuando Martin Luther King luchaba por los derechos civiles este lo metieron a la c\u00e1rcel varias veces y una vez lo metieron a la c\u00e1rcel porque supuestamente iba manejando con exceso de velocidad o se hab\u00eda pasado un alto o algo as\u00ed y a la c\u00e1rcel y la recomendaci\u00f3n que saliera con un Amparo no Entonces es un luchador social conoce eso conoce lo que hizo gandy conoce lo que hizo Mandela lo que hace hizo en su momento Luther King Entonces qu\u00e9 te vas a amparar bueno [M\u00fasica] un agente de vinculada a Felipe Calder\u00f3n en ese entonces que estaba en la oposici\u00f3n pagaron este la fianza pagaron mi Amparo tuve que decir no Imag\u00ednese porque lo que quer\u00edan era eso es como ahora con los libros los abogados nuestros tambi\u00e9n con lo mismo no publicamos los proyectos los contenidos porque se nos van a amparar Entonces vamos a esperar a que sea domingo Entonces les dije no c\u00f3mo ya publ\u00edquenlos o sea imag\u00ednense actuar con chicanadas nosotros haciendo lo mismo que ellos pero es un asunto de que el abogado tiene que ganar y este como si las reglas no fuesen justas si los como si los dados no estuviesen cargados como si las cartas no estuviesen marcadas Pero todo no as\u00ed es Es una Concepci\u00f3n lo otro vamos a guardar por seguridad Nacional los contenidos de los libros no c\u00f3mo que todo el que quiera ver los que los vea Entonces no pasa nada porque adem\u00e1s nuestro pueblo es mayor de edad edad no es un pueblo muy avispado muy inteligente muy consciente S\u00ed hay Quienes se dejan manipular porque pues son muy conservadores Pero hay Quienes no hay Quienes no se dejan manipular Entonces si les dicen no es que los libros tienen el virus del comunismo nos quieren vacunar comunismo con los libros Oiga Pero si ni aparece la palabra comunista o comunismo m\u00e1s que referencia a un poema Qu\u00e9 es exactamente lo opuesto a lo que podr\u00edan no haya adoctrinamiento en nada pero un personaje dice no he le\u00eddo los libros ni los voy a leer porque son comunistas me rindo ya ya no hay nada que hacer y ah\u00ed es sigue usted su camino Ah\u00ed va no este Ah\u00ed la lleva presidente nada m\u00e1s para entender bien ese tema es responsabilidad entonces de los gobernadores de los estados que no quieren repartir esos libros que los alumnos se queden sin libros de texto ah\u00ed es que no te no podemos adelantar v\u00edspera hay que esperar es muy interesante el tema primero la facultad la tiene el Gobierno Federal la Constituci\u00f3n es muy clara en eso Entonces s\u00ed van a violar la constituci\u00f3n pues va a quedar de manifiesto pero a ver si se atreven los del poder judicial a violar la Constituci\u00f3n ya lo han hecho pero no pueden hacerlo todos los d\u00edas est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n porque no est\u00e1n ganando menos que el presidente est\u00e1n violando el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n los ministros est\u00e1n ganando como cuatro o cinco veces m\u00e1s que yo esa es una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n con un esquema una estrategia leguleya no un Amparo o no s\u00e9 qu\u00e9 S\u00ed pero la Constituci\u00f3n es muy clara Nadie puede ganar m\u00e1s que lo que percibe el presidente y ellos est\u00e1n recibiendo en total Como seiscientos setecientos mil pesos mensuales y hay otras cosas en las que han violado tambi\u00e9n la Constituci\u00f3n pronto y expedita nunca es pronto y expedita bueno esa justicia todos los d\u00edas eso ya lo ya lo vemos no pero este pero vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 sucede con esto de los libros es interesante en el 17 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n con la constituci\u00f3n del diecisiete se cre\u00f3 tambi\u00e9n un movimiento en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica muy fuerte y no no pudieron ya hemos hablado de c\u00f3mo en el gobierno del presidente L\u00f3pez Mateos cuando se entregaron los libros tambi\u00e9n lo mismo hubo un movimiento conservador salieron a la calle el pan este otras organizaciones al final se entregaron los libros y gracias a esos libros se avanz\u00f3 mucho en la educaci\u00f3n imag\u00ednense C\u00f3mo iban a comprar los libros en aquel entonces los padres de familia se logr\u00f3 luego tambi\u00e9n que se entregaran los libros de texto No solo de primaria sino de secundaria de ah\u00ed nosotros contribuimos porque nosotros este fuimos los promotores de eso en la oposici\u00f3n en el gobierno de Zedillo ya lo expliqu\u00e9 es que nosotros empezamos a utilizar recursos que le llegaban al partido en exceso y como nos opusimos a esa reforma electoral y Cedillo me dijo le voy a ver cobrando el cheque le dije no me va a haber cobrando el cheque y no me vio porque el excedente porque empezaron a darle much\u00edsimo dinero a los partidos a partir de esa reforma nosotros decidimos los excedentes distribuirlos en tres uno un fideicomiso para viudas y para hu\u00e9rfanos de quienes hab\u00edan perdido la vida luchando por la democracia durante Salinas de gortaria durante el gobierno de Salinas se les daba becas lo segundo fue la creaci\u00f3n de casas para defender a migrantes en la frontera y lo tercero era entregar gratuitamente los libros de secundaria en donde gobern\u00e1bamos Entonces se pusieron pero enojad\u00edsimos Miguel lim\u00f3n era secretario de educaci\u00f3n hubo toda una pol\u00e9mica ah\u00ed s\u00ed van a la a la hemeroteca ah\u00ed van a encontrar y ataques no por lo que est\u00e1bamos haciendo lo mismo populismo no este Y entonces como no pudieron si entregamos los libros de secundaria que en ese entonces no eran gratuitos los ten\u00edan que comprar los padres Zedillo decidi\u00f3 entregar gratuitos todos los libros de secundaria a partir de entonces son gratuitos los libros de primaria y de secundaria en nuestro pa\u00eds no as\u00ed en otros pa\u00edses ahora este qu\u00e9 van a hacer vamos a regresar a los tiempos en que se cobraban arriba Ah tambi\u00e9n porque en esto est\u00e1n las empresas las editoriales que est\u00e1n muy vinculadas a medios de informaci\u00f3n Aunque me cuesta trabajo eso de informaci\u00f3n decirlo de comunicaci\u00f3n menos porque la comunicaci\u00f3n es circular son mensajes de ida y vuelta O sea la impresi\u00f3n de los libros S\u00ed en la impresi\u00f3n de los libros hay empresas period\u00edsticas que ten\u00edan ese negocio dos o tres vamos aqu\u00ed a dar a conocer M\u00e1s adelante las facturas o sea porque la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y todo esto ayuda mucho por eso cu\u00e1nto dinero es eso presidente Pues no s\u00e9 c\u00f3mo tres mil cuatro mil millones de pesos Pero va a ayudar mucho todo que se ventile por eso no hay que enojarse porque No hay mal que por bien no venga esto nos ayuda as\u00ed la se\u00f1ora de [M\u00fasica] todo respeto no la se\u00f1ora gobernadora de Chihuahua no presenta la controversia Y si el se\u00f1or ministro no concede la suspensi\u00f3n para que no se distribuyan los libros en Chihuahua No tendr\u00edamos materia de qu\u00e9 vamos a hablar de qu\u00e9 estar\u00edamos hablando no podr\u00edamos no ventilar todas estas cosas que son de inter\u00e9s p\u00fablico ustedes creen que antes esto se sab\u00eda nada todos se manejaba en silencio en los cubitos ahora no por eso es muy bueno no hay que este enojarse no no no no no no no no no no esta pol\u00e9mica este debate es muy bueno para ir purificando la vida p\u00fablica y tambi\u00e9n ir recordando De d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos porque si no se presenta esto de los libros no vamos a recordar De d\u00f3nde viene el pan porque antes saben ustedes que hab\u00edan trabajadores petroleros de Pemex que votaban por el pan cuando el pan se opuso a la expropiaci\u00f3n petrolera y surgi\u00f3 el pan un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera 1939 Pero eso no lo sab\u00edan los trabajadores petroleros los maestros votando por el pan y no sab\u00edan que el pan siempre se ha opuesto a la educaci\u00f3n p\u00fablica y a los libros de texto ejidatarios votando por el pan que no sab\u00edan que el pan siempre se opuso al reparto Agrario al Ejido Entonces ahora pues ya todo esto est\u00e1 quedando m\u00e1s claro y ayuda mucho y s\u00ed con toda esa informaci\u00f3n decide alguien seguir votando por el pan pues es su derecho es su libertad somos aut\u00e9nticamente dem\u00f3cratas queremos establecer una aut\u00e9ntica democracia y tiene que haber pluralidad y tiene que haber diversidad en el pensamiento no debe de haber un pensamiento \u00fanico pero que hay informaci\u00f3n no hab\u00eda informaci\u00f3n Porque todos los medios estaban sometidos subordinados al r\u00e9gimen ahora no Ahora hay libertades plenas y Nadie debe de ser censurado y garantizar la libre manifestaci\u00f3n de las ideas a todos Y eso es la democracia ya nos vamos a ir presidente nada m\u00e1s el segundo tema rapid\u00edsimo Aprovechando que est\u00e1 el el jefe de gobierno aqu\u00ed este presentando que est\u00e1 el jefe de gobierno aqu\u00ed rapid\u00edsimo Tuvimos una actividad unos colegas y yo este Jam Salazar Manuel pedrero este Erick de sin l\u00ednea este Jacobo de noticio en redes y Vicente Serrano en un Tianguis aqu\u00ed que yo no conoc\u00eda no este que se llama el Chopo no lo conoc\u00ed yo pues soy de Quintana Roo y no lo conoc\u00eda muy bien entonces estando en la actividad en los del Tianguis El Chopo nos manifestaron que est\u00e1n recolectando firmas porque lleva 43 este a\u00f1os el de tradici\u00f3n el lugar y ha sido representativo de Pues de un movimiento este Rebelde pero con causa dig\u00e1mosla estaban eran en muchas en muchas veces y est\u00e1n recolectando firmas para ver si se puede este nombrar como patrimonio cultural entonces saber si esto es posible se\u00f1or presidente y digo en la concordancia esto de la cultura que vimos hoy con los gobernadores y eso preguntarle eso Y tambi\u00e9n solicitarle si nos pueden enviar la informaci\u00f3n presidente de todo lo que las obras de Quintana Roo C\u00f3mo van Cu\u00e1les son los estatus a ver si por medio de vocer\u00eda nos pod\u00edan este hablar de fechas y avances y cosas por el estilo Para darle seguimiento a las publicaciones que tenemos sobre los avances de las obras que est\u00e1 haciendo all\u00e1 gracias S\u00ed el tianguis del Chopo es un Tianguis Cultural con historia y muy interesante alternativo con cosas muy novedosas ah\u00ed algunos de sus promotores como Jorge Pantoja otros Son son amigos y hemos trabajado con ellos desde hace a\u00f1os y pues nos parece muy interesante la propuesta Claro que la ver\u00edamos factible todo lo que sea alentar la cultura y la transformaci\u00f3n Por supuesto que lo vemos con buenos ojos ya si se ponen en contacto con nosotros pues Por supuesto que lo platicamos S\u00ed por supuesto la podemos ver inmediatamente en pr\u00f3ximos d\u00edas podemos platicar con ellos en el \u00e1mbito cultural pues vamos a hacer muchas cosas diversas cosas tambi\u00e9n la recogemos por supuesto este planteamiento [M\u00fasica] le va a recibir directo s\u00ed de acuerdo [M\u00fasica] esta semana en s\u00ed no prend\u00eda Arturo p\u00e1ramo de Grupo Imagen presidente ayer se dio a conocer la propuesta del INE para el presupuesto del a\u00f1o que viene extra\u00f1o electoral 23.757 millones de pesos para realizar la elecci\u00f3n adem\u00e1s de poco m\u00e1s de tres mil millones para una consulta ciudadana si es que se necesita usted ha hablado mucho acerca del presupuesto que recibe el INE Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta solicitud que hicieron de presupuesto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eso no contempla las prerrogativas de los partidos por ejemplo son 23.757 millones de pesos 23.757 millones Bueno este sin lo que corresponde a los partidos no solamente para el proceso electoral presupuesto para el a\u00f1o que viene pero s\u00ed ha incluido lo que se le da la parte ser\u00edan las prerrogativas de los partidos aparte aparte Como cu\u00e1nto m\u00e1s no tengo el dato pero as\u00ed pero esto es lo que se va a utilizar para la elecci\u00f3n no es que es una elecci\u00f3n de muchas autoridades este 23 mil millones y los partidos no tienen ah\u00ed cu\u00e1nto yo creo que son este de las elecciones m\u00e1s costosas del mundo pero ustedes lo pueden este investigar ustedes que son este mirones profesionales yo Diez mil O sea que son 23 + 10 y tres mil millones este hagan la investigaci\u00f3n de hecho entregan la tarea y ma\u00f1ana nos dicen este C\u00f3mo estamos se hace el comparativo con otros pa\u00edses para que informemos a la gente o sea cu\u00e1nto se gastan Estados Unidos cu\u00e1nto se gasta en Francia cu\u00e1nto se gasta en Jap\u00f3n cu\u00e1nto se gasta en Brasil en Costa Rica t\u00fa puedes traer ma\u00f1ana la informaci\u00f3n t\u00fa digo estamos hablando de di\u00e1logo circular o sea todos tenemos que ayudar no me toca tomar la palabra por el sorteo pero nada m\u00e1s vas a decir Este lo que cuestan las elecciones Pero yo lo que quiero su opini\u00f3n acerca de lo que cuesta aqu\u00ed ahorita te voy a contestar pero digo aceptamos eso bueno ya qued\u00f3 este miren nosotros en El Ejecutivo ese presupuesto lo que hacemos Es que lo integramos al presupuesto general sin tocarlo es como el presupuesto que env\u00eda a Hacienda el poder judicial ellos mandan su presupuesto entonces se env\u00eda al congreso desde luego antes Hacienda publica Los criterios b\u00e1sicos se hace un c\u00e1lculo de o una estimaci\u00f3n sobre ingresos y como podr\u00eda manejarse el presupuesto Qu\u00e9 cantidades en general los techos pero nosotros no podemos modificar cambiar lo que env\u00eda el poder judicial asienta as\u00ed como se recibe igual el caso del INE se manda a El poder legislativo porque es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados a probar el presupuesto Ellos s\u00ed pueden hacer cambios al presupuesto que se env\u00eda lo que nosotros enviamos pero nosotros no entonces hay que esperar a ver qu\u00e9 resuelve prerrogativas [M\u00fasica] O sea que la informaci\u00f3n para que este ya ma\u00f1ana nos diga c\u00f3mo estamos con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses ayuda mucho esto desde luego tienes que hacer el an\u00e1lisis no de acuerdo a poblaci\u00f3n S\u00ed el voto por ciudadano y nos trae aqu\u00ed la tarea la mayor\u00eda verdad ya no tiene que ver con ese es otro tema tambi\u00e9n ayer la UNAM hizo p\u00fablica la convocatoria para llevar a cabo el proceso de selecci\u00f3n para la persona que va a ocupar la rector\u00eda usted ha hablado tambi\u00e9n acerca de este tema ya que est\u00e1 la convocatoria hecha p\u00fablica nada nada es Aut\u00f3noma la universidad ellos les toca resolverlo a los universitarios Ellos tienen que resolverlo si est\u00e1n lanzando una convocatoria es porque lo est\u00e1n haciendo de conformidad con el marco legal vigente pero no me corresponde a m\u00ed opinar es una cuesti\u00f3n de los universitarios los que tienen que resolver esto yo deseo Eso s\u00ed de todo coraz\u00f3n que haya democracia y Justicia y honestidad y desde luego autonom\u00eda pero en el sentido estricto autonom\u00eda que no haya casi cascos No creo que eso este no lo deba decir pero claro los caciques duran Hasta que el pueblo quiere y ya v\u00e1monos a desayunar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:55.577105"
}