{
    "video_id": "VfqtWBm89DQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VfqtWBm89DQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAJhzEHvxEaEJ9p_TBVX3xl-jtvyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VfqtWBm89DQ",
    "video_title": "151 Aniversario Luctuoso de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 1876,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas se",
            "start": 6.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "encuentra con nosotros el presidente de",
            "start": 10.139,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 12.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 14.299,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quien se dirige a la escolta de bandera",
            "start": 17.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 19.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.51,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 51.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 54.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 56.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 58.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 60.42,
            "duration": 42.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 62.45,
            "duration": 43.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.64,
            "duration": 18.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 127.53,
            "duration": 34.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.83,
            "duration": 37.79
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 162.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 170.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "151 aniversario luctuoso de Benito",
            "start": 174.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el presidente constitucional de",
            "start": 176.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 179.459,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 181.22,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en este significativo",
            "start": 195.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "evento la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 197.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 201.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el licenciado Mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 209.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 212.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 221.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Oaxaca",
            "start": 223.76,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.34,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "y el ciudadano Aldo Gonz\u00e1lez rojas",
            "start": 233.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Guelatao de",
            "start": 235.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Oaxaca",
            "start": 238.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del",
            "start": 246.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 249.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico representantes de medios de",
            "start": 250.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 253.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 255.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 257.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Guelatao de",
            "start": 270.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Oaxaca Aldo Gonz\u00e1lez rojas har\u00e1",
            "start": 272.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 275.759,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 290.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 293.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 295.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 298.979,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 302.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "licenciado martiva tres guadarrama jefe",
            "start": 306.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 309.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador",
            "start": 311.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado libre y",
            "start": 314.28,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "soberano de Oaxaca",
            "start": 316.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos invitados a",
            "start": 318.259,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la ceremonia",
            "start": 321.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conmemorativa del 151 aniversario del",
            "start": 322.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fallecimiento del Licenciado Benito",
            "start": 326.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 328.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez abuelo nuestro de los zapotecas",
            "start": 334.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "al menos Hoy vengo a honrarte en el",
            "start": 338.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar desde el cual gobernaste hasta tus",
            "start": 341.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas luego de un arduo batallar",
            "start": 344.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que dur\u00f3 toda tu vida",
            "start": 347.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saliste de Guelatao en el desamparo",
            "start": 350.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego de que quedaste hu\u00e9rfano te",
            "start": 353.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abriste paso frente a una adversidad",
            "start": 356.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "racista y dominada por la iglesia como",
            "start": 358.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que se impon\u00eda sobre un pa\u00eds",
            "start": 361.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que acababa de lograr su independencia",
            "start": 364.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero que segu\u00eda conservando privilegios",
            "start": 366.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para la gente de dinero y de alcurnia",
            "start": 369.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos",
            "start": 372.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibiste inicialmente una educaci\u00f3n",
            "start": 374.72,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "escol\u00e1stica de la que fuiste liberado",
            "start": 377.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por tus paisanos Miguel M\u00e9ndez y Marcos",
            "start": 379.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez entre otros que te llevaron al",
            "start": 382.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Instituto de Ciencias y artes de Oaxaca",
            "start": 385.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "donde la Ilustraci\u00f3n se convirti\u00f3 en",
            "start": 387.62,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "liberalismo y ah\u00ed abrazaste las ideas",
            "start": 390.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que perfilaron tu pensamiento",
            "start": 393.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuiste reh\u00e9n del satanismo que te oblig\u00f3",
            "start": 396.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a abandonar el suelo patrio pero que te",
            "start": 399.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 conocer en el exilio a quienes",
            "start": 402.479,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s ser\u00edan tus compa\u00f1eros de",
            "start": 404.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lucha para la construcci\u00f3n de esta",
            "start": 406.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 409.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "te sumaste a la rebeli\u00f3n venida del",
            "start": 411.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Bravo sur y que fue el parteaguas que",
            "start": 413.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que este pa\u00eds se liberara a",
            "start": 416.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la Reforma a la Constituci\u00f3n",
            "start": 419.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la anquilosada instituci\u00f3n que en los",
            "start": 420.919,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hechos gobernaba este pa\u00eds la derecha te",
            "start": 423.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo sigue reclamando y por ello fue capaz",
            "start": 427.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de salir a buscar a un pr\u00edncipe",
            "start": 430.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extranjero para que nos gobernara",
            "start": 432.419,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "sin embargo nuestros abuelos",
            "start": 435.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 437.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fueron juaristas no en balde organizaron",
            "start": 439.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "batallones Para apoyar la causa de la",
            "start": 442.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "reforma y la lucha contra la",
            "start": 444.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa La batalla de la",
            "start": 447.419,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "carbonera librada el 18 de octubre de",
            "start": 450.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1866 en la Ca\u00f1ada casi a la entrada del",
            "start": 453.259,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Valle de Oaxaca y liderada entonces por",
            "start": 457.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el soldado de la patria es digno",
            "start": 461.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "testimonio este pa\u00eds se ha construido",
            "start": 464.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sobre la sangre de los indios de M\u00e9xico",
            "start": 468.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hoy como ayer seguimos prestos a",
            "start": 470.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "defender nuestros suelos de las",
            "start": 473.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intervenciones extranjeras",
            "start": 475.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el pasado reciente la derecha se",
            "start": 477.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llen\u00f3 la boca diciendo que resolver\u00eda el",
            "start": 480.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "problema de Chiapas en quince minutos",
            "start": 482.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Fox envi\u00f3 Los acuerdos de San Andr\u00e9s al",
            "start": 485.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "congreso Y de esa manera se lav\u00f3 las",
            "start": 488.699,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "manos el congreso por su parte con el",
            "start": 491.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pretexto de que los indios quer\u00edan",
            "start": 495.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "balcanizar el pa\u00eds redujo al m\u00ednimo los",
            "start": 496.979,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos colectivos planteados por los",
            "start": 499.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblos y las organizaciones ind\u00edgenas",
            "start": 502.259,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 505.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quienes protestamos aqu\u00ed en la esquina",
            "start": 506.06,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la reforma pues no se reconoci\u00f3 el",
            "start": 510.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho de libre determinaci\u00f3n como ya",
            "start": 513.899,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "se apuntaba en el proyecto de",
            "start": 515.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre",
            "start": 517.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "los derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 518.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 posteriormente El Trece de",
            "start": 520.26,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "septiembre de 2007 pero la suprema corte",
            "start": 523.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aval\u00f3 los derechos cercenados planteados",
            "start": 527.839,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "por el congreso con lo que qued\u00f3",
            "start": 530.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consumada otra vuelta a la invisibilidad",
            "start": 533.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del Estado a los pueblos que sustentan",
            "start": 536.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su origen y su territorio",
            "start": 539.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico seguimos",
            "start": 542.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siendo mexicanos lo hemos reafirmado",
            "start": 544.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muchas veces a lo largo de la historia",
            "start": 547.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por eso seguimos siendo",
            "start": 549.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "persistentes como Ju\u00e1rez",
            "start": 552.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y en ese sentido reivindicamos la",
            "start": 556.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesidad del reconocimiento de nuestros",
            "start": 559.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos Como pueblos que somos",
            "start": 561.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aunque actualmente ya no hablamos del",
            "start": 564.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "concepto de razas sino de culturas para",
            "start": 566.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "referirnos a los pueblos originarios de",
            "start": 569.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds traigo a la memoria una frase",
            "start": 571.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 574.16,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "sin goces que nos inspiren amor a la",
            "start": 576.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "patria seremos Presa del extranjero que",
            "start": 580.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "quiera sojuzgarnos extinguiendo nuestra",
            "start": 583.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "raza que ser\u00e1 suplantada por otra raza",
            "start": 586.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 589.74,
            "duration": 17.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 590.86,
            "duration": 18.64
        },
        {
            "text": "el ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz",
            "start": 607.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Oaxaca har\u00e1 uso",
            "start": 609.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la palabra",
            "start": 612.839,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 618.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 620.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 623.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos con su permiso con el",
            "start": 627.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permiso de todos los integrantes de su",
            "start": 630.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gabinete Muchas gracias a todas y a",
            "start": 633.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos agradezco esta invitaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 636.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presidente a este acto el que le hacemos",
            "start": 639.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un homenaje y remembranza del mexicano",
            "start": 643.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s universal Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Es un",
            "start": 646.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "honor para m\u00ed como hijo y gobernador de",
            "start": 651.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Oaxaca pero sobre todo como juarista",
            "start": 654.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acudida a Palacio Nacional desde donde",
            "start": 657.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se forja la cuarta transformaci\u00f3n del",
            "start": 660.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bajo los principios e ideales del",
            "start": 664.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Coloso de Guelatao Ju\u00e1rez est\u00e1 en el",
            "start": 667.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de nuestra historia y en su",
            "start": 671.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "memoria Sagrada Ju\u00e1rez nos inspira en la",
            "start": 674.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "paz y nos fortalece en la adversidad",
            "start": 679.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es camino es principio y tambi\u00e9n",
            "start": 682.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "destino Ju\u00e1rez es un gran modelo",
            "start": 685.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Universal de tenacidad de Temple de",
            "start": 688.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "firmeza imbatible de perseverancia en",
            "start": 692.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las causas de la justicia y la soberan\u00eda",
            "start": 696.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00c9l y su entra\u00f1able generaci\u00f3n de",
            "start": 700.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "liberales fueron los art\u00edfices de la",
            "start": 703.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "segunda gran transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 706.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se pueda firmar que de su segunda",
            "start": 709.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Independencia ante la intervenci\u00f3n",
            "start": 712.62,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "francesa y la derrota de Maximiliano",
            "start": 715.38,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 719.459,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trasciende a M\u00e9xico trasciende el tiempo",
            "start": 722.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las generaciones y las fronteras por eso",
            "start": 726.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decimos que el ejemplo de Ju\u00e1rez es un",
            "start": 730.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "lenguaje universal que sabr\u00e1 siempre",
            "start": 733.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunicar e inspirar sea cual sea el",
            "start": 736.339,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "idioma de las personas su cultura su",
            "start": 740.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda y su tiempo hist\u00f3rico sigue",
            "start": 744.899,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "siendo un paradigma como ser humano como",
            "start": 748.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estadista como abogado y como l\u00edder de",
            "start": 752.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una noble causa Ju\u00e1rez pues es un",
            "start": 755.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de identidad mexicana de ra\u00edz",
            "start": 758.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "profunda de savia humildad y de unidad",
            "start": 762.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ante cualquier desaf\u00edo Ju\u00e1rez demostr\u00f3",
            "start": 765.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no hay enemigo peque\u00f1o y M\u00e9xico no",
            "start": 769.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fue un enemigo peque\u00f1o gracias a ese",
            "start": 773.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "liderazgo a su Liderazgo",
            "start": 777.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico venci\u00f3 y reivindic\u00f3 su Victoria",
            "start": 779.399,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "en sus 55 un aniversario luctuoso El",
            "start": 782.959,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "coloso de Guelatao est\u00e1 m\u00e1s vigente que",
            "start": 787.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca vigente en nuestra cuarta",
            "start": 790.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que gobierna del pueblo",
            "start": 793.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para el pueblo El como \u00e9l lo dijo en los",
            "start": 796.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "principios de austeridad y honestidad",
            "start": 800.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que Norman el quehacer p\u00fablico en la",
            "start": 803.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "patria unida que camina al Amparo de sus",
            "start": 807.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ideales y su fuente permanente de",
            "start": 810.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entereza y progreso Ju\u00e1rez el primer",
            "start": 813.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente ind\u00edgena de la etnia zapoteca",
            "start": 817.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que camin\u00f3 de Guelatao a la ciudad de",
            "start": 820.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Oaxaca siendo muy peque\u00f1o que se forj\u00f3",
            "start": 823.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "brillantemente en las aulas del",
            "start": 827.66,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Instituto de Ciencias y artes de Oaxaca",
            "start": 831.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que luch\u00f3 con tenacidad por los derechos",
            "start": 834.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de todos Ju\u00e1rez el de las leyes de",
            "start": 837.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reforma que sent\u00f3 las bases de un pa\u00eds",
            "start": 840.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "moderno Ju\u00e1rez que llev\u00f3 a la patria",
            "start": 844.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "toda en una carroza para defenderla con",
            "start": 847.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s pura y preciada dignidad que se",
            "start": 851.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haya visto en la historia del mundo",
            "start": 854.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El vencedor Quien escribi\u00f3 una",
            "start": 856.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "frase para todas las eras por venir",
            "start": 860.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entre los individuos como entre las",
            "start": 862.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 866.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la paz quien dej\u00f3 al mundo grandes",
            "start": 869.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lecciones en el acto de gobernar Con",
            "start": 871.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "principios humanistas y libertarios",
            "start": 874.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es el esp\u00edritu de la primavera",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1a la esencia del gobierno de",
            "start": 880.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "izquierda que por primera vez lleg\u00f3 a",
            "start": 883.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca nos sentimos orgullosos que",
            "start": 886.079,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Oaxaca est\u00e9 presente en cada idea",
            "start": 888.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pensamiento y acci\u00f3n hoy el camino de",
            "start": 891.86,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds son como los caminos de",
            "start": 896.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de los que alguna vez nos narr\u00f3",
            "start": 900.36,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nuestro paisano Andr\u00e9s se destroza",
            "start": 903.18,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aquellos caminos de la Sierra Norte en",
            "start": 906.139,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los que se aprende y se enamora cuando",
            "start": 909.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se recorren hoy construimos el bien",
            "start": 912.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque tenemos a un presidente juarista",
            "start": 915.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que ha impulsado la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 918.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conciencias y con la llegada de la",
            "start": 922.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n ha regresado los",
            "start": 924.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pensamientos de esta reforma porque",
            "start": 927.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s as\u00ed creemos los conservadores",
            "start": 929.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "se sentir\u00e1n due\u00f1os de nuestro pa\u00eds esta",
            "start": 934.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene continuidad con el",
            "start": 938.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueblo tiene continuidad con usted se\u00f1or",
            "start": 941.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 945.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos todos venimos de Oaxaca",
            "start": 947.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la cuna de Ju\u00e1rez a refrendar que",
            "start": 952.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "caminamos en esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 955.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de la vida de nuestro pa\u00eds a la luz de",
            "start": 958.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su palabra que es la ley e inspiraci\u00f3n",
            "start": 962.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inscribimos la nueva narrativa de un",
            "start": 965.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s justo equitativo y pr\u00f3spero",
            "start": 968.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "somos coristas como usted se\u00f1or",
            "start": 971.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente los ideales del Benem\u00e9rito",
            "start": 975.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son acciones y hechos con que forjamos",
            "start": 977.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 981.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y en ese camino",
            "start": 984.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Seguiremos viva Ju\u00e1rez viva Oaxaca Viva",
            "start": 986.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 990.3,
            "duration": 17.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 991.17,
            "duration": 20.25
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la maestra Luisa",
            "start": 1007.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 1011.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1013.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1016.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador jefe de gobierno martiva",
            "start": 1018.56,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tres gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n Jara",
            "start": 1021.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente municipal Aldo Gonz\u00e1lez",
            "start": 1024.459,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos la \u00fanica forma de honrar",
            "start": 1027.679,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la muerte de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda es",
            "start": 1032.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reconocer el legado de su vida vida de",
            "start": 1034.459,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inspirador ejercicio de ese noble oficio",
            "start": 1038.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llamado pol\u00edtica en el siglo 19 solo",
            "start": 1041.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en el mundo 14 gobiernos que no",
            "start": 1045.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eran imperios o monarqu\u00edas en la \u00e9poca",
            "start": 1049.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez la mayor\u00eda de los gobernantes",
            "start": 1052.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hab\u00edan heredado el poder rodeados de",
            "start": 1054.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lujos desde su nacimiento en cambio en",
            "start": 1058.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ju\u00e1rez ejerc\u00eda El Poder con otro",
            "start": 1060.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tipo de fuerza la de las convicciones la",
            "start": 1064.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la autoridad moral y la de una",
            "start": 1068.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "inteligencia pol\u00edtica Superior",
            "start": 1071.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con austeridad y honestidad Ju\u00e1rez en el",
            "start": 1073.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "siglo 19 le dio otra dimensi\u00f3n al",
            "start": 1076.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1080.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador lo describi\u00f3 de",
            "start": 1083.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "manera extraordinaria cuando se",
            "start": 1085.039,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "conmemor\u00f3 su nataci\u00f3n n\u00famero 214 Ju\u00e1rez",
            "start": 1087.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "comprendi\u00f3 que el poder solo tiene",
            "start": 1091.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sentido y se convierte en virtud cuando",
            "start": 1093.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se emplea para servir al pa\u00eds y a los",
            "start": 1096.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s sin distingo alguno y",
            "start": 1099.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialmente cuando el poder se destina",
            "start": 1102.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a beneficiar a los m\u00e1s desfavorecidos",
            "start": 1104.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de la",
            "start": 1107.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico lo dice la historia",
            "start": 1110.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo dice la memoria de un pueblo lo",
            "start": 1113.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decimos quienes lo admiramos 151 a\u00f1os",
            "start": 1116.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que falleci\u00f3 y tambi\u00e9n lo ha",
            "start": 1119.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reconocido la ciencia pol\u00edtica en 2010",
            "start": 1123.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 un estudio de Vidal Romero en",
            "start": 1126.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el que se evalu\u00f3 el desempe\u00f1o de 26",
            "start": 1129.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidentes de M\u00e9xico desde de Guadalupe",
            "start": 1132.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Victoria hasta el primer gobierno de la",
            "start": 1134.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "alternancia se pregunt\u00f3 a 268 expertos",
            "start": 1137.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en historia pol\u00edtica de M\u00e9xico Cu\u00e1les",
            "start": 1141.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son los determinantes de los legados de",
            "start": 1143.9,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los presidentes de los presidentes",
            "start": 1146.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es sin duda el mejor evaluado",
            "start": 1148.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s revelador de esta",
            "start": 1151.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n son las razones primero",
            "start": 1153.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por su capacidad para resolver problemas",
            "start": 1156.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "segundo por su capacidad para",
            "start": 1160.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "transformar instituciones y tercero por",
            "start": 1162.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "su combate a la corrupci\u00f3n otras",
            "start": 1166.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "variables como el desempe\u00f1o de la",
            "start": 1168.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y el equipo de gobierno tambi\u00e9n",
            "start": 1171.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importan en el legado de Ju\u00e1rez pero lo",
            "start": 1173.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es su determinaci\u00f3n para",
            "start": 1176.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lograr la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y",
            "start": 1179.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfrentar con fuerza a quienes se",
            "start": 1182.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a ella",
            "start": 1185.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mayor problema que enfrentar una",
            "start": 1186.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n extranjera y restaurar la",
            "start": 1189.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica qu\u00e9 mayor transformaci\u00f3n que",
            "start": 1191.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "separar el poder religioso del poder",
            "start": 1194.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y crear un estado laico Qu\u00e9",
            "start": 1196.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor cambio que dotar a los mexicanos",
            "start": 1200.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de garant\u00edas individuales frente a los",
            "start": 1202.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abusos del poder con la ley Lerdo se",
            "start": 1205.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "democratizaron y vendieron las fincas",
            "start": 1208.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Rurales y urbanas pertenecientes a la",
            "start": 1210.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "iglesia y a corporaciones civiles con la",
            "start": 1213.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ley Ju\u00e1rez se suprimieron los tribunales",
            "start": 1216.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especiales para militares y religiosos",
            "start": 1218.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con la ley iglesias se prohibieron los",
            "start": 1221.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobros obligatorios por servicios",
            "start": 1224.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "parroquiales y as\u00ed todas las leyes de",
            "start": 1226.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reforma se aplicaron no fueron letra",
            "start": 1230.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muerta si la guerra de Independencia la",
            "start": 1233.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primera transformaci\u00f3n nos hizo libres y",
            "start": 1236.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos la generaci\u00f3n de la reforma y",
            "start": 1239.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez crearon instituciones que nos",
            "start": 1242.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dieron ciudadan\u00eda igualdad ante la ley",
            "start": 1245.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es quiz\u00e1 tambi\u00e9n el mejor",
            "start": 1248.86,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mandatario de su tiempo y eso no lo dice",
            "start": 1251.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ciencia pol\u00edtica pero s\u00ed la poes\u00eda",
            "start": 1255.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universal sobre Ju\u00e1rez escribi\u00f3 en una",
            "start": 1257.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "carta el gran V\u00edctor Hugo M\u00e9xico se ha",
            "start": 1261.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salvado por un principio y por un hombre",
            "start": 1265.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el principio es la Rep\u00fablica el hombre",
            "start": 1268.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es usted acaba usted de vencer a las",
            "start": 1271.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "monarqu\u00edas con la democracia usted les",
            "start": 1274.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 el poder de esta mu\u00e9strales ahora",
            "start": 1277.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su belleza despu\u00e9s del Rayo muestre la",
            "start": 1279.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Aurora al cesarismo que masacra",
            "start": 1283.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mu\u00e9strale la rep\u00fablica que deja vivir a",
            "start": 1285.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las monarqu\u00edas que usurpan y exterminan",
            "start": 1288.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mu\u00e9strales el pueblo que reina y se",
            "start": 1291.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "modera a los b\u00e1rbaros mu\u00e9strales la",
            "start": 1293.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n a los d\u00e9spotas los",
            "start": 1296.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principios sobre Ju\u00e1rez escribi\u00f3 Jos\u00e9",
            "start": 1298.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed Ju\u00e1rez rompi\u00f3 con el pecho las",
            "start": 1302.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "olas pujantes que encima del Am\u00e9rica",
            "start": 1305.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todo un continente y se rompieron las",
            "start": 1308.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "olas y no se movi\u00f3 Ju\u00e1rez tambi\u00e9n sobre",
            "start": 1311.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "\u00e9l escribi\u00f3 Pablo Neruda en el canto",
            "start": 1314.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "general Ju\u00e1rez si recogi\u00e9ramos la \u00edntima",
            "start": 1317.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estrata la materia de la profundidad si",
            "start": 1321.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cavando toc\u00e1ramos el profundo metal de",
            "start": 1324.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las rep\u00fablicas esta unidad ser\u00eda tu",
            "start": 1327.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estructura tu impasible bondad tu terca",
            "start": 1330.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mano Benito Ju\u00e1rez no te olvidamos hoy",
            "start": 1334.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas un ni\u00f1o una ni\u00f1a",
            "start": 1337.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicana escribe por primera vez tu",
            "start": 1340.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nombre no ser\u00e1 la \u00faltima vez volver a",
            "start": 1343.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "escribirlo lo volver\u00e1 a leer a escuchar",
            "start": 1345.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a decir muchas veces m\u00e1s durante toda su",
            "start": 1348.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "vida estar\u00e1 en sus libros es el nombre",
            "start": 1352.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la calle de su casa de la escuela o",
            "start": 1355.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la universidad en la que estudia de la",
            "start": 1358.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "beca que recibe del hospital donde naci\u00f3",
            "start": 1361.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es el nombre que sus",
            "start": 1364.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decidieron darle al Ejido o al barrio",
            "start": 1367.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que fundaron treinta y tres municipios",
            "start": 1370.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico llevan tu nombre uno m\u00e1s se",
            "start": 1373.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llama como te decimos Benem\u00e9rito de las",
            "start": 1376.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas Ciudad Villa Valle Uni\u00f3n y tu",
            "start": 1379.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apellido Acapulco es de Ju\u00e1rez",
            "start": 1383.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naucalpanes de Ju\u00e1rez y Guelatao omitl\u00e1n",
            "start": 1386.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y Zapotl\u00e1n y Almoloya y Zacatl\u00e1n y todo",
            "start": 1390.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de Ju\u00e1rez porque hoy somos lo",
            "start": 1394.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que somos gracias a todo lo que hizo un",
            "start": 1397.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "indio zapoteco que muri\u00f3 un d\u00eda como hoy",
            "start": 1400.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de hace 151 a\u00f1os",
            "start": 1404.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quienes formamos",
            "start": 1407.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parte de este movimiento como millones",
            "start": 1410.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds estamos orgullosos de Ju\u00e1rez",
            "start": 1413.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la evoluci\u00f3n pol\u00edtica somos sus",
            "start": 1416.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "descendientes y en la tradici\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1419.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a sus Herederos por eso importa Escuchar",
            "start": 1420.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo que nos dice en apuntes para mis",
            "start": 1423.919,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 1426.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cre\u00ed que mi deber era hacer cumplir la",
            "start": 1426.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ley no solo como medidas del resorte de",
            "start": 1429.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la autoridad sino con mi propia conducta",
            "start": 1433.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lo ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1435.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una y mil veces gobernar con el ejemplo",
            "start": 1438.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poner por encima de nuestros intereses",
            "start": 1442.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personales por leg\u00edtimos que sean los",
            "start": 1445.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intereses nacionales aprender a vivir en",
            "start": 1448.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la justa median\u00eda Sin dar paso a las",
            "start": 1451.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "banalidades a la parafernalia del poder",
            "start": 1454.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saber que es mejor heredar a tus hijos",
            "start": 1457.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pobreza que deshonra ser conscientes que",
            "start": 1460.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la lucha pol\u00edtica no termina nunca que",
            "start": 1463.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los reveses son posibles y que tenemos",
            "start": 1466.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que estar dispuestos a entregar nuestros",
            "start": 1469.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mejores a\u00f1os a consolidar la",
            "start": 1471.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1474.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo dijo el presidente Ju\u00e1rez el segundo",
            "start": 1476.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la sesi\u00f3n del quinto congreso",
            "start": 1479.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional no debemos confiar",
            "start": 1481.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciegamente en que las instituciones que",
            "start": 1484.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "establecimos y la paz est\u00e1n del todo",
            "start": 1486.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aseguradas",
            "start": 1490.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "existen a\u00fan latentes los elementos que",
            "start": 1491.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "las pueden destruir destruir Los",
            "start": 1494.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "partidarios del retroceso y de los",
            "start": 1497.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abusos acechan la oportunidad para",
            "start": 1500.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "restablecer su Antiguo predominio y es",
            "start": 1502.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preciso redoblar nuestros trabajos y",
            "start": 1506.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra vigilancia para contrariar y",
            "start": 1508.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destruir sus tendencias antipatri\u00f3ticas",
            "start": 1511.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez triunf\u00f3 a La haza\u00f1a que lo",
            "start": 1515.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "combati\u00f3 ayer y a la desmemoria pol\u00edtica",
            "start": 1518.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de quienes quisieron olvidar ahora a",
            "start": 1521.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nosotros nos toca defender que nuestro",
            "start": 1525.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n sea recordado",
            "start": 1527.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas como aquel donde",
            "start": 1530.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el triunfo de la reacci\u00f3n fue una vez",
            "start": 1533.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s moralmente imposible Muchas gracias",
            "start": 1537.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie",
            "start": 1556.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1560.419,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1562.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de integrantes del presidium",
            "start": 1563.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "depositar\u00e1n una ofrenda floral y",
            "start": 1566.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "montar\u00e1n guardia de honor con motivo del",
            "start": 1568.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "151 aniversario luctuoso de Benito",
            "start": 1571.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1574.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se invita al se\u00f1or presidente e",
            "start": 1637.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invitados especiales a ocupar su lugar",
            "start": 1639.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el presidio",
            "start": 1642.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 1659.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1663.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1664.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 1667.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 1670.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 1672.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1676.86,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1685.75,
            "duration": 33.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1717.35,
            "duration": 16.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1719.46,
            "duration": 17.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1733.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1737.83,
            "duration": 19.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1754.19,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1757.59,
            "duration": 29.209
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 1783.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 1786.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 1788.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1794.07,
            "duration": 15.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1832.91,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1848.94,
            "duration": 13.09
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia de licenciado",
            "start": 1864.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1866.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como",
            "start": 1869.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de los funcionarios e invitados a",
            "start": 1872.779,
            "duration": 4.161
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas se encuentra con nosotros el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] favor de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 151 aniversario luctuoso de Benito Ju\u00e1rez el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos acompa\u00f1an en este significativo evento la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n el licenciado Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico el ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador del estado de Oaxaca [Aplausos] y el ciudadano Aldo Gonz\u00e1lez rojas presidente municipal de Guelatao de Ju\u00e1rez Oaxaca tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el presidente municipal de Guelatao de Ju\u00e1rez Oaxaca Aldo Gonz\u00e1lez rojas har\u00e1 uso de la palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciado martiva tres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador constitucional del Estado libre y soberano de Oaxaca distinguidas y distinguidos invitados a la ceremonia conmemorativa del 151 aniversario del fallecimiento del Licenciado Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Ju\u00e1rez abuelo nuestro de los zapotecas al menos Hoy vengo a honrarte en el lugar desde el cual gobernaste hasta tus \u00faltimos d\u00edas luego de un arduo batallar que dur\u00f3 toda tu vida saliste de Guelatao en el desamparo luego de que quedaste hu\u00e9rfano te abriste paso frente a una adversidad racista y dominada por la iglesia como instituci\u00f3n que se impon\u00eda sobre un pa\u00eds que acababa de lograr su independencia pero que segu\u00eda conservando privilegios para la gente de dinero y de alcurnia seg\u00fan ellos recibiste inicialmente una educaci\u00f3n escol\u00e1stica de la que fuiste liberado por tus paisanos Miguel M\u00e9ndez y Marcos P\u00e9rez entre otros que te llevaron al Instituto de Ciencias y artes de Oaxaca donde la Ilustraci\u00f3n se convirti\u00f3 en liberalismo y ah\u00ed abrazaste las ideas que perfilaron tu pensamiento fuiste reh\u00e9n del satanismo que te oblig\u00f3 a abandonar el suelo patrio pero que te permiti\u00f3 conocer en el exilio a quienes a\u00f1os despu\u00e9s ser\u00edan tus compa\u00f1eros de lucha para la construcci\u00f3n de esta rep\u00fablica te sumaste a la rebeli\u00f3n venida del Bravo sur y que fue el parteaguas que permiti\u00f3 que este pa\u00eds se liberara a trav\u00e9s de la Reforma a la Constituci\u00f3n de la anquilosada instituci\u00f3n que en los hechos gobernaba este pa\u00eds la derecha te lo sigue reclamando y por ello fue capaz de salir a buscar a un pr\u00edncipe extranjero para que nos gobernara sin embargo nuestros abuelos [M\u00fasica] fueron juaristas no en balde organizaron batallones Para apoyar la causa de la reforma y la lucha contra la intervenci\u00f3n francesa La batalla de la carbonera librada el 18 de octubre de 1866 en la Ca\u00f1ada casi a la entrada del Valle de Oaxaca y liderada entonces por el soldado de la patria es digno testimonio este pa\u00eds se ha construido sobre la sangre de los indios de M\u00e9xico Hoy como ayer seguimos prestos a defender nuestros suelos de las intervenciones extranjeras en el pasado reciente la derecha se llen\u00f3 la boca diciendo que resolver\u00eda el problema de Chiapas en quince minutos Fox envi\u00f3 Los acuerdos de San Andr\u00e9s al congreso Y de esa manera se lav\u00f3 las manos el congreso por su parte con el pretexto de que los indios quer\u00edan balcanizar el pa\u00eds redujo al m\u00ednimo los derechos colectivos planteados por los pueblos y las organizaciones ind\u00edgenas de M\u00e9xico quienes protestamos aqu\u00ed en la esquina la reforma pues no se reconoci\u00f3 el derecho de libre determinaci\u00f3n como ya se apuntaba en el proyecto de declaraci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se aprob\u00f3 posteriormente El Trece de septiembre de 2007 pero la suprema corte aval\u00f3 los derechos cercenados planteados por el congreso con lo que qued\u00f3 consumada otra vuelta a la invisibilidad del Estado a los pueblos que sustentan su origen y su territorio los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico seguimos siendo mexicanos lo hemos reafirmado muchas veces a lo largo de la historia por eso seguimos siendo persistentes como Ju\u00e1rez y en ese sentido reivindicamos la necesidad del reconocimiento de nuestros derechos Como pueblos que somos Aunque actualmente ya no hablamos del concepto de razas sino de culturas para referirnos a los pueblos originarios de este pa\u00eds traigo a la memoria una frase del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas sin goces que nos inspiren amor a la patria seremos Presa del extranjero que quiera sojuzgarnos extinguiendo nuestra raza que ser\u00e1 suplantada por otra raza Muchas gracias [Aplausos] el ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador del estado de Oaxaca har\u00e1 uso de la palabra Muchas gracias licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos con su permiso con el permiso de todos los integrantes de su gabinete Muchas gracias a todas y a todos agradezco esta invitaci\u00f3n se\u00f1or presidente a este acto el que le hacemos un homenaje y remembranza del mexicano m\u00e1s universal Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Es un honor para m\u00ed como hijo y gobernador de Oaxaca pero sobre todo como juarista acudida a Palacio Nacional desde donde se forja la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds bajo los principios e ideales del Coloso de Guelatao Ju\u00e1rez est\u00e1 en el coraz\u00f3n de nuestra historia y en su memoria Sagrada Ju\u00e1rez nos inspira en la paz y nos fortalece en la adversidad Ju\u00e1rez es camino es principio y tambi\u00e9n destino Ju\u00e1rez es un gran modelo Universal de tenacidad de Temple de firmeza imbatible de perseverancia en las causas de la justicia y la soberan\u00eda \u00c9l y su entra\u00f1able generaci\u00f3n de liberales fueron los art\u00edfices de la segunda gran transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y se pueda firmar que de su segunda Independencia ante la intervenci\u00f3n francesa y la derrota de Maximiliano por eso se\u00f1or presidente Ju\u00e1rez trasciende a M\u00e9xico trasciende el tiempo las generaciones y las fronteras por eso decimos que el ejemplo de Ju\u00e1rez es un lenguaje universal que sabr\u00e1 siempre comunicar e inspirar sea cual sea el idioma de las personas su cultura su geograf\u00eda y su tiempo hist\u00f3rico sigue siendo un paradigma como ser humano como estadista como abogado y como l\u00edder de una noble causa Ju\u00e1rez pues es un sin\u00f3nimo de identidad mexicana de ra\u00edz profunda de savia humildad y de unidad ante cualquier desaf\u00edo Ju\u00e1rez demostr\u00f3 que no hay enemigo peque\u00f1o y M\u00e9xico no fue un enemigo peque\u00f1o gracias a ese liderazgo a su Liderazgo M\u00e9xico venci\u00f3 y reivindic\u00f3 su Victoria en sus 55 un aniversario luctuoso El coloso de Guelatao est\u00e1 m\u00e1s vigente que nunca vigente en nuestra cuarta transformaci\u00f3n que gobierna del pueblo para el pueblo El como \u00e9l lo dijo en los principios de austeridad y honestidad que Norman el quehacer p\u00fablico en la patria unida que camina al Amparo de sus ideales y su fuente permanente de entereza y progreso Ju\u00e1rez el primer presidente ind\u00edgena de la etnia zapoteca que camin\u00f3 de Guelatao a la ciudad de Oaxaca siendo muy peque\u00f1o que se forj\u00f3 brillantemente en las aulas del Instituto de Ciencias y artes de Oaxaca que luch\u00f3 con tenacidad por los derechos de todos Ju\u00e1rez el de las leyes de reforma que sent\u00f3 las bases de un pa\u00eds moderno Ju\u00e1rez que llev\u00f3 a la patria toda en una carroza para defenderla con la m\u00e1s pura y preciada dignidad que se haya visto en la historia del mundo Ju\u00e1rez El vencedor Quien escribi\u00f3 una frase para todas las eras por venir entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz quien dej\u00f3 al mundo grandes lecciones en el acto de gobernar Con principios humanistas y libertarios Ju\u00e1rez es el esp\u00edritu de la primavera oaxaque\u00f1a la esencia del gobierno de izquierda que por primera vez lleg\u00f3 a Oaxaca nos sentimos orgullosos que Oaxaca est\u00e9 presente en cada idea pensamiento y acci\u00f3n hoy el camino de nuestro pa\u00eds son como los caminos de Ju\u00e1rez de los que alguna vez nos narr\u00f3 nuestro paisano Andr\u00e9s se destroza aquellos caminos de la Sierra Norte en los que se aprende y se enamora cuando se recorren hoy construimos el bien porque tenemos a un presidente juarista que ha impulsado la revoluci\u00f3n de las conciencias y con la llegada de la cuarta transformaci\u00f3n ha regresado los pensamientos de esta reforma porque nunca m\u00e1s as\u00ed creemos los conservadores se sentir\u00e1n due\u00f1os de nuestro pa\u00eds esta transformaci\u00f3n tiene continuidad con el pueblo tiene continuidad con usted se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Amigas y amigos todos venimos de Oaxaca la cuna de Ju\u00e1rez a refrendar que caminamos en esta cuarta transformaci\u00f3n de la vida de nuestro pa\u00eds a la luz de su palabra que es la ley e inspiraci\u00f3n inscribimos la nueva narrativa de un M\u00e9xico m\u00e1s justo equitativo y pr\u00f3spero somos coristas como usted se\u00f1or presidente los ideales del Benem\u00e9rito son acciones y hechos con que forjamos d\u00eda a d\u00eda la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos y en ese camino Seguiremos viva Ju\u00e1rez viva Oaxaca Viva M\u00e9xico [Aplausos] hace uso de la palabra la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n con su permiso presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador jefe de gobierno martiva tres gobernador de Oaxaca Salom\u00f3n Jara presidente municipal Aldo Gonz\u00e1lez Amigas y amigos la \u00fanica forma de honrar la muerte de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda es reconocer el legado de su vida vida de inspirador ejercicio de ese noble oficio llamado pol\u00edtica en el siglo 19 solo hab\u00eda en el mundo 14 gobiernos que no eran imperios o monarqu\u00edas en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez la mayor\u00eda de los gobernantes hab\u00edan heredado el poder rodeados de lujos desde su nacimiento en cambio en M\u00e9xico Ju\u00e1rez ejerc\u00eda El Poder con otro tipo de fuerza la de las convicciones la de la autoridad moral y la de una inteligencia pol\u00edtica Superior con austeridad y honestidad Ju\u00e1rez en el siglo 19 le dio otra dimensi\u00f3n al ejercicio del poder el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo describi\u00f3 de manera extraordinaria cuando se conmemor\u00f3 su nataci\u00f3n n\u00famero 214 Ju\u00e1rez comprendi\u00f3 que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se emplea para servir al pa\u00eds y a los dem\u00e1s sin distingo alguno y especialmente cuando el poder se destina a beneficiar a los m\u00e1s desfavorecidos Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de la historia de M\u00e9xico lo dice la historia lo dice la memoria de un pueblo lo decimos quienes lo admiramos 151 a\u00f1os despu\u00e9s de que falleci\u00f3 y tambi\u00e9n lo ha reconocido la ciencia pol\u00edtica en 2010 se public\u00f3 un estudio de Vidal Romero en el que se evalu\u00f3 el desempe\u00f1o de 26 presidentes de M\u00e9xico desde de Guadalupe Victoria hasta el primer gobierno de la alternancia se pregunt\u00f3 a 268 expertos en historia pol\u00edtica de M\u00e9xico Cu\u00e1les son los determinantes de los legados de los presidentes de los presidentes Ju\u00e1rez es sin duda el mejor evaluado pero lo m\u00e1s revelador de esta investigaci\u00f3n son las razones primero por su capacidad para resolver problemas segundo por su capacidad para transformar instituciones y tercero por su combate a la corrupci\u00f3n otras variables como el desempe\u00f1o de la econom\u00eda y el equipo de gobierno tambi\u00e9n importan en el legado de Ju\u00e1rez pero lo m\u00e1s importante es su determinaci\u00f3n para lograr la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y enfrentar con fuerza a quienes se opon\u00edan a ella qu\u00e9 mayor problema que enfrentar una invasi\u00f3n extranjera y restaurar la Rep\u00fablica qu\u00e9 mayor transformaci\u00f3n que separar el poder religioso del poder pol\u00edtico y crear un estado laico Qu\u00e9 mayor cambio que dotar a los mexicanos de garant\u00edas individuales frente a los abusos del poder con la ley Lerdo se democratizaron y vendieron las fincas Rurales y urbanas pertenecientes a la iglesia y a corporaciones civiles con la ley Ju\u00e1rez se suprimieron los tribunales especiales para militares y religiosos con la ley iglesias se prohibieron los cobros obligatorios por servicios parroquiales y as\u00ed todas las leyes de reforma se aplicaron no fueron letra muerta si la guerra de Independencia la primera transformaci\u00f3n nos hizo libres y mexicanos la generaci\u00f3n de la reforma y Ju\u00e1rez crearon instituciones que nos dieron ciudadan\u00eda igualdad ante la ley Ju\u00e1rez es quiz\u00e1 tambi\u00e9n el mejor mandatario de su tiempo y eso no lo dice la ciencia pol\u00edtica pero s\u00ed la poes\u00eda universal sobre Ju\u00e1rez escribi\u00f3 en una carta el gran V\u00edctor Hugo M\u00e9xico se ha salvado por un principio y por un hombre el principio es la Rep\u00fablica el hombre es usted acaba usted de vencer a las monarqu\u00edas con la democracia usted les mostr\u00f3 el poder de esta mu\u00e9strales ahora su belleza despu\u00e9s del Rayo muestre la Aurora al cesarismo que masacra mu\u00e9strale la rep\u00fablica que deja vivir a las monarqu\u00edas que usurpan y exterminan mu\u00e9strales el pueblo que reina y se modera a los b\u00e1rbaros mu\u00e9strales la civilizaci\u00f3n a los d\u00e9spotas los principios sobre Ju\u00e1rez escribi\u00f3 Jos\u00e9 Mart\u00ed Ju\u00e1rez rompi\u00f3 con el pecho las olas pujantes que encima del Am\u00e9rica todo un continente y se rompieron las olas y no se movi\u00f3 Ju\u00e1rez tambi\u00e9n sobre \u00e9l escribi\u00f3 Pablo Neruda en el canto general Ju\u00e1rez si recogi\u00e9ramos la \u00edntima estrata la materia de la profundidad si cavando toc\u00e1ramos el profundo metal de las rep\u00fablicas esta unidad ser\u00eda tu estructura tu impasible bondad tu terca mano Benito Ju\u00e1rez no te olvidamos hoy como todos los d\u00edas un ni\u00f1o una ni\u00f1a mexicana escribe por primera vez tu nombre no ser\u00e1 la \u00faltima vez volver a escribirlo lo volver\u00e1 a leer a escuchar a decir muchas veces m\u00e1s durante toda su vida estar\u00e1 en sus libros es el nombre de la calle de su casa de la escuela o la universidad en la que estudia de la beca que recibe del hospital donde naci\u00f3 es el nombre que sus decidieron darle al Ejido o al barrio que fundaron treinta y tres municipios de M\u00e9xico llevan tu nombre uno m\u00e1s se llama como te decimos Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Ciudad Villa Valle Uni\u00f3n y tu apellido Acapulco es de Ju\u00e1rez naucalpanes de Ju\u00e1rez y Guelatao omitl\u00e1n y Zapotl\u00e1n y Almoloya y Zacatl\u00e1n y todo M\u00e9xico es de Ju\u00e1rez porque hoy somos lo que somos gracias a todo lo que hizo un indio zapoteco que muri\u00f3 un d\u00eda como hoy de hace 151 a\u00f1os compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quienes formamos parte de este movimiento como millones en el pa\u00eds estamos orgullosos de Ju\u00e1rez en la evoluci\u00f3n pol\u00edtica somos sus descendientes y en la tradici\u00f3n pol\u00edtica a sus Herederos por eso importa Escuchar lo que nos dice en apuntes para mis hijos cre\u00ed que mi deber era hacer cumplir la ley no solo como medidas del resorte de la autoridad sino con mi propia conducta lo ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador una y mil veces gobernar con el ejemplo poner por encima de nuestros intereses personales por leg\u00edtimos que sean los intereses nacionales aprender a vivir en la justa median\u00eda Sin dar paso a las banalidades a la parafernalia del poder saber que es mejor heredar a tus hijos pobreza que deshonra ser conscientes que la lucha pol\u00edtica no termina nunca que los reveses son posibles y que tenemos que estar dispuestos a entregar nuestros mejores a\u00f1os a consolidar la transformaci\u00f3n del pa\u00eds lo dijo el presidente Ju\u00e1rez el segundo a\u00f1o de la sesi\u00f3n del quinto congreso constitucional no debemos confiar ciegamente en que las instituciones que establecimos y la paz est\u00e1n del todo aseguradas existen a\u00fan latentes los elementos que las pueden destruir destruir Los partidarios del retroceso y de los abusos acechan la oportunidad para restablecer su Antiguo predominio y es preciso redoblar nuestros trabajos y nuestra vigilancia para contrariar y destruir sus tendencias antipatri\u00f3ticas Ju\u00e1rez triunf\u00f3 a La haza\u00f1a que lo combati\u00f3 ayer y a la desmemoria pol\u00edtica de quienes quisieron olvidar ahora a nosotros nos toca defender que nuestro proceso de transformaci\u00f3n sea recordado en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas como aquel donde el triunfo de la reacci\u00f3n fue una vez m\u00e1s moralmente imposible Muchas gracias se les invita a permanecer de pie el presidente de los Estados Unidos Mexicanos acompa\u00f1ado de integrantes del presidium depositar\u00e1n una ofrenda floral y montar\u00e1n guardia de honor con motivo del 151 aniversario luctuoso de Benito Ju\u00e1rez se invita al se\u00f1or presidente e invitados especiales a ocupar su lugar en el presidio finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] se agradece la asistencia de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos as\u00ed como de los funcionarios e invitados a",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:26.558375"
}