{
    "video_id": "vHoplD70TdQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vHoplD70TdQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCfhrYsBGbuby9t_8234pedI8wvOg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vHoplD70TdQ",
    "video_title": "Informe sobre reparto de utilidades y atenci\u00f3n ciudadana. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3755,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 468.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 473.71,
            "duration": 21.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 475.73,
            "duration": 19.95
        },
        {
            "text": "vamos a informar tenemos un poco tiempo",
            "start": 557.329,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "porque vamos a viajar",
            "start": 562.939,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "chetumal",
            "start": 567.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al sureste para iniciar una gira de fin",
            "start": 569.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 574.1,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 575.55,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "quintana roo yucat\u00e1n",
            "start": 577.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "campeche chiapas tabasco",
            "start": 581.089,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "quedamos en informar hoy sobre dos",
            "start": 586.16,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 590.449,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 595.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la secreta del trabajo va",
            "start": 598.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a precisar",
            "start": 602.52,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "acerca del reparto de utilidades de la",
            "start": 605.29,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "reforma que se llev\u00f3 a cabo para que",
            "start": 609.009,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 614.199,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds conozcan",
            "start": 616.69,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "este como debe",
            "start": 620.69,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de hacerse efectivo este derecho",
            "start": 624.499,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 628.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quedamos en qu\u00e9",
            "start": 632.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lety y ram\u00edrez de atenci\u00f3n ciudadana va",
            "start": 637.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a explicar",
            "start": 640.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que todos sepan",
            "start": 641.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como se recibe a la gente en palacio",
            "start": 648.529,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "como se les atiende",
            "start": 655.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 658.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sus peticiones sus demandas son",
            "start": 660.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "atendidas todo el procedimiento y adem\u00e1s",
            "start": 662.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "informar a cu\u00e1ntos ciudadanos se",
            "start": 666.7,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "atienden diariamente o en un periodo de",
            "start": 671.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tiempo que hace el equipo que encabeza",
            "start": 675.95,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el etic que es de primera",
            "start": 680.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ella y su equipo porque tienen pues est\u00e1",
            "start": 685.51,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 689.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para este escuchar a la gente atenderlos",
            "start": 694.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y orientarlos",
            "start": 698.8,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no tratar tratar tratarlos con",
            "start": 701.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despotismo",
            "start": 706.98,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el chino este como lo merecen todos los",
            "start": 708.93,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "ciudadanos con atenci\u00f3n con paciencia y",
            "start": 713.779,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "\u00e9ste con",
            "start": 719.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y deseos de ayudar siempre de resolver",
            "start": 722.329,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los problemas entonces vamos a empezar",
            "start": 724.939,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "si les parece con",
            "start": 727.029,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda",
            "start": 731.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y luego luego leds",
            "start": 733.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente a los medios",
            "start": 738.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan",
            "start": 742.37,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "en la idea del d\u00eda de hoy es poder",
            "start": 744.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "informar sobre el reparto utilidades y",
            "start": 747.639,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "su relaci\u00f3n con la reforma en materia de",
            "start": 751.43,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n a veces se pregunta a",
            "start": 754.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "uno que tiene que ver una cosa con la",
            "start": 757.519,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "otra pero tienen todo que ver porque el",
            "start": 759.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esquema de su contrataci\u00f3n se ha venido",
            "start": 761.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "utilizando como una forma precisamente",
            "start": 764.779,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "para evadir una responsabilidad que es",
            "start": 767.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "repartir las utilidades que generan las",
            "start": 772.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresas entonces si nos ayudan por",
            "start": 775.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "favor primero en informar que a dos",
            "start": 777.5,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "meses y medio",
            "start": 781.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entrada en vigor de la reforma en",
            "start": 784.329,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "materia de subcontrataci\u00f3n 800 30.000",
            "start": 786.85,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "trabajadores han salido del esquema de",
            "start": 790.779,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este esquema de subcontrataci\u00f3n y han",
            "start": 793.899,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sido reconocidos y registrados por sus",
            "start": 796.119,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "patrones reales lo que implica que",
            "start": 799.11,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n por primera vez acceso a este",
            "start": 803.649,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "derecho al reparto de utilidades tambi\u00e9n",
            "start": 807.519,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mencionar que de acuerdo a los datos del",
            "start": 810.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social en",
            "start": 812.049,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estos 830 mil trabajadores ya hoy",
            "start": 814.779,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "reconocidos se ha incrementado el",
            "start": 818.499,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salario de cotizaci\u00f3n en casi 11%",
            "start": 821.47,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "recordar que todav\u00eda estamos en el",
            "start": 826.139,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodo de implementaci\u00f3n falta",
            "start": 828.489,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "aproximadamente mes y medio todav\u00eda de",
            "start": 830.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los plazos transitorios por lo que muy",
            "start": 833.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "probablemente esta cifra hoy de 830.000",
            "start": 835.42,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se vaya incrementando ahora bien",
            "start": 838.269,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "adelante respecto al pago de utilidades",
            "start": 841.769,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo primero que hay que se\u00f1alar es que es",
            "start": 846.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un derecho reconocido en la",
            "start": 848.889,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la constituci\u00f3n se\u00f1ala a",
            "start": 851.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n tripartita como la",
            "start": 855.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "encargada de definir el porcentaje de",
            "start": 857.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las utilidades que deben ser repartidos",
            "start": 860.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entre los trabajadores en 2019 esta",
            "start": 863.77,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n fij\u00f3 dicho porcentaje en 10% y",
            "start": 867.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esto no ha sido modificado con la",
            "start": 872.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reforma en materia de subcontrataci\u00f3n en",
            "start": 875.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "abril de 2021 se establecieron reglas",
            "start": 878.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que permitieran hacer efectivo este este",
            "start": 882.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derecho pr\u00e1cticamente extinto por lo que",
            "start": 885.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se establecieron dos modalidades para el",
            "start": 889.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pago de reparto de utilidades que",
            "start": 891.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "permitieran que quienes no pagaran",
            "start": 894.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fueran pagando y quienes ya pagaban en",
            "start": 897.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sectores como el minero o el acerero",
            "start": 900.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "donde se pagaban altas utilidades no se",
            "start": 902.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vieran afectados adelante",
            "start": 906.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que la ley se\u00f1al\u00f3 dos modalidades",
            "start": 909.55,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "uno es hasta 90 d\u00edas o el promedio de",
            "start": 912.99,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres a\u00f1os lo que resulte m\u00e1s",
            "start": 919.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "favorable al trabajador con estas",
            "start": 922.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "modalidades la proyecci\u00f3n es que en la",
            "start": 926.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n actual se est\u00e1n repartiendo 56",
            "start": 930.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos que m\u00e1s o menos",
            "start": 933.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equivale al 2.8 por ciento de las",
            "start": 935.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "utilidades totales con la reforma el",
            "start": 939.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "paquete de reforma de subcontrataci\u00f3n y",
            "start": 942.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n de nuevos trabajadores",
            "start": 944.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se estima se pagar\u00e1 para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 946.35,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1o mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o 157 mil",
            "start": 950.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "millones de pesos que equivale",
            "start": 954.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aproximadamente al 7.7 por ciento es",
            "start": 957.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "decir lo que se establece aqu\u00ed que es el",
            "start": 962.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "l\u00edmite los 90 d\u00edas o el promedio de los",
            "start": 965.23,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tres a\u00f1os es el m\u00ednimo al que",
            "start": 967.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen derecho los trabajadores y por",
            "start": 970.959,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "supuesto con la herramienta",
            "start": 973.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n colectiva que tiene que ir",
            "start": 975.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atendiendo excepcionalidades y casos",
            "start": 978.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "concretos de las diferentes industrias",
            "start": 981.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar tambi\u00e9n que la pr\u00f3xima semana la",
            "start": 983.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo va a emitir",
            "start": 987.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lineamientos que permitan aclarar a las",
            "start": 990.39,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "empresas el pago de este derecho para",
            "start": 994.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que no haya malas interpretaciones como",
            "start": 998.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por ejemplo establecer que la antig\u00fcedad",
            "start": 1000.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de un trabajador juega un papel para",
            "start": 1003.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "definir si es 90 d\u00edas o es el promedio",
            "start": 1006.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tres meses no es el caso",
            "start": 1009.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores depende de lo que",
            "start": 1012.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s favorable si el monto es mayor",
            "start": 1015.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "start": 1018.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso es lo que debe pagarse si el monto",
            "start": 1020.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es mayor hasta 90 d\u00edas eso es lo que",
            "start": 1023.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 1027.66,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es cuanto presidente",
            "start": 1030.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para el caso de los mineros de cananea",
            "start": 1034.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "donde hay una preocupaci\u00f3n en espec\u00edfico",
            "start": 1037.939,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "respecto al tema se\u00f1alar bueno primero",
            "start": 1041.28,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que ya establecimos contacto con ambas",
            "start": 1043.709,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "partes tanto con el sindicato como con",
            "start": 1045.689,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1047.699,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iniciar negociaciones a partir de el",
            "start": 1048.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lunes en el caso de ellos establecer que",
            "start": 1052.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dada que sus utilidades son m\u00e1s altas",
            "start": 1055.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que los 90 d\u00edas aplica como piso m\u00ednimo",
            "start": 1057.809,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os que",
            "start": 1061.919,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "estamos hablando aproximadamente de un",
            "start": 1064.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "monto superior a los 500 mil pesos por",
            "start": 1066.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajador ese es el piso m\u00ednimo",
            "start": 1070.23,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "atendiendo a que el valor del cobre muy",
            "start": 1072.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "probablemente este a\u00f1o signifique",
            "start": 1075.799,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "mayores utilidades para mayo de 2022",
            "start": 1079.35,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "entonces esas esa s o adicional tiene",
            "start": 1082.61,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "que ser negociado por el sindicato y por",
            "start": 1087.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la empresa hay buena disposici\u00f3n por",
            "start": 1090.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "parte de la empresa de llegar a un buen",
            "start": 1093.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1095.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a partir de la pr\u00f3xima semana se estar\u00e1n",
            "start": 1097.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entablando estas negociaciones que",
            "start": 1099.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitan atender la excepcionalidad de",
            "start": 1101.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el valor del cobre para este para este",
            "start": 1104.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1108.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1110.32,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 1115.46,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hoy me corresponde informar",
            "start": 1119.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a ustedes acerca de la atenci\u00f3n",
            "start": 1124.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudadana en presidencia de la",
            "start": 1126.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica- aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 1128.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n ciudadana se puede",
            "start": 1131.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "explicar con dos palabras claves y es",
            "start": 1134.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "escuchar y dialogar toda la gente que",
            "start": 1136.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "llega atenci\u00f3n ciudadana sabe que hay un",
            "start": 1140.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "espacio para ser escuchado toda la gente",
            "start": 1141.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que viene a palacio sabe que aqu\u00ed hay o",
            "start": 1144.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se puede escuchar lo que est\u00e1n",
            "start": 1145.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "planteando todos los manifestantes que",
            "start": 1147.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vienen a palacio nacional saben que",
            "start": 1150.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo podemos llegar a una",
            "start": 1152.07,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pero aparte de esas dos",
            "start": 1154.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "palabras claves tenemos el una actitud",
            "start": 1156.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la empat\u00eda",
            "start": 1159.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "si no hay empat\u00eda con los ciudadanos",
            "start": 1160.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entender lo que ellos est\u00e1n diciendo",
            "start": 1162.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "saber que los podemos mirar a los ojos y",
            "start": 1164.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder decir vamos a buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 1166.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un compromiso un",
            "start": 1169.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "compromiso pol\u00edtico un compromiso \u00e9tico",
            "start": 1171.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un compromiso social con la atenci\u00f3n que",
            "start": 1174.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "damos adi\u00f3s",
            "start": 1177.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n ciudadana en palacio",
            "start": 1183.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nacional empieza desde muy temprano",
            "start": 1185.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes que son los reporteros que",
            "start": 1187.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "vienen a las conferencias matutinas lo",
            "start": 1190.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "saben muy bien empieza a ustedes llegan",
            "start": 1191.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los ciudadanos durante toda la ma\u00f1ana",
            "start": 1194.03,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "empiezan a ser atendidos",
            "start": 1196.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nosotros los atendemos a lo largo del",
            "start": 1198.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "d\u00eda todos estamos trabajando con ellos",
            "start": 1201.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todos los que vienen aqu\u00ed ser son",
            "start": 1204.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "escuchados en las diferentes atendemos y",
            "start": 1206.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atendemos todo lo que recibe el",
            "start": 1210.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en las giras aqu\u00ed lo",
            "start": 1212.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que nosotros recuperamos todo lo que a",
            "start": 1214.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00e9l le entregan y aqu\u00ed lo podemos atender",
            "start": 1217.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de esas tres fuentes recibimos la",
            "start": 1219.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los que vienen desde",
            "start": 1222.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "temprano grupos manifest\u00e1ndose las",
            "start": 1223.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas y lo que lleguen giras cu\u00e1nto",
            "start": 1225.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hemos atendido fueros hemos atendido",
            "start": 1228.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "manifestaciones en palacio nacional",
            "start": 1231.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde diciembre de 2018 a junio de 2021",
            "start": 1233.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "1888 grupos esos son los que se han",
            "start": 1238.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atendido aqu\u00ed con diferente cantidad de",
            "start": 1241.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas con diferentes demandas hemos",
            "start": 1243.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha tenemos una atenci\u00f3n presencial y",
            "start": 1246.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "documental de 239.000",
            "start": 1248.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "30 peticiones si nosotros incluimos las",
            "start": 1250.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llamadas que tienen que ver con una",
            "start": 1254.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n no las llamadas que tienen que",
            "start": 1256.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ver con informaci\u00f3n esas no tenemos un",
            "start": 1258.02,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "total de 315 mil 717",
            "start": 1260.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 1264.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de esa cantidad de peticiones podemos",
            "start": 1268.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "decirles hoy con mucho gusto que las",
            "start": 1271.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respondidas son el 81.6 por ciento cada",
            "start": 1273.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vez vamos avanzando m\u00e1s y esta es la",
            "start": 1277.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cantidad de respuestas que le dan a los",
            "start": 1280.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ciudadanos de que vienen aqu\u00ed a plantear",
            "start": 1282.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "alguna alguna situaci\u00f3n c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 1284.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay un procedimiento el primero es",
            "start": 1288.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "escuchar y atender a los ciudadanos como",
            "start": 1291.34,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ya les dijimos despu\u00e9s analizamos los",
            "start": 1293.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "escritos leemos todo lo que llega y lo",
            "start": 1296.169,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "modificamos lo hacemos un resumen lo",
            "start": 1299.91,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gestionamos lo digitalizamos y lo",
            "start": 1303.429,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mandamos a cada una de las dependencias",
            "start": 1306.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy importante decir que tenemos",
            "start": 1307.83,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 entidades p\u00fablicas con las",
            "start": 1310.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuales tenemos alg\u00fan tipo de contacto",
            "start": 1314.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto es lo que nos permite es tener un",
            "start": 1316.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conocimiento de todo el gobierno para",
            "start": 1318.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poder explicar que lo que est\u00e1 pidiendo",
            "start": 1320.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el ciudadano a d\u00f3nde tiene que ser",
            "start": 1323.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dirigido que tengamos los menos errores",
            "start": 1325.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibles que realmente vayan a la",
            "start": 1327.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dependencia que corresponde porque si no",
            "start": 1329.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tenemos un problema vinculamos y",
            "start": 1331.99,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "damos seguimiento de de lo que se est\u00e1",
            "start": 1335.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed quise aclarar muchas de",
            "start": 1337.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las cosas que llegan aqu\u00ed tienen que ver",
            "start": 1340.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 1342.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas que llegan que tienen que ver con",
            "start": 1344.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los estados con los gobiernos estatales",
            "start": 1346.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de",
            "start": 1348.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1350.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos v\u00ednculos con los",
            "start": 1351.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estados para que se pueda apoyar",
            "start": 1353.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos y hay que explicar a la gente",
            "start": 1355.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hay cosas que quisi\u00e9ramos poder",
            "start": 1358.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ayudarles pero corresponde en otro",
            "start": 1360.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito pero no las dejamos nada m\u00e1s no",
            "start": 1362.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me toca no tratamos de que ellos tengan",
            "start": 1364.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una un camino por donde encontrar una",
            "start": 1366.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a su petici\u00f3n",
            "start": 1369.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "verificamos que las dependencias",
            "start": 1371.4,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "respondan directamente a los ciudadanos",
            "start": 1373.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mediante un sistema digital y",
            "start": 1374.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizamos conservamos y resguardamos",
            "start": 1377.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los expedientes todo esto tiene una",
            "start": 1379.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "normatividad administrativa cada una de",
            "start": 1382.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las partes podr\u00eda explicarse pero todo",
            "start": 1384.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "esto se relaciona de esa manera",
            "start": 1387.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los temas que m\u00e1s solicitan",
            "start": 1390.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los ciudadanos son much\u00edsimos es muy",
            "start": 1392.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "variado pero podemos decir que es",
            "start": 1396.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vivienda cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 1398.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "infraestructura urbana y asuntos",
            "start": 1400.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "agrarios es muy complicado que en un",
            "start": 1402.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "solo tema pudi\u00e9ramos meter todo lo que",
            "start": 1405.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n solicitando pero por",
            "start": 1407.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de vivienda no es",
            "start": 1409.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo solicitud de vivienda es que nos",
            "start": 1411.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "den un apoyo para poder ampliar nuestra",
            "start": 1413.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casa para poder para poder ayudar al",
            "start": 1416.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mantenimiento que se revise un cr\u00e9dito",
            "start": 1418.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que tenemos con infonavit que se revise",
            "start": 1421.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a un cr\u00e9dito que tenemos con o\u00edste o",
            "start": 1423.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "queremos ver qui\u00e9n puede dar unos",
            "start": 1426.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos son muchas las demandas que",
            "start": 1427.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vienen en estos rubros pero esto es lo",
            "start": 1430.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s solicita a la gente en cuanto a",
            "start": 1432.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas que dependen directamente de",
            "start": 1434.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed les quiero comentar que",
            "start": 1436.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder resolver las situaciones que",
            "start": 1440.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "plantean los ciudadanos tenemos que",
            "start": 1443.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tener mucho contacto con todas las",
            "start": 1445.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dependencias y las entidades y las",
            "start": 1447.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1449.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto que si bien en un",
            "start": 1451.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "grupo de personas digamos de",
            "start": 1454.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de durango est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1n haciendo una",
            "start": 1457.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solicitud voy a poner el ejemplo que",
            "start": 1460.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la secretaria del",
            "start": 1462.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajo ya vinieron le recibimos el",
            "start": 1464.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "documento y no decimos pero esp\u00e9rense",
            "start": 1466.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme habl\u00f3 directamente con la",
            "start": 1468.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "titular o hablamos con ella y le decimos",
            "start": 1471.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1n aqu\u00ed por favor reciban los",
            "start": 1472.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque pues estamos este para \u00e9l cuesta",
            "start": 1475.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mucho trabajo llegar las tareas nos",
            "start": 1478.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede decir si ven que vengan en este",
            "start": 1480.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento yo no puedo pero aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1482.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "subsecretario yo no puedo porque estoy",
            "start": 1484.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "fuera de la ciudad o por alg\u00fan otro",
            "start": 1485.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "motivo pero esto en su secretario est\u00e1",
            "start": 1487.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un director general hay una din\u00e1mica con",
            "start": 1489.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n en donde tenemos la",
            "start": 1492.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de empujar todos a que se le",
            "start": 1494.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atienda lo mejor posible a las personas",
            "start": 1496.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con esto",
            "start": 1498.79,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "otra gran cantidad de solicitudes tienen",
            "start": 1501.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ver con la revisi\u00f3n de expedientes",
            "start": 1505.029,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "judiciales y procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n",
            "start": 1506.32,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de justicia aqu\u00ed s\u00ed tenemos un poco un",
            "start": 1508.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poco de problema porque necesitan los",
            "start": 1512.049,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudadanos mucho apoyo jur\u00eddico y adem\u00e1s",
            "start": 1514.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesitan no corresponde al poder",
            "start": 1517.779,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ejecutivo sino al poder judicial",
            "start": 1519.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que estar buscando como",
            "start": 1521.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vincularlos con las dependencias que le",
            "start": 1524.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "corresponde y eso a veces cuesta trabajo",
            "start": 1528.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ahorita afortunadamente tenemos relaci\u00f3n",
            "start": 1531.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el instituto de la defensor\u00eda",
            "start": 1534.37,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que son una serie de abogados",
            "start": 1536.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que corresponden al poder judicial pero",
            "start": 1539.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dispuestos a orientar",
            "start": 1541.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente y en algunos casos hacer a",
            "start": 1543.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguir el litigio y en eso estamos",
            "start": 1546.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando para que la gente no sienta",
            "start": 1548.529,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que puse es del poder judicial y no me",
            "start": 1551.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "toca no pero tiene que haber una",
            "start": 1553.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n sobre que s\u00ed se puede hacer",
            "start": 1554.98,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estos son los temas que m\u00e1s solicitan",
            "start": 1557.039,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1559.389,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuanta gente a quien atendemos",
            "start": 1561.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diariamente antes de la pandemia",
            "start": 1563.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aproximadamente 450 personas diarias",
            "start": 1565.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed durante la pandemia fue",
            "start": 1568.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bajando y ahorita ya vamos como de 250 a",
            "start": 1570.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "300 diarios que vienen aqu\u00ed a ser",
            "start": 1573.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "atendidos tenemos \u00e9l",
            "start": 1576.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se pueden comunicar con nosotros o",
            "start": 1580.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo pueden hacer llegar la forma",
            "start": 1582.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s directa es cuando encuentran al",
            "start": 1585.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "licenciado en las giras y ah\u00ed \u00e9l hablan",
            "start": 1587.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con \u00e9l le forman dan sus documentos pero",
            "start": 1589.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que sea por correo",
            "start": 1591.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "postal estamos impulsando mucho el",
            "start": 1593.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "correo postal est\u00e1 la petici\u00f3n tiene que",
            "start": 1596.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estar dirigida al se\u00f1or presidente y el",
            "start": 1598.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "domicilio es palacio nacional edificio",
            "start": 1600.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "10 planta baja colonia centro c\u00f3digo",
            "start": 1603.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "postal 0 60 60 en la alcald\u00eda cuauht\u00e9moc",
            "start": 1605.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1609.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede ser a este n\u00famero de tel\u00e9fono 800",
            "start": 1611.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "0 80 10 11 27 o directamente aqu\u00ed en",
            "start": 1614.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "palacio nacional en el acceso a la",
            "start": 1618.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entrada por correo mayor n\u00famero 8 as\u00ed",
            "start": 1620.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueden venir aqu\u00ed con nosotros para que",
            "start": 1622.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "podamos atender las youtube es quiero",
            "start": 1624.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer una precisi\u00f3n",
            "start": 1628.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico hace muchos",
            "start": 1630.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 1634.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y los tr\u00e1mites tienen que ver con",
            "start": 1636.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "formatos con requisitos con obligaciones",
            "start": 1638.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los voy a poner un ejemplo la secretaria",
            "start": 1641.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores tiene muchas",
            "start": 1643.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oficinas y la gente necesita tramitar su",
            "start": 1645.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasaporte porque el pasaporte tiene que",
            "start": 1648.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener ciertos requisitos ese es un",
            "start": 1651.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite la atenci\u00f3n ciudadana es otra",
            "start": 1653.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cosa la atenci\u00f3n ciudadana tiene que ver",
            "start": 1656.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con que la gente quiere hacer un",
            "start": 1659.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "planteamiento de sus necesidades quiere",
            "start": 1661.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hacer una petici\u00f3n quiere traer una",
            "start": 1663.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "propuesta quiere dar una felicitaci\u00f3n",
            "start": 1665.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una idea un proyecto quiere incluso",
            "start": 1667.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manifestar un sue\u00f1o que estaba que tra\u00eda",
            "start": 1670.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y esto es muy importante la gente",
            "start": 1673.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "necesita y quiere",
            "start": 1677.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiere ser escuchar y adem\u00e1s nosotros",
            "start": 1681.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decimos la atenci\u00f3n ciudadana que",
            "start": 1684.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "realiza este gobierno es es un sello hay",
            "start": 1687.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "miles de atenciones ciudadanas diarias",
            "start": 1691.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este gobierno atiende permanentemente a",
            "start": 1695.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los ciudadanos los atiende en los",
            "start": 1697.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n el por los",
            "start": 1699.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos en los centros de",
            "start": 1702.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en los centros de salud en",
            "start": 1703.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las actividades que realizan todas las",
            "start": 1706.41,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dependencias tienen \u00e1reas de atenci\u00f3n",
            "start": 1708.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces es un gobierno que pone en el",
            "start": 1709.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centro la atenci\u00f3n ciudadana la que yo",
            "start": 1712.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando en este momento es la",
            "start": 1714.72,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana de aqu\u00ed de",
            "start": 1716.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidencia pero el gobierno en su",
            "start": 1717.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conjunto tenemos ese compromiso un",
            "start": 1719.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compromiso que nos permite decir que",
            "start": 1722.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este es un gobierno que est\u00e1 cercano a",
            "start": 1724.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la gente porque tiene que este escuchar",
            "start": 1726.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lo que la gente necesita la gente a",
            "start": 1729.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gente quiere",
            "start": 1731.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1741.5,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "muy bien vamos",
            "start": 1748.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hombre-mujer buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1753.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gaspar vela de la octava sobre el v\u00eddeo",
            "start": 1756.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se difundi\u00f3 el d\u00eda de ayer en el",
            "start": 1759.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cual david le\u00f3n entrega dinero en",
            "start": 1760.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "efectivo a su hermano",
            "start": 1763.74,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "mart\u00edn jes\u00fas l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1765.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "primero preguntarle si conoc\u00eda de esta",
            "start": 1768.529,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entrega segundo preguntarle qu\u00e9 papel",
            "start": 1771.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "jugaba en ese entonces mart\u00edn jes\u00fas en",
            "start": 1775.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n de fondos y tercero se ha",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hablado acerca de este tema con david",
            "start": 1782.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "le\u00f3n el que le ha dicho cu\u00e1l era la",
            "start": 1783.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de david le\u00f3n de grabar estos",
            "start": 1786.62,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos presidente bueno este",
            "start": 1788.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1793.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n pues es perjudicarme o",
            "start": 1795.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tratar de perjudicarme",
            "start": 1800.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es la campa\u00f1a negra de siempre de mis",
            "start": 1802.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 1807.65,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ya estamos acostumbrados a esto pero",
            "start": 1810.36,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siempre hemos salido de la",
            "start": 1814.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "calumnia ilesos",
            "start": 1819.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo de ayer pues corresponde a",
            "start": 1825.35,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "otros v\u00eddeos de otros tiempos entiendo",
            "start": 1828.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que es un asunto hasta personal",
            "start": 1834.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1n convirtiendo en un asunto",
            "start": 1837.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1843.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n",
            "start": 1845.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sobre este nuevo v\u00eddeo por un trato",
            "start": 1848.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "personal entre david le\u00f3n y mi hermana",
            "start": 1852.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sin embargo este",
            "start": 1855.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1859.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "empata",
            "start": 1863.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "se junta",
            "start": 1865.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1867.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1870.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hacer ver de qu\u00e9 es dinero para campa\u00f1a",
            "start": 1872.87,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tener un pol\u00edtico dinero para mi cosa",
            "start": 1877.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que no es cierta as\u00ed de sencillo",
            "start": 1881.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no me extra\u00f1a que esto suceda",
            "start": 1886.509,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porque pues est\u00e1n siendo afectados",
            "start": 1891.049,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "muchos intereses creados",
            "start": 1894.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mucha gente que se dedicaba a robar a",
            "start": 1898.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "saquear en el gobierno",
            "start": 1901.33,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es la actitud del periodismo oficial",
            "start": 1905.19,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "oficioso vinculado",
            "start": 1910.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n al poder",
            "start": 1913.82,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no les demos la pues debe estar ahora",
            "start": 1916.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hasta preocupado",
            "start": 1921.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1924.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se detuvo al se\u00f1or",
            "start": 1925.89,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1928.0,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas palomino",
            "start": 1932.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que aparece",
            "start": 1934.8,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "este es uno de los montajes que hizo",
            "start": 1937.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "televisa con red de mola",
            "start": 1940.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "incluso golpeando",
            "start": 1943.399,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con un supuesto",
            "start": 1949.74,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "delincuente o secuestrador",
            "start": 1951.869,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1955.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues ellos est\u00e1n metidos en muchas cosas",
            "start": 1956.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muy corruptos es una prensa",
            "start": 1960.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1964.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 1967.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y los he padecido desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1970.13,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "afortunadamente no han podido con",
            "start": 1974.91,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n decir que si hay alg\u00fan",
            "start": 1979.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 1983.47,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de mi hermano",
            "start": 1985.94,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de quien sea yo no encubre a nadie",
            "start": 1988.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es muy claro de qu\u00e9",
            "start": 1995.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el que comete un delito sea quien sea",
            "start": 1998.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "debe ser castigado entonces",
            "start": 2001.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "independientemente de lo medi\u00e1tico de lo",
            "start": 2004.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2007.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si existen pruebas si hay un delito hay",
            "start": 2009.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que denunciarlo todos los ciudadanos",
            "start": 2013.09,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tenemos la responsabilidad de proceder",
            "start": 2015.15,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de esa forma y la autoridad competente",
            "start": 2020.22,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pues tiene que resolver si hay un delito",
            "start": 2024.15,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "o no lo hay",
            "start": 2029.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como ya exist\u00eda",
            "start": 2032.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo anterior de mi otro hermano se",
            "start": 2036.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "puede acumular y que la autoridad en",
            "start": 2039.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este caso la fiscal\u00eda o si tiene que ver",
            "start": 2043.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con lo electoral",
            "start": 2046.49,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sea el tribunal el que resuelva pero yo",
            "start": 2048.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tengo mi conciencia tranquila y conozco",
            "start": 2052.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy bien esto no pues imag\u00ednense cu\u00e1ntas",
            "start": 2055.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasadas",
            "start": 2057.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 2060.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la actitud la reacci\u00f3n",
            "start": 2064.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por todo lo que estamos haciendo cuando",
            "start": 2068.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ya no me ataquen",
            "start": 2071.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este me voy a preocupar",
            "start": 2074.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 2079.179,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ataques este es por qu\u00e9",
            "start": 2081.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 2085.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cambiando las cosas",
            "start": 2088.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no le demos la bueno",
            "start": 2093.72,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 2097.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son parte del bloque conservador",
            "start": 2101.83,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "reaccionario corrupto que quieren",
            "start": 2104.53,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "descarrilar",
            "start": 2108.66,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el gobierno que representa nada m\u00e1s que",
            "start": 2110.589,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se va a quedar con las ganas presente",
            "start": 2113.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n era una persona cercana usted",
            "start": 2115.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ha tenido usted oportunidad de hablar",
            "start": 2118.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con \u00e9l sobre no por estos v\u00eddeos donde",
            "start": 2121.18,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ni siquiera con mis hermanos",
            "start": 2124.269,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2127.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a mi hermano mart\u00edn pues no lo veo desde",
            "start": 2128.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hace cinco a\u00f1os",
            "start": 2132.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este yo estoy entregado",
            "start": 2137.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 2141.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a la causa",
            "start": 2144.37,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2146.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "defendemos enarbolamos y estamos",
            "start": 2148.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en beneficio de la gente",
            "start": 2152.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que es la causa de la transformaci\u00f3n yo",
            "start": 2155.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya no me pertenezco",
            "start": 2157.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n si un hermano un cu\u00f1ado",
            "start": 2159.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o un primo",
            "start": 2163.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una no era",
            "start": 2165.93,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "cualquier familiar",
            "start": 2170.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este y adem\u00e1s ya lo es",
            "start": 2172.71,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "manifestado desde que tome posici\u00f3n",
            "start": 2176.96,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "comete un delito debe ser juzgado",
            "start": 2181.349,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "no debe haber impunidad",
            "start": 2185.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 mucho",
            "start": 2187.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "llegar a la presidencia fue el esfuerzo",
            "start": 2191.71,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de muchas generaciones el sufrimiento de",
            "start": 2195.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mucha gente muchos hasta perdieron la",
            "start": 2198.339,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2201.25,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "como para",
            "start": 2202.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 2204.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "al gobierno y eso no lo entienden",
            "start": 2206.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y hacer lo mismo",
            "start": 2209.14,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "es decir robar mentir traicionar al",
            "start": 2213.9,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pueblo pues no",
            "start": 2218.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llegamos para que las cosas cambien de",
            "start": 2221.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2226.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de familiares de",
            "start": 2228.25,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "amigos ni de compa\u00f1eros de trabajo",
            "start": 2232.93,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "puede ser que se trate de quienes",
            "start": 2237.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "iniciaron con nosotros esta lucha desde",
            "start": 2241.569,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2244.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2246.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se relajan",
            "start": 2250.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se echa a perder",
            "start": 2254.47,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 2259.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sin miramientos",
            "start": 2263.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros fallarle el pueblo",
            "start": 2265.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces es lo que puedo comentar",
            "start": 2268.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo tema en",
            "start": 2271.27,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aguililla michoac\u00e1n contin\u00faan estos",
            "start": 2273.41,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "bloqueos accesos a v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2275.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por parte de grupos delincuenciales la",
            "start": 2278.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de haya pedido que se retiren",
            "start": 2282.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preguntarle si las autoridades federales",
            "start": 2284.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "van a intervenir precisamente para",
            "start": 2287.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "retirar estos lo que est\u00e1 compromiso si",
            "start": 2289.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 est\u00e9 atendiendo pero",
            "start": 2293.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buscando convencer persuadir",
            "start": 2298.85,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a todos a los grupos delictivos en este",
            "start": 2304.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2307.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no es el camino la violencia",
            "start": 2308.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no es con la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2312.94,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a resolver los problemas no",
            "start": 2317.63,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se puede enfrentar la violencia con la",
            "start": 2320.269,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "violencia el mal con el mal",
            "start": 2322.339,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2325.42,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2327.43,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2330.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2332.13,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mucha provocaci\u00f3n",
            "start": 2334.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2338.54,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2340.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "actuando con responsabilidad",
            "start": 2344.049,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2349.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el cuartel militar",
            "start": 2353.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y tiran petardos y tiran piedras y ayer",
            "start": 2356.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2360.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en maquinaria este",
            "start": 2361.609,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "destruyeron",
            "start": 2365.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "un helipuerto",
            "start": 2368.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este y est\u00e1n en un plan provocador que",
            "start": 2371.17,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "le digo a la gente de aguililla o",
            "start": 2375.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el llamado qu\u00e9",
            "start": 2380.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vuelvo a hacer",
            "start": 2383.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no se caiga en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 2385.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se puede vivir",
            "start": 2392.059,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con dignidad",
            "start": 2395.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sin pobreza",
            "start": 2399.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos procurando",
            "start": 2401.71,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "con todos los programas de bienestar",
            "start": 2405.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y que es en todo caso preferible heredar",
            "start": 2411.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a los hijos",
            "start": 2415.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza pero no deshonra",
            "start": 2417.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "y que el que tenga necesidad de trabajo",
            "start": 2422.05,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 trabajo",
            "start": 2426.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que el joven que no tiene",
            "start": 2430.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un empleo tendr\u00e1 empleo",
            "start": 2433.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ese es el plan para gu\u00eda y ese es el",
            "start": 2437.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plan para todo m\u00e9xico",
            "start": 2439.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nada de dejar a los j\u00f3venes en el",
            "start": 2442.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desamparo",
            "start": 2446.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para que los enganchen",
            "start": 2448.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y se los lleven",
            "start": 2451.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 2455.36,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2457.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "halcones",
            "start": 2458.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2462.01,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan posibilidad de",
            "start": 2463.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estudiar tengan la posibilidad de",
            "start": 2466.549,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2468.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si se trata de campesinos sean",
            "start": 2470.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2474.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2478.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para sembrar",
            "start": 2481.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por eso el programa sembrando vida",
            "start": 2483.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2488.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es una persona adulta decirles a partir",
            "start": 2491.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 2495.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya desde los 65 a\u00f1os se tiene un derecho",
            "start": 2498.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n",
            "start": 2504.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y es universal",
            "start": 2507.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y es un derecho constitucional",
            "start": 2511.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya todos los adultos mayores de mexico",
            "start": 2515.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tienen ese derecho",
            "start": 2518.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2521.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no va a faltar les el apoyo",
            "start": 2523.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y lo que quiero es que lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2527.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "posible por eso ya empezaron los",
            "start": 2530.35,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 2532.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 2533.619,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y los adultos mayores",
            "start": 2535.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como m\u00ednimo",
            "start": 2541.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "para su alimentaci\u00f3n",
            "start": 2544.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y sus medicamentos heces",
            "start": 2548.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es ideal",
            "start": 2551.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2553.45,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2555.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no hagan caso",
            "start": 2556.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quienes tienen otros intereses me llama",
            "start": 2560.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n de que en aguililla se",
            "start": 2565.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tengan maquinaria",
            "start": 2568.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de estos personajes",
            "start": 2571.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se dedica y esas no son",
            "start": 2577.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "actividades l\u00edcitas",
            "start": 2579.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento",
            "start": 2584.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 2589.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas tanto a la guardia",
            "start": 2592.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nacional a los marinos a los soldados en",
            "start": 2595.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2598.92,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2600.29,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "este act\u00faan",
            "start": 2602.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 2606.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "respetando los derechos humanos porque",
            "start": 2608.57,
            "duration": 11.489
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2612.16,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que quiere un grupo",
            "start": 2620.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2623.83,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2625.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "salgan los soldados",
            "start": 2627.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de aguililla que no haya vigilancia",
            "start": 2630.49,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "bueno entonces no s\u00f3lo queda la",
            "start": 2634.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n indefensa sino que se",
            "start": 2638.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "convierte en aguililla en un campo de",
            "start": 2641.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "batalla",
            "start": 2645.08,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda decirse",
            "start": 2650.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pues ese entre ellos mismos no no",
            "start": 2653.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "queremos que nadie pierda la vida cual",
            "start": 2657.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es la indicaci\u00f3n que tienen los",
            "start": 2661.45,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "elementos militares que en estos",
            "start": 2662.98,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "momentos no est\u00e9",
            "start": 2664.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "responder no caer en provocaciones y se",
            "start": 2666.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando con la gente",
            "start": 2671.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2674.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n haciendo caso",
            "start": 2675.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para que de inmediato se instrumente un",
            "start": 2678.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 2682.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 2685.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en aguililla",
            "start": 2687.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enviar\u00e9 a alg\u00fan funcionario responsable",
            "start": 2689.339,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de aguililla para atender este programa",
            "start": 2692.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "quien ser\u00eda presidente",
            "start": 2694.499,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la licenciada rosa isela rodr\u00edguez",
            "start": 2696.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2700.14,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ciudadana y tiene ya est\u00e9 esta",
            "start": 2702.94,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n hoy se re\u00fanen",
            "start": 2708.25,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "representantes de",
            "start": 2714.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "varias secretar\u00edas del gobierno federal",
            "start": 2717.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n del plan no est\u00e1n",
            "start": 2720.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pidiendo por ejemplo en aguililla que me",
            "start": 2723.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto que se construya un",
            "start": 2725.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "banco de bienestar ya est\u00e1 autorizado",
            "start": 2728.41,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para ver un banco de bienestar en",
            "start": 2732.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aguililla y",
            "start": 2734.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se van a reforzar los programas sociales",
            "start": 2738.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a j\u00f3venes becas el apoyo",
            "start": 2740.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "como lo vengo explicando a los adultos",
            "start": 2743.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2748.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el apoyo para productores",
            "start": 2751.079,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no solo en aguililla siendo en toda la",
            "start": 2754.619,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n su programa integral",
            "start": 2757.109,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se va a reforzar",
            "start": 2760.849,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo el plan de bienestar",
            "start": 2764.23,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "porque tengo la satisfacci\u00f3n",
            "start": 2767.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de poder decir",
            "start": 2771.65,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que no hay un municipio",
            "start": 2774.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de los cerca de 2.500",
            "start": 2779.089,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2782.509,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "que no tenga",
            "start": 2785.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 2787.24,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2789.28,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "o para decirlo de otra manera",
            "start": 2792.049,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 2797.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muy extra\u00f1o",
            "start": 2799.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2803.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hubiera un adulto mayor",
            "start": 2808.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una comunidad",
            "start": 2812.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "apartada marginada que no est\u00e9",
            "start": 2816.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 2819.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "las cerca de 300 mil localidades que hay",
            "start": 2824.33,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 2830.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as comunidades en todas",
            "start": 2835.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2839.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando el apoyo a los adultos",
            "start": 2841.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2845.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "si hay una ni\u00f1a si hay un ni\u00f1o con",
            "start": 2847.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "discapacidad llega el apoyo",
            "start": 2848.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 2851.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a todos ellos tambi\u00e9n",
            "start": 2854.89,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 llegando la vacuna",
            "start": 2857.64,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2864.059,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno busca siempre",
            "start": 2866.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 2870.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no es atender s\u00f3lo a un sector a una",
            "start": 2873.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "clase sino atender a todos y darle",
            "start": 2877.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente pobre a la gente",
            "start": 2881.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humilde entonces a los habitantes de",
            "start": 2884.41,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aguililla este decirles que estoy",
            "start": 2887.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 2892.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y que celebro",
            "start": 2894.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2897.16,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2898.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aceptando dialogar",
            "start": 2900.13,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "y buscar opciones buscar alternativas",
            "start": 2905.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2910.69,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este renuncien",
            "start": 2912.43,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a la violencia ese no es el camino",
            "start": 2916.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2923.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es el camino la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2925.829,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hacernos da\u00f1o",
            "start": 2932.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es contrario",
            "start": 2939.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2942.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las creencias",
            "start": 2944.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tanto religiosas",
            "start": 2947.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "como laicas",
            "start": 2951.29,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "creencias humanitarias",
            "start": 2953.819,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ni un buen cat\u00f3lico puede apostar a la",
            "start": 2957.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "violencia ni un evang\u00e9lico",
            "start": 2960.88,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ni de ninguna religi\u00f3n y tampoco",
            "start": 2965.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "un librepensador",
            "start": 2969.55,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "puede estar pensando que el camino es la",
            "start": 2973.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2975.799,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1",
            "start": 2977.119,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste se vaya serenando la situaci\u00f3n",
            "start": 2980.22,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero nosotros vamos",
            "start": 2985.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la respuesta",
            "start": 2989.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y atendiendo necesidades",
            "start": 2991.19,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2994.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 2998.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n de que ayer fueron",
            "start": 3005.24,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "unos periodistas antes",
            "start": 3008.9,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3012.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "creo que de milenio y del pa\u00eds",
            "start": 3014.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 3018.49,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y los detuvieron",
            "start": 3020.82,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "calla",
            "start": 3023.66,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pedirle a los medios que nos",
            "start": 3028.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 3031.319,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 3032.839,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "se transmita la convocatoria",
            "start": 3036.849,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a la paz",
            "start": 3041.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y no a la violencia",
            "start": 3043.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a la luna",
            "start": 3051.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3054.73,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya estoy en tiempo",
            "start": 3061.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3065.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed hombre",
            "start": 3066.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3070.56,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a todos los presentes",
            "start": 3073.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el director n\u00e1ndez de noticias del",
            "start": 3075.13,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia colaboradora del",
            "start": 3077.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "canal de youtube lp libertad de prensa y",
            "start": 3079.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del programa radiof\u00f3nico est\u00e1s igual en",
            "start": 3082.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el sendero de la luna se\u00f1or presidente",
            "start": 3084.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "deseamos hacerle part\u00edcipe de una",
            "start": 3087.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noticia que esperamos le resulte muy",
            "start": 3089.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "satisfactoria lo mismo que al resto de",
            "start": 3091.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales se trata de una",
            "start": 3094.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al pueblo de mexico por parte",
            "start": 3096.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de integrantes del gremio cultural estas",
            "start": 3098.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas actualmente se encuentran",
            "start": 3101.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realizando gestiones para donar ricas y",
            "start": 3103.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "valiosas colecciones art\u00edsticas de",
            "start": 3105.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinta \u00edndole sin fines de lucro a",
            "start": 3108.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de la",
            "start": 3111.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico a",
            "start": 3112.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la cual se han acercado para plantear el",
            "start": 3115.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proyecto de donaci\u00f3n dada la vocaci\u00f3n de",
            "start": 3117.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ese organismo aseguran que la atenci\u00f3n y",
            "start": 3120.88,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "respuesta que han recibido por parte de",
            "start": 3123.609,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este equipo resultado entusiasta amable",
            "start": 3125.109,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y comprometida el motivo que los mueve",
            "start": 3127.359,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "es la conciencia de que estas",
            "start": 3130.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "colecciones constituyen un inestimable",
            "start": 3131.65,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 3133.65,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para las generaciones presentes y",
            "start": 3135.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "futuras al tratarse de un vasto legado",
            "start": 3137.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y cultural de los pueblos",
            "start": 3139.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "originarios de arte prehisp\u00e1nico y de",
            "start": 3141.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1ximos dibujantes de la",
            "start": 3144.49,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3146.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ernesto garc\u00eda cabral a continuaci\u00f3n",
            "start": 3148.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "describo brevemente los acervos que",
            "start": 3151.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n donando al pueblo de mexico",
            "start": 3153.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n ren\u00e9 bustamante integrada por",
            "start": 3155.339,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "3 mil piezas entre m\u00e1scaras de danzas",
            "start": 3158.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicanas textiles arte africano y de",
            "start": 3160.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nueva guinea se trata de la colecci\u00f3n",
            "start": 3163.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rigurosa documentada y de gran calidad",
            "start": 3164.71,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "reconocida en m\u00e9xico eeuu y otros pa\u00edses",
            "start": 3167.769,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3170.019,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "archivo ernesto garc\u00eda cabral integrado",
            "start": 3171.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por miles de originales este archivo ha",
            "start": 3175.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sido nombrado memoria del mundo m\u00e9xico",
            "start": 3176.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por la unesco",
            "start": 3179.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ernesto el chango garc\u00eda cabral nacido",
            "start": 3180.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en huatusco veracruz en 1890 y fallecido",
            "start": 3183.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico en 1968 es",
            "start": 3186.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considerado uno de los m\u00e1s destacados",
            "start": 3190.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vers\u00e1tiles y exquisitos dibujantes del",
            "start": 3191.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siglo 20 m\u00e1ximo representa representante",
            "start": 3194.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del art d\u00e9co en mexico y testigo gr\u00e1fico",
            "start": 3197.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la historia a lo largo de seis",
            "start": 3199.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en la actualidad se\u00f1or",
            "start": 3202.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente contamos con numerosos",
            "start": 3204.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "brillantes caricaturistas en nuestro",
            "start": 3206.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hombres y mujeres todos ellos",
            "start": 3208.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "admiradores de la excelencia art\u00edstica",
            "start": 3209.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de cabral y herederos de una importante",
            "start": 3212.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n gr\u00e1fica",
            "start": 3214.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que cabral tambi\u00e9n fue",
            "start": 3216.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cartelista del cine de oro mexicano y",
            "start": 3218.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que su obra resulta muy accesible y",
            "start": 3220.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atractiva para todos los p\u00fablicos se",
            "start": 3223.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "suman a la donaci\u00f3n 66 piezas",
            "start": 3226.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas ya registradas por el inah",
            "start": 3228.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y reunidas por la familia maldonado anxo",
            "start": 3230.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no quiero no quiero perder esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3232.61,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "para recordar que v\u00edctor alfonso",
            "start": 3235.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "maldonado morele\u00f3n escritor periodista y",
            "start": 3236.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dibujante diplom\u00e1tico funcionario y",
            "start": 3239.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "legislador fue pionero como autor del",
            "start": 3242.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer proyecto de ley de protecci\u00f3n a",
            "start": 3244.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los animales en 1978 este sue\u00f1o se",
            "start": 3247.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "materializ\u00f3 el 26 de febrero de 2002",
            "start": 3251.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando se public\u00f3 la primera ley de",
            "start": 3253.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n animal",
            "start": 3256.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "siendo usted jefe de gobierno del",
            "start": 3258.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distrito federal se\u00f1or presidente",
            "start": 3260.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asimismo v\u00edctor alfonso maldonado fue",
            "start": 3262.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "autor del primer proyecto de ley contra",
            "start": 3266.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la tortura en m\u00e9xico durante la",
            "start": 3267.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quincuag\u00e9sima legislatura el mismo",
            "start": 3269.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiempo antes de fallecer plane\u00f3 la",
            "start": 3272.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n que su familia realiza hoy en",
            "start": 3275.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concordancia en concordancia con las",
            "start": 3277.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de recuperaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 3280.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 3282.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por parte de su gobierno como opci\u00f3n",
            "start": 3283.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para estas colecciones ha",
            "start": 3286.73,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "planteado en conjunto el complejo",
            "start": 3288.05,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cultural los pinos dado que se trata de",
            "start": 3290.569,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un lugar emblem\u00e1tico y popular que",
            "start": 3292.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cuenta ya con una infraestructura",
            "start": 3294.349,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "existente a trav\u00e9s de entrevistas en",
            "start": 3295.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "prensa con los responsables del lugar se",
            "start": 3299.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha sabido que existen hay m\u00e1s de 70",
            "start": 3301.579,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "construcciones para cuales en varios",
            "start": 3303.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casos se est\u00e1 buscando un uso y vocaci\u00f3n",
            "start": 3306.05,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "por ello estas donaciones resultar\u00edan",
            "start": 3308.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n significativa a este",
            "start": 3310.099,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "esfuerzo se requerir\u00eda asignar y",
            "start": 3311.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "habilitar los espacios adecuados para",
            "start": 3314.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dotarlos de las condiciones",
            "start": 3315.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "museogr\u00e1ficas",
            "start": 3317.47,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "necesarias esto con objeto de recibir",
            "start": 3320.079,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los acervos de manera profesional con el",
            "start": 3322.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fin con el fin de cumplir con los",
            "start": 3324.859,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "objetivos de conservaci\u00f3n exhibici\u00f3n e",
            "start": 3326.75,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y amplia divulgaci\u00f3n de",
            "start": 3328.549,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los mismos los integrantes de este grupo",
            "start": 3330.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "algunos de los cuales son miembros de la",
            "start": 3332.809,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "red de artistas e intelectuales por la",
            "start": 3334.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la tauromaquia tiene la",
            "start": 3336.74,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n se\u00f1or presidente de que la",
            "start": 3338.9,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "gente de nuestro pa\u00eds y del extranjero",
            "start": 3340.369,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "puedan conocer y admirar pronto este",
            "start": 3341.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "regalo consistente en una herencia",
            "start": 3343.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cultural de incuestionable envergadura",
            "start": 3345.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ha sido reunida investigada",
            "start": 3348.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "documentada cuidada y preservada a lo",
            "start": 3350.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "largo de d\u00e9cadas con el fin de que le",
            "start": 3353.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pertenezca a m\u00e9xico los hijos de cabral",
            "start": 3355.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en su caso imaginan con sentido del",
            "start": 3358.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "humor al tango en chapultepec pero un",
            "start": 3361.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "chango sin jaula desde luego cabe",
            "start": 3364.25,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que se han rechazado propuestas",
            "start": 3366.68,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "del extranjero para adquirir estos",
            "start": 3368.029,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acervos cuyo valor econ\u00f3mico es adem\u00e1s",
            "start": 3369.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "considerable tanto por su importancia",
            "start": 3372.079,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y est\u00e9tica como por su riqueza",
            "start": 3374.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y variedad se\u00f1or presidente estas las",
            "start": 3376.49,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "personas les solicitan respetuosamente",
            "start": 3378.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "su intervenci\u00f3n con el prop\u00f3sito de",
            "start": 3380.589,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "formalizar a nivel institucional",
            "start": 3383.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estas donaciones cuyo destinatario es",
            "start": 3386.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico as\u00ed como para",
            "start": 3389.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asegurarles el mejor destino muchas",
            "start": 3391.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gracias por su comentario al respecto y",
            "start": 3394.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si me permite otra pregunta bueno pues",
            "start": 3396.2,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3399.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es necesaria la comunicaci\u00f3n y primero",
            "start": 3402.85,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "agradecer por la donaci\u00f3n y que sean",
            "start": 3406.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 3411.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los familiares que est\u00e1n donando de este",
            "start": 3413.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acervo cultural",
            "start": 3417.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por alejandra frausto la secretaria de",
            "start": 3420.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cultura si te parece muy bien casi est\u00e1",
            "start": 3423.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presente y si me permite otra otra",
            "start": 3426.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente usted ha",
            "start": 3430.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reiterado que todo lo que afecta al pa\u00eds",
            "start": 3433.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "le importa en ese sentido es urgente",
            "start": 3435.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atender la problem\u00e1tica social referente",
            "start": 3438.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al asunto de perros y gatos en nuestro",
            "start": 3442.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tratar\u00e9 de ser muy breve y de",
            "start": 3444.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aportar min\u00fasculos ejemplos de una",
            "start": 3446.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n period\u00edstica pero desde",
            "start": 3448.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "luego es mucho m\u00e1s amplia y ca\u00f3tica la",
            "start": 3450.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3452.45,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "porque es urgente atender el asunto de",
            "start": 3454.39,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "perros y gatos porque se relaciona con",
            "start": 3456.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un problema de corrupci\u00f3n y violencia",
            "start": 3459.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la captura despiadada de perros y gatos",
            "start": 3462.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en redadas legales e ilegales suscitan",
            "start": 3464.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfrentamientos violentos entre la",
            "start": 3467.76,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "propia ciudadan\u00eda sobornos compraventa",
            "start": 3469.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "canibalismo robos y sacrificios en",
            "start": 3472.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rituales adquieren niveles de crueldad y",
            "start": 3474.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "depravaci\u00f3n inimaginables porque implica",
            "start": 3477.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "un problema de gasto p\u00fablico mata",
            "start": 3481.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "regularmente cientos de miles de perros",
            "start": 3482.92,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "y gatos en los centros de exterminio",
            "start": 3484.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llamados antirr\u00e1bicos tiene un alt\u00edsimo",
            "start": 3486.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "costo econ\u00f3mico un dispendio que no solo",
            "start": 3489.579,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "termina en la matanza de seres inocentes",
            "start": 3492.279,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sino que repercute tanto en el medio",
            "start": 3493.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ambiente como en la salud p\u00fablica m\u00e9xico",
            "start": 3495.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ratific\u00f3 el convenio de estocolmo que",
            "start": 3498.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en vigor en 2004 mismo que tiene",
            "start": 3500.349,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "por objeto proteger la salud humana el",
            "start": 3503.109,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "medio ambiente y la vida silvestre",
            "start": 3505.66,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "frente a los contaminantes org\u00e1nicos",
            "start": 3506.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "persistentes toxinas bioacumulables",
            "start": 3509.049,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estos cientos de miles de perros y gatos",
            "start": 3512.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se matan de forma constante para",
            "start": 3514.869,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "luego echar sus cad\u00e1veres en los",
            "start": 3517.119,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "vertederos con deficientes",
            "start": 3518.589,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "existentes rellenos sanitarios o",
            "start": 3520.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incinerarlos en cualquier caso por regla",
            "start": 3523.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "general no se cuenta con ninguna",
            "start": 3525.55,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n cual llevando a la",
            "start": 3527.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos y",
            "start": 3529.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del aire infringiendo dicho convenio por",
            "start": 3531.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otro lado es preocupante la depredaci\u00f3n",
            "start": 3534.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de fauna silvestre por la sobrepoblaci\u00f3n",
            "start": 3536.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de perros y gatos cuyos responsables",
            "start": 3538.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directos son las gentes inconscientes",
            "start": 3541.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los comerciantes sin \u00e9tica y las",
            "start": 3543.01,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "autoridades a pr\u00e1cticas o a menudo",
            "start": 3544.98,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices adem\u00e1s se expone la salud",
            "start": 3547.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "mental sobre todo de los ni\u00f1os por",
            "start": 3549.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "quebrantar su empat\u00eda natural por el",
            "start": 3551.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abandono y el maltrato normalizado de",
            "start": 3554.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los animales dom\u00e9sticos le asombrar\u00eda sr",
            "start": 3556.27,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presidente conocer el papel que juega la",
            "start": 3560.66,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "figura del perro del gato en la",
            "start": 3563.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "violencia intrafamiliar sobre todo sobre",
            "start": 3564.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo aquella ejercida contra las mujeres",
            "start": 3567.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por querer envenenar perros han",
            "start": 3569.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "envenenado ni\u00f1os el caso m\u00e1s reciente",
            "start": 3572.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocido p\u00fablicamente ocurre el pasado",
            "start": 3574.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "25 de junio en veracruz cuando una ni\u00f1a",
            "start": 3576.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 5 a\u00f1os muri\u00f3 envenenada luego de",
            "start": 3578.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comerse un pan con el que se pretend\u00eda",
            "start": 3581.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "matar a s\u00faper s\u00ed tenemos tambi\u00e9n actos",
            "start": 3583.35,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sin tango",
            "start": 3586.32,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ambos perros rescatistas que salvaron",
            "start": 3587.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vidas humanas v\u00edctimas del sismo de 2017",
            "start": 3589.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron envenenados en quer\u00e9taro la deja",
            "start": 3592.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de ser el tema que nos ocupa representa",
            "start": 3594.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incluso inconvenientes para el sector",
            "start": 3597.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en conclusi\u00f3n es un asunto de",
            "start": 3598.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y de prevenci\u00f3n de",
            "start": 3601.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "diversas tipolog\u00edas delictivas y sin",
            "start": 3603.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "duda un problema de derechos humanos y",
            "start": 3605.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derechos animales por lo anteriormente",
            "start": 3608.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "expuesto el movimiento conciencia",
            "start": 3610.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n internacional por el",
            "start": 3612.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la conciencia y los",
            "start": 3613.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechos de los animales organizaci\u00f3n",
            "start": 3615.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "avalada por reconocidas personalidades",
            "start": 3618.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la cultura y las artes en m\u00e9xico me",
            "start": 3619.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 hacerle una solicitud para pens\u00e9",
            "start": 3622.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezar a saldar",
            "start": 3625.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una deuda pendiente de un gobierno",
            "start": 3627.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "humanitario progresista dicha",
            "start": 3629.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n le recuerda sobre la carta",
            "start": 3631.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "compromiso que usted firm\u00f3 en campa\u00f1a",
            "start": 3634.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sobre el tema en",
            "start": 3636.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n aqu\u00ed traigo la carta se la dejo",
            "start": 3638.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jes\u00fas y agregan que para dar comienzo",
            "start": 3640.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "desde las ra\u00edces y considerando que el",
            "start": 3643.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principal recurso a cualquier",
            "start": 3645.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica social es la educaci\u00f3n lo",
            "start": 3646.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que solicita es que usted pueda girar",
            "start": 3649.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instrucciones para que integrantes del",
            "start": 3651.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia puedan reunirse",
            "start": 3653.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justamente con la secta la secretaria de",
            "start": 3655.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la maestra del fin a g\u00f3mez",
            "start": 3658.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quien de antemano saben es receptiva y",
            "start": 3660.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sensible al tema el objetivo ser\u00eda",
            "start": 3664.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "considerar la posibilidad de crear un",
            "start": 3667.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo para sumar",
            "start": 3669.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "conocimientos y experiencia tanto de la",
            "start": 3671.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sociedad civil que es inigualable como",
            "start": 3674.099,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de funcionarios p\u00fablicos incluyendo",
            "start": 3676.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajos como la tesis doctoral de la",
            "start": 3678.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diputada leticia orales varela la",
            "start": 3680.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de maltrato animal como",
            "start": 3682.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "factor de disminuci\u00f3n de la violencia",
            "start": 3684.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "social en la ciudad de mexico un modelo",
            "start": 3686.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preventivo y as\u00ed poder sentar bases",
            "start": 3688.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas",
            "start": 3691.47,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "e ir hacia adelante en este dif\u00edcil",
            "start": 3692.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo que afecta al pa\u00eds ciertamente",
            "start": 3694.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "complejo pero que otros pa\u00edses han",
            "start": 3697.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "logrado superar ser\u00e1 posible esa reuni\u00f3n",
            "start": 3699.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si con la maestra",
            "start": 3701.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delfina",
            "start": 3705.04,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez \u00e1lvarez para que les atiendan y se",
            "start": 3706.9,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "pueda presentar una acci\u00f3n y como t\u00fa lo",
            "start": 3713.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dices ella es muy sensible a esto que",
            "start": 3717.789,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1s exponiendo yo voy a tener que",
            "start": 3720.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "retirarme porque si no nos lleg\u00f3 y saben",
            "start": 3724.869,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que este acu\u00e9rdense que yo no viajo en",
            "start": 3727.059,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n privado como lo hacemos este",
            "start": 3730.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el martes sin falta por favor y lo mismo",
            "start": 3736.77,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "en el martes sin falta",
            "start": 3741.819,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "le quiero mucho",
            "start": 3745.339,
            "duration": 3.111
        }
    ],
    "transcription_text": "2 no [M\u00fasica] vamos a informar tenemos un poco tiempo porque vamos a viajar chetumal al sureste para iniciar una gira de fin de semana x quintana roo yucat\u00e1n campeche chiapas tabasco quedamos en informar hoy sobre dos asuntos luisa mar\u00eda alcalde qu\u00e9 es la secreta del trabajo va a precisar acerca del reparto de utilidades de la reforma que se llev\u00f3 a cabo para que todos los trabajadores del pa\u00eds conozcan este como debe de hacerse efectivo este derecho de los trabajadores tambi\u00e9n quedamos en qu\u00e9 lety y ram\u00edrez de atenci\u00f3n ciudadana va a explicar tambi\u00e9n para que todos sepan como se recibe a la gente en palacio como se les atiende c\u00f3mo sus peticiones sus demandas son atendidas todo el procedimiento y adem\u00e1s informar a cu\u00e1ntos ciudadanos se atienden diariamente o en un periodo de tiempo que hace el equipo que encabeza el etic que es de primera ella y su equipo porque tienen pues est\u00e1 vocaci\u00f3n de servicio para este escuchar a la gente atenderlos y orientarlos no tratar tratar tratarlos con despotismo el chino este como lo merecen todos los ciudadanos con atenci\u00f3n con paciencia y \u00e9ste con y deseos de ayudar siempre de resolver los problemas entonces vamos a empezar si les parece con luisa mar\u00eda y luego luego leds muchas gracias presidente a los medios de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan en la idea del d\u00eda de hoy es poder informar sobre el reparto utilidades y su relaci\u00f3n con la reforma en materia de subcontrataci\u00f3n a veces se pregunta a uno que tiene que ver una cosa con la otra pero tienen todo que ver porque el esquema de su contrataci\u00f3n se ha venido utilizando como una forma precisamente para evadir una responsabilidad que es repartir las utilidades que generan las empresas entonces si nos ayudan por favor primero en informar que a dos meses y medio entrada en vigor de la reforma en materia de subcontrataci\u00f3n 800 30.000 trabajadores han salido del esquema de este esquema de subcontrataci\u00f3n y han sido reconocidos y registrados por sus patrones reales lo que implica que tendr\u00e1n por primera vez acceso a este derecho al reparto de utilidades tambi\u00e9n mencionar que de acuerdo a los datos del instituto mexicano del seguro social en estos 830 mil trabajadores ya hoy reconocidos se ha incrementado el salario de cotizaci\u00f3n en casi 11% recordar que todav\u00eda estamos en el periodo de implementaci\u00f3n falta aproximadamente mes y medio todav\u00eda de los plazos transitorios por lo que muy probablemente esta cifra hoy de 830.000 se vaya incrementando ahora bien adelante respecto al pago de utilidades lo primero que hay que se\u00f1alar es que es un derecho reconocido en la constituci\u00f3n la constituci\u00f3n se\u00f1ala a una comisi\u00f3n tripartita como la encargada de definir el porcentaje de las utilidades que deben ser repartidos entre los trabajadores en 2019 esta comisi\u00f3n fij\u00f3 dicho porcentaje en 10% y esto no ha sido modificado con la reforma en materia de subcontrataci\u00f3n en abril de 2021 se establecieron reglas que permitieran hacer efectivo este este derecho pr\u00e1cticamente extinto por lo que se establecieron dos modalidades para el pago de reparto de utilidades que permitieran que quienes no pagaran fueran pagando y quienes ya pagaban en sectores como el minero o el acerero donde se pagaban altas utilidades no se vieran afectados adelante es as\u00ed que la ley se\u00f1al\u00f3 dos modalidades uno es hasta 90 d\u00edas o el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os lo que resulte m\u00e1s favorable al trabajador con estas modalidades la proyecci\u00f3n es que en la situaci\u00f3n actual se est\u00e1n repartiendo 56 mil millones de pesos que m\u00e1s o menos equivale al 2.8 por ciento de las utilidades totales con la reforma el paquete de reforma de subcontrataci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de nuevos trabajadores se estima se pagar\u00e1 para el pr\u00f3ximo a\u00f1o a\u00f1o mayo del pr\u00f3ximo a\u00f1o 157 mil millones de pesos que equivale aproximadamente al 7.7 por ciento es decir lo que se establece aqu\u00ed que es el l\u00edmite los 90 d\u00edas o el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os es el m\u00ednimo al que tienen derecho los trabajadores y por supuesto con la herramienta negociaci\u00f3n colectiva que tiene que ir atendiendo excepcionalidades y casos concretos de las diferentes industrias se\u00f1alar tambi\u00e9n que la pr\u00f3xima semana la secretaria del trabajo va a emitir lineamientos que permitan aclarar a las empresas el pago de este derecho para que no haya malas interpretaciones como por ejemplo establecer que la antig\u00fcedad de un trabajador juega un papel para definir si es 90 d\u00edas o es el promedio de los \u00faltimos tres meses no es el caso todos los trabajadores depende de lo que sea m\u00e1s favorable si el monto es mayor del promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os eso es lo que debe pagarse si el monto es mayor hasta 90 d\u00edas eso es lo que debe es cuanto presidente para el caso de los mineros de cananea donde hay una preocupaci\u00f3n en espec\u00edfico respecto al tema se\u00f1alar bueno primero que ya establecimos contacto con ambas partes tanto con el sindicato como con la empresa iniciar negociaciones a partir de el lunes en el caso de ellos establecer que dada que sus utilidades son m\u00e1s altas que los 90 d\u00edas aplica como piso m\u00ednimo el promedio de los \u00faltimos tres a\u00f1os que estamos hablando aproximadamente de un monto superior a los 500 mil pesos por trabajador ese es el piso m\u00ednimo atendiendo a que el valor del cobre muy probablemente este a\u00f1o signifique mayores utilidades para mayo de 2022 entonces esas esa s o adicional tiene que ser negociado por el sindicato y por la empresa hay buena disposici\u00f3n por parte de la empresa de llegar a un buen acuerdo a partir de la pr\u00f3xima semana se estar\u00e1n entablando estas negociaciones que permitan atender la excepcionalidad de el valor del cobre para este para este a\u00f1o gracias presidente para mantener buenos d\u00edas hoy me corresponde informar a ustedes acerca de la atenci\u00f3n ciudadana en presidencia de la rep\u00fablica- aqu\u00ed en palacio nacional y la atenci\u00f3n ciudadana se puede explicar con dos palabras claves y es escuchar y dialogar toda la gente que llega atenci\u00f3n ciudadana sabe que hay un espacio para ser escuchado toda la gente que viene a palacio sabe que aqu\u00ed hay o se puede escuchar lo que est\u00e1n planteando todos los manifestantes que vienen a palacio nacional saben que mediante el di\u00e1logo podemos llegar a una soluci\u00f3n pero aparte de esas dos palabras claves tenemos el una actitud la empat\u00eda si no hay empat\u00eda con los ciudadanos entender lo que ellos est\u00e1n diciendo saber que los podemos mirar a los ojos y poder decir vamos a buscar una soluci\u00f3n nosotros tenemos un compromiso un compromiso pol\u00edtico un compromiso \u00e9tico un compromiso social con la atenci\u00f3n que damos adi\u00f3s la atenci\u00f3n ciudadana en palacio nacional empieza desde muy temprano ustedes que son los reporteros que vienen a las conferencias matutinas lo saben muy bien empieza a ustedes llegan los ciudadanos durante toda la ma\u00f1ana empiezan a ser atendidos nosotros los atendemos a lo largo del d\u00eda todos estamos trabajando con ellos todos los que vienen aqu\u00ed ser son escuchados en las diferentes atendemos y tambi\u00e9n atendemos todo lo que recibe el se\u00f1or presidente en las giras aqu\u00ed lo que nosotros recuperamos todo lo que a \u00e9l le entregan y aqu\u00ed lo podemos atender de esas tres fuentes recibimos la informaci\u00f3n los que vienen desde temprano grupos manifest\u00e1ndose las personas y lo que lleguen giras cu\u00e1nto hemos atendido fueros hemos atendido manifestaciones en palacio nacional desde diciembre de 2018 a junio de 2021 1888 grupos esos son los que se han atendido aqu\u00ed con diferente cantidad de personas con diferentes demandas hemos ha tenemos una atenci\u00f3n presencial y documental de 239.000 30 peticiones si nosotros incluimos las llamadas que tienen que ver con una petici\u00f3n no las llamadas que tienen que ver con informaci\u00f3n esas no tenemos un total de 315 mil 717 que est\u00e9 de esa cantidad de peticiones podemos decirles hoy con mucho gusto que las respondidas son el 81.6 por ciento cada vez vamos avanzando m\u00e1s y esta es la cantidad de respuestas que le dan a los ciudadanos de que vienen aqu\u00ed a plantear alguna alguna situaci\u00f3n c\u00f3mo lo hacemos hay un procedimiento el primero es escuchar y atender a los ciudadanos como ya les dijimos despu\u00e9s analizamos los escritos leemos todo lo que llega y lo modificamos lo hacemos un resumen lo gestionamos lo digitalizamos y lo mandamos a cada una de las dependencias aqu\u00ed es muy importante decir que tenemos m\u00e1s de 200 entidades p\u00fablicas con las cuales tenemos alg\u00fan tipo de contacto esto es lo que nos permite es tener un conocimiento de todo el gobierno para poder explicar que lo que est\u00e1 pidiendo el ciudadano a d\u00f3nde tiene que ser dirigido que tengamos los menos errores posibles que realmente vayan a la dependencia que corresponde porque si no despu\u00e9s tenemos un problema vinculamos y damos seguimiento de de lo que se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed quise aclarar muchas de las cosas que llegan aqu\u00ed tienen que ver con el gobierno federal pero tambi\u00e9n hay muchas que llegan que tienen que ver con los estados con los gobiernos estatales entonces a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n nosotros tenemos v\u00ednculos con los estados para que se pueda apoyar ciudadanos y hay que explicar a la gente c\u00f3mo hay cosas que quisi\u00e9ramos poder ayudarles pero corresponde en otro \u00e1mbito pero no las dejamos nada m\u00e1s no me toca no tratamos de que ellos tengan una un camino por donde encontrar una soluci\u00f3n a su petici\u00f3n verificamos que las dependencias respondan directamente a los ciudadanos mediante un sistema digital y organizamos conservamos y resguardamos los expedientes todo esto tiene una normatividad administrativa cada una de las partes podr\u00eda explicarse pero todo esto se relaciona de esa manera cu\u00e1les son los temas que m\u00e1s solicitan los ciudadanos son much\u00edsimos es muy variado pero podemos decir que es vivienda cr\u00e9ditos a la palabra infraestructura urbana y asuntos agrarios es muy complicado que en un solo tema pudi\u00e9ramos meter todo lo que lo que est\u00e1n solicitando pero por ejemplo en el caso de vivienda no es s\u00f3lo solicitud de vivienda es que nos den un apoyo para poder ampliar nuestra casa para poder para poder ayudar al mantenimiento que se revise un cr\u00e9dito que tenemos con infonavit que se revise a un cr\u00e9dito que tenemos con o\u00edste o queremos ver qui\u00e9n puede dar unos cr\u00e9ditos son muchas las demandas que vienen en estos rubros pero esto es lo que m\u00e1s solicita a la gente en cuanto a cosas que dependen directamente de nosotros aqu\u00ed les quiero comentar que para poder resolver las situaciones que plantean los ciudadanos tenemos que tener mucho contacto con todas las dependencias y las entidades y las entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica qu\u00e9 significa esto que si bien en un grupo de personas digamos de de durango est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1n haciendo una solicitud voy a poner el ejemplo que tiene que ver con la secretaria del trabajo ya vinieron le recibimos el documento y no decimos pero esp\u00e9rense d\u00e9jenme habl\u00f3 directamente con la titular o hablamos con ella y le decimos ya que est\u00e1n aqu\u00ed por favor reciban los porque pues estamos este para \u00e9l cuesta mucho trabajo llegar las tareas nos puede decir si ven que vengan en este momento yo no puedo pero aqu\u00ed est\u00e1 el subsecretario yo no puedo porque estoy fuera de la ciudad o por alg\u00fan otro motivo pero esto en su secretario est\u00e1 un director general hay una din\u00e1mica con la administraci\u00f3n en donde tenemos la posibilidad de empujar todos a que se le atienda lo mejor posible a las personas que tiene que ver con esto otra gran cantidad de solicitudes tienen que ver con la revisi\u00f3n de expedientes judiciales y procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia aqu\u00ed s\u00ed tenemos un poco un poco de problema porque necesitan los ciudadanos mucho apoyo jur\u00eddico y adem\u00e1s necesitan no corresponde al poder ejecutivo sino al poder judicial entonces tenemos que estar buscando como vincularlos con las dependencias que le corresponde y eso a veces cuesta trabajo ahorita afortunadamente tenemos relaci\u00f3n con el instituto de la defensor\u00eda p\u00fablica que son una serie de abogados que corresponden al poder judicial pero est\u00e1n dispuestos a orientar jur\u00eddicamente y en algunos casos hacer a seguir el litigio y en eso estamos trabajando para que la gente no sienta que puse es del poder judicial y no me toca no pero tiene que haber una orientaci\u00f3n sobre que s\u00ed se puede hacer estos son los temas que m\u00e1s solicitan tenemos cuanta gente a quien atendemos diariamente antes de la pandemia aproximadamente 450 personas diarias est\u00e1n aqu\u00ed durante la pandemia fue bajando y ahorita ya vamos como de 250 a 300 diarios que vienen aqu\u00ed a ser atendidos tenemos \u00e9l c\u00f3mo se pueden comunicar con nosotros o sea c\u00f3mo pueden hacer llegar la forma m\u00e1s directa es cuando encuentran al licenciado en las giras y ah\u00ed \u00e9l hablan con \u00e9l le forman dan sus documentos pero nosotros queremos que sea por correo postal estamos impulsando mucho el correo postal est\u00e1 la petici\u00f3n tiene que estar dirigida al se\u00f1or presidente y el domicilio es palacio nacional edificio 10 planta baja colonia centro c\u00f3digo postal 0 60 60 en la alcald\u00eda cuauht\u00e9moc aqu\u00ed en la ciudad de mexico puede ser a este n\u00famero de tel\u00e9fono 800 0 80 10 11 27 o directamente aqu\u00ed en palacio nacional en el acceso a la entrada por correo mayor n\u00famero 8 as\u00ed pueden venir aqu\u00ed con nosotros para que podamos atender las youtube es quiero hacer una precisi\u00f3n el gobierno de m\u00e9xico hace muchos tr\u00e1mites y los tr\u00e1mites tienen que ver con formatos con requisitos con obligaciones los voy a poner un ejemplo la secretaria de relaciones exteriores tiene muchas oficinas y la gente necesita tramitar su pasaporte porque el pasaporte tiene que tener ciertos requisitos ese es un tr\u00e1mite la atenci\u00f3n ciudadana es otra cosa la atenci\u00f3n ciudadana tiene que ver con que la gente quiere hacer un planteamiento de sus necesidades quiere hacer una petici\u00f3n quiere traer una propuesta quiere dar una felicitaci\u00f3n una idea un proyecto quiere incluso manifestar un sue\u00f1o que estaba que tra\u00eda ah\u00ed y esto es muy importante la gente necesita y quiere quiere ser escuchar y adem\u00e1s nosotros decimos la atenci\u00f3n ciudadana que realiza este gobierno es es un sello hay miles de atenciones ciudadanas diarias este gobierno atiende permanentemente a los ciudadanos los atiende en los centros de integraci\u00f3n el por los servidores p\u00fablicos en los centros de vacunaci\u00f3n en los centros de salud en las actividades que realizan todas las dependencias tienen \u00e1reas de atenci\u00f3n entonces es un gobierno que pone en el centro la atenci\u00f3n ciudadana la que yo est\u00e1 hablando en este momento es la atenci\u00f3n ciudadana de aqu\u00ed de presidencia pero el gobierno en su conjunto tenemos ese compromiso un compromiso que nos permite decir que este es un gobierno que est\u00e1 cercano a la gente porque tiene que este escuchar lo que la gente necesita la gente a gente quiere [Aplausos] muy bien vamos hombre-mujer buenos d\u00edas presidente gaspar vela de la octava sobre el v\u00eddeo que se difundi\u00f3 el d\u00eda de ayer en el cual david le\u00f3n entrega dinero en efectivo a su hermano mart\u00edn jes\u00fas l\u00f3pez obrador presidente primero preguntarle si conoc\u00eda de esta entrega segundo preguntarle qu\u00e9 papel jugaba en ese entonces mart\u00edn jes\u00fas en la recaudaci\u00f3n de fondos y tercero se ha hablado acerca de este tema con david le\u00f3n el que le ha dicho cu\u00e1l era la intenci\u00f3n de david le\u00f3n de grabar estos v\u00eddeos presidente bueno este creo que la intenci\u00f3n pues es perjudicarme o tratar de perjudicarme es la campa\u00f1a negra de siempre de mis adversarios ya estamos acostumbrados a esto pero tambi\u00e9n siempre hemos salido de la calumnia ilesos este v\u00eddeo de ayer pues corresponde a otros v\u00eddeos de otros tiempos entiendo que es un asunto hasta personal y lo est\u00e1n convirtiendo en un asunto pol\u00edtico seg\u00fan la informaci\u00f3n sobre este nuevo v\u00eddeo por un trato personal entre david le\u00f3n y mi hermana sin embargo este s\u00ed [M\u00fasica] empata se junta para este hacer ver de qu\u00e9 es dinero para campa\u00f1a tener un pol\u00edtico dinero para mi cosa que no es cierta as\u00ed de sencillo no me extra\u00f1a que esto suceda porque pues est\u00e1n siendo afectados muchos intereses creados mucha gente que se dedicaba a robar a saquear en el gobierno es la actitud del periodismo oficial oficioso vinculado a la corrupci\u00f3n al poder no les demos la pues debe estar ahora hasta preocupado por qu\u00e9 se detuvo al se\u00f1or [M\u00fasica] c\u00e1rdenas palomino que aparece este es uno de los montajes que hizo televisa con red de mola incluso golpeando con un supuesto delincuente o secuestrador entonces pues ellos est\u00e1n metidos en muchas cosas muy corruptos es una prensa muy inmoral y los he padecido desde hace muchos a\u00f1os afortunadamente no han podido con nosotros tambi\u00e9n decir que si hay alg\u00fan delito de mi hermano de quien sea yo no encubre a nadie es muy claro de qu\u00e9 el que comete un delito sea quien sea debe ser castigado entonces independientemente de lo medi\u00e1tico de lo pol\u00edtico si existen pruebas si hay un delito hay que denunciarlo todos los ciudadanos tenemos la responsabilidad de proceder de esa forma y la autoridad competente pues tiene que resolver si hay un delito o no lo hay como ya exist\u00eda v\u00eddeo anterior de mi otro hermano se puede acumular y que la autoridad en este caso la fiscal\u00eda o si tiene que ver con lo electoral sea el tribunal el que resuelva pero yo tengo mi conciencia tranquila y conozco muy bien esto no pues imag\u00ednense cu\u00e1ntas pasadas qu\u00e9 es este la actitud la reacci\u00f3n por todo lo que estamos haciendo cuando ya no me ataquen este me voy a preocupar si no hay ataques este es por qu\u00e9 no estamos cambiando las cosas no le demos la bueno 'el universal' son parte del bloque conservador reaccionario corrupto que quieren descarrilar el gobierno que representa nada m\u00e1s que se va a quedar con las ganas presente david le\u00f3n era una persona cercana usted ha tenido usted oportunidad de hablar con \u00e9l sobre no por estos v\u00eddeos donde ni siquiera con mis hermanos este a mi hermano mart\u00edn pues no lo veo desde hace cinco a\u00f1os este yo estoy entregado por completo a la causa qu\u00e9 defendemos enarbolamos y estamos llevando a cabo en beneficio de la gente que es la causa de la transformaci\u00f3n yo ya no me pertenezco por eso tambi\u00e9n si un hermano un cu\u00f1ado o un primo una no era cualquier familiar este y adem\u00e1s ya lo es manifestado desde que tome posici\u00f3n comete un delito debe ser juzgado no debe haber impunidad nos cost\u00f3 mucho llegar a la presidencia fue el esfuerzo de muchas generaciones el sufrimiento de mucha gente muchos hasta perdieron la vida como para llegar al gobierno y eso no lo entienden nuestros adversarios y hacer lo mismo es decir robar mentir traicionar al pueblo pues no llegamos para que las cosas cambien de verdad y no es un asunto de familiares de amigos ni de compa\u00f1eros de trabajo puede ser que se trate de quienes iniciaron con nosotros esta lucha desde hace muchos a\u00f1os pero se relajan se echa a perder la ley sin miramientos no podemos nosotros fallarle el pueblo entonces es lo que puedo comentar presidente en un segundo tema en aguililla michoac\u00e1n contin\u00faan estos bloqueos accesos a v\u00edas de comunicaci\u00f3n por parte de grupos delincuenciales la poblaci\u00f3n de haya pedido que se retiren preguntarle si las autoridades federales van a intervenir precisamente para retirar estos lo que est\u00e1 compromiso si se est\u00e1 est\u00e9 atendiendo pero buscando convencer persuadir a todos a los grupos delictivos en este caso no es el camino la violencia no es con la confrontaci\u00f3n c\u00f3mo se van a resolver los problemas no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien entonces ay mucha provocaci\u00f3n pero [M\u00fasica] estamos actuando con responsabilidad van el cuartel militar y tiran petardos y tiran piedras y ayer con en maquinaria este destruyeron un helipuerto este y est\u00e1n en un plan provocador que le digo a la gente de aguililla o cu\u00e1l es el llamado qu\u00e9 vuelvo a hacer que no se caiga en ninguna provocaci\u00f3n se puede vivir con dignidad sin pobreza qu\u00e9 es lo que estamos procurando con todos los programas de bienestar y que es en todo caso preferible heredar a los hijos pobreza pero no deshonra y que el que tenga necesidad de trabajo tendr\u00e1 trabajo que el joven que no tiene un empleo tendr\u00e1 empleo ese es el plan para gu\u00eda y ese es el plan para todo m\u00e9xico nada de dejar a los j\u00f3venes en el desamparo para que los enganchen y se los lleven a trabajar c\u00f3mo halcones no que los j\u00f3venes tengan posibilidad de estudiar tengan la posibilidad de trabajar si se trata de campesinos sean ejidatarios peque\u00f1os propietarios cr\u00e9ditos para sembrar por eso el programa sembrando vida s\u00ed es una persona adulta decirles a partir de ahora ya desde los 65 a\u00f1os se tiene un derecho a la pensi\u00f3n y es universal y es un derecho constitucional ya todos los adultos mayores de mexico tienen ese derecho y no va a faltar les el apoyo y lo que quiero es que lo m\u00e1s pronto posible por eso ya empezaron los aumentos tengan y los adultos mayores como m\u00ednimo para su alimentaci\u00f3n y sus medicamentos heces es ideal entonces qu\u00e9 no hagan caso quienes tienen otros intereses me llama mucho la atenci\u00f3n de que en aguililla se tengan maquinaria de estos personajes a qu\u00e9 se dedica y esas no son actividades l\u00edcitas quiero hacer un reconocimiento como siempre a las fuerzas armadas tanto a la guardia nacional a los marinos a los soldados en m\u00e9xico qu\u00e9 este act\u00faan con responsabilidad respetando los derechos humanos porque no s\u00f3lo es proteger a la poblaci\u00f3n imag\u00ednense lo que quiere un grupo qu\u00e9 este salgan los soldados de aguililla que no haya vigilancia bueno entonces no s\u00f3lo queda la poblaci\u00f3n indefensa sino que se convierte en aguililla en un campo de batalla y podr\u00eda decirse pues ese entre ellos mismos no no queremos que nadie pierda la vida cual es la indicaci\u00f3n que tienen los elementos militares que en estos momentos no est\u00e9 responder no caer en provocaciones y se est\u00e1 hablando con la gente y nos est\u00e1n haciendo caso para que de inmediato se instrumente un programa de bienestar integral en aguililla enviar\u00e9 a alg\u00fan funcionario responsable de aguililla para atender este programa quien ser\u00eda presidente la licenciada rosa isela rodr\u00edguez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y tiene ya est\u00e9 esta instrucci\u00f3n hoy se re\u00fanen representantes de varias secretar\u00edas del gobierno federal para la elaboraci\u00f3n del plan no est\u00e1n pidiendo por ejemplo en aguililla que me dio mucho gusto que se construya un banco de bienestar ya est\u00e1 autorizado para ver un banco de bienestar en aguililla y se van a reforzar los programas sociales la atenci\u00f3n a j\u00f3venes becas el apoyo como lo vengo explicando a los adultos mayores el apoyo para productores no solo en aguililla siendo en toda la regi\u00f3n su programa integral se va a reforzar todo el plan de bienestar porque tengo la satisfacci\u00f3n de poder decir que no hay un municipio en el pa\u00eds de los cerca de 2.500 municipios que no tenga un programa de bienestar o para decirlo de otra manera ser\u00eda muy extra\u00f1o de que hubiera un adulto mayor una comunidad apartada marginada que no est\u00e9 recibiendo su pensi\u00f3n las cerca de 300 mil localidades que hay en mexico peque\u00f1as comunidades en todas entonces est\u00e1 llegando el apoyo a los adultos mayores si hay una ni\u00f1a si hay un ni\u00f1o con discapacidad llega el apoyo ahora con la pandemia a todos ellos tambi\u00e9n les est\u00e1 llegando la vacuna por qu\u00e9 nuestro gobierno busca siempre la igualdad no es atender s\u00f3lo a un sector a una clase sino atender a todos y darle preferencia a la gente pobre a la gente humilde entonces a los habitantes de aguililla este decirles que estoy pendiente y que celebro [M\u00fasica] qu\u00e9 est\u00e9n aceptando dialogar y buscar opciones buscar alternativas y qu\u00e9 este renuncien a la violencia ese no es el camino no es el camino la confrontaci\u00f3n hacernos da\u00f1o eso es contrario ah las creencias tanto religiosas como laicas creencias humanitarias ni un buen cat\u00f3lico puede apostar a la violencia ni un evang\u00e9lico ni de ninguna religi\u00f3n y tampoco un librepensador puede estar pensando que el camino es la violencia entonces ojal\u00e1 y \u00e9ste se vaya serenando la situaci\u00f3n pero nosotros vamos la respuesta y atendiendo necesidades no con el uso de la fuerza tengo la informaci\u00f3n de que ayer fueron unos periodistas antes hasta creo que de milenio y del pa\u00eds televisa y los detuvieron calla tambi\u00e9n pedirle a los medios que nos ayuden para que est\u00e9 se transmita la convocatoria a la paz y no a la violencia a la luna ah ya estoy en tiempo [M\u00fasica] s\u00ed hombre buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos los presentes el director n\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia colaboradora del canal de youtube lp libertad de prensa y del programa radiof\u00f3nico est\u00e1s igual en el sendero de la luna se\u00f1or presidente deseamos hacerle part\u00edcipe de una noticia que esperamos le resulte muy satisfactoria lo mismo que al resto de nuestros connacionales se trata de una aportaci\u00f3n al pueblo de mexico por parte de integrantes del gremio cultural estas personas actualmente se encuentran realizando gestiones para donar ricas y valiosas colecciones art\u00edsticas de distinta \u00edndole sin fines de lucro a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de la memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico a la cual se han acercado para plantear el proyecto de donaci\u00f3n dada la vocaci\u00f3n de ese organismo aseguran que la atenci\u00f3n y respuesta que han recibido por parte de este equipo resultado entusiasta amable y comprometida el motivo que los mueve es la conciencia de que estas colecciones constituyen un inestimable patrimonio para las generaciones presentes y futuras al tratarse de un vasto legado art\u00edstico y cultural de los pueblos originarios de arte prehisp\u00e1nico y de uno de los m\u00e1ximos dibujantes de la historia de nuestro pa\u00eds ernesto garc\u00eda cabral a continuaci\u00f3n describo brevemente los acervos que est\u00e1n donando al pueblo de mexico colecci\u00f3n ren\u00e9 bustamante integrada por 3 mil piezas entre m\u00e1scaras de danzas mexicanas textiles arte africano y de nueva guinea se trata de la colecci\u00f3n rigurosa documentada y de gran calidad reconocida en m\u00e9xico eeuu y otros pa\u00edses del mundo archivo ernesto garc\u00eda cabral integrado por miles de originales este archivo ha sido nombrado memoria del mundo m\u00e9xico por la unesco ernesto el chango garc\u00eda cabral nacido en huatusco veracruz en 1890 y fallecido en la ciudad de m\u00e9xico en 1968 es considerado uno de los m\u00e1s destacados vers\u00e1tiles y exquisitos dibujantes del siglo 20 m\u00e1ximo representa representante del art d\u00e9co en mexico y testigo gr\u00e1fico de la historia a lo largo de seis d\u00e9cadas en la actualidad se\u00f1or presidente contamos con numerosos brillantes caricaturistas en nuestro pa\u00eds hombres y mujeres todos ellos admiradores de la excelencia art\u00edstica de cabral y herederos de una importante tradici\u00f3n gr\u00e1fica cabe mencionar que cabral tambi\u00e9n fue cartelista del cine de oro mexicano y que su obra resulta muy accesible y atractiva para todos los p\u00fablicos se suman a la donaci\u00f3n 66 piezas prehisp\u00e1nicas ya registradas por el inah y reunidas por la familia maldonado anxo no quiero no quiero perder esta ocasi\u00f3n para recordar que v\u00edctor alfonso maldonado morele\u00f3n escritor periodista y dibujante diplom\u00e1tico funcionario y legislador fue pionero como autor del primer proyecto de ley de protecci\u00f3n a los animales en 1978 este sue\u00f1o se materializ\u00f3 el 26 de febrero de 2002 cuando se public\u00f3 la primera ley de protecci\u00f3n animal siendo usted jefe de gobierno del distrito federal se\u00f1or presidente asimismo v\u00edctor alfonso maldonado fue autor del primer proyecto de ley contra la tortura en m\u00e9xico durante la quincuag\u00e9sima legislatura el mismo tiempo antes de fallecer plane\u00f3 la donaci\u00f3n que su familia realiza hoy en concordancia en concordancia con las pol\u00edticas de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio por parte de su gobierno como opci\u00f3n para estas colecciones ha planteado en conjunto el complejo cultural los pinos dado que se trata de un lugar emblem\u00e1tico y popular que cuenta ya con una infraestructura existente a trav\u00e9s de entrevistas en prensa con los responsables del lugar se ha sabido que existen hay m\u00e1s de 70 construcciones para cuales en varios casos se est\u00e1 buscando un uso y vocaci\u00f3n por ello estas donaciones resultar\u00edan una aportaci\u00f3n significativa a este esfuerzo se requerir\u00eda asignar y habilitar los espacios adecuados para dotarlos de las condiciones museogr\u00e1ficas necesarias esto con objeto de recibir los acervos de manera profesional con el fin con el fin de cumplir con los objetivos de conservaci\u00f3n exhibici\u00f3n e investigaci\u00f3n y amplia divulgaci\u00f3n de los mismos los integrantes de este grupo algunos de los cuales son miembros de la red de artistas e intelectuales por la abolici\u00f3n de la tauromaquia tiene la intenci\u00f3n se\u00f1or presidente de que la gente de nuestro pa\u00eds y del extranjero puedan conocer y admirar pronto este regalo consistente en una herencia cultural de incuestionable envergadura que ha sido reunida investigada documentada cuidada y preservada a lo largo de d\u00e9cadas con el fin de que le pertenezca a m\u00e9xico los hijos de cabral en su caso imaginan con sentido del humor al tango en chapultepec pero un chango sin jaula desde luego cabe se\u00f1alar que se han rechazado propuestas del extranjero para adquirir estos acervos cuyo valor econ\u00f3mico es adem\u00e1s considerable tanto por su importancia hist\u00f3rica y est\u00e9tica como por su riqueza y variedad se\u00f1or presidente estas las personas les solicitan respetuosamente su intervenci\u00f3n con el prop\u00f3sito de formalizar a nivel institucional de estas donaciones cuyo destinatario es el pueblo de m\u00e9xico as\u00ed como para asegurarles el mejor destino muchas gracias por su comentario al respecto y si me permite otra pregunta bueno pues en este caso es necesaria la comunicaci\u00f3n y primero agradecer por la donaci\u00f3n y que sean atendidos los familiares que est\u00e1n donando de este acervo cultural por alejandra frausto la secretaria de cultura si te parece muy bien casi est\u00e1 presente y si me permite otra otra pregunta se\u00f1or presidente usted ha reiterado que todo lo que afecta al pa\u00eds le importa en ese sentido es urgente atender la problem\u00e1tica social referente al asunto de perros y gatos en nuestro pa\u00eds tratar\u00e9 de ser muy breve y de aportar min\u00fasculos ejemplos de una investigaci\u00f3n period\u00edstica pero desde luego es mucho m\u00e1s amplia y ca\u00f3tica la situaci\u00f3n porque es urgente atender el asunto de perros y gatos porque se relaciona con un problema de corrupci\u00f3n y violencia la captura despiadada de perros y gatos en redadas legales e ilegales suscitan enfrentamientos violentos entre la propia ciudadan\u00eda sobornos compraventa canibalismo robos y sacrificios en rituales adquieren niveles de crueldad y depravaci\u00f3n inimaginables porque implica un problema de gasto p\u00fablico mata regularmente cientos de miles de perros y gatos en los centros de exterminio llamados antirr\u00e1bicos tiene un alt\u00edsimo costo econ\u00f3mico un dispendio que no solo termina en la matanza de seres inocentes sino que repercute tanto en el medio ambiente como en la salud p\u00fablica m\u00e9xico ratific\u00f3 el convenio de estocolmo que entr\u00f3 en vigor en 2004 mismo que tiene por objeto proteger la salud humana el medio ambiente y la vida silvestre frente a los contaminantes org\u00e1nicos persistentes toxinas bioacumulables estos cientos de miles de perros y gatos que se matan de forma constante para luego echar sus cad\u00e1veres en los vertederos con deficientes existentes rellenos sanitarios o incinerarlos en cualquier caso por regla general no se cuenta con ninguna regulaci\u00f3n cual llevando a la contaminaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos y del aire infringiendo dicho convenio por otro lado es preocupante la depredaci\u00f3n de fauna silvestre por la sobrepoblaci\u00f3n de perros y gatos cuyos responsables directos son las gentes inconscientes los comerciantes sin \u00e9tica y las autoridades a pr\u00e1cticas o a menudo c\u00f3mplices adem\u00e1s se expone la salud mental sobre todo de los ni\u00f1os por quebrantar su empat\u00eda natural por el abandono y el maltrato normalizado de los animales dom\u00e9sticos le asombrar\u00eda sr presidente conocer el papel que juega la figura del perro del gato en la violencia intrafamiliar sobre todo sobre todo aquella ejercida contra las mujeres por querer envenenar perros han envenenado ni\u00f1os el caso m\u00e1s reciente conocido p\u00fablicamente ocurre el pasado 25 de junio en veracruz cuando una ni\u00f1a de 5 a\u00f1os muri\u00f3 envenenada luego de comerse un pan con el que se pretend\u00eda matar a s\u00faper s\u00ed tenemos tambi\u00e9n actos sin tango ambos perros rescatistas que salvaron vidas humanas v\u00edctimas del sismo de 2017 fueron envenenados en quer\u00e9taro la deja de ser el tema que nos ocupa representa incluso inconvenientes para el sector tur\u00edstico en conclusi\u00f3n es un asunto de seguridad p\u00fablica y de prevenci\u00f3n de diversas tipolog\u00edas delictivas y sin duda un problema de derechos humanos y derechos animales por lo anteriormente expuesto el movimiento conciencia fundaci\u00f3n internacional por el reconocimiento de la conciencia y los derechos de los animales organizaci\u00f3n avalada por reconocidas personalidades de la cultura y las artes en m\u00e9xico me pidi\u00f3 hacerle una solicitud para pens\u00e9 empezar a saldar una deuda pendiente de un gobierno humanitario progresista dicha organizaci\u00f3n le recuerda sobre la carta compromiso que usted firm\u00f3 en campa\u00f1a se\u00f1or presidente sobre el tema en cuesti\u00f3n aqu\u00ed traigo la carta se la dejo jes\u00fas y agregan que para dar comienzo desde las ra\u00edces y considerando que el principal recurso a cualquier problem\u00e1tica social es la educaci\u00f3n lo que solicita es que usted pueda girar instrucciones para que integrantes del movimiento conciencia puedan reunirse justamente con la secta la secretaria de educaci\u00f3n la maestra del fin a g\u00f3mez quien de antemano saben es receptiva y sensible al tema el objetivo ser\u00eda considerar la posibilidad de crear un grupo de trabajo para sumar conocimientos y experiencia tanto de la sociedad civil que es inigualable como de funcionarios p\u00fablicos incluyendo trabajos como la tesis doctoral de la diputada leticia orales varela la prevenci\u00f3n de maltrato animal como factor de disminuci\u00f3n de la violencia social en la ciudad de mexico un modelo preventivo y as\u00ed poder sentar bases s\u00f3lidas e ir hacia adelante en este dif\u00edcil desaf\u00edo que afecta al pa\u00eds ciertamente complejo pero que otros pa\u00edses han logrado superar ser\u00e1 posible esa reuni\u00f3n se\u00f1or presidente si con la maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez para que les atiendan y se pueda presentar una acci\u00f3n y como t\u00fa lo dices ella es muy sensible a esto que est\u00e1s exponiendo yo voy a tener que retirarme porque si no nos lleg\u00f3 y saben que este acu\u00e9rdense que yo no viajo en avi\u00f3n privado como lo hacemos este el martes sin falta por favor y lo mismo en el martes sin falta le quiero mucho",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:12.203636"
}