{
    "video_id": "VJTknXm1N78",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VJTknXm1N78/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQYMLbhT8ru33knyDf5uuyMRrOdQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VJTknXm1N78",
    "video_title": "Medicina tradicional forma parte del Plan de Salud IMSS Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9493,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 571.58,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.78,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 585.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 601.52,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 611.79,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 626.69,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 650.52,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 669.23,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 708.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pues hoy es martes y como",
            "start": 717.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lo hacemos desde hace bastante tiempo",
            "start": 720.86,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "informamos sobre la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 723.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 727.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud",
            "start": 729.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de modo que iniciamos y terminando",
            "start": 731.519,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "vienen las preguntas de ustedes",
            "start": 735.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 742.459,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuevamente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 745.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos ustedes hoy en el pulso de la",
            "start": 747.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "salud les informamos Cu\u00e1l es el estado",
            "start": 750.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que guarda la pandemia covid 19 en la",
            "start": 753.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima semana de una meseta de",
            "start": 756.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atenuaci\u00f3n que nos mantiene con",
            "start": 758.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estabilidad de sus principales",
            "start": 761.279,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "indicadores esto lo comunicar\u00e1 como es",
            "start": 762.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ha sido el subsecretario L\u00f3pez gatel y",
            "start": 766.22,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el maestro Zo\u00e9 Robledo informar\u00e1 C\u00f3mo",
            "start": 769.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van los avances del IMSS bienestar 2023",
            "start": 772.139,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds para atender la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 775.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 779.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l hablar\u00e1 con los temas de",
            "start": 780.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 783.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 786.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "convocatoria de m\u00e9dicos jubilados en el",
            "start": 788.18,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social que",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a a combatir a la falta de",
            "start": 793.139,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "especialistas en M\u00e9xico y los resultados",
            "start": 797.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de levantamiento diagn\u00f3stico y an\u00e1lisis",
            "start": 801.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de brechas en Hidalgo finalmente",
            "start": 803.82,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en respuesta a la reportera licenciado",
            "start": 807.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beso a la Lim\u00f3n El maestro zoeyo",
            "start": 810.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaremos sobre la medicina",
            "start": 813.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tradicional es",
            "start": 815.579,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente maestro",
            "start": 825.139,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alcocers estimado director general del",
            "start": 827.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "IMSS muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 830.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todos ustedes informo brevemente sobre",
            "start": 832.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la pandemia covid 19 en",
            "start": 834.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como hemos estado comentando",
            "start": 838.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el a\u00f1o 2023 ya 11",
            "start": 840.959,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "semanas atr\u00e1s hemos tenido un periodo de",
            "start": 845.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del virus",
            "start": 847.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sars Sin embargo a las cinco semanas m\u00e1s",
            "start": 850.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recientes Se aprecia que esta reducci\u00f3n",
            "start": 853.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ocurre si podemos ver la imagen ocurre a",
            "start": 855.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una velocidad menor que la que tuvo en",
            "start": 859.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las primeras seis semanas del a\u00f1o y esto",
            "start": 862.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es principalmente a expensas de la zona",
            "start": 865.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds en donde",
            "start": 868.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la megal\u00f3polis tiene este comportamiento",
            "start": 870.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico Son seis entidades",
            "start": 873.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "federativas en esta situaci\u00f3n el resto",
            "start": 876.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas tienen una",
            "start": 878.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n a los m\u00ednimos de la",
            "start": 880.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n del virus por su parte la",
            "start": 884.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n se ha mantenido tambi\u00e9n",
            "start": 887.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con ocupaci\u00f3n muy peque\u00f1a pero con poca",
            "start": 888.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro o cinco",
            "start": 893.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "semanas donde permanecen cinco por",
            "start": 895.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ciento la ocupaci\u00f3n hospitalaria de",
            "start": 897.959,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "camas generales y uno por ciento las",
            "start": 899.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "camas para personas cr\u00edticamente",
            "start": 901.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "enfermas por \u00faltimo y muy importante es",
            "start": 903.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que la mortalidad se ha mantenido con",
            "start": 906.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja tambi\u00e9n la velocidad",
            "start": 909.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n",
            "start": 912.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha sido menor en las \u00faltimas cuatro",
            "start": 913.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "semanas pero ciertamente se mantiene en",
            "start": 916.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el m\u00ednimo hist\u00f3rico que se ha tenido",
            "start": 919.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la pandemia seguimos",
            "start": 922.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 925.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cinco a once a\u00f1os de edad gracias",
            "start": 927.839,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 934.94,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos doctora",
            "start": 937.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "coser doctor L\u00f3pez gatell a todos",
            "start": 938.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "quienes nos ven como todos los martes",
            "start": 940.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informamos sobre el avance del bienestar",
            "start": 942.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 946.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 948.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de las personas que no tienen seguridad",
            "start": 950.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "social hemos hablado",
            "start": 952.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos \u00faltimos meses y a\u00f1os",
            "start": 954.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya sobre uno de los grandes desaf\u00edos que",
            "start": 958.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es la falta de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 960.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "especialistas que hay en el pa\u00eds desde",
            "start": 964.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os se formaban menos",
            "start": 966.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los que el propio sistema",
            "start": 969.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesitaba por consecuencia pues se",
            "start": 970.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "contrataban menos y hac\u00edan falta",
            "start": 973.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en muchas de las de las unidades hemos",
            "start": 975.26,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "llevado a cabo varias estrategias y hoy",
            "start": 978.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "queremos presentar una de las \u00faltimas",
            "start": 980.279,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que hemos llevado a cabo la m\u00e1s reciente",
            "start": 982.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la semana pasada se nos pueden poner",
            "start": 984.5,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "Bueno Este es el lo que hemos comentado",
            "start": 986.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n de las",
            "start": 989.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "plazas que se ofertaban para que quer\u00edan",
            "start": 992.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacer su especialidad a trav\u00e9s del",
            "start": 995.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "examen Nacional de residencias m\u00e9dicas",
            "start": 997.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en 2019 eran 4.637 que se param\u00e9dicos",
            "start": 999.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que se forman en las residencias del",
            "start": 1005.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "IMSS para este a\u00f1o se ofertaron nueve",
            "start": 1008.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mil cuarenta es decir subimos mucho m\u00e1s",
            "start": 1010.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la del doble lo que se est\u00e1 formando",
            "start": 1013.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de los que egresaban pues",
            "start": 1016.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antes egresaban al a\u00f1o tres mil",
            "start": 1019.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1021.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "especialistas que buscaban ser captados",
            "start": 1023.06,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "por las diferentes instituciones ya en",
            "start": 1024.86,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "2023 fueron m\u00e1s fueron cinco mil",
            "start": 1027.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "seiscientos la la diferencia sobre esto",
            "start": 1030.319,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es que en esta ocasi\u00f3n en el proceso de",
            "start": 1034.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reclutamiento que se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1037.459,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "semana pasada",
            "start": 1039.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conocido como Draft se ofrecieron tanto",
            "start": 1040.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "las vacantes del del seguro social del",
            "start": 1043.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario pero tambi\u00e9n por",
            "start": 1046.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primera vez se salieron a ofertar",
            "start": 1048.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacantes del propio estar es un primer",
            "start": 1050.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el proceso un primer ejercicio y estos",
            "start": 1054.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son los resultados si nos pasan la",
            "start": 1056.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siguiente logramos captar a 634 m\u00e9dicas",
            "start": 1059.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos especialistas ya para ir sin",
            "start": 1063.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar no para el programa y un bienestar",
            "start": 1066.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sino para el nuevo \u00f3rgano p\u00fablico",
            "start": 1068.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "descentralizado fueron En las siguientes",
            "start": 1069.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "especialidades ciento catorce m\u00e9dicos",
            "start": 1072.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "familiares ciento ocho anestesi\u00f3logos 94",
            "start": 1075.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos 81 urgenci\u00f3logos 54",
            "start": 1078.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cirujanos 36 pediatras 34 traumat\u00f3logos",
            "start": 1081.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "21 m\u00e9dicos internistas 17 intensivistas",
            "start": 1084.86,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y 75 de otras",
            "start": 1089.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialidades la siguiente",
            "start": 1091.419,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "uno de los elementos m\u00e1s importantes de",
            "start": 1094.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este proceso es que se incorporan ahora",
            "start": 1097.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos familiares esta especialidad que",
            "start": 1100.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os ha sido la columna",
            "start": 1103.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vertebral del modelo preventivo del",
            "start": 1105.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguro social a los servicios de IMSS",
            "start": 1107.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "bienestar entre otras cosas el modelo",
            "start": 1110.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del seguro popular que era muy poco",
            "start": 1113.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preventivo se reflejaba en que en las",
            "start": 1115.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel los centros de",
            "start": 1118.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud urbanos muy grandes se atend\u00edan en",
            "start": 1120.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consultorios con m\u00e9dicos generales Pues",
            "start": 1123.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hacen un gran esfuerzo pero que no",
            "start": 1125.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tienen la especialidad de Medicina",
            "start": 1127.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "familiar ahora lo que estamos buscando",
            "start": 1129.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es que en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1131.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya m\u00e9dicos familiares como lo saben",
            "start": 1133.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son m\u00e9dicos que atienden lo mismo a",
            "start": 1137.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adultos adultos mayores",
            "start": 1139.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen un una especialidad que les",
            "start": 1141.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "permite estar presentes a lo largo de",
            "start": 1145.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todo el ciclo vital donde se promueven",
            "start": 1147.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estilos de vida saludables control de",
            "start": 1150.919,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "enfermedades medidas para prevenir eh",
            "start": 1153.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico degenerativas",
            "start": 1156.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se empiezan a integrar en",
            "start": 1158.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dicos",
            "start": 1162.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "familiares tambi\u00e9n en el IMSS bienestar",
            "start": 1163.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la siguiente es",
            "start": 1166.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el total que llevamos de las diferentes",
            "start": 1168.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estrategias que se han llevado a cabo en",
            "start": 1170.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses con los que ya tenemos",
            "start": 1174.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuatro mil setecientos veinti\u00fan m\u00e9dicos",
            "start": 1176.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n contando a los",
            "start": 1179.26,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "residentes en la rotaci\u00f3n del \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 1182.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se dividen entre los mil doscientos",
            "start": 1183.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "treinta y dos m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1186.2,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "contratados v\u00eda las diferentes",
            "start": 1187.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "convocatorias lanzadas desde el",
            "start": 1189.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "veinticuatro de mayo hasta el 20 de",
            "start": 1191.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agosto del a\u00f1o pasado 610 especialistas",
            "start": 1193.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del convenio con servicios m\u00e9dicos",
            "start": 1196.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cubanos que adem\u00e1s acabamos de recibir",
            "start": 1198.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la gran noticia que vamos a poder",
            "start": 1200.12,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ampliar este n\u00famero de m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 1201.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "casi al doble con 600 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 1205.539,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con servicios de salud de Cuba 188",
            "start": 1208.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que fueron reclutados con las otras",
            "start": 1212.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "convocatorias internacionales y que",
            "start": 1214.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empiezan su trabajo en abril y tambi\u00e9n",
            "start": 1216.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos residentes de \u00faltimo a\u00f1o de",
            "start": 1218.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Las especialidades b\u00e1sicas Las",
            "start": 1221.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialidades troncales que est\u00e1n ya en",
            "start": 1223.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales en 232 hospitales",
            "start": 1227.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del IMS bienestar y ahora con los",
            "start": 1230.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "seiscientos treinta y cuatro",
            "start": 1232.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "especialistas que se en esta jornada de",
            "start": 1233.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reclutamiento que se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1235.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semana pasada en la siguiente es la",
            "start": 1237.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n con las diferentes",
            "start": 1239.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estrategias de cada uno de los estados",
            "start": 1241.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ven que es para los estados que",
            "start": 1243.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en el proceso de federalizaci\u00f3n",
            "start": 1246.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ya con los convenios con el",
            "start": 1249.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar y que van a ver",
            "start": 1251.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incrementados de manera importante el",
            "start": 1253.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "n\u00famero de especialistas desde Michoac\u00e1n",
            "start": 1256.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hasta el Estado de Morelos y",
            "start": 1259.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed necesitamos generar otras",
            "start": 1263.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estrategias por eso Hoy estamos",
            "start": 1266.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "anunciando lo siguiente se trata de una",
            "start": 1267.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "convocatoria que vamos a hacer para los",
            "start": 1271.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos jubilados m\u00e9dicos jubilados del",
            "start": 1274.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "seguro social en particular en el IMSS",
            "start": 1277.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1281.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "27.398 m\u00e9dicos especialistas que se han",
            "start": 1283.78,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "jubilado a lo largo de los a\u00f1os 287 de",
            "start": 1287.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ellos son menores de 55 a\u00f1os 9.",
            "start": 1290.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "59 tienen entre 56 y 65 a\u00f1os 13.000 que",
            "start": 1294.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tienen entre 66 y 75 a\u00f1os y tres mil",
            "start": 1299.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ochocientos que tienen m\u00e1s de 76 a\u00f1os",
            "start": 1302.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos del seguro social en esta en",
            "start": 1305.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta modalidad van a tener la oferta de",
            "start": 1309.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incorporarse al bienestar toda vez que",
            "start": 1312.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el nuevo \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado",
            "start": 1315.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en bienestar forma parte del apartado B",
            "start": 1316.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n esto",
            "start": 1319.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa que van a poder tener al",
            "start": 1322.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mismo tiempo su jubilaci\u00f3n sin necesidad",
            "start": 1325.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de renunciar a ella o ponerla en en",
            "start": 1327.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n y van a poder al mismo tiempo",
            "start": 1331.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tomar alguna de las bases para la",
            "start": 1333.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consulta externa para alguna clase de",
            "start": 1336.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda incluso para cargos normativos",
            "start": 1338.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la direcci\u00f3n de hospitales o de",
            "start": 1340.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel del nuevo del",
            "start": 1342.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevo bienestar esta convocatoria la va",
            "start": 1344.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a iniciar la el 21 el 21 de marzo y",
            "start": 1348.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos seguros que van a ser muchas y",
            "start": 1351.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muchos quienes van a poner su sabidur\u00eda",
            "start": 1353.299,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "toda su experiencia de toda una carrera",
            "start": 1355.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profesional pues al servicio ahora de lo",
            "start": 1358.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s necesitamos que est\u00e9n en",
            "start": 1360.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitales de el bienestar que antes",
            "start": 1363.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eran de la secretar\u00eda de salud y que en",
            "start": 1365.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "muchos casos Pues carec\u00edan por completo",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas los",
            "start": 1369.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "detalles los vamos a publicar en la",
            "start": 1372.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina donde hemos hecho todos estos",
            "start": 1375.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procesos m\u00e9dicos especialistas punto gob",
            "start": 1377.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 1379.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mmx Estas son las diferentes",
            "start": 1381.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especialidades que tienen el grupo de",
            "start": 1383.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1387.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "jubilados la siguiente por favor",
            "start": 1388.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la la convocatoria",
            "start": 1391.96,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la siguiente como lo hemos hecho en",
            "start": 1395.96,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "otros estados un estado m\u00e1s que se suma",
            "start": 1398.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "al proceso de federalizaci\u00f3n hacia el",
            "start": 1400.539,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar es el Estado de Hidalgo",
            "start": 1403.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la semana pasada estuvimos con el",
            "start": 1405.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "gobernador Julio Menchaca con el doctor",
            "start": 1407.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer presentando este estos",
            "start": 1409.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultados del diagn\u00f3stico de",
            "start": 1413.419,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "levantamiento diagn\u00f3stico de campo que",
            "start": 1415.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo all\u00e1 en en Hidalgo y",
            "start": 1416.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunos de los resultados de las visitas",
            "start": 1419.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 17 hospitales entre los cuales hay",
            "start": 1422.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ocho hospitales generales siete",
            "start": 1426.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitales integrales comunitarios un",
            "start": 1427.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital de Tercer nivel que es el",
            "start": 1430.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materno infantil de Pachuca de Soto",
            "start": 1432.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Eh Pues un n\u00famero muy",
            "start": 1435.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "importante de unidades de primer nivel",
            "start": 1439.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que fueron fueron visitados en en",
            "start": 1441.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Hidalgo se tienen 628 camas en sables en",
            "start": 1444.799,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "los en los diferentes hospitales",
            "start": 1447.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Se observa que se tienen muchas",
            "start": 1449.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "necesidades sobre todo de quir\u00f3fanos que",
            "start": 1451.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n funcionando salas de expulsi\u00f3n",
            "start": 1455.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n funcionando autoclaves",
            "start": 1457.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sirven para esterilizar el instrumental",
            "start": 1459.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n no est\u00e1n funcionando y que",
            "start": 1461.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo esto deriva Pues en la interrupci\u00f3n",
            "start": 1464.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de los de los servicios ya sea de las",
            "start": 1468.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas a veces tambi\u00e9n de la de la",
            "start": 1470.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consulta el Estado de Hidalgo el",
            "start": 1472.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador Menchaca tambi\u00e9n llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1475.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "un estudio por con la secretar\u00eda de",
            "start": 1476.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud sobre la calidad del agua de los",
            "start": 1479.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hospitales que vamos a presentar",
            "start": 1481.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente porque encontraron que no",
            "start": 1483.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en pr\u00e1cticamente ning\u00fan hospital",
            "start": 1486.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares sobre la calidad del agua que",
            "start": 1488.86,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "se consume en los propios hospitales",
            "start": 1491.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces si hay una situaci\u00f3n que",
            "start": 1492.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atender de manera urgente all\u00e1 en en",
            "start": 1495.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hidalgo y finalmente en estas brechas lo",
            "start": 1498.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que tenemos son una necesidad de cuatro",
            "start": 1501.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mil ciento setenta y tres profesionales",
            "start": 1505.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de salud entre los que se encuentran",
            "start": 1507.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "1921 m\u00e9dicos entre generales y m\u00e9dicos",
            "start": 1509.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "especialistas 1900 enfermeras 349",
            "start": 1512.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos se encontraron tambi\u00e9n la",
            "start": 1516.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "necesidad de hacer 65 acciones de mejora",
            "start": 1519.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en en los hospitales ya sean",
            "start": 1521.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones cambio de equipo",
            "start": 1524.62,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "hidrosanitario pero tambi\u00e9n de de",
            "start": 1528.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "habilitar diferentes unidades de",
            "start": 1531.799,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos",
            "start": 1533.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "neonatales salas de urgencia peines de",
            "start": 1535.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "laboratorio en fin y sobre el tema de la",
            "start": 1538.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "falta o la necesidad de sustituci\u00f3n de",
            "start": 1541.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico pues encontraron que hay",
            "start": 1543.919,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ocho mil veinte equipos necesarios",
            "start": 1546.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entre monitores de signos vitales camas",
            "start": 1549.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas hospitalarias carros rojos para",
            "start": 1552.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de urgencias cunas de calor",
            "start": 1555.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incubadoras de traslado tambi\u00e9n en el",
            "start": 1558.159,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n equipos m\u00e1s",
            "start": 1561.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sencillos pero fundamentales para poder",
            "start": 1563.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dar una buena atenci\u00f3n en el primer",
            "start": 1565.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nivel que van desde estetoscopio fono",
            "start": 1566.9,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "detectores de latidos fetales",
            "start": 1570.26,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas ref para para vacunas en la",
            "start": 1573.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el c\u00e1lculo que se hace",
            "start": 1577.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aproximado de Cu\u00e1les ser\u00edan los recursos",
            "start": 1580.24,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para ejercer y levantar el sistema de",
            "start": 1582.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud en en Hidalgo en las diferentes",
            "start": 1586.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los diferentes conceptos el m\u00e1s grande",
            "start": 1587.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obviamente es la plantilla que hace",
            "start": 1590.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "falta de personal tanto de m\u00e9dicos",
            "start": 1592.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generales m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1595.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enfermeras y personal param\u00e9dico y",
            "start": 1597.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las brechas que hay tanto de",
            "start": 1600.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "equipo como de infraestructura entonces",
            "start": 1602.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho la confianza del",
            "start": 1605.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobernador Menchaca que pues llegando a",
            "start": 1607.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta nueva encargo que tiene al frente",
            "start": 1610.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de El Ejecutivo Estatal de Hidalgo Pues",
            "start": 1613.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos tiene la confianza para sumar este",
            "start": 1617.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estado como un estado m\u00e1s de la",
            "start": 1619.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n sea todo por mi cuenta",
            "start": 1621.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 1622.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Con permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1627.7,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "quisiera recordarles a todos ustedes que",
            "start": 1630.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gracias a la medicina tradicional la",
            "start": 1634.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "humanidad Ha logrado sobrevivir y",
            "start": 1637.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfrentar lo que siempre ha amenazado la",
            "start": 1640.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica emocional y espiritual",
            "start": 1643.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del ser humano su enfermedad y su muerte",
            "start": 1645.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n se expresa en un discurso que",
            "start": 1649.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "explica su origen de Vela sus causas y",
            "start": 1653.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre todo revela C\u00f3mo puede una",
            "start": 1656.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunidad hacerles frente",
            "start": 1658.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los conocimientos m\u00e9dicos ancestrales se",
            "start": 1661.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han difundido mediante un aprendizaje",
            "start": 1664.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico pr\u00e1ctico por medio de la",
            "start": 1666.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n y la experimentaci\u00f3n a",
            "start": 1669.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partir de la repetici\u00f3n exacta de sus",
            "start": 1672.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "principios de las innovaciones que",
            "start": 1674.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "algunos individuos",
            "start": 1677.179,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "introducen gracias a su propia",
            "start": 1678.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1680.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esta sabidur\u00eda ancestral se expresa en",
            "start": 1682.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un conjunto de representaciones ideas",
            "start": 1686.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conceptos preceptos",
            "start": 1689.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estructurados en un sistema simb\u00f3lico",
            "start": 1692.26,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que ofrece la etiolog\u00eda la descripci\u00f3n y",
            "start": 1694.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una compleja metodolog\u00eda que permite el",
            "start": 1699.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y el pron\u00f3stico de",
            "start": 1702.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "enfermedades y padecimientos as\u00ed como la",
            "start": 1704.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "puesta en pr\u00e1ctica de terapias",
            "start": 1707.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de curaci\u00f3n",
            "start": 1709.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Agradezco al maestro Adolfo Regino L\u00f3pez",
            "start": 1713.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "director del Instituto Nacional de los",
            "start": 1716.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y a la doctora Berta",
            "start": 1718.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Dimas por su apoyo en la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 1722.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta nota informativa en respuesta a los",
            "start": 1725.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuestionamientos de la reportera obeso",
            "start": 1729.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "le informamos a la Lim\u00f3n El maestro Zo\u00e9",
            "start": 1731.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y yo mismo",
            "start": 1735.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Les informo Pues el gobierno de",
            "start": 1738.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s del Instituto Nacional",
            "start": 1740.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas realizan una",
            "start": 1743.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "serie de acciones enfocadas al fomento",
            "start": 1746.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la salud comunitaria y la promoci\u00f3n",
            "start": 1748.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la medicina tradicional en las",
            "start": 1751.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas",
            "start": 1754.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de conformidad con lo",
            "start": 1756.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estipulado en la ley de creaci\u00f3n del",
            "start": 1760.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "impi",
            "start": 1762.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como vemos en la primera imagen",
            "start": 1763.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta ley tiene como objetivos",
            "start": 1765.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "promover e impulsar en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1769.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el Sistema Nacional de salud el acceso a",
            "start": 1772.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los pueblos de los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 1775.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "afro mexicanos a los servicios de salud",
            "start": 1778.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con pertinencia cultural ling\u00fc\u00edstica y",
            "start": 1780.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero sin discriminaci\u00f3n alguna",
            "start": 1784.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconoce e incluye la medicina",
            "start": 1788.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tradicional en el sistema de salud",
            "start": 1790.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fortalecer el ejercicio de la",
            "start": 1793.039,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "medicina y la parter\u00eda tradicional con",
            "start": 1796.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el objetivo de aumentar el acceso a la",
            "start": 1799.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud con pertinencia cultural impulsar",
            "start": 1801.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n s\u00ed sobre herbolaria la",
            "start": 1804.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "medicina y pr\u00e1cticas tradicionales de",
            "start": 1808.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos y",
            "start": 1811.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "promover en colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 1814.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades la difusi\u00f3n y preservaci\u00f3n",
            "start": 1816.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la medicina tradicional en la",
            "start": 1819.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1822.559,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "ustedes saben que se desarroll\u00f3 el",
            "start": 1823.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa para el bienestar integral de",
            "start": 1825.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas provipi que",
            "start": 1827.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plantea la promoci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 1830.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultural la medicina tradicional y la",
            "start": 1832.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ind\u00edgena de proyectos de",
            "start": 1835.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Medicina tradicional para el fomento de",
            "start": 1838.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la salud comunitaria",
            "start": 1841.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "establecimiento rehabilitaci\u00f3n equipar",
            "start": 1843.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "espacios para la pr\u00e1ctica la ense\u00f1anza",
            "start": 1846.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el ejercicio de la medicina tradicional",
            "start": 1848.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y la promoci\u00f3n de la salud comunitaria",
            "start": 1851.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "se establecen tambi\u00e9n jardines bot\u00e1nicos",
            "start": 1854.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y farmacias de plantas medicinales",
            "start": 1857.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunas herbolarias son conocidas como",
            "start": 1859.779,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "la de Oaxaca y otras que est\u00e1n afines en",
            "start": 1862.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n finalmente investigaci\u00f3n",
            "start": 1866.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de la medicina",
            "start": 1868.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tradicional ind\u00edgena y afro mexicana en",
            "start": 1870.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esta siguiente l\u00e1mina Se observa que",
            "start": 1874.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Mediante los planes de justicia y",
            "start": 1877.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollo Regional de los pueblos",
            "start": 1880.039,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existen acciones enfocadas a la salud",
            "start": 1883.299,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunitaria y la promoci\u00f3n de la",
            "start": 1886.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medicina tradicional en las comunidades",
            "start": 1889.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y se muestran Trece de ellas",
            "start": 1892.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuyos nombres no Leo por cuesti\u00f3n de",
            "start": 1895.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiempo y de falta propia de la adicci\u00f3n",
            "start": 1898.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en la siguiente en esta administraci\u00f3n a",
            "start": 1901.419,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa para el bienestar de",
            "start": 1905.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas ser realizado una",
            "start": 1907.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 28 millones trescientos mil",
            "start": 1910.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos para apoyar 164 proyectos de",
            "start": 1912.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la medicina",
            "start": 1916.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tradicional y se han apoyado a 256",
            "start": 1918.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "promotores comunitarios en 24 entidades",
            "start": 1922.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "federativas en la siguiente como parte",
            "start": 1926.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la integraci\u00f3n y formaci\u00f3n del",
            "start": 1930.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personal se ha apoyado a 129 promotores",
            "start": 1932.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Medicina tradicional con una",
            "start": 1936.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de diez millones seiscientos",
            "start": 1938.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil pesos para que realicen acciones de",
            "start": 1940.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de comunicaci\u00f3n con las",
            "start": 1943.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "comunidades y finalmente en la siguiente",
            "start": 1946.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo realizado son otros m\u00e1s",
            "start": 1949.779,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el hospital de Medicina tradicional",
            "start": 1953.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en Calpulalpan un orgullo de los",
            "start": 1956.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os que alberga a los m\u00e9dicos de",
            "start": 1959.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n pero tambi\u00e9n ayuda a preservar",
            "start": 1961.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los saberes ancestrales de la medicina",
            "start": 1963.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tradicional as\u00ed como dos centros de",
            "start": 1966.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salud en la Concordia y en el camalote",
            "start": 1969.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del municipio de Ayutla en los Libres de",
            "start": 1971.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Guerrero El objetivo por lo tanto es",
            "start": 1974.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "claro contribuir con la pr\u00e1ctica y el",
            "start": 1977.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la medicina",
            "start": 1980.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tradicional en compa\u00f1\u00eda de la secretar\u00eda",
            "start": 1981.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de salud Muchas gracias ahora el maestro",
            "start": 1985.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 le va a continuar con el punto de la",
            "start": 1988.22,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "parter\u00eda gracias",
            "start": 1992.059,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias si podemos poner la",
            "start": 1996.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n en esa parte Exacto uno de",
            "start": 1998.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los pilares del modelo de atenci\u00f3n a la",
            "start": 2001.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud bienestar del nuevo modelo de",
            "start": 2004.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para las personas que se est\u00e1",
            "start": 2006.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "publicado en el diario oficial de la",
            "start": 2008.919,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es justamente la acci\u00f3n",
            "start": 2010.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "comunitaria la acci\u00f3n comunitaria que",
            "start": 2011.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiene varios elementos lo que se busca",
            "start": 2013.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es Establecer un v\u00ednculo entre las",
            "start": 2016.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comunidades y la atenci\u00f3n de los",
            "start": 2018.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos aqu\u00ed hay que aclarar",
            "start": 2020.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que comunidad hay en todos lados no",
            "start": 2023.019,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "solamente se trata de comunidades",
            "start": 2025.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "rurales hay que promover la l\u00f3gica",
            "start": 2027.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n en los centros",
            "start": 2029.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "urbanos en los centros de trabajo en las",
            "start": 2031.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en los barrios en las en las propias",
            "start": 2033.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "colonias y se trata de una de un trabajo",
            "start": 2036.279,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que tiene tres caracter\u00edsticas es",
            "start": 2039.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voluntario es organizado hay una serie",
            "start": 2041.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2045.58,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de mecanismos de organizaci\u00f3n y es",
            "start": 2046.26,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "activa en la incidencia de los",
            "start": 2048.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diferentes factores que afectan a la",
            "start": 2050.379,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "salud tanto de las personas de las",
            "start": 2053.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "familias y de la propia comunidad se",
            "start": 2056.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aplica una comunicaci\u00f3n educativa para",
            "start": 2059.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "promover conocimientos en salud y",
            "start": 2060.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n de h\u00e1bitos saludables y est\u00e1",
            "start": 2063.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "integrada en este momento por mil",
            "start": 2065.98,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "trescientos setenta y nueve voluntarios",
            "start": 2068.5,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2069.879,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "1941 comit\u00e9s de salud y siete mil",
            "start": 2070.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "setenta y nueve parteras adem\u00e1s de 9.381",
            "start": 2073.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "voluntarios en la siguiente vemos uno de",
            "start": 2077.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "los elementos que tiene que ver con la",
            "start": 2080.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicina tradicional actualmente se",
            "start": 2082.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con 753 m\u00e9dicos tradicionales en",
            "start": 2085.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el programa IMSS bienestar que basan su",
            "start": 2088.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica en conocimientos ancestrales",
            "start": 2091.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "como ya lo ha mencionado el doctor",
            "start": 2093.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Alcocer forman parte de los sistemas",
            "start": 2094.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "locales y comunitarios de salud y",
            "start": 2096.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "derivan a los pacientes a las unidades",
            "start": 2099.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de salud cuando identifican alg\u00fan",
            "start": 2102.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "padecimiento esto ya est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 2105.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el nuevo en bienestar",
            "start": 2107.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "particularmente hay un hospital tambi\u00e9n",
            "start": 2109.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico",
            "start": 2111.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Nayarit el",
            "start": 2112.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que que cuenta con los consultorios para",
            "start": 2116.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para estas atenciones se trata de",
            "start": 2119.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales sobadores hueseros",
            "start": 2122.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hierberos curanderos parteras y tambi\u00e9n",
            "start": 2126.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otras y otras especialidades que est\u00e1n",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incorporados ya este proceso y en",
            "start": 2132.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "particular sobre la parter\u00eda si podemos",
            "start": 2135.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasar la siguiente desde el 1979 en el",
            "start": 2137.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "IMSS se inici\u00f3 el trabajo con las",
            "start": 2140.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parteras hay un total de siete mil",
            "start": 2141.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "setenta y nueve parteras voluntarias que",
            "start": 2143.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "realizan las siguientes acciones",
            "start": 2146.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "promueven el uso de m\u00e9todos",
            "start": 2148.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "anticonceptivos derivan los partos de",
            "start": 2149.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto riesgo a las unidades",
            "start": 2153.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "identifican a las mujeres embarazadas",
            "start": 2155.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "embarazadas promueven mucho todas las",
            "start": 2157.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "consultas que tienen que haber antes de",
            "start": 2160.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delumbramiento",
            "start": 2163.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "orientan sobre los cuidados que debe de",
            "start": 2166.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "haber durante el embarazo tambi\u00e9n llegan",
            "start": 2168.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a atender partos de bajo riesgo vigilan",
            "start": 2170.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el puerperio promueven la lactancia",
            "start": 2173.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "materna y pues reciben una orientaci\u00f3n",
            "start": 2175.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bimestral en temas de de salud y un",
            "start": 2179.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elemento muy importante en muchos de los",
            "start": 2182.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "casos adem\u00e1s de la enfermer\u00eda la parte",
            "start": 2185.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era pues es el v\u00ednculo ling\u00fc\u00edstico con",
            "start": 2187.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las comunidades es decir son biling\u00fces",
            "start": 2191.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hablan los idiomas",
            "start": 2192.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que permiten la una atenci\u00f3n",
            "start": 2194.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica mucho m\u00e1s fluida solo aparente",
            "start": 2198.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para dar un un caso en 2022 las parteras",
            "start": 2201.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se encargaron de cuatro mil doscientos",
            "start": 2204.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noventa partos que representan el 5% del",
            "start": 2206.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "total de los partos del programa",
            "start": 2209.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y finalmente un elemento que tambi\u00e9n se",
            "start": 2212.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incorporando es el de la acci\u00f3n",
            "start": 2215.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comunitaria es decir la participaci\u00f3n de",
            "start": 2217.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la comunidad en comit\u00e9s de salud son",
            "start": 2220.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de ocho personas que se",
            "start": 2222.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "interesan por la salud de la comodidad y",
            "start": 2225.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "realizan diversas actividades como",
            "start": 2227.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visitas domiciliarias sesiones",
            "start": 2230.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informativas gestiones de recursos y",
            "start": 2232.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Obras para mejoras o soluci\u00f3n de",
            "start": 2234.579,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2236.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acciones para el saneamiento ambiental",
            "start": 2237.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participan en jornadas nacionales de",
            "start": 2239.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "salud participan en otras campa\u00f1as se",
            "start": 2242.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convierten en avales ciudadanos para la",
            "start": 2245.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de comentarios y quejas",
            "start": 2248.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizan las jornadas de limpieza",
            "start": 2249.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunitaria para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 2252.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "emergencia epidemiol\u00f3gicas en fin tienen",
            "start": 2253.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una serie de tareas y adem\u00e1s en un",
            "start": 2255.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito en una \u00e1nimo siempre voluntario",
            "start": 2258.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de coparticipaci\u00f3n de",
            "start": 2261.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad la ampliaci\u00f3n del IMS",
            "start": 2264.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar ha significado pues obviamente",
            "start": 2267.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el crecimiento de esta rama que no",
            "start": 2268.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exist\u00eda as\u00ed en los servicios de salud de",
            "start": 2271.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados y por eso",
            "start": 2275.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se han estado conformando comit\u00e9s de",
            "start": 2277.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "salud para llevar a cabo estas gestiones",
            "start": 2278.619,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ante autoridades en la formaci\u00f3n de",
            "start": 2280.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuadrillas acomodo y limpieza de",
            "start": 2283.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hospitales y obtenci\u00f3n de insumos",
            "start": 2285.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en los once estados que aqu\u00ed",
            "start": 2287.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mostramos se han instalado ya un total",
            "start": 2290.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de dos mil ciento setenta y siete",
            "start": 2293.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud",
            "start": 2295.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "356 voluntarios que se est\u00e1n integrando",
            "start": 2297.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "20,798 visitas domiciliarias que ya",
            "start": 2301.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "realizaron y 54,000 sesiones",
            "start": 2303.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informativas en la \u00faltima est\u00e1 el",
            "start": 2306.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultado global y adem\u00e1s tambi\u00e9n ayudan",
            "start": 2309.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucho a la verificaci\u00f3n del tema de",
            "start": 2312.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abasto particularmente en hospitales que",
            "start": 2314.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy presenta ya este indicador de 95.2",
            "start": 2316.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ciento de recetas surtidas en los",
            "start": 2320.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "once estados donde ya est\u00e1n incorporados",
            "start": 2322.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo por mi cuenta se\u00f1or",
            "start": 2325.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2327.339,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "as\u00ed V\u00e1monos as\u00ed",
            "start": 2331.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "contigo empezamos Primera fila",
            "start": 2333.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue el sorteo no",
            "start": 2337.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de",
            "start": 2342.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Oro s\u00f3lido de empuje migrante",
            "start": 2345.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues ayer con la",
            "start": 2348.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se tuvo con los c\u00f3nsules",
            "start": 2351.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en en Washington se dio a conocer",
            "start": 2353.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que cada semana va a haber informes tuve",
            "start": 2358.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la oportunidad de platicar con",
            "start": 2362.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "directamente saliendo de la reuni\u00f3n con",
            "start": 2363.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el c\u00f3nsul de Orlando Juan Sabines dice",
            "start": 2365.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que bueno van a distribuir folletos que",
            "start": 2370.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "van a tener pl\u00e1ticas en los consulados",
            "start": 2374.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que van a visitar universidades que van",
            "start": 2376.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a visitar medios de comunicaci\u00f3n me",
            "start": 2379.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que les mandara alg\u00fan mensaje a",
            "start": 2382.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos migrantes porque dice",
            "start": 2386.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que bueno pues es el tambi\u00e9n informar a",
            "start": 2388.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos migrantes all\u00e1 en",
            "start": 2391.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para que est\u00e9n enterados",
            "start": 2393.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de lo que se hace aqu\u00ed en M\u00e9xico en este",
            "start": 2395.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2398.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "rengl\u00f3n presidente",
            "start": 2399.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Bueno yo le tengo dos dos temas de dos",
            "start": 2402.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "consulados all\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 2404.619,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "uno es en Denver el nuevo c\u00f3nsul de",
            "start": 2408.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nombre Pavel acaba de llegar en",
            "start": 2412.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 2414.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00c9l es de Oaxaca originario de Oaxaca y",
            "start": 2416.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "bueno me dicen los hermanos migrantes de",
            "start": 2419.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Denver que est\u00e1n muy contentos porque de",
            "start": 2421.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inmediato abri\u00f3 las puertas del",
            "start": 2424.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Consulado invit\u00f3 a todos los hermanos",
            "start": 2425.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "migrantes incluso les mand\u00f3 cartas para",
            "start": 2428.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "invitarlos a a celebrar el 24 de febrero",
            "start": 2431.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o sea con una mentalidad muy diferente",
            "start": 2435.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n presidente pues obviamente",
            "start": 2439.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Estados Unidos ya hay una",
            "start": 2442.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "comunidad muy consciente en todos los",
            "start": 2446.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sentidos en de mexicanos hay incluso",
            "start": 2449.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos que tienen medios de",
            "start": 2452.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2454.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estaciones de radio y pues Ya empezaron",
            "start": 2455.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a golpear a este nuevo c\u00f3nsul me incluso",
            "start": 2458.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "me mandaron audios de que pues le est\u00e1n",
            "start": 2461.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tirando mal porque este pues trae otra",
            "start": 2464.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "otra visi\u00f3n m\u00e1s cercana con con la gente",
            "start": 2469.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto por un lado presidente por otro",
            "start": 2471.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 2475.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ante estos ejemplos",
            "start": 2476.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo Bueno pues est\u00e1 el c\u00f3nsul de",
            "start": 2478.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Nueva York no s\u00e9 si usted estuvo",
            "start": 2481.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enterado ahora en el juicio de Garc\u00eda",
            "start": 2483.76,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Luna Bueno pues este c\u00f3nsul que ya le he",
            "start": 2487.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "planteado yo aqu\u00ed que pues ha tenido",
            "start": 2493.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "rasgos de prepotencia y soberbia con los",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Hermanos migrantes Pues f\u00edjense que",
            "start": 2499.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a sus colaboradores apartarle el",
            "start": 2501.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lugar para entrar al juicio con Genaro",
            "start": 2505.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna Esto me lo informaron los",
            "start": 2508.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mismos hermanos migrantes incluso me",
            "start": 2511.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "etiquetaron me dicen Nancy el c\u00f3nsul de",
            "start": 2514.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Nueva York es hasta prepotente en el en",
            "start": 2517.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la corte en Estados Unidos",
            "start": 2520.3,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero no qued\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 2522.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un reportero corresponsal de Jes\u00fas",
            "start": 2524.099,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "de proceso Esquivel le reclam\u00f3 al c\u00f3nsul",
            "start": 2529.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "le dijo Oye Oiga es que esto no se hace",
            "start": 2535.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que nosotros estemos",
            "start": 2538.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegando tan temprano y usted manda",
            "start": 2539.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apartar el lugar pues ahora s\u00ed que pues",
            "start": 2542.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ni que fuera la tortiller\u00eda no Entonces",
            "start": 2545.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere presidente dej\u00f3 de ir al",
            "start": 2547.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsul no s\u00e9 si estuvo Est\u00e1 enterado y",
            "start": 2549.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s mand\u00f3 a su gente y y ya no",
            "start": 2552.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asisti\u00f3 entonces bueno presidente con",
            "start": 2555.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este tipo de de actitudes de algunos",
            "start": 2558.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules que me gustar\u00eda conocer su",
            "start": 2562.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "punto de vista en relaci\u00f3n a estos dos",
            "start": 2564.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contrastes y a ra\u00edz de lo que se dio a",
            "start": 2566.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "conocer ayer Qu\u00e9 posibilidades hay de",
            "start": 2570.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que efectivamente se d\u00e9 este informe as\u00ed",
            "start": 2572.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como se va a dar cada ocho d\u00edas con el",
            "start": 2574.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "canciller que tambi\u00e9n aqu\u00ed en la",
            "start": 2577.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera se le informe a nuestros",
            "start": 2579.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes aquellos est\u00e1n muy",
            "start": 2581.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muy atentos y de ser posible pues",
            "start": 2582.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluso conocer a estos c\u00f3nsules porque",
            "start": 2585.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hay que recordar que pues son",
            "start": 2588.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules que pues muchas veces ni la",
            "start": 2591.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cara los conocemos Ya ve que el a\u00f1o",
            "start": 2594.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pasado no me dejaron entrar a la reuni\u00f3n",
            "start": 2595.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tuvieron de los consulados estuvo",
            "start": 2599.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "completamente herm\u00e9tico es una",
            "start": 2601.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "burocracia dorada que que pues muchos se",
            "start": 2604.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "siguen operando as\u00ed entonces Qu\u00e9",
            "start": 2607.359,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "posibilidades hay de que tambi\u00e9n ellos",
            "start": 2608.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Pues a lo mejor este pudieran venir e",
            "start": 2610.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "informar por ejemplo este nuevo c\u00f3nsul",
            "start": 2613.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de Denver y tambi\u00e9n que siente el",
            "start": 2615.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respaldo de su gobierno en relaci\u00f3n a",
            "start": 2618.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esto por otra parte el presidente",
            "start": 2620.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n f\u00edjese que hay unos hermanos",
            "start": 2622.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "migrantes de California",
            "start": 2625.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente fueron",
            "start": 2627.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues desfalcados fueron Pues",
            "start": 2631.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "abusados por por unos supuestos",
            "start": 2635.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "inversionistas de Jalisco y es muy",
            "start": 2638.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico el presidente porque f\u00edjense",
            "start": 2642.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que iban peri\u00f3dicamente estos",
            "start": 2645.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de Jalisco a pedirles dinero",
            "start": 2649.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para invertir aqu\u00ed en M\u00e9xico y en bienes",
            "start": 2651.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ra\u00edces y en en inversiones y bueno Pues",
            "start": 2654.819,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "resulta que los desfalcaron la mayor\u00eda",
            "start": 2658.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n la mayor\u00eda de ellos hasta por un",
            "start": 2662.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos y f\u00edjese que ahora",
            "start": 2665.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "resulta que el que los desfalc\u00f3 el que",
            "start": 2668.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los defraud\u00f3 se suicid\u00f3 pero pues",
            "start": 2671.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "obviamente ellos no pueden venir a",
            "start": 2676.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no saben c\u00f3mo rescatar su dinero",
            "start": 2678.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de seiscientos",
            "start": 2681.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes en Estados Unidos y",
            "start": 2684.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre todo sabe qu\u00e9 presidente que",
            "start": 2687.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "circularon estas fotograf\u00edas del",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "supuesto suicidio y Y pues c\u00f3mo c\u00f3mo les",
            "start": 2691.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hacen llegar esas fotograf\u00edas muy",
            "start": 2695.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticas ensangrentado el el se\u00f1or",
            "start": 2697.119,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces si podr\u00eda usted dar alguna este",
            "start": 2701.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "apoyo a todos estos hermanos porque pues",
            "start": 2705.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Hay unos que ya est\u00e1n mayores",
            "start": 2708.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y pues un mill\u00f3n de pesos Pues para",
            "start": 2710.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos no es mucho o sea Imag\u00ednese",
            "start": 2713.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n eso este en primer",
            "start": 2716.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lugar presidente si me permite en cuanto",
            "start": 2719.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "al tema de nuestros hermanos migrantes",
            "start": 2721.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 2723.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 2726.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 2728.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle",
            "start": 2731.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al encargado de atenci\u00f3n a migrantes de",
            "start": 2733.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 2738.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que atienda este caso Ahora",
            "start": 2739.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nos das m\u00e1s informaci\u00f3n S\u00ed para",
            "start": 2743.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 2747.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos si te parece S\u00ed",
            "start": 2750.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "claro Gracias y me gustar\u00eda mucho el",
            "start": 2753.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "supuesto No no el supuesto el que se",
            "start": 2758.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suicid\u00f3 que les mostraron este las fotos",
            "start": 2760.3,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se llama Luis Osvaldo Espinoza y y Bueno",
            "start": 2763.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy cercano con pol\u00edticos de all\u00e1 de",
            "start": 2767.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jalisco y y bueno \u00e9l es el que",
            "start": 2769.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "supuestamente se suicid\u00f3 y ya se",
            "start": 2771.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 est\u00e1 bien presidente Gracias",
            "start": 2773.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "lo vemos y me gustar\u00eda este no s\u00e9 Jes\u00fas",
            "start": 2775.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "si tienes el video",
            "start": 2780.819,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2784.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este Seguramente",
            "start": 2786.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3 ayer",
            "start": 2788.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en Washington",
            "start": 2793.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda bueno que ustedes",
            "start": 2798.099,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sobre todo quienes nos est\u00e1n viendo",
            "start": 2801.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "conozcan lo que",
            "start": 2805.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en M\u00e9xico",
            "start": 2808.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2812.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "combatir el narcotr\u00e1fico el consumo de",
            "start": 2815.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 2819.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la manera en que",
            "start": 2821.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2825.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 2827.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n la impunidad",
            "start": 2829.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2834.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2836.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy importante informar ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 2838.14,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de que ante la avalancha de",
            "start": 2841.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 2847.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2851.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informando",
            "start": 2852.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y uno de los pocos espacios que tenemos",
            "start": 2856.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para hacerlo",
            "start": 2860.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es esta conferencia Entonces tenemos que",
            "start": 2862.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para informar informar",
            "start": 2867.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 2870.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "fortuna de que esta conferencia la ven",
            "start": 2873.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muchos muchos",
            "start": 2878.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mexicanos incluso la ven en Estados",
            "start": 2881.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos paisanos",
            "start": 2884.079,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2888.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2891.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ver si podemos transmitir",
            "start": 2893.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este video",
            "start": 2897.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que seguramente se dio a conocer ayer",
            "start": 2899.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2901.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos s\u00ed lo est\u00e1n buscando",
            "start": 2904.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bueno adelante si quieres Gracias",
            "start": 2907.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presidente mire por otro lado presidente",
            "start": 2910.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2914.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la doctora Beatriz Zapata Rend\u00f3n es una",
            "start": 2915.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "investigadora cient\u00edfica del Instituto",
            "start": 2918.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Mexicano del petr\u00f3leo ahora que lleg\u00f3",
            "start": 2921.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted en el 2018 Bueno pues ella se arm\u00f3",
            "start": 2924.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de valor ella es cient\u00edfica de muchos",
            "start": 2927.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 20 casi 30 a\u00f1os ah\u00ed en el instituto",
            "start": 2929.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y present\u00f3 denuncias sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 2933.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 2936.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces f\u00edjese que ha sufrido pues",
            "start": 2939.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acoso laboral",
            "start": 2942.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la suspenden por tres cuatro semanas un",
            "start": 2944.339,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mes no le pagan entonces Bueno pues",
            "start": 2948.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora ella no quiere que termine su",
            "start": 2950.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gobierno el de usted y que no pueda ella",
            "start": 2953.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "obtener justicia ya sea ella ha",
            "start": 2957.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "denunciado comit\u00e9 de \u00e9tica y de",
            "start": 2961.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de proyectos de inter\u00e9s del",
            "start": 2963.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del petr\u00f3leo tambi\u00e9n",
            "start": 2965.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ha presentado a la secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 2967.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ha presentado ante la",
            "start": 2969.72,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y pues",
            "start": 2973.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no ha obtenido respuesta Entonces si es",
            "start": 2975.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posible que tambi\u00e9n le pudiera dar apoyo",
            "start": 2979.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este su gobierno presidente Para que",
            "start": 2981.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pues dejen de acosarla porque ella es",
            "start": 2984.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una investigadora cient\u00edfica y Y pues la",
            "start": 2987.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dejan sin salario hasta un mes por",
            "start": 2990.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "represalias este Por una parte y y por",
            "start": 2993.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otra parte el presidente este tambi\u00e9n",
            "start": 2997.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que",
            "start": 3000.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3002.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el se\u00f1or Rogelio Hern\u00e1ndez Reyes",
            "start": 3004.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un Custodio de Almoloya",
            "start": 3007.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hizo este libro Incluso se lo dedic\u00f3 a",
            "start": 3011.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "usted el Palacio de las mariposas negras",
            "start": 3015.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Memorias de un Custodio en Almoloya",
            "start": 3018.0,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3020.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 tortura",
            "start": 3022.579,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 pues este acoso y present\u00f3 \u00e9l",
            "start": 3025.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "unas denuncias tampoco ha obtenido",
            "start": 3030.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "respuesta y obviamente Bueno pues \u00e9l",
            "start": 3033.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene aqu\u00ed memorias con",
            "start": 3036.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "convivencia con el Chapo y con varios",
            "start": 3039.859,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que estuvieron ah\u00ed en Almoloya Y pues",
            "start": 3043.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera ver si le pudiera",
            "start": 3046.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "apoyar para que sus denuncias pues se",
            "start": 3049.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "resuelvan y le dejo aqu\u00ed el libro porque",
            "start": 3053.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "viene dedicado a usted",
            "start": 3055.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que no",
            "start": 3059.579,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Muy bien pues este",
            "start": 3061.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Mira el jueves va a estar aqu\u00ed",
            "start": 3063.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 3067.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo nalle",
            "start": 3070.819,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda y tambi\u00e9n viene",
            "start": 3072.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el director de Pemex Octavio Romero que",
            "start": 3076.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "venga que venga la doctora Okay que est\u00e9",
            "start": 3080.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esperando para que hable con Roc\u00edo",
            "start": 3083.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Bernal",
            "start": 3087.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Incluso",
            "start": 3089.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si se puede que empiecen ya",
            "start": 3091.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a establecer comunicaci\u00f3n perfecto para",
            "start": 3094.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que se atienda s\u00ed presidente y lo de el",
            "start": 3097.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "libro lo lo vemos y la denuncia esto con",
            "start": 3103.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez el libro est\u00e1",
            "start": 3106.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Dedicado para usted me quedo yo con \u00e9l y",
            "start": 3109.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "son Memorias de las pl\u00e1ticas que \u00e9l tuvo",
            "start": 3112.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con con el chapo incluso estuvo el",
            "start": 3114.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presente en uno de los este episodios de",
            "start": 3117.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las fugas entonces pues est\u00e1 muy",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "interesante el libro y bueno mientras",
            "start": 3123.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alcanzan",
            "start": 3126.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a ver de una vez",
            "start": 3128.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos son naciones que",
            "start": 3132.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comparten una historia y frontera en",
            "start": 3135.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "com\u00fan que constituye la base de una",
            "start": 3136.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida relaci\u00f3n bilateral la cual ha",
            "start": 3138.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "privilegiado el inter\u00e9s para atender los",
            "start": 3140.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "problemas que afectan a ambos pa\u00edses el",
            "start": 3142.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico es un tema que produce",
            "start": 3144.839,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ganancias desbordadas para la",
            "start": 3146.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada lo que le",
            "start": 3148.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "permite corromper cualquier esfera de la",
            "start": 3150.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociedad y promover un mercado il\u00edcito",
            "start": 3152.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de drogas y armas que generan violencia",
            "start": 3154.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y muertes en los dos pa\u00edses el Gobierno",
            "start": 3156.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Federal atiende las causas que originan",
            "start": 3159.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la violencia con 14 programas sociales",
            "start": 3161.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dentro de los cuales los que m\u00e1s",
            "start": 3163.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "influyen sobre las causas que originan",
            "start": 3165.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la violencia son j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3167.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "futuro becas para el bienestar Benito",
            "start": 3169.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez de educaci\u00f3n b\u00e1sica Media",
            "start": 3171.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Superior y superior programa de ni\u00f1as y",
            "start": 3174.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras",
            "start": 3176.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de adultos",
            "start": 3179.059,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "mayores sembrando vida producci\u00f3n para",
            "start": 3181.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el bienestar entre otros con lo cual se",
            "start": 3183.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garantiza la educaci\u00f3n salud y seguridad",
            "start": 3186.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alimentaria en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3188.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "necesitadas de M\u00e9xico en las \u00faltimas",
            "start": 3190.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas ambas naciones han implementado",
            "start": 3192.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los siguientes mecanismos de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3194.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n antidrogas procedimiento",
            "start": 3196.579,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "implementado unilateralmente por los",
            "start": 3199.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Am\u00e9rica de 1986 a 2002",
            "start": 3201.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para certificar a nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 3205.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "combate a la producci\u00f3n y tr\u00e1fico de",
            "start": 3208.079,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 3209.819,
            "duration": 1.231
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3210.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3211.05,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "de diciembre que inclu\u00eda evaluaci\u00f3n",
            "start": 3217.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "unilateral de resultados",
            "start": 3218.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el poco \u00e9xito de estos instrumentos",
            "start": 3220.64,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que el fen\u00f3meno del",
            "start": 3223.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico evolucionar al narcomenudeo",
            "start": 3225.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que actualmente provoca un grave",
            "start": 3227.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "problema de adicciones a las drogas",
            "start": 3229.5,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas principalmente entre la",
            "start": 3231.059,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "juventud",
            "start": 3233.099,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de esta forma surge el entendimiento",
            "start": 3234.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Bicentenario que representa un cambio en",
            "start": 3236.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el paradigma de la relaci\u00f3n bilateral en",
            "start": 3238.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguridad con un enfoque sustentado en",
            "start": 3240.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n colaborativa entre pares",
            "start": 3242.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que privilegia acciones basadas en la",
            "start": 3244.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "confianza respeto mutuo y",
            "start": 3246.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida como socios",
            "start": 3248.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iguales y soberanos en este sentido el",
            "start": 3250.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico desde el inicio del",
            "start": 3253.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n mantiene el",
            "start": 3255.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "compromiso de garantizar la seguridad",
            "start": 3256.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la paz de la",
            "start": 3258.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de esfuerzos",
            "start": 3260.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permanentes con las instituciones",
            "start": 3261.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "encargadas para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3263.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "habiendo obtenido una disminuci\u00f3n",
            "start": 3265.819,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "generalizada de los \u00edndices delictivos",
            "start": 3268.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y el incremento en",
            "start": 3270.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aseguramientos decomisos y detenciones",
            "start": 3272.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que repercute favorablemente en ambos",
            "start": 3275.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sin que el entendimiento",
            "start": 3278.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Bicentenario represente una condici\u00f3n",
            "start": 3280.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para la actuaci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 3282.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 3283.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con estas acciones tambi\u00e9n se previene",
            "start": 3285.68,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que las organizaciones criminales",
            "start": 3288.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "perjudiquen a los pueblos y permite que",
            "start": 3289.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los delincuentes sean llevados a la",
            "start": 3292.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3294.24,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3294.44,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "esfuerzo por acotar el trasiego de",
            "start": 3296.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "drogas y armas es compartido por las",
            "start": 3298.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones encargadas de",
            "start": 3300.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica en M\u00e9xico cada una",
            "start": 3301.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en su \u00e1mbito de competencia por ejemplo",
            "start": 3304.079,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa Nacional",
            "start": 3305.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "materializa de manera permanente tres",
            "start": 3307.94,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "barreras de contenci\u00f3n en todo el",
            "start": 3310.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "territorio nacional y no solamente en la",
            "start": 3311.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "frontera norte Estableciendo 55 puestos",
            "start": 3313.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "militares de seguridad con m\u00e1s de 1.600",
            "start": 3316.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "elementos Por otra parte para la",
            "start": 3318.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo el sistema",
            "start": 3321.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de vigilancia e intercepci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 3322.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "impide el ingreso de aeronaves il\u00edcitas",
            "start": 3324.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que en la generalidad transportan droga",
            "start": 3326.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de precursores",
            "start": 3328.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que provienen principalmente de",
            "start": 3330.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Asia se increment\u00f3 de 4 a 72 sustancias",
            "start": 3332.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vigiladas que son usadas para drogas",
            "start": 3335.579,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas",
            "start": 3337.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adicionalmente desde marzo de 2021 la",
            "start": 3338.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de las aduanas recaen personal",
            "start": 3342.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas lo que",
            "start": 3344.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aquadyuvado a fortalecer su control y",
            "start": 3346.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contener el tr\u00e1fico de armas y drogas",
            "start": 3348.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desde y hacia los Estados Unidos de",
            "start": 3350.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en espec\u00edfico se han adquirido",
            "start": 3352.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "equipos de no intrusiva lo que ha",
            "start": 3355.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permitido un incremento en la capacidad",
            "start": 3358.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n de mercanc\u00edas as\u00ed como la",
            "start": 3359.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de tecnolog\u00eda de rayos Gamma a",
            "start": 3362.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rayos x en materia de protecci\u00f3n",
            "start": 3364.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "portuaria la Secretar\u00eda de Marina tiene",
            "start": 3367.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Bajo su responsabilidad 102 puertos y 15",
            "start": 3369.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terminales mar\u00edtimas de los cuales 20",
            "start": 3372.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son vigilados por unidades nacionales de",
            "start": 3375.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n portuaria y 97 puertos por",
            "start": 3377.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los mandos navales",
            "start": 3380.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al comparar los resultados obtenidos en",
            "start": 3381.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la presente administraci\u00f3n con un",
            "start": 3384.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "periodo similar al de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 3386.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Pe\u00f1a Nieto as\u00ed como durante 16 meses",
            "start": 3387.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "antes y despu\u00e9s de haberse implementado",
            "start": 3390.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el entendimiento Bicentenario Se aprecia",
            "start": 3392.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo siguiente conscientes de que el",
            "start": 3394.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "fentanilo es la droga sint\u00e9tica que",
            "start": 3396.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "actualmente ocasiona mayores da\u00f1os a la",
            "start": 3398.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud de las personas los aseguramientos",
            "start": 3400.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de este opioide en lo que va de la",
            "start": 3402.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n tienen un",
            "start": 3405.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "incremento de",
            "start": 3407.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1.049%, respecto al per\u00edodo 2014-2018",
            "start": 3408.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin que se cuente registro de la",
            "start": 3412.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "incautaci\u00f3n de esta droga en a\u00f1os",
            "start": 3414.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "anteriores al 2014 los de comienzos de",
            "start": 3416.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "metanfetamina de diciembre 2018 a marzo",
            "start": 3419.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2023 aumentaron 128% con relaci\u00f3n a los",
            "start": 3421.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "efectuados de 2008 o 2012 y 92% En",
            "start": 3425.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el periodo 2014-2018 los",
            "start": 3429.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aseguramientos de coca\u00edna en la presente",
            "start": 3433.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n registraron un incremento",
            "start": 3435.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 628% respecto a lo realizados de a",
            "start": 3437.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "2012 y 147% con relaci\u00f3n al per\u00edodo",
            "start": 3442.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2014-2018 la inhabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3447.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Laboratorios clandestinos de diciembre",
            "start": 3449.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2018 a marzo 2023 aumentaron 58% en",
            "start": 3451.559,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el periodo 2008-2012 y",
            "start": 3456.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "153% respecto 2014 2018 para detener la",
            "start": 3459.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas y",
            "start": 3464.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fentanilo en trabajo coordinado con la",
            "start": 3466.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cofepris y otras agencias de regulaci\u00f3n",
            "start": 3468.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se ha implementado una serie de",
            "start": 3470.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regulaciones innovadoras para fortalecer",
            "start": 3472.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el control de precursores en M\u00e9xico en",
            "start": 3474.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2021 se public\u00f3 una lista de 72",
            "start": 3477.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sustancias de uso Dual que no estaban",
            "start": 3479.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reguladas previamente As\u00ed mismo en 2022",
            "start": 3482.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se dise\u00f1\u00f3 y lanz\u00f3 un sistema de registro",
            "start": 3485.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y vigilancia digital para rastrear en",
            "start": 3487.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tiempo real el uso de precursores en el",
            "start": 3490.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por parte de la industria nacional",
            "start": 3492.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y as\u00ed prevenir desv\u00edos al crimen",
            "start": 3493.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "organizado como resultado de estas y",
            "start": 3496.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "otras acciones de 2019 a 2022 se han",
            "start": 3498.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asegurado 1.256 toneladas de precursores",
            "start": 3502.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos y 4.4 millones de unidades de",
            "start": 3505.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicamentos controlados la detenci\u00f3n de",
            "start": 3508.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "personas vinculadas a la delincuencia",
            "start": 3511.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organizada que permite atacar las redes",
            "start": 3512.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "criminales en su conjunto presenta hasta",
            "start": 3515.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "marzo 2023 un notorio incremento de 59%",
            "start": 3517.98,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "respecto al per\u00edodo 2008-2012 y de 136%",
            "start": 3521.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Respecto a los a\u00f1os",
            "start": 3526.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "2014-2018 un aspecto sobresaliente lo",
            "start": 3528.799,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "constituye las detenciones de objetivos",
            "start": 3531.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "relevantes producto de labores de",
            "start": 3533.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "inteligencia siendo",
            "start": 3535.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1447% mayor que las registradas de 2008",
            "start": 3537.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a 2012 y 137% En comparaci\u00f3n con el",
            "start": 3540.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3544.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "2014-2018 destacando la detenci\u00f3n de 22",
            "start": 3545.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "l\u00edderes y generadores de violencia entre",
            "start": 3548.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los que se encuentran siete miembros del",
            "start": 3551.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Cartel del Pac\u00edfico y 6 del Cartel",
            "start": 3553.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n",
            "start": 3555.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respecto al aseguramiento de armas de",
            "start": 3557.18,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "diciembre 2018 2023 se registra un",
            "start": 3560.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "incremento de 65% respecto al periodo",
            "start": 3564.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2014-2018 destacando el decomiso de",
            "start": 3568.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "armas Calibre 50 los cuales aumentaron",
            "start": 3571.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "61% en esta administraci\u00f3n sin embargo",
            "start": 3574.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el 70% de los homicidios en M\u00e9xico se",
            "start": 3577.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguen cometiendo con armas que",
            "start": 3580.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "provienen de los Estados Unidos de",
            "start": 3582.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica por eso es fundamental",
            "start": 3584.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fortalecer el intercambio de informaci\u00f3n",
            "start": 3586.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y los mecanismos de supervisi\u00f3n en ambos",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lados de la frontera en especial en la",
            "start": 3590.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00faltima milla para detener el flujo de",
            "start": 3592.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "armas de Estados Unidos hacia M\u00e9xico en",
            "start": 3594.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este sentido si solo se controlar\u00e1 el",
            "start": 3597.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trasiego de armas o la venta de armas de",
            "start": 3599.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alto poder como Calibre 50 fusiles de",
            "start": 3601.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asalto y otros con ese solo hecho se",
            "start": 3604.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "debilitar\u00eda en las organizaciones",
            "start": 3606.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "criminales nos enfrentar\u00edan a las",
            "start": 3607.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autoridades y ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil actuar en",
            "start": 3610.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contra de ellas el dinero obtenido por",
            "start": 3612.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la venta de drogas en ese pa\u00eds permite a",
            "start": 3614.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las organizaciones delincuenciales",
            "start": 3617.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adquirir armas y fortalecer su",
            "start": 3618.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estructura criminal en M\u00e9xico logrando",
            "start": 3620.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un empoderamiento que genera violencia y",
            "start": 3622.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muertes convirti\u00e9ndose en un ciclo",
            "start": 3624.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "constante que tiene un impacto",
            "start": 3626.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "binacional no obstante la preocupaci\u00f3n y",
            "start": 3627.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esfuerzo realizados por M\u00e9xico para",
            "start": 3630.599,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "acotar la producci\u00f3n y el trasiego de",
            "start": 3632.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "drogas a fin de evitar su consumo en el",
            "start": 3634.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con especial atenci\u00f3n a la juventud",
            "start": 3636.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el flujo de armas procedente de los",
            "start": 3638.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos registra un importante",
            "start": 3640.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incremento Por ello y con base en la",
            "start": 3642.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida se considera",
            "start": 3645.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que el gobierno de los Estados Unidos de",
            "start": 3647.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica tiene la capacidad para",
            "start": 3649.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "incrementar sus acciones y alcanzar los",
            "start": 3651.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compromisos contra\u00eddos con motivo del",
            "start": 3653.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entendimiento bicentenario El incremento",
            "start": 3655.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en los aseguramientos de armas en M\u00e9xico",
            "start": 3657.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico indicador que tenemos para",
            "start": 3659.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "apreciar las acciones que se realizan",
            "start": 3661.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para evitar el flujo hacia nuestro pa\u00eds",
            "start": 3663.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin que exista un mecanismo que",
            "start": 3664.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "proporcione informaci\u00f3n respecto a las",
            "start": 3666.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acciones que se adoptan en los Estados",
            "start": 3668.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Unidos de Am\u00e9rica para disminuir el",
            "start": 3670.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno delictivo y de salud p\u00fablica en",
            "start": 3672.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ese pa\u00eds",
            "start": 3674.819,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Cabe se\u00f1alar que los resultados",
            "start": 3675.98,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obtenidos por el gobierno de M\u00e9xico son",
            "start": 3678.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y ser consultados en las",
            "start": 3680.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas oficiales del secretariado",
            "start": 3682.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 3684.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y del centro nacional",
            "start": 3686.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de planeaci\u00f3n an\u00e1lisis e informaci\u00f3n",
            "start": 3688.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para el combate a la delincuencia",
            "start": 3690.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aunado a lo anterior El Ejecutivo",
            "start": 3692.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Federal a trav\u00e9s del gabinete de",
            "start": 3695.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad difunde quincenalmente los",
            "start": 3696.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "resultados obtenidos en materia de",
            "start": 3699.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica puntualizando sobre",
            "start": 3700.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los aseguramientos de drogas armas",
            "start": 3702.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos inmuebles numerario",
            "start": 3704.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboratorios clandestinos detenciones",
            "start": 3707.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entre otros nuestro pa\u00eds es respetuoso",
            "start": 3709.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda sobre las acciones que",
            "start": 3712.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "realiza el gobierno de los Estados",
            "start": 3714.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Unidos de Am\u00e9rica para enfrentar el",
            "start": 3716.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas y armas por lo",
            "start": 3718.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que no suele cuestionar sus resultados",
            "start": 3720.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "atendiendo al principio de no injerencia",
            "start": 3722.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica exterior por ello y",
            "start": 3724.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para vincular de mejor manera los",
            "start": 3728.16,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "esfuerzos entre los gobiernos de M\u00e9xico",
            "start": 3729.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos de Am\u00e9rica en el marco",
            "start": 3730.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del entendimiento Bicentenario se",
            "start": 3733.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "propone fortalecer los canales de",
            "start": 3735.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que permiten el intercambio",
            "start": 3737.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y de resultados buscando",
            "start": 3739.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con ello la materializaci\u00f3n con contra",
            "start": 3741.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de acciones espec\u00edficas y concretas que",
            "start": 3743.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "brinden bienestar y seguridad a los",
            "start": 3745.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "habitantes de ambos lados de la frontera",
            "start": 3747.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3749.9,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias presidente Bueno pues nada",
            "start": 3752.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su opini\u00f3n en relaci\u00f3n a estas",
            "start": 3755.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actuaciones de estos c\u00f3nsules el nuevo",
            "start": 3758.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de Denver Pavel Mel\u00e9ndez cruz y",
            "start": 3761.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "encontraste con el de Nueva York Jorge",
            "start": 3764.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Islas y ya por \u00faltimo eh presidente hay",
            "start": 3767.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una persona una mexicana muy humilde de",
            "start": 3770.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Chalco del Estado de M\u00e9xico ella es Emma",
            "start": 3773.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Bustamante uriostegui ella solicit\u00f3 una",
            "start": 3777.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "visa humanitaria para viajar a ver a su",
            "start": 3780.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hermana mayor que tiene Alzheimer y le",
            "start": 3783.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dio covid en Estados Unidos porque ella",
            "start": 3786.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no puede pues viajar y f\u00edjense que le",
            "start": 3789.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dieron cita para septiembre del 2024",
            "start": 3791.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "entonces Bueno aparte de que tard\u00f3 mucho",
            "start": 3794.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para sacar su pasaporte pues como hasta",
            "start": 3798.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el 2024 y su hermana est\u00e1 muy enferma es",
            "start": 3801.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor no s\u00e9 si Habr\u00eda alguna posibilidad",
            "start": 3805.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que le agilizaran su visa humanitaria",
            "start": 3808.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este para ir a ver a su hermana y lo de",
            "start": 3810.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los c\u00f3nsules presidente Gracias bueno",
            "start": 3814.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vemos lo de",
            "start": 3817.14,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "la solicitud de la visa este humanitaria",
            "start": 3819.119,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "para que pueda ir lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3825.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no Y acerca de los c\u00f3nsules pues son",
            "start": 3830.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3833.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "criterios",
            "start": 3836.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "No yo s\u00ed conozco a Pavel y s\u00e9 que es una",
            "start": 3839.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gente muy comprometida porque",
            "start": 3844.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "te ha estado trabajando",
            "start": 3848.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con el pueblo desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3851.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda su familia",
            "start": 3854.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "\u00e9l es de El istmo de Tehuantepec",
            "start": 3857.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces seguramente all\u00e1",
            "start": 3861.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pues se encontr\u00f3 con muchos paisanos y",
            "start": 3864.18,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es bien recibido",
            "start": 3867.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no tengo opini\u00f3n sobre el otro c\u00f3nsul",
            "start": 3871.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "este Estamos buscando que todos cumplan",
            "start": 3875.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con su responsabilidad en general bien",
            "start": 3879.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "todos los c\u00f3nsules y",
            "start": 3882.5,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard est\u00e1 cuidando eso de que",
            "start": 3887.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los c\u00f3nsules",
            "start": 3893.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 3896.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en el caso de los c\u00f3nsules incluso de",
            "start": 3898.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Embajadores de carrera",
            "start": 3903.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pues han actuado bien de manera",
            "start": 3906.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3909.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 3911.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene",
            "start": 3914.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 3917.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "equipo en el servicio exterior",
            "start": 3920.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "una muy buena tradici\u00f3n diplom\u00e1tica",
            "start": 3924.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3930.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "en el caso de los c\u00f3nsules que",
            "start": 3934.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Estados Unidos",
            "start": 3936.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 3940.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los migrantes unos m\u00e1s otros menos",
            "start": 3942.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero tengo hasta",
            "start": 3946.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocimiento de c\u00f3nsules que traen en",
            "start": 3949.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sus carros",
            "start": 3953.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "chillitas",
            "start": 3955.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para beb\u00e9s",
            "start": 3957.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque tienen que",
            "start": 3961.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de proteger a muchos ni\u00f1os migrantes",
            "start": 3963.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 3967.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y esto lo hacen los c\u00f3nsules",
            "start": 3968.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3973.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que este Marcelo podr\u00eda",
            "start": 3974.88,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "explicar bien sobre esto y",
            "start": 3978.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "vamos a procurar de que cada vez",
            "start": 3983.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sea mejor el servicio",
            "start": 3987.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consular es decir que se atienda cada",
            "start": 3989.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 3993.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos que debemos de",
            "start": 3994.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "protegernos apoyarlos",
            "start": 3997.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4001.299,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sean maltratados",
            "start": 4003.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y que sientan",
            "start": 4005.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "toda nuestra solidaridad que no est\u00e1n",
            "start": 4011.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "solos pues tienen el apoyo",
            "start": 4015.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos y del gobierno",
            "start": 4020.359,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 4023.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Esteban Dur\u00e1n",
            "start": 4028.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vanguardia de Veracruz presidente ante",
            "start": 4030.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos acontecimientos que han",
            "start": 4033.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 4035.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en donde se dice se Menciona algunos",
            "start": 4036.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "medios imparciales otros objetivos",
            "start": 4039.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y se puntualiz\u00f3 este se agudiz\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 4043.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "bien con el juicio a Genaro luna se",
            "start": 4047.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menciona que M\u00e9xico ha perdido en ese",
            "start": 4051.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sentido usted ya mencion\u00f3 en este",
            "start": 4053.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "espacio espacio que no ha sido as\u00ed Pero",
            "start": 4055.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ha habido una gran polarizaci\u00f3n",
            "start": 4057.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente Parece ser que M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4058.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dividido en dos en donde ha habido",
            "start": 4060.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "descalificaciones en donde ha habido",
            "start": 4063.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dudas en donde se ha puesto en tela de",
            "start": 4065.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de juicio a las autoridades judiciales a",
            "start": 4068.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las electorales a las instancias",
            "start": 4071.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "policiacas etc\u00e9tera presidente no habr\u00eda",
            "start": 4073.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que un llamado de unidad que usted lo",
            "start": 4076.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hiciera a los diversos sectores sociales",
            "start": 4080.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que de esa manera ya no hubiera",
            "start": 4083.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tanta polarizaci\u00f3n para que de alguna",
            "start": 4085.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manera se pusiera ya",
            "start": 4089.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hubiera objetividad en este sentido y se",
            "start": 4090.579,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "explicara tanto de un lado como de otro",
            "start": 4093.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n las cosas en el sentido",
            "start": 4095.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "electoral en el sentido judicial",
            "start": 4097.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y que de esta manera M\u00e9xico",
            "start": 4099.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los pobladores los millones de mexicanos",
            "start": 4102.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "No tuvieron ese",
            "start": 4104.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contrapunteo como ha sucedido en",
            "start": 4106.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diversos estados de la rep\u00fablica",
            "start": 4109.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Igualmente Bueno pues con estas marchas",
            "start": 4110.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como la del domingo donde se mencionaba",
            "start": 4113.359,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que los soldados han sido minimizados",
            "start": 4115.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 4118.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despojados Pues de su poder pues para",
            "start": 4119.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "poder responder a al crimen organizado y",
            "start": 4124.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de esta manera no sean humillados",
            "start": 4127.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente un llamado a quiz\u00e1 no sea un",
            "start": 4129.14,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pacto porque un pacto ser\u00eda",
            "start": 4131.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener el compromiso sino siempre y",
            "start": 4133.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sencillamente",
            "start": 4136.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la unidad a todos los sectores",
            "start": 4137.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "presidente al sector pol\u00edtico al sector",
            "start": 4139.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empresarial a la sociedad en s\u00ed",
            "start": 4142.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente esa ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 4144.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es que nosotros tenemos una alianza con",
            "start": 4146.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4150.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan problema no hay",
            "start": 4152.839,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "diferencias con la gente",
            "start": 4156.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4160.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "un sector una \u00e9lite",
            "start": 4161.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que defiende",
            "start": 4164.259,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 4167.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegios que son los",
            "start": 4170.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n conformes Pero esto tambi\u00e9n",
            "start": 4174.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 4177.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 este querer que todos pensemos",
            "start": 4179.179,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 4182.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eso no es democracia",
            "start": 4186.259,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "tenemos que aceptar",
            "start": 4191.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de que pues hay quienes tienen una",
            "start": 4198.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manera de pensar una forma de ser",
            "start": 4202.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4206.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esto no significa polarizaci\u00f3n",
            "start": 4208.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni cosa por el estilo yo les dir\u00eda que",
            "start": 4212.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4215.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "debemos celebrar",
            "start": 4216.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la gente se manifieste",
            "start": 4219.44,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que los del domingo que marcharon",
            "start": 4223.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4227.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se les respeten",
            "start": 4229.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tus derechos de manifestaci\u00f3n de libre",
            "start": 4233.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de las ideas",
            "start": 4238.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir defender sus",
            "start": 4240.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 4243.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "es una dictadura No se podr\u00eda",
            "start": 4246.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4252.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablar Bueno",
            "start": 4254.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que",
            "start": 4258.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en una dictadura se permitiera insultos",
            "start": 4261.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a la autoridad",
            "start": 4265.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como se dan todos los d\u00edas",
            "start": 4268.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a mi persona",
            "start": 4273.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 4276.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que hay que entender",
            "start": 4282.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 4284.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 4286.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4288.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 4290.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "yo desde",
            "start": 4298.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "siempre habl\u00e9 de que se hab\u00edan llevado a",
            "start": 4300.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cabo tres grandes transformaciones",
            "start": 4304.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4307.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 4310.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuando esos dos curas rebeldes",
            "start": 4314.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos",
            "start": 4320.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 4323.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lucharon no solo para que M\u00e9xico fuese",
            "start": 4326.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre independiente",
            "start": 4328.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino sobre todo",
            "start": 4331.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4334.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se aboliera la esclavitud",
            "start": 4336.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y se viviera en una sociedad",
            "start": 4341.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "igualitaria",
            "start": 4345.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso Hidalgo proclama La abolici\u00f3n de",
            "start": 4348.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la esclavitud por eso no se lo",
            "start": 4353.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "perdonaron los conservadores entonces",
            "start": 4355.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y lo asesinaron y mantuvieron",
            "start": 4359.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su cabeza",
            "start": 4365.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os",
            "start": 4368.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la plaza principal de Guanajuato",
            "start": 4371.659,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "exhibieron su cabeza diez a\u00f1os",
            "start": 4374.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como escarmiento",
            "start": 4379.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4383.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4384.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque llam\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4386.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a luchar por la independencia",
            "start": 4391.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4393.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque se atrevi\u00f3",
            "start": 4396.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 4400.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 4402.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Y eso los oligarcas conservadores no se",
            "start": 4403.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "lo perdonaron",
            "start": 4408.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y Morelos quer\u00eda la igualdad",
            "start": 4411.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4415.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sus sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 4418.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 4421.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "opulencia que se eleve el salario del",
            "start": 4424.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n",
            "start": 4427.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del Campesino",
            "start": 4429.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 4431.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 4436.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 4440.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese era Morelos",
            "start": 4444.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y luego la transformaci\u00f3n",
            "start": 4447.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3",
            "start": 4451.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma encabezado por",
            "start": 4453.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los liberales",
            "start": 4455.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a que los conservadores",
            "start": 4458.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se opusieran y ya cuando estaban",
            "start": 4464.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "derrotados fueran",
            "start": 4468.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a buscar a Maximiliano",
            "start": 4472.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para establecer un imperio",
            "start": 4476.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso hicieron los conservadores",
            "start": 4482.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y nos invadieron",
            "start": 4484.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los franceses",
            "start": 4488.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 4491.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de ese entonces en el mundo",
            "start": 4494.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez y los liberales resistieron y",
            "start": 4499.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica y se expuls\u00f3 a",
            "start": 4503.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los extranjeros",
            "start": 4505.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 la segunda independencia de",
            "start": 4508.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4510.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y luego la revoluci\u00f3n",
            "start": 4513.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n los oligarcas",
            "start": 4515.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se adue\u00f1aron del pa\u00eds esclavizaron al",
            "start": 4519.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4522.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4525.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 4529.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 4532.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 4536.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "treinta Eli cuatro el compadre Manuel",
            "start": 4538.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 4542.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y por eso fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4545.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tres transformaciones",
            "start": 4549.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4551.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 4553.179,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 4557.02,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4559.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 4560.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4564.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 4568.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que haya resistencias",
            "start": 4571.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero debemos hasta celebrar",
            "start": 4575.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "repito que este cambio se da",
            "start": 4578.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades sin",
            "start": 4581.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4584.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay desde luego",
            "start": 4588.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues una campa\u00f1a",
            "start": 4591.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de los opositores",
            "start": 4594.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en contra nuestra",
            "start": 4597.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 4600.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando mucho en la",
            "start": 4604.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 4606.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en lo que nosotros conocemos",
            "start": 4609.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4612.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya no funcionan los mecanismos de",
            "start": 4616.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "control y de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4618.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4622.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya los medios de informaci\u00f3n no tiene",
            "start": 4625.699,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 4629.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque pues evidentemente",
            "start": 4634.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4636.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se dedicaron durante mucho tiempo",
            "start": 4639.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a legitimar abusos",
            "start": 4642.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a legitimar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4645.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4647.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a legitimar las injusticias",
            "start": 4650.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a callar ante el racismo el clasismo la",
            "start": 4655.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 4659.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y la gente pues ya sabe qui\u00e9n es L\u00f3pez",
            "start": 4661.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga",
            "start": 4665.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya sabe qui\u00e9n es Ciro",
            "start": 4667.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leyva",
            "start": 4670.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya sabe qui\u00e9n es lo de de Mola",
            "start": 4672.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente Qu\u00e9 le van a creer a lo de",
            "start": 4676.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Mola",
            "start": 4678.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "si este ha utilizado el noble oficio del",
            "start": 4679.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "periodismo para enriquecerse",
            "start": 4684.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "pero ni siquiera este aclarado",
            "start": 4687.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su relaci\u00f3n precisamente",
            "start": 4692.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con Garc\u00eda Luna",
            "start": 4697.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4701.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sus departamentos de lujo",
            "start": 4703.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que no los tienen ustedes no los tienen",
            "start": 4707.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4709.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que es tan lucrativo el periodismo",
            "start": 4714.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 4719.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s lucrativas que hay",
            "start": 4720.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4725.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los periodistas la mayor\u00eda",
            "start": 4729.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 4734.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que vive honradamente",
            "start": 4736.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "son unos cuantos los que por",
            "start": 4741.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ponerse al servicio",
            "start": 4746.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de los corruptos",
            "start": 4749.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pues ellos reciben",
            "start": 4752.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "recompensas",
            "start": 4757.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "extravagantes",
            "start": 4759.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen yates tienen departamentos en el",
            "start": 4763.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4767.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ganan much\u00edsimo",
            "start": 4769.219,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4770.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or Lore debe de ganar Pues un",
            "start": 4771.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n un mill\u00f3n y medio de pesos al mes",
            "start": 4775.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diez veces m\u00e1s de lo que gana el",
            "start": 4778.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4781.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el otro Jorge de Ramos ese debe de ganar",
            "start": 4784.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como 50 veces m\u00e1s que yo",
            "start": 4787.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4796.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es entendible",
            "start": 4797.5,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4799.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no es para enojarse",
            "start": 4801.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de que ellos",
            "start": 4804.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 4806.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9n atac\u00e1ndonos",
            "start": 4809.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y que defiendan a Garc\u00eda Luna que",
            "start": 4812.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defiendan a Calder\u00f3n y que defiendan a",
            "start": 4815.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Fox y que defiendan a Claudia x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4817.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque ellos son",
            "start": 4823.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4825.219,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "los apoyan",
            "start": 4827.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4830.33,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y es este pues una componenda",
            "start": 4833.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 4837.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de complicidad",
            "start": 4840.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Pero eso no nos afecta",
            "start": 4844.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "al contrario cuando",
            "start": 4848.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "\u00edbamos",
            "start": 4852.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a saber",
            "start": 4854.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de que el secretario de seguridad",
            "start": 4858.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4861.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le estaba Aliado",
            "start": 4865.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 4870.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de narcotraficantes",
            "start": 4872.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4879.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a estar viendo de que es juzgado",
            "start": 4883.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 4888.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 4890.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y sale Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4893.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4895.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a defenderlo",
            "start": 4897.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no tienes por ah\u00ed la declaraci\u00f3n de",
            "start": 4905.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sobre esto O sea que es",
            "start": 4907.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 4909.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 lo juzga un tribunal de",
            "start": 4910.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4915.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y dice Calder\u00f3n",
            "start": 4919.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no les creo",
            "start": 4921.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hay pruebas",
            "start": 4924.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 4928.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudiese \u00e9l este",
            "start": 4931.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 4933.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y explicar",
            "start": 4936.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hac\u00eda Garc\u00eda Luna en su",
            "start": 4939.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4942.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 considera de que no hay pruebas",
            "start": 4946.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4952.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le dieron una explicaci\u00f3n al pueblo de",
            "start": 4954.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4956.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s defendiera abiertamente a",
            "start": 4957.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 4961.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "podr\u00eda \u00e9l hasta presentar una denuncia",
            "start": 4963.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en contra de las autoridades",
            "start": 4968.12,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "estadounidenses que lo est\u00e1n juzgando",
            "start": 4970.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dec\u00eda El Quijote",
            "start": 4976.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno Cervantes",
            "start": 4980.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4983.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4985.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la dignidad y la libertad",
            "start": 4987.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se puede arriesgar",
            "start": 4991.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hasta la vida",
            "start": 4995.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces cuando uno tiene",
            "start": 5001.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 5007.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5012.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se es inocente",
            "start": 5014.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se debe de permitir",
            "start": 5018.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 5023.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pongan entre dicho",
            "start": 5028.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nuestra honestidad",
            "start": 5033.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que debe de importar m\u00e1s que",
            "start": 5039.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ninguna otra cosa la honestidad",
            "start": 5042.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5047.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si se hace un llamado que a la unidad no",
            "start": 5052.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "si ellos lo que quieren",
            "start": 5058.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "es seguir robando",
            "start": 5063.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 5066.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 5069.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quieren regresar por sus fueros",
            "start": 5071.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada evitar las fricciones",
            "start": 5076.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de los dimes y diretes porque",
            "start": 5078.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no pero no",
            "start": 5080.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es una muy buena pol\u00e9mica un buen debate",
            "start": 5083.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 5088.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se trataban estos temas",
            "start": 5092.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "todo se ocultaba",
            "start": 5095.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una pol\u00edtica de simulaci\u00f3n",
            "start": 5100.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y la vida p\u00fablica en una democracia",
            "start": 5107.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 5109.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este permitir el di\u00e1logo abierto Franco",
            "start": 5119.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 5123.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no le hace que",
            "start": 5127.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "haya este insultos y accesos",
            "start": 5130.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero que podamos gozar",
            "start": 5134.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de libertades plenas m\u00e1s cuando se trata",
            "start": 5136.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5143.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la felicidad del pueblo",
            "start": 5148.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5152.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de El Progreso de la naci\u00f3n",
            "start": 5158.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que est\u00e1 de por medio",
            "start": 5162.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 es importante lo de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5166.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para que no se repita",
            "start": 5171.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para que se purifique la vida p\u00fablica",
            "start": 5176.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que no se siga aplaudiendo a corruptos",
            "start": 5178.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no hay impunidad",
            "start": 5186.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5191.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es un legado para las nuevas",
            "start": 5192.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 5196.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso es una transformaci\u00f3n",
            "start": 5198.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "antes bueno",
            "start": 5202.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho Aqu\u00ed muchas veces",
            "start": 5206.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se pensaba que el corrupto era audaz",
            "start": 5211.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5219.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exitoso",
            "start": 5224.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5226.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "seguir su ejemplo",
            "start": 5229.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo hab\u00eda logrado dec\u00edan",
            "start": 5233.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este colarse",
            "start": 5240.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo hab\u00eda",
            "start": 5244.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ascendido C\u00f3mo se ve encaramado en los",
            "start": 5247.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "cargos p\u00fablicos C\u00f3mo se hab\u00eda hecho de",
            "start": 5250.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la noche a la ma\u00f1ana inmensamente rico",
            "start": 5254.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y todo esto desde luego",
            "start": 5258.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a costillas del erario con el",
            "start": 5261.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sufrimiento de la gente",
            "start": 5263.739,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "que le llegaba al pueblo de ayuda nada",
            "start": 5266.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Solo cuando hab\u00eda elecciones",
            "start": 5272.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que repart\u00eda Migajas d\u00e1divas",
            "start": 5275.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "despensas materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 5281.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 5283.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cochinos marranos",
            "start": 5287.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tiempos de elecciones",
            "start": 5295.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "despensas frijol con gorgojo",
            "start": 5299.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y dinero en efectivo para comprar los",
            "start": 5302.56,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 5304.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "para llegar a los cargos",
            "start": 5309.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y seguir robando",
            "start": 5312.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que compraban los votos y que",
            "start": 5317.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "llegaban a los cargos iba la gente",
            "start": 5320.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a pedirles algo",
            "start": 5325.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a los ayuntamientos a los gobiernos",
            "start": 5327.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 5330.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y hasta los corr\u00edan",
            "start": 5332.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Me vienes",
            "start": 5334.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a pedir si ya te di",
            "start": 5336.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "humillante",
            "start": 5344.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y todo era dinero",
            "start": 5347.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una elecci\u00f3n y a entregar dinero",
            "start": 5353.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "me acuerdo de una elecci\u00f3n en Zacatecas",
            "start": 5363.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "donde se llevaron de un estado que",
            "start": 5367.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobernaba un partido que no voy a",
            "start": 5370.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 5372.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "llevar un dinero",
            "start": 5373.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un portafolios",
            "start": 5375.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para la compra del voto Y entonces",
            "start": 5379.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los cazamapaches",
            "start": 5386.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5391.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este detectan",
            "start": 5393.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo siguen",
            "start": 5396.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se meten",
            "start": 5399.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a una oficina a una mapachera",
            "start": 5402.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 creen que hicieron",
            "start": 5405.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para no dejar",
            "start": 5409.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rastros huellas",
            "start": 5412.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quemaron el dinero",
            "start": 5414.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a salir humo",
            "start": 5417.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para cuando llegara",
            "start": 5420.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 5423.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hubieran evidencias",
            "start": 5427.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hay esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5431.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hay evidencias",
            "start": 5438.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de como en la elecci\u00f3n",
            "start": 5441.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de 1989 en Michoac\u00e1n por la gobernatura",
            "start": 5446.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "agarran a un mapache",
            "start": 5451.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con un portafolio",
            "start": 5454.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe de estar en las pel\u00edculas",
            "start": 5458.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "S\u00ed en los documentales de el canal seis",
            "start": 5466.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de julio de",
            "start": 5469.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Carlos Mendoza s\u00ed que se sienta en el",
            "start": 5473.219,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "portafolio se sienta",
            "start": 5477.219,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y sale la camioneta disparada no y por",
            "start": 5480.88,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "poco atropella pero con el dinero",
            "start": 5485.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 5493.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "eso era Bueno ayer",
            "start": 5497.28,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una fiesta en el INE",
            "start": 5501.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y todos los medios",
            "start": 5505.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aplaudiendo",
            "start": 5508.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque le hab\u00edan devuelto el cargo",
            "start": 5510.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a un integrante del INE",
            "start": 5515.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que lleva 30 a\u00f1os ah\u00ed y quince",
            "start": 5519.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5523.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como funcionario clave del INE Ya ven",
            "start": 5525.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que el INE no se toca",
            "start": 5530.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Este Entonces le dan un Amparo los del",
            "start": 5532.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "poder judicial que son lo mismo",
            "start": 5537.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 5541.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5544.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos sus achichincles",
            "start": 5545.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y amigos y socios aplaudi\u00e9ndole",
            "start": 5552.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5556.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todos celebrando",
            "start": 5560.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda reivindicado a la",
            "start": 5564.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5567.699,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "una gente que",
            "start": 5570.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ha tolerado fraudes",
            "start": 5573.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por eso ah\u00ed",
            "start": 5576.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5578.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5579.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 5583.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero pertenece a la camarilla",
            "start": 5586.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ha manejado el INE durante mucho",
            "start": 5589.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5592.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y aplaudi\u00e9ndoles",
            "start": 5595.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero d\u00e1ndolo como un triunfo O sea",
            "start": 5600.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la primer derrota",
            "start": 5603.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del Plan B",
            "start": 5607.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues me llena de orgullo",
            "start": 5613.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el perder as\u00ed",
            "start": 5619.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no se dan cuenta",
            "start": 5627.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5630.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5632.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 5635.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "lo que les interesa es el dinero y el",
            "start": 5641.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "poder por el poder",
            "start": 5646.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "del poder solo tiene sentido y se",
            "start": 5650.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 5653.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 5655.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5660.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5661.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estar pensando en beneficio del pueblo",
            "start": 5663.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es parafernalia",
            "start": 5669.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es fantocher\u00eda",
            "start": 5672.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es corrupci\u00f3n",
            "start": 5677.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pero eso se dice que si no hay",
            "start": 5682.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5684.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5686.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "atonta los inteligentes",
            "start": 5688.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y a los tontos",
            "start": 5692.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los vuelve locos",
            "start": 5697.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5703.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en show Todav\u00eda los que pensaron",
            "start": 5705.82,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que iba a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5711.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos nosotros",
            "start": 5717.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a simular que \u00edbamos a caer en el",
            "start": 5719.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 5721.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas en apariencia cambian para seguir",
            "start": 5725.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5727.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pensaron que era como lo del dos mil no",
            "start": 5728.739,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "el cambio Ya lleg\u00f3 el cambio",
            "start": 5733.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Fox",
            "start": 5737.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5741.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con salinitas ni al ba\u00f1o",
            "start": 5743.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ni termin\u00f3",
            "start": 5748.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abrazado con salinitas",
            "start": 5751.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y manteniendo la misma pol\u00edtica",
            "start": 5756.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es a donde",
            "start": 5760.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todos los intereses cuentan menos el",
            "start": 5762.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 5765.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 muy bien el debate",
            "start": 5768.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "porque yo sostengo",
            "start": 5772.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que estos farsantes",
            "start": 5776.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no son dem\u00f3cratas",
            "start": 5779.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5784.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "empleados de oligarcas",
            "start": 5786.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5792.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no defienden la democracia defienden la",
            "start": 5794.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 5798.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5799.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de La minor\u00eda el gobierno de los ricos",
            "start": 5802.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y la democracia es el gobierno",
            "start": 5806.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del pueblo es el gobierno de todos",
            "start": 5808.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 5812.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s es una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 5815.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n ventilando",
            "start": 5822.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas estas cosas no tienes la lo que",
            "start": 5825.179,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "dijo Calder\u00f3n que es interesant\u00edsimo",
            "start": 5828.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5832.33,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "respeto las soluciones de los tribunales",
            "start": 5837.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cuando act\u00faan conforme a derecho yo en",
            "start": 5840.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo personal tengo muchas dudas del",
            "start": 5845.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "veredicto porque hubiera esperado ver lo",
            "start": 5846.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tanto anunci\u00f3 la fiscal\u00eda no videos",
            "start": 5849.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "grabaciones fotograf\u00edas estados de",
            "start": 5852.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuenta dep\u00f3sitos Y la verdad nada de eso",
            "start": 5855.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se exhibi\u00f3 todo fue en base a",
            "start": 5857.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "testimonios de criminales confesos",
            "start": 5861.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que por cierto a la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 5864.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nosotros en nuestro gobierno perseguimos",
            "start": 5866.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque coment\u00f3 que se ha",
            "start": 5876.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instrumentalizado el fallo pol\u00edticamente",
            "start": 5879.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "contra bueno Es evidente que",
            "start": 5883.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hay en M\u00e9xico una persecuci\u00f3n clar\u00edsima",
            "start": 5887.04,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter pol\u00edtico medi\u00e1tico en contra",
            "start": 5889.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00eda y que el fallo Incluso se trata",
            "start": 5892.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "utilizar para",
            "start": 5895.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "exacerbar esa persecuci\u00f3n que es casi",
            "start": 5896.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personal de parte del gobierno",
            "start": 5899.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pues este piense que en mis buenas",
            "start": 5903.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "relaciones con Televisa y con Azteca y",
            "start": 5906.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con el reforma y con el universal",
            "start": 5909.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este llevamos a cabo",
            "start": 5912.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "toda una persecuci\u00f3n pol\u00edtica medi\u00e1tica",
            "start": 5916.3,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Ustedes",
            "start": 5919.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "han visto",
            "start": 5921.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 5924.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos de M\u00e9xico en la radio",
            "start": 5926.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 5929.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5932.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor yo",
            "start": 5935.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como ando",
            "start": 5938.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en otras cosas no me entero",
            "start": 5942.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 5948.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ha hecho reportajes",
            "start": 5949.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Televisa ha hecho reportajes",
            "start": 5954.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en Washington post han hecho reportajes",
            "start": 5959.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna",
            "start": 5962.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el New York time",
            "start": 5966.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "journal",
            "start": 5969.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 5973.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5976.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo tocan",
            "start": 5979.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5985.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "son las redes sociales",
            "start": 5987.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s Y eso",
            "start": 5991.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no todos porque con las redes hay",
            "start": 5995.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo permanente",
            "start": 5999.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y debate muy bueno",
            "start": 6004.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a favor otros en contra",
            "start": 6007.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6010.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 6015.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6018.179,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los medios convencionales",
            "start": 6020.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que le llaman Jes\u00fas la gran",
            "start": 6025.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "prensa C\u00f3mo es adem\u00e1s de incluyente",
            "start": 6028.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "No s\u00ed el cuarto poder pero",
            "start": 6032.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no tampoco",
            "start": 6037.34,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "no la gran prensa pues este",
            "start": 6041.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 6046.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ni en lo que a m\u00ed corresponde",
            "start": 6049.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues este qu\u00e9 persecuci\u00f3n puede haber",
            "start": 6051.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si hubiese persecuci\u00f3n yo hubi\u00e9semos",
            "start": 6057.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presentado una denuncia en contra del ex",
            "start": 6060.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6063.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no lo hemos hecho por qu\u00e9 Porque ya lo",
            "start": 6065.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "he explicado",
            "start": 6069.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se le pregunt\u00f3 al pueblo",
            "start": 6071.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Y aunque muchos dijeron que s\u00ed se",
            "start": 6075.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "abriera una investigaci\u00f3n",
            "start": 6077.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se lleg\u00f3",
            "start": 6080.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n que",
            "start": 6084.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "exige la ley para que la consulta fuese",
            "start": 6086.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vinculante",
            "start": 6091.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y yo dije incluso",
            "start": 6094.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que si se",
            "start": 6096.56,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "iniciaba un proceso",
            "start": 6100.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y en esa consulta iba yo estar en contra",
            "start": 6103.619,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y lo hice",
            "start": 6106.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque no estoy pensando",
            "start": 6107.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en perseguir a nadie",
            "start": 6110.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estoy pensando",
            "start": 6113.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en que no se repitan",
            "start": 6115.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los abusos o los excesos",
            "start": 6120.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que nos siga imperando en M\u00e9xico la",
            "start": 6125.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6128.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos logrando",
            "start": 6130.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso estamos avanzando",
            "start": 6134.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Y pues s\u00ed hay molestias pero imag\u00ednense",
            "start": 6139.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6145.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos podido ahorrar",
            "start": 6147.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6150.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estamos hablando de billones de",
            "start": 6154.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesos y con eso hemos podido financiar",
            "start": 6160.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 6164.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6166.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pedir deuda adicional",
            "start": 6169.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar",
            "start": 6173.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6176.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de los",
            "start": 6178.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 6180.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6184.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aplicando la f\u00f3rmula de cero corrupci\u00f3n",
            "start": 6186.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 6191.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y con un gobierno austero porque el",
            "start": 6196.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Calder\u00f3n le compr\u00f3 a",
            "start": 6200.699,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "a Pe\u00f1a Nieto un avi\u00f3n",
            "start": 6204.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de lujo",
            "start": 6211.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que no lo hemos podido vender Aunque",
            "start": 6214.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda est\u00e1 en proceso",
            "start": 6217.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de venta",
            "start": 6220.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense un avi\u00f3n",
            "start": 6225.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que de acuerdo",
            "start": 6230.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6231.49,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "al \u00faltimo aval\u00fao",
            "start": 6233.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cien millones",
            "start": 6238.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "noventa y dos o cien millones",
            "start": 6240.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 6243.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s eso",
            "start": 6252.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el caso de Garc\u00eda Luna es",
            "start": 6256.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6260.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6266.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene mucho que ver con",
            "start": 6267.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el pensamiento",
            "start": 6272.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservador que es muy autoritario y muy",
            "start": 6275.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "violento",
            "start": 6279.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el pensamiento y la acci\u00f3n",
            "start": 6284.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 6287.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "querer resolver todo",
            "start": 6289.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tras la fuerza",
            "start": 6292.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "yo me enfrento y",
            "start": 6295.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Declaro la guerra",
            "start": 6298.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y los acabo los arraso",
            "start": 6301.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 6306.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en la que nos meti\u00f3",
            "start": 6310.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el bueno Esperemos que que Garc\u00eda Luna",
            "start": 6316.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reaccione",
            "start": 6320.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que le haga un servicio al pa\u00eds",
            "start": 6324.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares",
            "start": 6335.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y que hable",
            "start": 6340.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n nos va a ayudar mucho",
            "start": 6343.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 6346.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 6348.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "deje de estarnos pidiendo que nos",
            "start": 6351.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "alineemos a la DEA",
            "start": 6355.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y nos va a ayudar mucho tambi\u00e9n",
            "start": 6358.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que los",
            "start": 6361.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "legisladores de Estados Unidos del",
            "start": 6364.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "partido republicano no est\u00e9n planteando",
            "start": 6367.32,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "de que debe de entrar la DEA",
            "start": 6372.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s el ej\u00e9rcito estadounidense a",
            "start": 6378.659,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "nuestro territorio para combatir",
            "start": 6382.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a narcotraficantes",
            "start": 6387.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "considerados terroristas",
            "start": 6390.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en una franca",
            "start": 6393.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actitud de intervencionista",
            "start": 6400.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "violatoria de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6403.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno que hablara Garc\u00eda Luna",
            "start": 6410.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 6416.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "explicara cu\u00e1l era su vinculaci\u00f3n con",
            "start": 6417.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "las autoridades estadounidenses",
            "start": 6421.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo es",
            "start": 6426.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que las agencias del gobierno de Estados",
            "start": 6429.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6432.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no se dieron cuenta",
            "start": 6434.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de que Garc\u00eda Luna trabajaba al servicio",
            "start": 6437.219,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de un cartel",
            "start": 6442.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que no se dieron cuenta y por",
            "start": 6448.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no abren una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 6451.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto all\u00e1",
            "start": 6453.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6456.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 este quieren ahora",
            "start": 6461.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "echarnos la culpa a nosotros",
            "start": 6465.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo plante\u00e9 s\u00ed se los dije a ellos a",
            "start": 6470.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 6475.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no lo voy a plantear",
            "start": 6476.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues ellos este pues tienen sus puntos",
            "start": 6480.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de vista",
            "start": 6484.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 6486.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que sostenemos",
            "start": 6488.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 6492.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no podemos permitir que ning\u00fan gobierno",
            "start": 6495.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6498.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "intervengan asuntos que solo",
            "start": 6501.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "corresponden a M\u00e9xico y que desde luego",
            "start": 6504.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed est\u00e1 el video estamos",
            "start": 6507.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cooperando",
            "start": 6508.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y trabajando de manera",
            "start": 6511.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "coordinada pero",
            "start": 6514.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no les vamos a dejar",
            "start": 6518.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "el mando del pa\u00eds",
            "start": 6521.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ni modo que la DEA",
            "start": 6526.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "sea la Que decida en M\u00e9xico",
            "start": 6530.639,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1 planteando",
            "start": 6533.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "el presidente del pan Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6537.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 6540.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "miren lo que est\u00e1",
            "start": 6543.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "proponiendo presidente del pan",
            "start": 6549.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 6556.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este partido le daba dinero a Garc\u00eda",
            "start": 6558.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 6561.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el pan le daba dinero a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6565.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "probado",
            "start": 6570.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cuando estaba de presidente del pan",
            "start": 6572.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Gustavo Madero",
            "start": 6577.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese lo que estar\u00eda pensando",
            "start": 6582.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese m\u00e1rtir",
            "start": 6586.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gustavo A Madero su abuelo bisabuelo",
            "start": 6588.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de este hombre",
            "start": 6592.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 6596.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6604.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contest\u00e1ndote a ti",
            "start": 6606.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo \u00edbamos a ver esto",
            "start": 6609.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si la caracter\u00edstica de la derecha en",
            "start": 6614.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6618.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la \u00fanica doctrina de la derecha",
            "start": 6620.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 6625.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tu verdadera doctrina entonces",
            "start": 6629.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo lo escond\u00edan todo era simulaci\u00f3n y",
            "start": 6637.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6641.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6644.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 brotando",
            "start": 6649.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "lo que realmente son",
            "start": 6653.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo sus falsedades",
            "start": 6657.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "como los hongos",
            "start": 6660.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la lluvia",
            "start": 6663.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6667.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "debe reconocer su rotundo fracaso en",
            "start": 6669.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "materia de seguridad",
            "start": 6674.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corregir y retomar la necesaria",
            "start": 6678.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la DEA",
            "start": 6681.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para combatir a los carteles del",
            "start": 6687.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 6689.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que generan muertes violencia en",
            "start": 6690.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tranquilidad a la familia mexicana",
            "start": 6693.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Esa es la recomendaci\u00f3n",
            "start": 6700.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no nos dice",
            "start": 6704.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6706.73,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l era el trato con Garc\u00eda Luna",
            "start": 6711.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 le daban dinero a Garc\u00eda Luna",
            "start": 6714.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero hay este ayer hicieron una",
            "start": 6722.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6726.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los de Sin embargo",
            "start": 6728.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Y es m\u00e1s claro Bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6732.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "partido Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 6735.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 6740.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 documentado un mill\u00f3n ciento",
            "start": 6744.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sesenta mil",
            "start": 6747.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a esta empresa",
            "start": 6749.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es de Garc\u00eda Luna",
            "start": 6752.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 6755.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "80% de las acciones son del y el 20% de",
            "start": 6757.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "su esposa",
            "start": 6762.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 6771.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente del pan",
            "start": 6773.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se atreve a decir en una entrevista",
            "start": 6776.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si no se alinea",
            "start": 6778.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la DEA",
            "start": 6783.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le va a pasar lo mismo",
            "start": 6786.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que Garc\u00eda Luna",
            "start": 6789.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "le contestar\u00eda yo como",
            "start": 6792.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se expresa a veces en mi estado en mi",
            "start": 6796.619,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "tierra en mi agua hay mojo maestro nada",
            "start": 6800.34,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6805.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hay Maestro ni que fuese yo Calder\u00f3n",
            "start": 6809.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "presidente ahora que pr\u00e1cticamente el",
            "start": 6814.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "covid ya se redujo y ya qued\u00f3 minimizado",
            "start": 6817.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de las poblaciones est\u00e1",
            "start": 6821.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunada pues viene las eventos",
            "start": 6823.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presenciales a ver p\u00e9game Nada m\u00e1s eso",
            "start": 6825.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para terminar eso",
            "start": 6828.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un recibo",
            "start": 6832.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comprometedor",
            "start": 6835.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muestra que el pan s\u00ed pag\u00f3",
            "start": 6840.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a una firma vinculada con Garc\u00eda Luna y",
            "start": 6844.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 6847.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 el documento ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6849.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 6854.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es el jur\u00eddico del pan",
            "start": 6862.44,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y la empresa es de Garc\u00eda Luna",
            "start": 6869.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos llevamos tiempo a veces en esta",
            "start": 6879.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conferencia y repetimos y hay quienes",
            "start": 6882.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dicen es que eso yo ya lo sab\u00eda as\u00ed",
            "start": 6884.1,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "lo sab\u00edan los que",
            "start": 6886.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s cerca",
            "start": 6891.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n y eso",
            "start": 6894.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n",
            "start": 6899.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "escasa",
            "start": 6905.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que logra",
            "start": 6908.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6910.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "difundirse en las redes porque esto",
            "start": 6913.1,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en el reforma",
            "start": 6918.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni en el universal",
            "start": 6921.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ni est\u00e1n los reportajes de Televisa",
            "start": 6923.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ni en la radio",
            "start": 6928.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llaman las cadenas",
            "start": 6932.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula",
            "start": 6936.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nvs",
            "start": 6939.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no lo saca Ciro",
            "start": 6942.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ciro lo que saca es de que este",
            "start": 6947.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "por unas expresiones de Manuel bartles",
            "start": 6951.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le dio un infarto",
            "start": 6955.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a una se\u00f1ora",
            "start": 6956.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectada",
            "start": 6960.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en la mina de pasta de concho creo",
            "start": 6963.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cosa que no es cierto",
            "start": 6968.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6971.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no importa hay tambi\u00e9n un buen di\u00e1logo",
            "start": 6972.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este entre",
            "start": 6977.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga y Mar\u00edn",
            "start": 6979.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 6983.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la gente no se entera mucho de eso en",
            "start": 6987.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6990.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reclama a L\u00f3pez D\u00f3riga Que por qu\u00e9 sale",
            "start": 6992.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6996.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6997.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed la tienes ah\u00ed Es un buen di\u00e1logo",
            "start": 7001.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de muy buen nivel este",
            "start": 7005.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy buen manejo de lenguaje",
            "start": 7010.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a ver adelante Gracias presidente le",
            "start": 7029.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comentaba que despu\u00e9s de que ya",
            "start": 7032.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el cobit se dio ya la",
            "start": 7034.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada",
            "start": 7036.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los eventos presenciales ya regresan hay",
            "start": 7038.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuatro eventos muy importantes que se",
            "start": 7042.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a realizar en marzo y en junio el",
            "start": 7044.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "primero de ellos es el 18 de de marzo",
            "start": 7047.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que con motivo de la explotaci\u00f3n",
            "start": 7050.739,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "petrolera Bueno pues usted va a",
            "start": 7053.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "encabezar aqu\u00ed en el Z\u00f3calo capitalino",
            "start": 7056.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Igualmente habr\u00e1 dos grandes eventos",
            "start": 7058.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "para el sector energ\u00e9tico la Expo",
            "start": 7061.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arangas M\u00e9xico en Villahermosa Tabasco",
            "start": 7063.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que busca el fortalecimiento",
            "start": 7066.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente de Pemex y de la CFE as\u00ed",
            "start": 7068.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como el congreso mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 7071.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "2023 a realizarse del siete y diez de",
            "start": 7072.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 7076.219,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "en el centro internacional de",
            "start": 7076.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "convenciones y expulsi\u00f3n Campeche 21",
            "start": 7078.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ante este anuncio presidente en donde se",
            "start": 7081.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "busca la autoeficiencia energ\u00e9tica del",
            "start": 7084.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds usted asistir\u00e1 presidente invitado",
            "start": 7087.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "expondr\u00e1 ah\u00ed apuntalar\u00e1 de cierta manera",
            "start": 7091.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "lo que siempre usted ha dicho de que",
            "start": 7095.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "haya una autosuficiencia y de que Pemex",
            "start": 7098.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sea independiente y de esta manera Bueno",
            "start": 7101.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues M\u00e9xico obtenga los ingresos que",
            "start": 7103.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mucho tiempo se robaron atr\u00e1s otro",
            "start": 7105.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "evento muy importante presidente es el",
            "start": 7108.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "23 y 22 y 23 igual de este de este mes",
            "start": 7111.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo una convenci\u00f3n de",
            "start": 7115.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casinos en Santa Fe usted al principio",
            "start": 7117.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n mencion\u00f3 que no iba",
            "start": 7121.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a haber ya autorizaci\u00f3n para abrir",
            "start": 7123.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casinos sin embargo estos han crecido Y",
            "start": 7126.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si bien han sido una importante fuente",
            "start": 7129.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de empleo presente tambi\u00e9n ha sido un",
            "start": 7131.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semillero para la delincuencia",
            "start": 7134.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizada Y por qu\u00e9 le comento esto",
            "start": 7136.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque un casinero de Tamaulipas de",
            "start": 7139.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nombre Dionisio isla del tesoro as\u00ed como",
            "start": 7142.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s denunciaron que fue",
            "start": 7144.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extorsionado y posteriormente despojado",
            "start": 7147.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de negocio tuvo que abandonar como",
            "start": 7149.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchos otros m\u00e1s su poco patrimonio que",
            "start": 7152.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "le quedaba tuvo que irse a Texas a",
            "start": 7154.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "refugiarse y hasta el momento ha habido",
            "start": 7158.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "denuncias ha entregado carpetas se ha",
            "start": 7161.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entregado pruebas y no a nadie le ha",
            "start": 7164.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hecho caso y para c\u00f3mo presidente viene",
            "start": 7166.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esta convenci\u00f3n de casineros 22 y 23 de",
            "start": 7169.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "marzo con esto presidente se le da luz",
            "start": 7173.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "verde ya a la Pues a la obtenci\u00f3n de",
            "start": 7177.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licencias para que se abran m\u00e1s casinos",
            "start": 7181.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "presidente no deben de abrirse casinos",
            "start": 7183.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos dando permisos",
            "start": 7190.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para abrir casinos",
            "start": 7194.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso este comenz\u00f3 con Fox precisamente",
            "start": 7196.719,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "cuando estaba de secretario de",
            "start": 7202.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 7204.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Santiago",
            "start": 7206.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7211.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y voy a pedirle un informe al secretario",
            "start": 7213.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7216.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 7219.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan una licencia nueva",
            "start": 7220.3,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se cancela",
            "start": 7224.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque la instrucci\u00f3n es no entregar",
            "start": 7228.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ninguna licencia",
            "start": 7231.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "respecto al casinero a los casineros que",
            "start": 7233.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "han sido v\u00edctimas del despojo eso ha",
            "start": 7236.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido otra cosa pues nosotros no vamos a",
            "start": 7238.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregar licencias para casino as\u00ed de",
            "start": 7241.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7244.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "como no estamos entregando",
            "start": 7246.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nuevas concesiones para la miner\u00eda como",
            "start": 7251.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no estamos permitiendo",
            "start": 7254.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n de hidrocarburos con el",
            "start": 7257.719,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "fracking como no estamos permitiendo",
            "start": 7261.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se utilice el ma\u00edz transg\u00e9nico para",
            "start": 7265.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "consumo humano",
            "start": 7269.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7272.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que entramos de todas maneras voy a",
            "start": 7274.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "revisar lo que est\u00e1s t\u00fa este",
            "start": 7278.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dando a conocer presidente asistir\u00e1",
            "start": 7282.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estos dos eventos que le mencion\u00e9 en",
            "start": 7285.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Tabasco no puedo porque va van a estar",
            "start": 7287.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo nahle",
            "start": 7294.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "va a estar aqu\u00ed",
            "start": 7297.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el jueves y el director de Pemex Octavio",
            "start": 7300.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Romero Oropeza les van a explicar",
            "start": 7304.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos en todo lo que es el",
            "start": 7308.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico",
            "start": 7311.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y ellos S\u00ed seguramente van a participar",
            "start": 7313.719,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "en estos actos yo voy a estar",
            "start": 7316.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n",
            "start": 7325.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "bancaria en M\u00e9rida",
            "start": 7328.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "va a ser el jueves",
            "start": 7332.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el jueves voy a estar en la tarde en",
            "start": 7335.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y al d\u00eda siguiente",
            "start": 7338.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 7342.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7344.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y la conferencia de prensa en",
            "start": 7348.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Villahermosa",
            "start": 7350.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el viernes porque adem\u00e1s voy a pasar a",
            "start": 7353.239,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "a visitar dos bocas y Minatitl\u00e1n",
            "start": 7359.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "el viernes y el s\u00e1bado Que bueno que",
            "start": 7364.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alaste",
            "start": 7370.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 7373.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es 18 de marzo",
            "start": 7376.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7384.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al z\u00f3calo",
            "start": 7385.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nos vamos a congregar en el Z\u00f3calo",
            "start": 7391.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo",
            "start": 7395.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "les pido a todos",
            "start": 7399.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que participen",
            "start": 7402.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "18 de marzo cinco de la tarde",
            "start": 7408.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo",
            "start": 7413.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tenemos que reafirmar",
            "start": 7414.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7418.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Independencia nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7420.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 7426.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica del General",
            "start": 7429.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 7431.06,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "de Recuperar el petr\u00f3leo",
            "start": 7432.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7434.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado",
            "start": 7437.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 7440.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que gracias a esa decisi\u00f3n",
            "start": 7443.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cont\u00f3",
            "start": 7447.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7452.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7454.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7458.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su independencia econ\u00f3mica para su",
            "start": 7459.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 7462.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo como palanca del desarrollo",
            "start": 7463.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7467.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7471.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vinieron malos gobiernos sobre todo",
            "start": 7473.139,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos",
            "start": 7476.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que entregaron",
            "start": 7479.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "parte del petr\u00f3leo nada m\u00e1s que no les",
            "start": 7482.5,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dio tiempo",
            "start": 7484.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de consumar",
            "start": 7487.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica entrevista",
            "start": 7490.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 recuperando",
            "start": 7495.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 7498.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que vamos a celebrar el d\u00eda",
            "start": 7502.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 7505.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "invitamos a todos Aunque",
            "start": 7509.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 7513.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ni modo que los conservadores",
            "start": 7516.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que cuando se expropi\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 7519.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estuvieron en contra",
            "start": 7522.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estuvieron a favor de las empresas",
            "start": 7525.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 7527.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ni modo que ellos vayan con nosotros al",
            "start": 7529.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 7533.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero mucha gente s\u00ed va a asistir",
            "start": 7534.86,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y aprovecho para invitar",
            "start": 7539.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 7543.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos vemos a las cinco de la tarde",
            "start": 7545.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "finalmente presidente tienes ya",
            "start": 7548.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7554.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el domingo regresamos a",
            "start": 7557.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el sureste vienen legisladores",
            "start": 7563.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Ah Es ver la pl\u00e1tica es as\u00ed de",
            "start": 7569.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "alto nivel",
            "start": 7572.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es que viene todo viene y t\u00fa todo viene",
            "start": 7577.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera porque la primera vez que",
            "start": 7581.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "me ech\u00f3 la l\u00e1mina para sacarme del tema",
            "start": 7585.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fue \u00e9l estaba diciendo que para evitar",
            "start": 7587.86,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el presidente el tema del d\u00eda",
            "start": 7591.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacional de la mujer o sea el d\u00eda",
            "start": 7594.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siguiente el jueves 9",
            "start": 7596.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho desde el d\u00eda anterior la",
            "start": 7599.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera va a ser en el b\u00fanker",
            "start": 7602.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el b\u00fanker de lo que fue la Secretar\u00eda",
            "start": 7605.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de Seguridad que siguen funcionando S\u00ed",
            "start": 7608.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hay un constituyentes Y entonces ah\u00ed van",
            "start": 7611.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Entonces ya solo se habl\u00f3 del b\u00fanker Y",
            "start": 7615.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces estos infames miserables del",
            "start": 7617.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno de la presidencia S\u00ed s\u00ed",
            "start": 7620.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente de gente que trabajo con",
            "start": 7622.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "usted hace un video fascista donde nos",
            "start": 7624.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "denuncia a loreta a ti y a m\u00ed que fuimos",
            "start": 7629.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con fotos al lado de Garc\u00eda Luna",
            "start": 7632.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que fuimos a los periodistas amigos que",
            "start": 7635.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "visitaron el b\u00fanker Ay qu\u00e9 si no",
            "start": 7638.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sabe que somos reporteros",
            "start": 7642.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y entonces Reproduce eso Y por qu\u00e9 no",
            "start": 7647.619,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 fotograf\u00edas de nosotros con L\u00f3pez",
            "start": 7651.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Obrador o con algunos de sus",
            "start": 7654.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "funcionarios Yo tambi\u00e9n he visto no s\u00e9",
            "start": 7657.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hebrado a",
            "start": 7660.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quien quieras y por qu\u00e9 chingados este",
            "start": 7662.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nos exhibe as\u00ed A ver no se recibe no se",
            "start": 7666.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "exhibe no pero pero lo hace como",
            "start": 7669.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "denuncia a ver Ah s\u00ed a ver denuncias",
            "start": 7671.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fascista pero mira lo que le contest\u00e9",
            "start": 7674.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Carlitos",
            "start": 7676.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Hey la mam\u00e1 del Chapo",
            "start": 7677.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "miren lo que me contest\u00f3",
            "start": 7681.699,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Le cay\u00f3 a este imb\u00e9cil F\u00edjate que este",
            "start": 7684.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "brib\u00f3n",
            "start": 7689.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ha venido tomando el pelo desde hace",
            "start": 7690.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 7693.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Fue inclusive",
            "start": 7694.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corresponsal malet\u00f3n de una publicaci\u00f3n",
            "start": 7696.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "donde yo estuve 22 a\u00f1os y pico y nunca",
            "start": 7699.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se le tom\u00f3 en serio y despu\u00e9s hizo",
            "start": 7703.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "carrera y se acomod\u00f3 en el cuadrote\u00edsmo",
            "start": 7706.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a partir de su vocaci\u00f3n de la mesuelas y",
            "start": 7710.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es un sectario que",
            "start": 7714.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se conduce con la idiota idea de que",
            "start": 7716.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es de izquierda Pero tienes raz\u00f3n es un",
            "start": 7720.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "protofascista claro local es de alguno",
            "start": 7724.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los estados del centro es un",
            "start": 7728.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "miserable y la sociedad mexicana le est\u00e1",
            "start": 7730.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 7734.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Por cierto el otro d\u00eda me enter\u00e9",
            "start": 7735.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues no poco dinero alrededor de 140 mil",
            "start": 7738.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pesos al mes este",
            "start": 7741.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para que haga las chingaderas las cosas",
            "start": 7744.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sucia y se le da que se le da y debe",
            "start": 7748.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "estar detr\u00e1s de la recua esa de",
            "start": 7752.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los y s\u00ed los que se la pasan lamiendo",
            "start": 7757.06,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "H\u00edjole no voy a decir que al presidente",
            "start": 7762.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador qu\u00e9 verg\u00fcenza",
            "start": 7765.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este miren este una vez m\u00e1s voy a contar",
            "start": 7772.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo del saludo",
            "start": 7778.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera",
            "start": 7780.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un camino que por",
            "start": 7785.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cierto ya debe estar por concluirse",
            "start": 7788.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Badiraguato",
            "start": 7792.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a Guadalupe y Calvo",
            "start": 7795.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Chihuahua Badiraguato es Sinaloa",
            "start": 7798.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y Guadalupe calvo es Chihuahua",
            "start": 7802.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este estamos haciendo ese camino en la",
            "start": 7807.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sierra como otro que ya tambi\u00e9n",
            "start": 7811.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 7813.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que es de Tamazula",
            "start": 7815.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que es el l\u00edmite de Sinaloa con Dur\u00e1n",
            "start": 7818.78,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "Tamazula es Durango ah\u00ed naci\u00f3 el primer",
            "start": 7823.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 7827.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria",
            "start": 7830.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en Tamazula Dur\u00e1n es el camino va de",
            "start": 7832.599,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Tamazula a canelas Durango",
            "start": 7836.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo estos caminos como",
            "start": 7842.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "otro de",
            "start": 7844.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "San Ignacio Sinaloa atayoltita",
            "start": 7845.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Durango tambi\u00e9n",
            "start": 7849.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7853.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es una zona marginada",
            "start": 7854.32,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "abandonada completamente y estamos ah\u00ed",
            "start": 7859.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7863.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 7867.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1 aplicando en toda esa regi\u00f3n",
            "start": 7869.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 7873.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n dando opciones para que la",
            "start": 7877.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gente no se vea en la necesidad",
            "start": 7879.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de sembrar marihuana",
            "start": 7881.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o amapola",
            "start": 7884.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Es toda una labor que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7888.699,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "de desarrollo entonces voy a una",
            "start": 7894.099,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 7897.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a ese camino",
            "start": 7899.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de evadir aguato",
            "start": 7903.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7905.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a Guadalupe y en lo m\u00e1s alto",
            "start": 7907.239,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se pasa",
            "start": 7911.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy cerca de una comunidad que se llama",
            "start": 7914.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las tunas",
            "start": 7917.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed vive",
            "start": 7919.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera y creo que de",
            "start": 7921.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son ellos de esa Son son originarios",
            "start": 7926.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7930.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nos vamos pues est\u00e1 este",
            "start": 7931.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "abriendo el camino",
            "start": 7935.739,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "en la parte m\u00e1s alta de la Sierra",
            "start": 7939.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los camineros que hacen",
            "start": 7945.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 7949.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "extraordinarias de ingenier\u00eda civil",
            "start": 7953.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7959.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Vamos hasta all\u00e1 y",
            "start": 7960.58,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nos explican c\u00f3mo van",
            "start": 7964.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 7970.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7974.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una lona con las mamparas hasta donde se",
            "start": 7976.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pudo llegar que se est\u00e1 abriendo se",
            "start": 7980.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaba abriendo",
            "start": 7983.84,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la Sierra lo m\u00e1s alto",
            "start": 7984.82,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y rejas Y entonces me dicen",
            "start": 7988.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que estaba la mam\u00e1",
            "start": 7992.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de Guzm\u00e1n Loera y que quer\u00eda hablar",
            "start": 7995.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "conmigo porque me quer\u00eda entregar una",
            "start": 7998.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 8001.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Entonces ya cuando vamos termina",
            "start": 8003.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este la exposici\u00f3n",
            "start": 8008.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del avance del camino",
            "start": 8012.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya nos subimos a la camioneta",
            "start": 8015.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y este instala camioneta de la se\u00f1ora",
            "start": 8019.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 8022.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Entonces le digo esp\u00e9rate le dije que",
            "start": 8024.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "iba manejando esp\u00e9rate Me voy a bajar",
            "start": 8028.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y todo el mundo Ah\u00ed se qued\u00f3 no",
            "start": 8036.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y me baj\u00e9",
            "start": 8039.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la fui a",
            "start": 8041.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ver porque es una se\u00f1ora mayor y la",
            "start": 8046.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud\u00e9 y me dio la carta y me dijo Es",
            "start": 8050.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no permiten",
            "start": 8053.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a mis hijas",
            "start": 8055.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "este visitar a su hermano en la c\u00e1rcel",
            "start": 8058.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "te quiero pedir a ver si usted nos ayuda",
            "start": 8061.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para que vayan ellos Yo ya no puedo ir a",
            "start": 8064.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 8067.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "le digo yo lo veo y s\u00ed",
            "start": 8070.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que me",
            "start": 8073.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en la carta era eso y ya la salud\u00e9",
            "start": 8075.3,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y me sub\u00ed de nuevo a la camioneta y ya",
            "start": 8079.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ya Ese es el gran v\u00ednculo no el gran",
            "start": 8083.139,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo bueno la carta",
            "start": 8088.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "fue tan",
            "start": 8091.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en privado todo y en secreto todo",
            "start": 8093.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que se la entregu\u00e9",
            "start": 8097.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 8101.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para que la hicieran llegar a la",
            "start": 8103.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "embajador al embajador de Estados Unidos",
            "start": 8105.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y luego contestaron de la embajada que",
            "start": 8108.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "s\u00ed le iban a dar la oportunidad a una de",
            "start": 8111.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8113.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "las hermanas de Guzm\u00e1n no era para que",
            "start": 8116.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo fuera a ver o sea fue un tr\u00e1mite",
            "start": 8119.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 8123.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8126.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la contestaci\u00f3n este que me hizo",
            "start": 8129.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga No ese ese saludo C\u00f3mo se",
            "start": 8134.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los estoy",
            "start": 8139.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "explicando exponiendo yo no tengo nada",
            "start": 8140.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de que avergonzarme yo no establezco",
            "start": 8144.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "relaciones de complicidad",
            "start": 8147.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 8149.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "por eso resisto",
            "start": 8155.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 8158.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya me hubiesen destruido",
            "start": 8160.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 8165.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "participar en un proceso de",
            "start": 8168.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8170.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin autoridad moral",
            "start": 8172.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense enfrentar una mafia como",
            "start": 8175.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los jefes de estos",
            "start": 8179.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que esos son Voceros",
            "start": 8182.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8187.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Capos de Capos",
            "start": 8190.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 8192.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que eran los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 8197.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a veces este",
            "start": 8202.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 8207.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prudentes",
            "start": 8209.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8213.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula los de arriba",
            "start": 8214.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que los achichintle",
            "start": 8219.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Esos son los que se sienten m\u00e1s este",
            "start": 8223.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ofendidos",
            "start": 8226.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los de arriba este primero arriba",
            "start": 8229.899,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues lo \u00fanico que les preocupa es a ver",
            "start": 8236.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estoy perdiendo dinero mis negocios",
            "start": 8242.34,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8246.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya no estoy ganando lo que ganaba antes",
            "start": 8249.219,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Pero sigo haciendo negocios",
            "start": 8253.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y sigo obteniendo",
            "start": 8257.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "utilidades razonables",
            "start": 8259.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8264.939,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s respetuosos",
            "start": 8266.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 8270.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "segundones",
            "start": 8274.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8278.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n al servicio",
            "start": 8282.16,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8284.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los machuchones",
            "start": 8287.139,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s molestos irritados",
            "start": 8289.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son como ciertos sectores no de la clase",
            "start": 8295.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "media aspiracionistas",
            "start": 8298.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "o los ladinos",
            "start": 8304.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8308.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "abandonan",
            "start": 8313.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes reniegan",
            "start": 8316.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de sus or\u00edgenes",
            "start": 8319.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8324.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se transforman a veces se vuelven",
            "start": 8326.939,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Hasta",
            "start": 8332.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s soberbios",
            "start": 8334.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 8338.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8342.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su clase",
            "start": 8344.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y de los de",
            "start": 8346.899,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sus culturas",
            "start": 8349.54,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se averg\u00fcenzan s\u00ed",
            "start": 8353.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y este se dan",
            "start": 8356.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este ba\u00f1os de pureza y se sienten",
            "start": 8359.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 8363.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 8365.62,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "yo les llamo de la moronga azul",
            "start": 8367.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bueno Vamos adelante presidente ha",
            "start": 8373.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "habido varias denuncias de que sistemas",
            "start": 8377.439,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y equipos de videovigilancia y",
            "start": 8379.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y dem\u00e1s centros de seguridad",
            "start": 8381.519,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras que se encuentran en",
            "start": 8383.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "diversas zonas no solamente de la Ciudad",
            "start": 8385.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sino de otros estados pues no",
            "start": 8387.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "han funcionado",
            "start": 8390.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Igualmente ha habido una publicaci\u00f3n",
            "start": 8392.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "donde genero villamil public\u00f3 en proceso",
            "start": 8396.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un reportaje titulado seguritec",
            "start": 8399.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "servicios de eficiente ganancias",
            "start": 8401.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "millonarias en donde denunci\u00f3 que la",
            "start": 8403.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa comenz\u00f3 a tener \u00e9xito gracias a",
            "start": 8406.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los contratos que la comisi\u00f3n de agua",
            "start": 8408.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico le otorg\u00f3 durante",
            "start": 8410.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la gesti\u00f3n de David corenfield quien",
            "start": 8412.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue titular de la Comisi\u00f3n",
            "start": 8415.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua al inicio de la",
            "start": 8416.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Pe\u00f1a Nieto esta",
            "start": 8418.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresa pues se convirti\u00f3 en un",
            "start": 8421.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "monopolio presidente y en las cuales",
            "start": 8423.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno trabaj\u00f3 al menos 20 entidades del",
            "start": 8425.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue la consentida de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 8429.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "durante su administraci\u00f3n",
            "start": 8432.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Igualmente se le vincul\u00f3 a Genaro Garc\u00eda",
            "start": 8435.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Luna y por la cuales pues recibi\u00f3",
            "start": 8439.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de de pesos en contratos del",
            "start": 8442.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal estatales y municipales",
            "start": 8444.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ha sido tambi\u00e9n objeto de varios",
            "start": 8447.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reportajes donde se han denunciado",
            "start": 8449.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "irregularidades malos manejos de la",
            "start": 8451.62,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "empresa as\u00ed como la falta de entregas de",
            "start": 8453.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "equipo y sobre precios actos de",
            "start": 8456.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y fraudes deudas millones que",
            "start": 8459.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afectaron los sistemas del c5 en",
            "start": 8461.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Michoac\u00e1n Sonora Sinaloa",
            "start": 8463.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Chihuahua as\u00ed como en la agencia",
            "start": 8466.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas entre otros y en las",
            "start": 8468.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuales se sabe que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 8470.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "participando en el proceso de",
            "start": 8472.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n para Quintana Roo y",
            "start": 8474.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Campeche la mayor\u00eda de estos contratos",
            "start": 8476.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se han otorgado por",
            "start": 8478.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n directa por cuestiones de",
            "start": 8480.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y a pesar de que",
            "start": 8483.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mucha de la informaci\u00f3n est\u00e1 reservada",
            "start": 8485.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por la misma naturaleza del contrato es",
            "start": 8487.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bien sabido que la de la mala reputaci\u00f3n",
            "start": 8490.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta empresa seguritec presidente",
            "start": 8492.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1ndo se va a dejar de contratar",
            "start": 8495.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este tipo de empresas que han tenido",
            "start": 8497.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "irregularidad irregularidades que han",
            "start": 8500.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tenido fallas que donde se han cometido",
            "start": 8503.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y donde sigue ligado con",
            "start": 8505.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna Pues debe de",
            "start": 8508.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 8511.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "toda esta",
            "start": 8513.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n con las empresas",
            "start": 8516.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de vigilancia",
            "start": 8519.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la empresa de Garc\u00eda Luna por ejemplo",
            "start": 8524.439,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "estaba dedicada",
            "start": 8528.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a vender",
            "start": 8531.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 8534.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de vigilancia entre otras cosas",
            "start": 8536.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8542.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aparte de que",
            "start": 8546.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se lavaba dinero y hab\u00eda mucha",
            "start": 8550.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8554.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se proteg\u00eda",
            "start": 8558.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Yo quiero aprovechar que est\u00e1s",
            "start": 8562.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tratando el tema",
            "start": 8565.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para enviar a las autoridades",
            "start": 8567.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de Israel",
            "start": 8571.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "un llamamiento respetuoso porque ellos",
            "start": 8573.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8577.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 8579.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a El se\u00f1or Cer\u00f3n",
            "start": 8582.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8588.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 8593.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en fabricar",
            "start": 8598.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los supuestos",
            "start": 8600.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 8604.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en los que desaparecieron",
            "start": 8605.939,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 8609.42,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue uno de los que particip\u00f3 en la",
            "start": 8612.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "llamada",
            "start": 8617.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica",
            "start": 8618.899,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l tuvo que ver con",
            "start": 8623.319,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "torturas que hicieron",
            "start": 8625.859,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ya en Israel protegido",
            "start": 8629.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "yo le pido a nuestros amigos de la",
            "start": 8635.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "comunidad jud\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 8640.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 8643.3,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para informar para sensibilizar",
            "start": 8645.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a las autoridades de Israel",
            "start": 8649.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8653.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se proceda",
            "start": 8655.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 8659.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que aunque no exista",
            "start": 8664.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "un convenio de extradici\u00f3n",
            "start": 8667.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 8671.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Buscar un mecanismo para que",
            "start": 8674.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or como lo est\u00e1 solicitando la",
            "start": 8676.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 8680.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se ha enviado",
            "start": 8684.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 8686.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8691.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 8692.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8696.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8698.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mala pr\u00e1ctica de hacer negocios",
            "start": 8700.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con tecnolog\u00eda",
            "start": 8706.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con venta de tecnolog\u00eda",
            "start": 8708.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sin \u00e9tica",
            "start": 8713.859,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "poniendo por delante",
            "start": 8723.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de lucro",
            "start": 8727.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el gobierno de Israel no puede",
            "start": 8731.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "darle protecci\u00f3n",
            "start": 8734.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a un torturador",
            "start": 8738.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 8744.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8749.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8751.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n protegidos",
            "start": 8752.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "o que se fueron para all\u00e1 pero",
            "start": 8756.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a nosotros lo que m\u00e1s nos",
            "start": 8759.54,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "importa Porque se trata de aclarar",
            "start": 8765.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo sucedido con los j\u00f3venes de",
            "start": 8769.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 8772.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que es un compromiso que tenemos",
            "start": 8774.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y ya ha pasado mucho tiempo le envi\u00e9 una",
            "start": 8777.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "carta al ministro de Israel",
            "start": 8780.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y han ido",
            "start": 8783.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 8785.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8787.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno fue hasta el subsecretario de",
            "start": 8789.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8792.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ya lleva un a\u00f1o",
            "start": 8794.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y no hay respuesta",
            "start": 8799.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y este se atienda esta",
            "start": 8803.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n",
            "start": 8808.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8808.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y lo hacemos Con mucho respeto pero que",
            "start": 8810.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 8814.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre autoridades y pueblos que",
            "start": 8818.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mantenemos relaciones de amistad ayudar",
            "start": 8822.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que no se violen Derechos Humanos",
            "start": 8826.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que se castigue a quienes violan",
            "start": 8832.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 8836.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 8839.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "violaciones",
            "start": 8841.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a Derechos Humanos",
            "start": 8843.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Jorge D\u00edaz del senado Baja California de",
            "start": 8849.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "canal 73 de cnr una vez m\u00e1s les",
            "start": 8852.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradezco la atenci\u00f3n y le quiero yo",
            "start": 8855.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comentar presidente que a\u00fan contin\u00faa y",
            "start": 8858.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "voy a ser muy concreto en lo que le voy",
            "start": 8862.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a exponer para esperar una respuesta de",
            "start": 8864.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su parte",
            "start": 8867.399,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay dos cajas de ahorro de maestros",
            "start": 8869.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jubilados ya lo he comentado en otras",
            "start": 8870.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ocasiones hay un \u00f3rgano de seguridad",
            "start": 8873.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social Estatal que se llama este Cali y",
            "start": 8875.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una de estas dos cajas de ahorro se",
            "start": 8879.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llama ahorro magisterial de Ensenada",
            "start": 8880.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hace donde se le adeuda diecis\u00e9is",
            "start": 8882.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de pesos se han estado muriendo",
            "start": 8885.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los maestros se lo he comentado y",
            "start": 8886.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 son ciento noventa maestros",
            "start": 8888.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una cooperativa magisterial",
            "start": 8891.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez donde se le adeuda",
            "start": 8893.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diecinueve millones de pesos",
            "start": 8896.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del istcal igual son m\u00e1s de mil maestros",
            "start": 8898.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y ahora un tema que le quiero yo",
            "start": 8901.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agradecer lo que usted ha comentado en",
            "start": 8904.479,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "otras ocasiones en otros a\u00f1os que ha",
            "start": 8906.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed el hacer este tipo de de",
            "start": 8907.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informarle a usted el C\u00f3mo solucionar",
            "start": 8910.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo atender y C\u00f3mo resolver",
            "start": 8912.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el frente Estatal magisterial por la",
            "start": 8914.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n tienen cuatro a\u00f1os que Estos",
            "start": 8916.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestros ya sirvieron sus treinta a\u00f1os y",
            "start": 8918.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de mil ciento ochenta y cinco",
            "start": 8922.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n y no se les",
            "start": 8923.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ha podido jubilar",
            "start": 8926.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esos en ese sentido y en nila de Cedros",
            "start": 8929.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cada vez que vengo le he comentado",
            "start": 8932.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que ah\u00ed en Isla de Cedros que lo",
            "start": 8934.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "han invitado tambi\u00e9n",
            "start": 8937.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica tiene muy altos los",
            "start": 8938.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "costos son impagables tambi\u00e9n Los costos",
            "start": 8942.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de pasaje a\u00e9reo El combustible Al igual",
            "start": 8944.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "le solicitan los silde\u00f1os un medio de",
            "start": 8947.38,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "transporte m\u00e1s barato como lo de un",
            "start": 8950.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ferry pero preguntarle en esta parte de",
            "start": 8952.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "las cajas de ahorro y tambi\u00e9n esto que",
            "start": 8955.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le estoy comentando y este tema",
            "start": 8957.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante en donde el mes pasado en",
            "start": 8958.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 8961.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n le coment\u00e9 acerca de los autos de",
            "start": 8962.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera un decreto muy",
            "start": 8965.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno donde se han beneficiado muchas",
            "start": 8967.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas y la finalidad de la",
            "start": 8970.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n y se me coment\u00f3 la",
            "start": 8973.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "propia Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 8977.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana pues le agradezco y",
            "start": 8979.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed a Jes\u00fas Ram\u00edrez que nos ha",
            "start": 8981.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atendido este tema que se dio el decreto",
            "start": 8983.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo firm\u00f3 en el senado usted un 16 de",
            "start": 8988.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "octubre y se coment\u00f3 de la ampliaci\u00f3n",
            "start": 8990.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que fenece este 31 de marzo yo le quiero",
            "start": 8993.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "preguntar as\u00ed si se va a poder ampliar",
            "start": 8997.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta los requisitos donde",
            "start": 9001.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en ese decreto original usted mencionaba",
            "start": 9004.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aquellos veh\u00edculos que hayan ingresado",
            "start": 9007.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "antes del 16 de octubre porque hay",
            "start": 9010.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchos veh\u00edculos se lo volv\u00ed a comentar",
            "start": 9013.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que sus veh\u00edculos su serie empiezan con",
            "start": 9014.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "letra son gente trabajadora no son ni ni",
            "start": 9017.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lujosos ni deportivos y son carros que",
            "start": 9021.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "han estado circulando en Estados Unidos",
            "start": 9024.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lo expuse en ese sentido y",
            "start": 9025.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pegadito a esto el motivo de la",
            "start": 9028.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n o el producto de de la",
            "start": 9031.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n ser\u00eda o se est\u00e1",
            "start": 9034.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "utilizando en los baches",
            "start": 9036.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero pues los baches en Ensenada",
            "start": 9039.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desafortunadamente no me gusta dar este",
            "start": 9041.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tipo de comentario ah\u00ed vivo como viven",
            "start": 9044.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas personas en donde est\u00e1 destrozada",
            "start": 9047.28,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la ciudad de las calles y vialidades",
            "start": 9050.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le Quiero agradecer a a Javier que",
            "start": 9051.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "me ha estado recibiendo a instrucci\u00f3n de",
            "start": 9055.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la propia este secretaria por",
            "start": 9058.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instrucciones suyas fotos direcciones",
            "start": 9060.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colonias fraccionamientos para que se",
            "start": 9062.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "diga En qu\u00e9 se ha gastado ese dinero y",
            "start": 9065.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no nom\u00e1s en eso es en el ramo treinta y",
            "start": 9067.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tres en el ramo 23 y en los convenios",
            "start": 9070.439,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que hay entre el gobierno del estado",
            "start": 9073.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "donde cuando uno va y revalida la",
            "start": 9074.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tarjeta de circulaci\u00f3n ah\u00ed le dice un",
            "start": 9076.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 9078.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contribuciones municipales pero las",
            "start": 9079.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calles est\u00e1n destrozadas las dos",
            "start": 9081.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresas de asfalto pues es el gran",
            "start": 9084.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "negocio quien est\u00e9 al frente de una",
            "start": 9087.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n municipal y hay dos temas",
            "start": 9089.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda del trabajo que a\u00fan no",
            "start": 9092.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos han hablado en ese sentido de la vez",
            "start": 9094.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anterior y del ISSSTE Qu\u00e9 le puedo decir",
            "start": 9097.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del Issste en el Issste en Rosarito no",
            "start": 9099.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "existe ni siquiera un consultorio No hay",
            "start": 9103.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada en Rosarito los que viven en",
            "start": 9107.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Rosarito tienen que ir hasta Tijuana y",
            "start": 9109.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los lo que hemos escuchado aqu\u00ed lo del",
            "start": 9111.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo que que tardan en que le den una",
            "start": 9114.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cita verdad",
            "start": 9116.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tambi\u00e9n se usted circul\u00f3 por la",
            "start": 9118.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "carretera este hacia el sur en San",
            "start": 9121.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn hizo un comentario es un",
            "start": 9124.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compromiso y hasta una ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 9125.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "carretera que comprende exigido",
            "start": 9128.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Chapultepec ama\u00f1adero y me parece que va",
            "start": 9130.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a estar m\u00e1s r\u00e1pido la conclusi\u00f3n del",
            "start": 9133.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tren Maya que esa carretera que son seis",
            "start": 9135.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y medio",
            "start": 9136.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en la s ict Pues eso lo quiero yo pedir",
            "start": 9138.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente que se acelere Y por qu\u00e9",
            "start": 9141.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "motivos no se da porque s\u00ed de verdad es",
            "start": 9144.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica un retraso en",
            "start": 9146.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seis kil\u00f3metros lineales",
            "start": 9149.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n usted ha circulado una carretera",
            "start": 9152.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esc\u00e9nica que s\u00e9 que le ha gustado de",
            "start": 9156.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Tijuana Ensenada y se est\u00e1 llevando a",
            "start": 9159.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cabo reparaciones una zona s\u00edsmica ah\u00ed y",
            "start": 9162.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se ha buscado una ruta alterna y",
            "start": 9164.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "disculpe que le est\u00e9 hablando porque",
            "start": 9166.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto que le comento como me lo dijo hace",
            "start": 9167.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo es de poder ayudar a la gente de",
            "start": 9170.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "poder solucionarle a la gente",
            "start": 9173.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en los carrileros el tema de los",
            "start": 9176.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ferrocarriles que me lo han pedido",
            "start": 9180.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n hay dos temas en",
            "start": 9181.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Campeche y en Yucat\u00e1n que les dieron su",
            "start": 9183.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n a la mitad y la otra mitad se",
            "start": 9186.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quedaron con el dinero y son tantas",
            "start": 9188.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas que quisiera yo coment\u00e1rselo que",
            "start": 9190.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que falta tiempo Yo le agradezco su",
            "start": 9193.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y una disculpa a mis compa\u00f1eros",
            "start": 9195.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por esta exposici\u00f3n",
            "start": 9197.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed viene aprovecho que est\u00e1 el",
            "start": 9199.14,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "titular de de del IMSS al Se\u00f1or Zo\u00e9",
            "start": 9201.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Robledo el cual ya tengo el gusto que lo",
            "start": 9205.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trat\u00e9 all\u00e1 cuando anunci\u00f3 la el hospital",
            "start": 9207.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de especialidades en Ensenada",
            "start": 9209.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjese nada m\u00e1s una cosa ayer en la",
            "start": 9212.7,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "noche que estaba haciendo todo lo que",
            "start": 9216.54,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "teniendo la oportunidad se me daba la",
            "start": 9217.939,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "palabra como lo est\u00e1 haciendo ahorita me",
            "start": 9219.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mandan una foto donde est\u00e1 un tel\u00e9fono",
            "start": 9222.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y gente de la cl\u00ednica 32 del",
            "start": 9223.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "IMSS en Ensenada Baja California",
            "start": 9227.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personal de ah\u00ed y le quiero pedir al",
            "start": 9228.74,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "director ponen dos hojas para que las",
            "start": 9231.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tres de la ma\u00f1ana ah\u00ed se est\u00e1n poniendo",
            "start": 9234.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el nombre para atender a 30 personas yo",
            "start": 9235.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "creo que es inhumano y usted lo ha",
            "start": 9238.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentado Hay que ser humanistas hay que",
            "start": 9241.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ayudar Eso es lo que le quiero yo",
            "start": 9243.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "exponer saber si vamos a tener el",
            "start": 9245.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decreto si se va a considerar o no y",
            "start": 9247.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues Tambi\u00e9n aprovecho en el tema de la",
            "start": 9249.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud que la gobernadora Marina del",
            "start": 9252.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Pilar present\u00f3 una iniciativa al",
            "start": 9254.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "congreso se lo aprob\u00f3 En d\u00f3nde se est\u00e1",
            "start": 9256.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "buscando sancionar a los m\u00e9dicos",
            "start": 9259.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "charlatanes que se desarrollan una",
            "start": 9262.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especialidad bari\u00e1trica hay casos muy",
            "start": 9265.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy claros que aqu\u00ed se los he puesto y",
            "start": 9267.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo no veo que coepris Federal",
            "start": 9270.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo lo propio eso es lo que yo",
            "start": 9272.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar presidente vamos a",
            "start": 9274.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tener un decreto o la inclusi\u00f3n porque",
            "start": 9276.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Incluso le voy a hablar un poquito en",
            "start": 9278.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Baja California antes le daban unas",
            "start": 9280.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "placas en donde la gente podr\u00eda circular",
            "start": 9284.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el estado y no pod\u00eda salir",
            "start": 9285.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del Estado para evitar eso de que luego",
            "start": 9287.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ponen a vender y se desvirt\u00faa lo del",
            "start": 9289.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decreto presidente Gracias Lo escucho s\u00ed",
            "start": 9293.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Este mira el",
            "start": 9296.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "martes de la semana pr\u00f3xima",
            "start": 9299.42,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 9304.2,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed o sea se va a informar",
            "start": 9307.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9311.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Rosa Isela va a informar sobre c\u00f3mo va",
            "start": 9314.54,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el programa de regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 9317.18,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles perd\u00f3n",
            "start": 9322.399,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "porque el lunes vamos a estar en Chiapas",
            "start": 9324.979,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y el martes en Oaxaca",
            "start": 9330.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el mi\u00e9rcoles aqu\u00ed entonces el informe",
            "start": 9332.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sobre seguridad se va a dar el mi\u00e9rcoles",
            "start": 9336.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la semana que viene",
            "start": 9338.939,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y va Rosa Isela a informar y te van a",
            "start": 9342.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "traer una respuesta sobre lo que est\u00e1s",
            "start": 9346.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 9348.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a Marina de Pilar y",
            "start": 9351.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la secretaria de Educaci\u00f3n que",
            "start": 9354.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vea lo de los maestros",
            "start": 9358.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 tomando nota Jorge Nu\u00f1o de la",
            "start": 9360.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 9365.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a que nos d\u00e9 una respuesta",
            "start": 9368.52,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el ISSSTE",
            "start": 9372.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "acerca de los servicios en Rosarito",
            "start": 9374.939,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "S\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 Zo\u00e9",
            "start": 9379.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9384.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este te atienda tambi\u00e9n",
            "start": 9386.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "todo lo que planteaste s\u00ed y cuando",
            "start": 9388.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "regreses esperemos que",
            "start": 9393.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ya nos digas esto",
            "start": 9396.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 atendiendo est\u00e1 pendiente",
            "start": 9400.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "esto otro y hay que seguir",
            "start": 9404.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desde haciendo labor En beneficio de la",
            "start": 9407.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9410.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Baja California a los que vivimos ah\u00ed",
            "start": 9412.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los ha estado atendiendo le ha estado",
            "start": 9415.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dando resultados s\u00ed nos escucha y es",
            "start": 9417.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pedirle a traer una problem\u00e1tica con",
            "start": 9420.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fundamento y es muy buena la gobernadora",
            "start": 9422.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marina del Pilar la iniciativa que",
            "start": 9425.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la cuesti\u00f3n de sancionar",
            "start": 9428.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aquellos m\u00e9dicos les quiero yo pedir por",
            "start": 9430.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor al sector salud que se metan un",
            "start": 9433.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s para que realmente se",
            "start": 9436.5,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "aplique la justicia en lo que le",
            "start": 9438.06,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "corresponde al \u00e1mbito",
            "start": 9439.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9442.439,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "Ya te quedaste ya ya",
            "start": 9443.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9446.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 9449.18,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es son cuentas claras Y chocolates peso",
            "start": 9455.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9461.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa vienes ma\u00f1ana",
            "start": 9466.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9469.53,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "vienes ma\u00f1ana",
            "start": 9471.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 9476.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "este ya este se agot\u00f3 este ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 9478.04,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "si seguimos vamos a seguir hablando",
            "start": 9484.319,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "vamos a seguir hablando",
            "start": 9487.22,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9489.05,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues hoy es martes y como lo hacemos desde hace bastante tiempo informamos sobre la situaci\u00f3n de salud en el pa\u00eds el pulso de la salud de modo que iniciamos y terminando vienen las preguntas de ustedes con su permiso se\u00f1or presidente nuevamente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud les informamos Cu\u00e1l es el estado que guarda la pandemia covid 19 en la d\u00e9cima semana de una meseta de atenuaci\u00f3n que nos mantiene con estabilidad de sus principales indicadores esto lo comunicar\u00e1 como es ha sido el subsecretario L\u00f3pez gatel y el maestro Zo\u00e9 Robledo informar\u00e1 C\u00f3mo van los avances del IMSS bienestar 2023 en el pa\u00eds para atender la poblaci\u00f3n sin seguridad social \u00e9l hablar\u00e1 con los temas de reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas 2023 convocatoria de m\u00e9dicos jubilados en el Instituto Mexicano del Seguro Social que ayudar\u00e1n a a combatir a la falta de especialistas en M\u00e9xico y los resultados de levantamiento diagn\u00f3stico y an\u00e1lisis de brechas en Hidalgo finalmente en respuesta a la reportera licenciado beso a la Lim\u00f3n El maestro zoeyo informaremos sobre la medicina tradicional es con su permiso presidente maestro alcocers estimado director general del IMSS muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes informo brevemente sobre la situaci\u00f3n de la pandemia covid 19 en M\u00e9xico como hemos estado comentando desde que inici\u00f3 el a\u00f1o 2023 ya 11 semanas atr\u00e1s hemos tenido un periodo de reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del virus sars Sin embargo a las cinco semanas m\u00e1s recientes Se aprecia que esta reducci\u00f3n ocurre si podemos ver la imagen ocurre a una velocidad menor que la que tuvo en las primeras seis semanas del a\u00f1o y esto es principalmente a expensas de la zona centro del pa\u00eds en donde la megal\u00f3polis tiene este comportamiento epidemiol\u00f3gico Son seis entidades federativas en esta situaci\u00f3n el resto de las entidades federativas tienen una reducci\u00f3n a los m\u00ednimos de la transmisi\u00f3n del virus por su parte la hospitalizaci\u00f3n se ha mantenido tambi\u00e9n con ocupaci\u00f3n muy peque\u00f1a pero con poca variaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro o cinco semanas donde permanecen cinco por ciento la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas generales y uno por ciento las camas para personas cr\u00edticamente enfermas por \u00faltimo y muy importante es que la mortalidad se ha mantenido con tendencia a la baja tambi\u00e9n la velocidad de reducci\u00f3n ha sido menor en las \u00faltimas cuatro semanas pero ciertamente se mantiene en el m\u00ednimo hist\u00f3rico que se ha tenido desde el inicio de la pandemia seguimos en la vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os de cinco a once a\u00f1os de edad gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos doctora coser doctor L\u00f3pez gatell a todos quienes nos ven como todos los martes informamos sobre el avance del bienestar esta instituci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas que no tienen seguridad social hemos hablado a lo largo de estos \u00faltimos meses y a\u00f1os ya sobre uno de los grandes desaf\u00edos que es la falta de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que hay en el pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os se formaban menos m\u00e9dicos de los que el propio sistema necesitaba por consecuencia pues se contrataban menos y hac\u00edan falta en muchas de las de las unidades hemos llevado a cabo varias estrategias y hoy queremos presentar una de las \u00faltimas que hemos llevado a cabo la m\u00e1s reciente la semana pasada se nos pueden poner Bueno Este es el lo que hemos comentado sobre c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n de las plazas que se ofertaban para que quer\u00edan hacer su especialidad a trav\u00e9s del examen Nacional de residencias m\u00e9dicas en 2019 eran 4.637 que se param\u00e9dicos que se forman en las residencias del IMSS para este a\u00f1o se ofertaron nueve mil cuarenta es decir subimos mucho m\u00e1s de la del doble lo que se est\u00e1 formando y tambi\u00e9n de los que egresaban pues antes egresaban al a\u00f1o tres mil novecientos sesenta m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que buscaban ser captados por las diferentes instituciones ya en 2023 fueron m\u00e1s fueron cinco mil seiscientos la la diferencia sobre esto es que en esta ocasi\u00f3n en el proceso de reclutamiento que se llev\u00f3 a cabo la semana pasada conocido como Draft se ofrecieron tanto las vacantes del del seguro social del r\u00e9gimen ordinario pero tambi\u00e9n por primera vez se salieron a ofertar vacantes del propio estar es un primer el proceso un primer ejercicio y estos son los resultados si nos pasan la siguiente logramos captar a 634 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas ya para ir sin estar no para el programa y un bienestar sino para el nuevo \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado fueron En las siguientes especialidades ciento catorce m\u00e9dicos familiares ciento ocho anestesi\u00f3logos 94 ginec\u00f3logos 81 urgenci\u00f3logos 54 cirujanos 36 pediatras 34 traumat\u00f3logos 21 m\u00e9dicos internistas 17 intensivistas y 75 de otras especialidades la siguiente uno de los elementos m\u00e1s importantes de este proceso es que se incorporan ahora m\u00e9dicos familiares esta especialidad que durante muchos a\u00f1os ha sido la columna vertebral del modelo preventivo del seguro social a los servicios de IMSS bienestar entre otras cosas el modelo del seguro popular que era muy poco preventivo se reflejaba en que en las unidades de primer nivel los centros de salud urbanos muy grandes se atend\u00edan en consultorios con m\u00e9dicos generales Pues que hacen un gran esfuerzo pero que no tienen la especialidad de Medicina familiar ahora lo que estamos buscando es que en el primer nivel de atenci\u00f3n haya m\u00e9dicos familiares como lo saben son m\u00e9dicos que atienden lo mismo a ni\u00f1os adultos adultos mayores tienen un una especialidad que les permite estar presentes a lo largo de todo el ciclo vital donde se promueven estilos de vida saludables control de enfermedades medidas para prevenir eh enfermedades cr\u00f3nico degenerativas Entonces ahora se empiezan a integrar en el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dicos familiares tambi\u00e9n en el IMSS bienestar la siguiente es el total que llevamos de las diferentes estrategias que se han llevado a cabo en los \u00faltimos meses con los que ya tenemos cuatro mil setecientos veinti\u00fan m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n contando a los residentes en la rotaci\u00f3n del \u00faltimo a\u00f1o se dividen entre los mil doscientos treinta y dos m\u00e9dicos especialistas contratados v\u00eda las diferentes convocatorias lanzadas desde el veinticuatro de mayo hasta el 20 de agosto del a\u00f1o pasado 610 especialistas del convenio con servicios m\u00e9dicos cubanos que adem\u00e1s acabamos de recibir la gran noticia que vamos a poder ampliar este n\u00famero de m\u00e9dicos cubanos casi al doble con 600 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas m\u00e1s con servicios de salud de Cuba 188 que fueron reclutados con las otras convocatorias internacionales y que empiezan su trabajo en abril y tambi\u00e9n los m\u00e9dicos residentes de \u00faltimo a\u00f1o de Las especialidades b\u00e1sicas Las especialidades troncales que est\u00e1n ya en diferentes hospitales en 232 hospitales del IMS bienestar y ahora con los seiscientos treinta y cuatro especialistas que se en esta jornada de reclutamiento que se llev\u00f3 a cabo la semana pasada en la siguiente es la distribuci\u00f3n con las diferentes estrategias de cada uno de los estados aqu\u00ed se ven que es para los estados que ya est\u00e1n en el proceso de federalizaci\u00f3n que est\u00e1n ya con los convenios con el IMSS bienestar y que van a ver incrementados de manera importante el n\u00famero de especialistas desde Michoac\u00e1n hasta el Estado de Morelos y a\u00fan as\u00ed necesitamos generar otras estrategias por eso Hoy estamos anunciando lo siguiente se trata de una convocatoria que vamos a hacer para los m\u00e9dicos jubilados m\u00e9dicos jubilados del seguro social en particular en el IMSS hay 27.398 m\u00e9dicos especialistas que se han jubilado a lo largo de los a\u00f1os 287 de ellos son menores de 55 a\u00f1os 9. 59 tienen entre 56 y 65 a\u00f1os 13.000 que tienen entre 66 y 75 a\u00f1os y tres mil ochocientos que tienen m\u00e1s de 76 a\u00f1os los m\u00e9dicos del seguro social en esta en esta modalidad van a tener la oferta de incorporarse al bienestar toda vez que el nuevo \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado en bienestar forma parte del apartado B del art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n esto Qu\u00e9 significa que van a poder tener al mismo tiempo su jubilaci\u00f3n sin necesidad de renunciar a ella o ponerla en en suspensi\u00f3n y van a poder al mismo tiempo tomar alguna de las bases para la consulta externa para alguna clase de cirug\u00eda incluso para cargos normativos en la direcci\u00f3n de hospitales o de unidades de primer nivel del nuevo del nuevo bienestar esta convocatoria la va a iniciar la el 21 el 21 de marzo y estamos seguros que van a ser muchas y muchos quienes van a poner su sabidur\u00eda toda su experiencia de toda una carrera profesional pues al servicio ahora de lo que m\u00e1s necesitamos que est\u00e9n en hospitales de el bienestar que antes eran de la secretar\u00eda de salud y que en muchos casos Pues carec\u00edan por completo de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas los detalles los vamos a publicar en la p\u00e1gina donde hemos hecho todos estos procesos m\u00e9dicos especialistas punto gob punto mmx Estas son las diferentes especialidades que tienen el grupo de m\u00e9dicos jubilados la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1 la la convocatoria la siguiente como lo hemos hecho en otros estados un estado m\u00e1s que se suma al proceso de federalizaci\u00f3n hacia el IMSS bienestar es el Estado de Hidalgo la semana pasada estuvimos con el gobernador Julio Menchaca con el doctor Jorge Alcocer presentando este estos resultados del diagn\u00f3stico de levantamiento diagn\u00f3stico de campo que se llev\u00f3 a cabo all\u00e1 en en Hidalgo y algunos de los resultados de las visitas de 17 hospitales entre los cuales hay ocho hospitales generales siete hospitales integrales comunitarios un hospital de Tercer nivel que es el materno infantil de Pachuca de Soto adem\u00e1s de Eh Pues un n\u00famero muy importante de unidades de primer nivel que fueron fueron visitados en en Hidalgo se tienen 628 camas en sables en los en los diferentes hospitales Se observa que se tienen muchas necesidades sobre todo de quir\u00f3fanos que no est\u00e1n funcionando salas de expulsi\u00f3n que no est\u00e1n funcionando autoclaves sirven para esterilizar el instrumental que tambi\u00e9n no est\u00e1n funcionando y que todo esto deriva Pues en la interrupci\u00f3n de los de los servicios ya sea de las cirug\u00edas a veces tambi\u00e9n de la de la consulta el Estado de Hidalgo el gobernador Menchaca tambi\u00e9n llev\u00f3 a cabo un estudio por con la secretar\u00eda de salud sobre la calidad del agua de los hospitales que vamos a presentar Pr\u00f3ximamente porque encontraron que no hab\u00eda en pr\u00e1cticamente ning\u00fan hospital est\u00e1ndares sobre la calidad del agua que se consume en los propios hospitales Entonces si hay una situaci\u00f3n que atender de manera urgente all\u00e1 en en Hidalgo y finalmente en estas brechas lo que tenemos son una necesidad de cuatro mil ciento setenta y tres profesionales de salud entre los que se encuentran 1921 m\u00e9dicos entre generales y m\u00e9dicos especialistas 1900 enfermeras 349 param\u00e9dicos se encontraron tambi\u00e9n la necesidad de hacer 65 acciones de mejora en en los hospitales ya sean impermeabilizaciones cambio de equipo hidrosanitario pero tambi\u00e9n de de habilitar diferentes unidades de cuidados intensivos neonatales salas de urgencia peines de laboratorio en fin y sobre el tema de la falta o la necesidad de sustituci\u00f3n de equipo m\u00e9dico pues encontraron que hay ocho mil veinte equipos necesarios entre monitores de signos vitales camas cl\u00ednicas hospitalarias carros rojos para las \u00e1reas de urgencias cunas de calor incubadoras de traslado tambi\u00e9n en el primer nivel de atenci\u00f3n equipos m\u00e1s sencillos pero fundamentales para poder dar una buena atenci\u00f3n en el primer nivel que van desde estetoscopio fono detectores de latidos fetales b\u00e1sculas ref para para vacunas en la aqu\u00ed tenemos el c\u00e1lculo que se hace aproximado de Cu\u00e1les ser\u00edan los recursos para ejercer y levantar el sistema de salud en en Hidalgo en las diferentes los diferentes conceptos el m\u00e1s grande obviamente es la plantilla que hace falta de personal tanto de m\u00e9dicos generales m\u00e9dicos especialistas enfermeras y personal param\u00e9dico y tambi\u00e9n las brechas que hay tanto de equipo como de infraestructura entonces agradecemos mucho la confianza del gobernador Menchaca que pues llegando a esta nueva encargo que tiene al frente de El Ejecutivo Estatal de Hidalgo Pues nos tiene la confianza para sumar este estado como un estado m\u00e1s de la federalizaci\u00f3n sea todo por mi cuenta se\u00f1or presidente Muchas gracias Con permiso se\u00f1or presidente quisiera recordarles a todos ustedes que gracias a la medicina tradicional la humanidad Ha logrado sobrevivir y enfrentar lo que siempre ha amenazado la integridad f\u00edsica emocional y espiritual del ser humano su enfermedad y su muerte su visi\u00f3n se expresa en un discurso que explica su origen de Vela sus causas y sobre todo revela C\u00f3mo puede una comunidad hacerles frente los conocimientos m\u00e9dicos ancestrales se han difundido mediante un aprendizaje te\u00f3rico pr\u00e1ctico por medio de la observaci\u00f3n y la experimentaci\u00f3n a partir de la repetici\u00f3n exacta de sus principios de las innovaciones que algunos individuos introducen gracias a su propia experiencia esta sabidur\u00eda ancestral se expresa en un conjunto de representaciones ideas conceptos preceptos estructurados en un sistema simb\u00f3lico que ofrece la etiolog\u00eda la descripci\u00f3n y una compleja metodolog\u00eda que permite el diagn\u00f3stico y el pron\u00f3stico de enfermedades y padecimientos as\u00ed como la puesta en pr\u00e1ctica de terapias espec\u00edficas de curaci\u00f3n Agradezco al maestro Adolfo Regino L\u00f3pez director del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas y a la doctora Berta Dimas por su apoyo en la elaboraci\u00f3n de esta nota informativa en respuesta a los cuestionamientos de la reportera obeso le informamos a la Lim\u00f3n El maestro Zo\u00e9 y yo mismo qu\u00e9 Les informo Pues el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas realizan una serie de acciones enfocadas al fomento de la salud comunitaria y la promoci\u00f3n de la medicina tradicional en las comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas del pa\u00eds de conformidad con lo estipulado en la ley de creaci\u00f3n del impi como vemos en la primera imagen esta ley tiene como objetivos promover e impulsar en coordinaci\u00f3n con el Sistema Nacional de salud el acceso a los pueblos de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos a los servicios de salud con pertinencia cultural ling\u00fc\u00edstica y de g\u00e9nero sin discriminaci\u00f3n alguna reconoce e incluye la medicina tradicional en el sistema de salud p\u00fablica fortalecer el ejercicio de la medicina y la parter\u00eda tradicional con el objetivo de aumentar el acceso a la salud con pertinencia cultural impulsar la investigaci\u00f3n s\u00ed sobre herbolaria la medicina y pr\u00e1cticas tradicionales de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos y promover en colaboraci\u00f3n con las comunidades la difusi\u00f3n y preservaci\u00f3n de la medicina tradicional en la siguiente ustedes saben que se desarroll\u00f3 el programa para el bienestar integral de los pueblos ind\u00edgenas provipi que plantea la promoci\u00f3n del patrimonio cultural la medicina tradicional y la comunicaci\u00f3n ind\u00edgena de proyectos de Medicina tradicional para el fomento de la salud comunitaria establecimiento rehabilitaci\u00f3n equipar espacios para la pr\u00e1ctica la ense\u00f1anza el ejercicio de la medicina tradicional y la promoci\u00f3n de la salud comunitaria se establecen tambi\u00e9n jardines bot\u00e1nicos y farmacias de plantas medicinales algunas herbolarias son conocidas como la de Oaxaca y otras que est\u00e1n afines en capacitaci\u00f3n finalmente investigaci\u00f3n promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de la medicina tradicional ind\u00edgena y afro mexicana en esta siguiente l\u00e1mina Se observa que Mediante los planes de justicia y desarrollo Regional de los pueblos ind\u00edgenas existen acciones enfocadas a la salud comunitaria y la promoci\u00f3n de la medicina tradicional en las comunidades del pa\u00eds y se muestran Trece de ellas cuyos nombres no Leo por cuesti\u00f3n de tiempo y de falta propia de la adicci\u00f3n en la siguiente en esta administraci\u00f3n a trav\u00e9s del programa para el bienestar de los pueblos ind\u00edgenas ser realizado una inversi\u00f3n de 28 millones trescientos mil pesos para apoyar 164 proyectos de fortalecimiento de la medicina tradicional y se han apoyado a 256 promotores comunitarios en 24 entidades federativas en la siguiente como parte de la integraci\u00f3n y formaci\u00f3n del personal se ha apoyado a 129 promotores de Medicina tradicional con una inversi\u00f3n de diez millones seiscientos mil pesos para que realicen acciones de prevenci\u00f3n y de comunicaci\u00f3n con las comunidades y finalmente en la siguiente ejemplos de lo realizado son otros m\u00e1s est\u00e1 el hospital de Medicina tradicional en Calpulalpan un orgullo de los oaxaque\u00f1os que alberga a los m\u00e9dicos de la regi\u00f3n pero tambi\u00e9n ayuda a preservar los saberes ancestrales de la medicina tradicional as\u00ed como dos centros de salud en la Concordia y en el camalote del municipio de Ayutla en los Libres de Guerrero El objetivo por lo tanto es claro contribuir con la pr\u00e1ctica y el fortalecimiento de la medicina tradicional en compa\u00f1\u00eda de la secretar\u00eda de salud Muchas gracias ahora el maestro Zo\u00e9 le va a continuar con el punto de la parter\u00eda gracias Muchas gracias si podemos poner la presentaci\u00f3n en esa parte Exacto uno de los pilares del modelo de atenci\u00f3n a la salud bienestar del nuevo modelo de atenci\u00f3n para las personas que se est\u00e1 publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n es justamente la acci\u00f3n comunitaria la acci\u00f3n comunitaria que tiene varios elementos lo que se busca es Establecer un v\u00ednculo entre las comunidades y la atenci\u00f3n de los servicios m\u00e9dicos aqu\u00ed hay que aclarar que comunidad hay en todos lados no solamente se trata de comunidades rurales hay que promover la l\u00f3gica comunitaria tambi\u00e9n en los centros urbanos en los centros de trabajo en las en los barrios en las en las propias colonias y se trata de una de un trabajo que tiene tres caracter\u00edsticas es voluntario es organizado hay una serie de de mecanismos de organizaci\u00f3n y es activa en la incidencia de los diferentes factores que afectan a la salud tanto de las personas de las familias y de la propia comunidad se aplica una comunicaci\u00f3n educativa para promover conocimientos en salud y adopci\u00f3n de h\u00e1bitos saludables y est\u00e1 integrada en este momento por mil trescientos setenta y nueve voluntarios de salud 1941 comit\u00e9s de salud y siete mil setenta y nueve parteras adem\u00e1s de 9.381 voluntarios en la siguiente vemos uno de los elementos que tiene que ver con la medicina tradicional actualmente se cuenta con 753 m\u00e9dicos tradicionales en el programa IMSS bienestar que basan su pr\u00e1ctica en conocimientos ancestrales como ya lo ha mencionado el doctor Alcocer forman parte de los sistemas locales y comunitarios de salud y derivan a los pacientes a las unidades de salud cuando identifican alg\u00fan padecimiento esto ya est\u00e1 ocurriendo tambi\u00e9n en el nuevo en bienestar particularmente hay un hospital tambi\u00e9n emblem\u00e1tico en Nayarit el que que cuenta con los consultorios para para estas atenciones se trata de m\u00e9dicos tradicionales sobadores hueseros hierberos curanderos parteras y tambi\u00e9n otras y otras especialidades que est\u00e1n incorporados ya este proceso y en particular sobre la parter\u00eda si podemos pasar la siguiente desde el 1979 en el IMSS se inici\u00f3 el trabajo con las parteras hay un total de siete mil setenta y nueve parteras voluntarias que realizan las siguientes acciones promueven el uso de m\u00e9todos anticonceptivos derivan los partos de alto riesgo a las unidades identifican a las mujeres embarazadas embarazadas promueven mucho todas las consultas que tienen que haber antes de delumbramiento orientan sobre los cuidados que debe de haber durante el embarazo tambi\u00e9n llegan a atender partos de bajo riesgo vigilan el puerperio promueven la lactancia materna y pues reciben una orientaci\u00f3n bimestral en temas de de salud y un elemento muy importante en muchos de los casos adem\u00e1s de la enfermer\u00eda la parte era pues es el v\u00ednculo ling\u00fc\u00edstico con las comunidades es decir son biling\u00fces hablan los idiomas ind\u00edgenas que permiten la una atenci\u00f3n m\u00e9dica mucho m\u00e1s fluida solo aparente para dar un un caso en 2022 las parteras se encargaron de cuatro mil doscientos noventa partos que representan el 5% del total de los partos del programa y finalmente un elemento que tambi\u00e9n se est\u00e1 incorporando es el de la acci\u00f3n comunitaria es decir la participaci\u00f3n de la comunidad en comit\u00e9s de salud son comit\u00e9s de ocho personas que se interesan por la salud de la comodidad y realizan diversas actividades como visitas domiciliarias sesiones informativas gestiones de recursos y Obras para mejoras o soluci\u00f3n de problemas acciones para el saneamiento ambiental participan en jornadas nacionales de salud participan en otras campa\u00f1as se convierten en avales ciudadanos para la recepci\u00f3n de comentarios y quejas organizan las jornadas de limpieza comunitaria para la prevenci\u00f3n de emergencia epidemiol\u00f3gicas en fin tienen una serie de tareas y adem\u00e1s en un \u00e1mbito en una \u00e1nimo siempre voluntario de coparticipaci\u00f3n de corresponsabilidad la ampliaci\u00f3n del IMS bienestar ha significado pues obviamente el crecimiento de esta rama que no exist\u00eda as\u00ed en los servicios de salud de los gobiernos de los estados y por eso se han estado conformando comit\u00e9s de salud para llevar a cabo estas gestiones ante autoridades en la formaci\u00f3n de cuadrillas acomodo y limpieza de hospitales y obtenci\u00f3n de insumos m\u00e9dicos en los once estados que aqu\u00ed mostramos se han instalado ya un total de dos mil ciento setenta y siete comit\u00e9s de salud 356 voluntarios que se est\u00e1n integrando 20,798 visitas domiciliarias que ya realizaron y 54,000 sesiones informativas en la \u00faltima est\u00e1 el resultado global y adem\u00e1s tambi\u00e9n ayudan mucho a la verificaci\u00f3n del tema de abasto particularmente en hospitales que hoy presenta ya este indicador de 95.2 por ciento de recetas surtidas en los once estados donde ya est\u00e1n incorporados ser\u00eda todo por mi cuenta se\u00f1or presidente as\u00ed V\u00e1monos as\u00ed contigo empezamos Primera fila fue el sorteo no Gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro s\u00f3lido de empuje migrante presidente Bueno pues ayer con la reuni\u00f3n que se tuvo con los c\u00f3nsules all\u00e1 en en Washington se dio a conocer que cada semana va a haber informes tuve la oportunidad de platicar con directamente saliendo de la reuni\u00f3n con el c\u00f3nsul de Orlando Juan Sabines dice que bueno van a distribuir folletos que van a tener pl\u00e1ticas en los consulados que van a visitar universidades que van a visitar medios de comunicaci\u00f3n me gustar\u00eda que les mandara alg\u00fan mensaje a nuestros hermanos migrantes porque dice que bueno pues es el tambi\u00e9n informar a nuestros hermanos migrantes all\u00e1 en Estados Unidos para que est\u00e9n enterados de lo que se hace aqu\u00ed en M\u00e9xico en este mismo rengl\u00f3n presidente Bueno yo le tengo dos dos temas de dos consulados all\u00e1 en Estados Unidos uno es en Denver el nuevo c\u00f3nsul de nombre Pavel acaba de llegar en noviembre \u00c9l es de Oaxaca originario de Oaxaca y bueno me dicen los hermanos migrantes de Denver que est\u00e1n muy contentos porque de inmediato abri\u00f3 las puertas del Consulado invit\u00f3 a todos los hermanos migrantes incluso les mand\u00f3 cartas para invitarlos a a celebrar el 24 de febrero o sea con una mentalidad muy diferente Pero tambi\u00e9n presidente pues obviamente all\u00e1 en Estados Unidos ya hay una comunidad muy consciente en todos los sentidos en de mexicanos hay incluso mexicanos que tienen medios de comunicaci\u00f3n estaciones de radio y pues Ya empezaron a golpear a este nuevo c\u00f3nsul me incluso me mandaron audios de que pues le est\u00e1n tirando mal porque este pues trae otra otra visi\u00f3n m\u00e1s cercana con con la gente esto por un lado presidente por otro lado ante estos ejemplos por ejemplo Bueno pues est\u00e1 el c\u00f3nsul de Nueva York no s\u00e9 si usted estuvo enterado ahora en el juicio de Garc\u00eda Luna Bueno pues este c\u00f3nsul que ya le he planteado yo aqu\u00ed que pues ha tenido rasgos de prepotencia y soberbia con los Hermanos migrantes Pues f\u00edjense que mand\u00f3 a sus colaboradores apartarle el lugar para entrar al juicio con Genaro Garc\u00eda Luna Esto me lo informaron los mismos hermanos migrantes incluso me etiquetaron me dicen Nancy el c\u00f3nsul de Nueva York es hasta prepotente en el en la corte en Estados Unidos pero no qued\u00f3 ah\u00ed un reportero corresponsal de Jes\u00fas de proceso Esquivel le reclam\u00f3 al c\u00f3nsul le dijo Oye Oiga es que esto no se hace c\u00f3mo es posible que nosotros estemos llegando tan temprano y usted manda apartar el lugar pues ahora s\u00ed que pues ni que fuera la tortiller\u00eda no Entonces qu\u00e9 quiere presidente dej\u00f3 de ir al c\u00f3nsul no s\u00e9 si estuvo Est\u00e1 enterado y nada m\u00e1s mand\u00f3 a su gente y y ya no asisti\u00f3 entonces bueno presidente con este tipo de de actitudes de algunos c\u00f3nsules que me gustar\u00eda conocer su punto de vista en relaci\u00f3n a estos dos contrastes y a ra\u00edz de lo que se dio a conocer ayer Qu\u00e9 posibilidades hay de que efectivamente se d\u00e9 este informe as\u00ed como se va a dar cada ocho d\u00edas con el canciller que tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se le informe a nuestros hermanos migrantes aquellos est\u00e1n muy muy atentos y de ser posible pues incluso conocer a estos c\u00f3nsules porque hay que recordar que pues son c\u00f3nsules que pues muchas veces ni la cara los conocemos Ya ve que el a\u00f1o pasado no me dejaron entrar a la reuni\u00f3n que tuvieron de los consulados estuvo completamente herm\u00e9tico es una burocracia dorada que que pues muchos se siguen operando as\u00ed entonces Qu\u00e9 posibilidades hay de que tambi\u00e9n ellos Pues a lo mejor este pudieran venir e informar por ejemplo este nuevo c\u00f3nsul de Denver y tambi\u00e9n que siente el respaldo de su gobierno en relaci\u00f3n a esto por otra parte el presidente tambi\u00e9n f\u00edjese que hay unos hermanos migrantes de California que desafortunadamente fueron pues desfalcados fueron Pues abusados por por unos supuestos inversionistas de Jalisco y es muy dram\u00e1tico el presidente porque f\u00edjense f\u00edjense que iban peri\u00f3dicamente estos se\u00f1ores de Jalisco a pedirles dinero para invertir aqu\u00ed en M\u00e9xico y en bienes ra\u00edces y en en inversiones y bueno Pues resulta que los desfalcaron la mayor\u00eda Perd\u00f3n la mayor\u00eda de ellos hasta por un mill\u00f3n de pesos y f\u00edjese que ahora resulta que el que los desfalc\u00f3 el que los defraud\u00f3 se suicid\u00f3 pero pues obviamente ellos no pueden venir a M\u00e9xico no saben c\u00f3mo rescatar su dinero estamos hablando de m\u00e1s de seiscientos hermanos migrantes en Estados Unidos y sobre todo sabe qu\u00e9 presidente que circularon estas fotograf\u00edas del supuesto suicidio y Y pues c\u00f3mo c\u00f3mo les hacen llegar esas fotograf\u00edas muy dram\u00e1ticas ensangrentado el el se\u00f1or entonces si podr\u00eda usted dar alguna este apoyo a todos estos hermanos porque pues imag\u00ednense Hay unos que ya est\u00e1n mayores y pues un mill\u00f3n de pesos Pues para todos no es mucho o sea Imag\u00ednese entonces tambi\u00e9n eso este en primer lugar presidente si me permite en cuanto al tema de nuestros hermanos migrantes Bueno este apoyamos en este caso vamos a pedirle al encargado de atenci\u00f3n a migrantes de la secretar\u00eda de relaciones exteriores que atienda este caso Ahora nos das m\u00e1s informaci\u00f3n S\u00ed para establecer comunicaci\u00f3n con ellos si te parece S\u00ed claro Gracias y me gustar\u00eda mucho el supuesto No no el supuesto el que se suicid\u00f3 que les mostraron este las fotos se llama Luis Osvaldo Espinoza y y Bueno es muy cercano con pol\u00edticos de all\u00e1 de Jalisco y y bueno \u00e9l es el que supuestamente se suicid\u00f3 y ya se desapareci\u00f3 est\u00e1 bien presidente Gracias lo vemos y me gustar\u00eda este no s\u00e9 Jes\u00fas si tienes el video que este Seguramente se pas\u00f3 ayer en Washington porque ser\u00eda bueno que ustedes sobre todo quienes nos est\u00e1n viendo conozcan lo que se est\u00e1 haciendo en M\u00e9xico para combatir el narcotr\u00e1fico el consumo de drogas la manera en que se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n la impunidad porque es muy importante informar ayer habl\u00e1bamos de que ante la avalancha de desinformaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n m\u00e1s que nada tenemos que estar informando y uno de los pocos espacios que tenemos para hacerlo es esta conferencia Entonces tenemos que aprovechar para informar informar tenemos la fortuna de que esta conferencia la ven muchos muchos mexicanos incluso la ven en Estados Unidos paisanos entonces vamos a ver si podemos transmitir este video que seguramente se dio a conocer ayer all\u00e1 en Estados Unidos s\u00ed lo est\u00e1n buscando bueno adelante si quieres Gracias presidente mire por otro lado presidente [M\u00fasica] la doctora Beatriz Zapata Rend\u00f3n es una investigadora cient\u00edfica del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo ahora que lleg\u00f3 usted en el 2018 Bueno pues ella se arm\u00f3 de valor ella es cient\u00edfica de muchos a\u00f1os 20 casi 30 a\u00f1os ah\u00ed en el instituto y present\u00f3 denuncias sobre la corrupci\u00f3n en el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo entonces f\u00edjese que ha sufrido pues acoso laboral la suspenden por tres cuatro semanas un mes no le pagan entonces Bueno pues ahora ella no quiere que termine su gobierno el de usted y que no pueda ella obtener justicia ya sea ella ha denunciado comit\u00e9 de \u00e9tica y de prevenci\u00f3n de proyectos de inter\u00e9s del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo tambi\u00e9n ha presentado a la secretar\u00eda de energ\u00eda y tambi\u00e9n ha presentado ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y pues no ha obtenido respuesta Entonces si es posible que tambi\u00e9n le pudiera dar apoyo este su gobierno presidente Para que pues dejen de acosarla porque ella es una investigadora cient\u00edfica y Y pues la dejan sin salario hasta un mes por represalias este Por una parte y y por otra parte el presidente este tambi\u00e9n f\u00edjese que no se pidi\u00f3 el se\u00f1or Rogelio Hern\u00e1ndez Reyes \u00e9l es un Custodio de Almoloya hizo este libro Incluso se lo dedic\u00f3 a usted el Palacio de las mariposas negras Memorias de un Custodio en Almoloya tambi\u00e9n sufri\u00f3 tortura sufri\u00f3 pues este acoso y present\u00f3 \u00e9l unas denuncias tampoco ha obtenido respuesta y obviamente Bueno pues \u00e9l tiene aqu\u00ed memorias con convivencia con el Chapo y con varios que estuvieron ah\u00ed en Almoloya Y pues tambi\u00e9n quisiera ver si le pudiera apoyar para que sus denuncias pues se resuelvan y le dejo aqu\u00ed el libro porque viene dedicado a usted creo que no Muy bien pues este Mira el jueves va a estar aqu\u00ed informando Roc\u00edo nalle la secretaria de energ\u00eda y tambi\u00e9n viene el director de Pemex Octavio Romero que venga que venga la doctora Okay que est\u00e9 esperando para que hable con Roc\u00edo Bernal Incluso si se puede que empiecen ya a establecer comunicaci\u00f3n perfecto para que se atienda s\u00ed presidente y lo de el libro lo lo vemos y la denuncia esto con Rosa Isela Rodr\u00edguez el libro est\u00e1 Dedicado para usted me quedo yo con \u00e9l y son Memorias de las pl\u00e1ticas que \u00e9l tuvo con con el chapo incluso estuvo el presente en uno de los este episodios de las fugas entonces pues est\u00e1 muy interesante el libro y bueno mientras alcanzan a ver de una vez M\u00e9xico y Estados Unidos son naciones que comparten una historia y frontera en com\u00fan que constituye la base de una s\u00f3lida relaci\u00f3n bilateral la cual ha privilegiado el inter\u00e9s para atender los problemas que afectan a ambos pa\u00edses el narcotr\u00e1fico es un tema que produce ganancias desbordadas para la delincuencia organizada lo que le permite corromper cualquier esfera de la sociedad y promover un mercado il\u00edcito de drogas y armas que generan violencia y muertes en los dos pa\u00edses el Gobierno Federal atiende las causas que originan la violencia con 14 programas sociales dentro de los cuales los que m\u00e1s influyen sobre las causas que originan la violencia son j\u00f3venes construyendo el futuro becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez de educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y superior programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras pensi\u00f3n para el bienestar de adultos mayores sembrando vida producci\u00f3n para el bienestar entre otros con lo cual se garantiza la educaci\u00f3n salud y seguridad alimentaria en las comunidades m\u00e1s necesitadas de M\u00e9xico en las \u00faltimas d\u00e9cadas ambas naciones han implementado los siguientes mecanismos de cooperaci\u00f3n certificaci\u00f3n antidrogas procedimiento implementado unilateralmente por los Estados Unidos de Am\u00e9rica de 1986 a 2002 para certificar a nuestro pa\u00eds en el combate a la producci\u00f3n y tr\u00e1fico de drogas [Aplausos] [M\u00fasica] de diciembre que inclu\u00eda evaluaci\u00f3n unilateral de resultados el poco \u00e9xito de estos instrumentos permiti\u00f3 que el fen\u00f3meno del narcotr\u00e1fico evolucionar al narcomenudeo que actualmente provoca un grave problema de adicciones a las drogas sint\u00e9ticas principalmente entre la juventud de esta forma surge el entendimiento Bicentenario que representa un cambio en el paradigma de la relaci\u00f3n bilateral en seguridad con un enfoque sustentado en una relaci\u00f3n colaborativa entre pares que privilegia acciones basadas en la confianza respeto mutuo y responsabilidad compartida como socios iguales y soberanos en este sentido el gobierno de M\u00e9xico desde el inicio del actual administraci\u00f3n mantiene el compromiso de garantizar la seguridad para la construcci\u00f3n de la paz de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de esfuerzos permanentes con las instituciones encargadas para la seguridad p\u00fablica habiendo obtenido una disminuci\u00f3n generalizada de los \u00edndices delictivos en el pa\u00eds y el incremento en aseguramientos decomisos y detenciones lo que repercute favorablemente en ambos pa\u00edses sin que el entendimiento Bicentenario represente una condici\u00f3n para la actuaci\u00f3n de las autoridades mexicanas con estas acciones tambi\u00e9n se previene que las organizaciones criminales perjudiquen a los pueblos y permite que los delincuentes sean llevados a la justicia [Aplausos] esfuerzo por acotar el trasiego de drogas y armas es compartido por las diferentes instituciones encargadas de la seguridad p\u00fablica en M\u00e9xico cada una en su \u00e1mbito de competencia por ejemplo la secretar\u00eda de la defensa Nacional materializa de manera permanente tres barreras de contenci\u00f3n en todo el territorio nacional y no solamente en la frontera norte Estableciendo 55 puestos militares de seguridad con m\u00e1s de 1.600 elementos Por otra parte para la protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo el sistema de vigilancia e intercepci\u00f3n a\u00e9rea impide el ingreso de aeronaves il\u00edcitas que en la generalidad transportan droga en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de precursores qu\u00edmicos que provienen principalmente de Asia se increment\u00f3 de 4 a 72 sustancias vigiladas que son usadas para drogas sint\u00e9ticas adicionalmente desde marzo de 2021 la operaci\u00f3n de las aduanas recaen personal de las fuerzas armadas lo que aquadyuvado a fortalecer su control y contener el tr\u00e1fico de armas y drogas desde y hacia los Estados Unidos de Am\u00e9rica en espec\u00edfico se han adquirido equipos de no intrusiva lo que ha permitido un incremento en la capacidad de revisi\u00f3n de mercanc\u00edas as\u00ed como la migraci\u00f3n de tecnolog\u00eda de rayos Gamma a rayos x en materia de protecci\u00f3n portuaria la Secretar\u00eda de Marina tiene Bajo su responsabilidad 102 puertos y 15 terminales mar\u00edtimas de los cuales 20 son vigilados por unidades nacionales de protecci\u00f3n portuaria y 97 puertos por los mandos navales al comparar los resultados obtenidos en la presente administraci\u00f3n con un periodo similar al de Felipe Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a Nieto as\u00ed como durante 16 meses antes y despu\u00e9s de haberse implementado el entendimiento Bicentenario Se aprecia lo siguiente conscientes de que el fentanilo es la droga sint\u00e9tica que actualmente ocasiona mayores da\u00f1os a la salud de las personas los aseguramientos de este opioide en lo que va de la presente administraci\u00f3n tienen un incremento de 1.049%, respecto al per\u00edodo 2014-2018 sin que se cuente registro de la incautaci\u00f3n de esta droga en a\u00f1os anteriores al 2014 los de comienzos de metanfetamina de diciembre 2018 a marzo 2023 aumentaron 128% con relaci\u00f3n a los efectuados de 2008 o 2012 y 92% En comparaci\u00f3n con el periodo 2014-2018 los aseguramientos de coca\u00edna en la presente administraci\u00f3n registraron un incremento de 628% respecto a lo realizados de a 2012 y 147% con relaci\u00f3n al per\u00edodo 2014-2018 la inhabilitaci\u00f3n de Laboratorios clandestinos de diciembre 2018 a marzo 2023 aumentaron 58% en comparaci\u00f3n con el periodo 2008-2012 y 153% respecto 2014 2018 para detener la producci\u00f3n de drogas sint\u00e9ticas y fentanilo en trabajo coordinado con la cofepris y otras agencias de regulaci\u00f3n se ha implementado una serie de regulaciones innovadoras para fortalecer el control de precursores en M\u00e9xico en 2021 se public\u00f3 una lista de 72 sustancias de uso Dual que no estaban reguladas previamente As\u00ed mismo en 2022 se dise\u00f1\u00f3 y lanz\u00f3 un sistema de registro y vigilancia digital para rastrear en tiempo real el uso de precursores en el pa\u00eds por parte de la industria nacional y as\u00ed prevenir desv\u00edos al crimen organizado como resultado de estas y otras acciones de 2019 a 2022 se han asegurado 1.256 toneladas de precursores qu\u00edmicos y 4.4 millones de unidades de medicamentos controlados la detenci\u00f3n de personas vinculadas a la delincuencia organizada que permite atacar las redes criminales en su conjunto presenta hasta marzo 2023 un notorio incremento de 59% respecto al per\u00edodo 2008-2012 y de 136% Respecto a los a\u00f1os 2014-2018 un aspecto sobresaliente lo constituye las detenciones de objetivos relevantes producto de labores de inteligencia siendo 1447% mayor que las registradas de 2008 a 2012 y 137% En comparaci\u00f3n con el periodo 2014-2018 destacando la detenci\u00f3n de 22 l\u00edderes y generadores de violencia entre los que se encuentran siete miembros del Cartel del Pac\u00edfico y 6 del Cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n respecto al aseguramiento de armas de diciembre 2018 2023 se registra un incremento de 65% respecto al periodo 2014-2018 destacando el decomiso de armas Calibre 50 los cuales aumentaron 61% en esta administraci\u00f3n sin embargo el 70% de los homicidios en M\u00e9xico se siguen cometiendo con armas que provienen de los Estados Unidos de Am\u00e9rica por eso es fundamental fortalecer el intercambio de informaci\u00f3n y los mecanismos de supervisi\u00f3n en ambos lados de la frontera en especial en la \u00faltima milla para detener el flujo de armas de Estados Unidos hacia M\u00e9xico en este sentido si solo se controlar\u00e1 el trasiego de armas o la venta de armas de alto poder como Calibre 50 fusiles de asalto y otros con ese solo hecho se debilitar\u00eda en las organizaciones criminales nos enfrentar\u00edan a las autoridades y ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil actuar en contra de ellas el dinero obtenido por la venta de drogas en ese pa\u00eds permite a las organizaciones delincuenciales adquirir armas y fortalecer su estructura criminal en M\u00e9xico logrando un empoderamiento que genera violencia y muertes convirti\u00e9ndose en un ciclo constante que tiene un impacto binacional no obstante la preocupaci\u00f3n y esfuerzo realizados por M\u00e9xico para acotar la producci\u00f3n y el trasiego de drogas a fin de evitar su consumo en el pa\u00eds con especial atenci\u00f3n a la juventud el flujo de armas procedente de los Estados Unidos registra un importante incremento Por ello y con base en la responsabilidad compartida se considera que el gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica tiene la capacidad para incrementar sus acciones y alcanzar los compromisos contra\u00eddos con motivo del entendimiento bicentenario El incremento en los aseguramientos de armas en M\u00e9xico es el \u00fanico indicador que tenemos para apreciar las acciones que se realizan para evitar el flujo hacia nuestro pa\u00eds sin que exista un mecanismo que proporcione informaci\u00f3n respecto a las acciones que se adoptan en los Estados Unidos de Am\u00e9rica para disminuir el fen\u00f3meno delictivo y de salud p\u00fablica en ese pa\u00eds Cabe se\u00f1alar que los resultados obtenidos por el gobierno de M\u00e9xico son p\u00fablicos y ser consultados en las p\u00e1ginas oficiales del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y del centro nacional de planeaci\u00f3n an\u00e1lisis e informaci\u00f3n para el combate a la delincuencia aunado a lo anterior El Ejecutivo Federal a trav\u00e9s del gabinete de seguridad difunde quincenalmente los resultados obtenidos en materia de seguridad p\u00fablica puntualizando sobre los aseguramientos de drogas armas veh\u00edculos inmuebles numerario laboratorios clandestinos detenciones entre otros nuestro pa\u00eds es respetuoso de la soberan\u00eda sobre las acciones que realiza el gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica para enfrentar el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas y armas por lo que no suele cuestionar sus resultados atendiendo al principio de no injerencia de nuestra pol\u00edtica exterior por ello y para vincular de mejor manera los esfuerzos entre los gobiernos de M\u00e9xico y Estados Unidos de Am\u00e9rica en el marco del entendimiento Bicentenario se propone fortalecer los canales de comunicaci\u00f3n que permiten el intercambio de informaci\u00f3n y de resultados buscando con ello la materializaci\u00f3n con contra de acciones espec\u00edficas y concretas que brinden bienestar y seguridad a los habitantes de ambos lados de la frontera gobierno de M\u00e9xico S\u00ed gracias presidente Bueno pues nada m\u00e1s su opini\u00f3n en relaci\u00f3n a estas actuaciones de estos c\u00f3nsules el nuevo de Denver Pavel Mel\u00e9ndez cruz y encontraste con el de Nueva York Jorge Islas y ya por \u00faltimo eh presidente hay una persona una mexicana muy humilde de Chalco del Estado de M\u00e9xico ella es Emma Bustamante uriostegui ella solicit\u00f3 una visa humanitaria para viajar a ver a su hermana mayor que tiene Alzheimer y le dio covid en Estados Unidos porque ella no puede pues viajar y f\u00edjense que le dieron cita para septiembre del 2024 entonces Bueno aparte de que tard\u00f3 mucho para sacar su pasaporte pues como hasta el 2024 y su hermana est\u00e1 muy enferma es mayor no s\u00e9 si Habr\u00eda alguna posibilidad de que le agilizaran su visa humanitaria este para ir a ver a su hermana y lo de los c\u00f3nsules presidente Gracias bueno vemos lo de la solicitud de la visa este humanitaria para que pueda ir lo m\u00e1s pronto posible no Y acerca de los c\u00f3nsules pues son este criterios No yo s\u00ed conozco a Pavel y s\u00e9 que es una gente muy comprometida porque te ha estado trabajando con el pueblo desde hace muchos a\u00f1os toda su familia \u00e9l es de El istmo de Tehuantepec entonces seguramente all\u00e1 pues se encontr\u00f3 con muchos paisanos y es bien recibido no tengo opini\u00f3n sobre el otro c\u00f3nsul este Estamos buscando que todos cumplan con su responsabilidad en general bien todos los c\u00f3nsules y Marcelo ebrard est\u00e1 cuidando eso de que los c\u00f3nsules ayuden en el caso de los c\u00f3nsules incluso de Embajadores de carrera pues han actuado bien de manera profesional desde hace tiempo M\u00e9xico tiene un buen equipo en el servicio exterior una muy buena tradici\u00f3n diplom\u00e1tica y en el caso de los c\u00f3nsules que est\u00e1n en Estados Unidos atienden a los migrantes unos m\u00e1s otros menos pero tengo hasta conocimiento de c\u00f3nsules que traen en sus carros chillitas para beb\u00e9s porque tienen que de proteger a muchos ni\u00f1os migrantes abandonados y esto lo hacen los c\u00f3nsules [M\u00fasica] S\u00ed yo creo que este Marcelo podr\u00eda explicar bien sobre esto y vamos a procurar de que cada vez sea mejor el servicio consular es decir que se atienda cada vez m\u00e1s a nuestros paisanos que debemos de protegernos apoyarlos que no sean maltratados y que sientan toda nuestra solidaridad que no est\u00e1n solos pues tienen el apoyo de todos los mexicanos y del gobierno muy bien adelante Gracias presidente Esteban Dur\u00e1n vanguardia de Veracruz presidente ante los \u00faltimos acontecimientos que han sucedido en donde se dice se Menciona algunos medios imparciales otros objetivos y se puntualiz\u00f3 este se agudiz\u00f3 m\u00e1s m\u00e1s bien con el juicio a Genaro luna se menciona que M\u00e9xico ha perdido en ese sentido usted ya mencion\u00f3 en este espacio espacio que no ha sido as\u00ed Pero ha habido una gran polarizaci\u00f3n presidente Parece ser que M\u00e9xico est\u00e1 dividido en dos en donde ha habido descalificaciones en donde ha habido dudas en donde se ha puesto en tela de de juicio a las autoridades judiciales a las electorales a las instancias policiacas etc\u00e9tera presidente no habr\u00eda que un llamado de unidad que usted lo hiciera a los diversos sectores sociales para que de esa manera ya no hubiera tanta polarizaci\u00f3n para que de alguna manera se pusiera ya hubiera objetividad en este sentido y se explicara tanto de un lado como de otro C\u00f3mo est\u00e1n las cosas en el sentido electoral en el sentido judicial presidente y que de esta manera M\u00e9xico los pobladores los millones de mexicanos No tuvieron ese contrapunteo como ha sucedido en diversos estados de la rep\u00fablica Igualmente Bueno pues con estas marchas como la del domingo donde se mencionaba que los soldados han sido minimizados han sido despojados Pues de su poder pues para poder responder a al crimen organizado y de esta manera no sean humillados presidente un llamado a quiz\u00e1 no sea un pacto porque un pacto ser\u00eda tener el compromiso sino siempre y sencillamente la unidad a todos los sectores presidente al sector pol\u00edtico al sector empresarial a la sociedad en s\u00ed presidente esa ser\u00eda mi primera pregunta es que nosotros tenemos una alianza con el pueblo no tenemos ning\u00fan problema no hay diferencias con la gente hay un sector una \u00e9lite que defiende al antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios que son los que no est\u00e1n conformes Pero esto tambi\u00e9n es normal para qu\u00e9 este querer que todos pensemos de la misma manera eso no es democracia tenemos que aceptar de que pues hay quienes tienen una manera de pensar una forma de ser Y esto no significa polarizaci\u00f3n ni cosa por el estilo yo les dir\u00eda que hasta debemos celebrar que la gente se manifieste que los del domingo que marcharon que se les respeten tus derechos de manifestaci\u00f3n de libre expresi\u00f3n de las ideas el derecho a disentir defender sus causas es una dictadura No se podr\u00eda este hablar Bueno imag\u00ednense que en una dictadura se permitiera insultos a la autoridad como se dan todos los d\u00edas a mi persona no pasa nada lo que hay que entender es que estamos viviendo afortunadamente un proceso de transformaci\u00f3n yo desde siempre habl\u00e9 de que se hab\u00edan llevado a cabo tres grandes transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia cuando esos dos curas rebeldes Hidalgo y Morelos humanistas lucharon no solo para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds libre independiente sino sobre todo para que se aboliera la esclavitud y se viviera en una sociedad igualitaria por eso Hidalgo proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud por eso no se lo perdonaron los conservadores entonces y lo asesinaron y mantuvieron su cabeza diez a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato exhibieron su cabeza diez a\u00f1os como escarmiento no solo porque llam\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico a luchar por la independencia sobre todo porque se atrevi\u00f3 a proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud Y eso los oligarcas conservadores no se lo perdonaron y Morelos quer\u00eda la igualdad en sus sentimientos de la naci\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era Morelos y luego la transformaci\u00f3n que signific\u00f3 el movimiento de reforma encabezado por Ju\u00e1rez los liberales que llev\u00f3 a que los conservadores se opusieran y ya cuando estaban derrotados fueran a buscar a Maximiliano para establecer un imperio eso hicieron los conservadores y nos invadieron los franceses el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso de ese entonces en el mundo y Ju\u00e1rez y los liberales resistieron y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica y se expuls\u00f3 a los extranjeros y se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico y luego la revoluci\u00f3n porque tambi\u00e9n los oligarcas se adue\u00f1aron del pa\u00eds esclavizaron al pueblo Porfirio D\u00edaz se mantuvo 34 a\u00f1os en la presidencia treinta Eli cuatro el compadre Manuel Gonz\u00e1lez y por eso fue la Revoluci\u00f3n tres transformaciones y ahora de manera pac\u00edfica sin violencia estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds entonces es natural que haya resistencias pero debemos hasta celebrar repito que este cambio se da garantizando las libertades sin violencia hay desde luego pues una campa\u00f1a de los opositores en contra nuestra pero como se Est\u00e1 avanzando mucho en la concientizaci\u00f3n del pueblo en lo que nosotros conocemos como revoluci\u00f3n de las conciencias ya no funcionan los mecanismos de control y de manipulaci\u00f3n de los potentados ya los medios de informaci\u00f3n no tiene credibilidad porque pues evidentemente [M\u00fasica] se dedicaron durante mucho tiempo a legitimar abusos a legitimar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] a legitimar las injusticias a callar ante el racismo el clasismo la discriminaci\u00f3n y la gente pues ya sabe qui\u00e9n es L\u00f3pez D\u00f3riga ya sabe qui\u00e9n es Ciro G\u00f3mez Leyva ya sabe qui\u00e9n es lo de de Mola presidente Qu\u00e9 le van a creer a lo de Mola si este ha utilizado el noble oficio del periodismo para enriquecerse pero ni siquiera este aclarado su relaci\u00f3n precisamente con Garc\u00eda Luna y sus departamentos de lujo que no los tienen ustedes no los tienen la mayor\u00eda de los mexicanos que es tan lucrativo el periodismo es una empresa de las m\u00e1s lucrativas que hay no los periodistas la mayor\u00eda de gente que vive honradamente son unos cuantos los que por ponerse al servicio de los corruptos pues ellos reciben recompensas extravagantes tienen yates tienen departamentos en el extranjero ganan much\u00edsimo [M\u00fasica] S\u00ed se\u00f1or Lore debe de ganar Pues un mill\u00f3n un mill\u00f3n y medio de pesos al mes diez veces m\u00e1s de lo que gana el presidente de M\u00e9xico el otro Jorge de Ramos ese debe de ganar como 50 veces m\u00e1s que yo Entonces es entendible [M\u00fasica] no es para enojarse de que ellos un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n est\u00e9n atac\u00e1ndonos y que defiendan a Garc\u00eda Luna que defiendan a Calder\u00f3n y que defiendan a Fox y que defiendan a Claudia x Gonz\u00e1lez porque ellos son los que los apoyan [M\u00fasica] y es este pues una componenda una relaci\u00f3n de complicidad Pero eso no nos afecta al contrario cuando \u00edbamos a saber de que el secretario de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n le estaba Aliado a un grupo de narcotraficantes cuando \u00edbamos a estar viendo de que es juzgado este se\u00f1or Garc\u00eda Luna y sale Felipe Calder\u00f3n [M\u00fasica] a defenderlo no tienes por ah\u00ed la declaraci\u00f3n de Calder\u00f3n sobre esto O sea que es important\u00edsimo este por qu\u00e9 lo juzga un tribunal de Estados Unidos y dice Calder\u00f3n no les creo no hay pruebas Ojal\u00e1 pudiese \u00e9l este ayudar y explicar qu\u00e9 es lo que hac\u00eda Garc\u00eda Luna en su gobierno Por qu\u00e9 considera de que no hay pruebas y que le dieron una explicaci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico y que adem\u00e1s defendiera abiertamente a Garc\u00eda Luna podr\u00eda \u00e9l hasta presentar una denuncia en contra de las autoridades estadounidenses que lo est\u00e1n juzgando dec\u00eda El Quijote bueno Cervantes dec\u00eda por la dignidad y la libertad se puede arriesgar hasta la vida Entonces cuando uno tiene la seguridad de que se es inocente no se debe de permitir que nadie pongan entre dicho nuestra honestidad qu\u00e9 es lo que debe de importar m\u00e1s que ninguna otra cosa la honestidad entonces si se hace un llamado que a la unidad no si ellos lo que quieren es seguir robando para decirlo con claridad quieren regresar por sus fueros m\u00e1s que nada evitar las fricciones presidente de los dimes y diretes porque no pero no es una muy buena pol\u00e9mica un buen debate es que antes no se trataban estos temas todo se ocultaba hab\u00eda una pol\u00edtica de simulaci\u00f3n y la vida p\u00fablica en una democracia tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica este permitir el di\u00e1logo abierto Franco el debate no le hace que haya este insultos y accesos pero que podamos gozar de libertades plenas m\u00e1s cuando se trata de la felicidad del pueblo y de El Progreso de la naci\u00f3n porque eso es lo que est\u00e1 de por medio Por qu\u00e9 es importante lo de Garc\u00eda Luna para que no se repita para que se purifique la vida p\u00fablica que no se siga aplaudiendo a corruptos que no hay impunidad esto es un legado para las nuevas generaciones eso es una transformaci\u00f3n antes bueno lo hemos dicho Aqu\u00ed muchas veces se pensaba que el corrupto era audaz muy exitoso hab\u00eda que seguir su ejemplo de c\u00f3mo hab\u00eda logrado dec\u00edan este colarse Y c\u00f3mo hab\u00eda ascendido C\u00f3mo se ve encaramado en los cargos p\u00fablicos C\u00f3mo se hab\u00eda hecho de la noche a la ma\u00f1ana inmensamente rico y todo esto desde luego a costillas del erario con el sufrimiento de la gente que le llegaba al pueblo de ayuda nada Solo cuando hab\u00eda elecciones que repart\u00eda Migajas d\u00e1divas despensas materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos nada m\u00e1s tiempos de elecciones despensas frijol con gorgojo y dinero en efectivo para comprar los votos para llegar a los cargos y seguir robando despu\u00e9s que compraban los votos y que llegaban a los cargos iba la gente a pedirles algo a los ayuntamientos a los gobiernos estatales y hasta los corr\u00edan qu\u00e9 Me vienes a pedir si ya te di humillante y todo era dinero hab\u00eda una elecci\u00f3n y a entregar dinero me acuerdo de una elecci\u00f3n en Zacatecas donde se llevaron de un estado que gobernaba un partido que no voy a mencionar llevar un dinero un portafolios para la compra del voto Y entonces los cazamapaches los este detectan lo siguen se meten a una oficina a una mapachera Y qu\u00e9 creen que hicieron para no dejar rastros huellas quemaron el dinero empez\u00f3 a salir humo para cuando llegara la polic\u00eda no hubieran evidencias hay esto para los j\u00f3venes hay evidencias de como en la elecci\u00f3n de 1989 en Michoac\u00e1n por la gobernatura agarran a un mapache con un portafolio por ah\u00ed debe de estar en las pel\u00edculas S\u00ed en los documentales de el canal seis de julio de Carlos Mendoza s\u00ed que se sienta en el portafolio se sienta y sale la camioneta disparada no y por poco atropella pero con el dinero y bueno eso era Bueno ayer una fiesta en el INE y todos los medios aplaudiendo porque le hab\u00edan devuelto el cargo a un integrante del INE que lleva 30 a\u00f1os ah\u00ed y quince este como funcionario clave del INE Ya ven que el INE no se toca Este Entonces le dan un Amparo los del poder judicial que son lo mismo Pero adem\u00e1s este todos sus achichincles y amigos y socios aplaudi\u00e9ndole y los medios de informaci\u00f3n todos celebrando porque se hab\u00eda reivindicado a la democracia una gente que ha tolerado fraudes que est\u00e1 por eso ah\u00ed [M\u00fasica] completamente antidemocr\u00e1tico pero pertenece a la camarilla que ha manejado el INE durante mucho tiempo y aplaudi\u00e9ndoles pero d\u00e1ndolo como un triunfo O sea la primer derrota del Plan B pues me llena de orgullo el perder as\u00ed no se dan cuenta porque no tienen autoridad moral lo que les interesa es el dinero y el poder por el poder del poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s poder sin estar pensando en beneficio del pueblo es parafernalia es fantocher\u00eda es corrupci\u00f3n Pero eso se dice que si no hay convicciones el poder atonta los inteligentes y a los tontos los vuelve locos entonces est\u00e1n en show Todav\u00eda los que pensaron que iba a ser m\u00e1s de lo mismo que \u00edbamos nosotros a simular que \u00edbamos a caer en el gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual pensaron que era como lo del dos mil no el cambio Ya lleg\u00f3 el cambio dec\u00eda Fox dec\u00eda con salinitas ni al ba\u00f1o ni termin\u00f3 abrazado con salinitas y manteniendo la misma pol\u00edtica es a donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo por eso est\u00e1 muy bien el debate porque yo sostengo que estos farsantes no son dem\u00f3cratas son empleados de oligarcas ellos no defienden la democracia defienden la oligarqu\u00eda el gobierno de La minor\u00eda el gobierno de los ricos y la democracia es el gobierno del pueblo es el gobierno de todos eso es lo que est\u00e1 en el fondo y todo lo dem\u00e1s es una gran simulaci\u00f3n pero qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n ventilando todas estas cosas no tienes la lo que dijo Calder\u00f3n que es interesant\u00edsimo [Aplausos] respeto las soluciones de los tribunales cuando act\u00faan conforme a derecho yo en lo personal tengo muchas dudas del veredicto porque hubiera esperado ver lo que tanto anunci\u00f3 la fiscal\u00eda no videos grabaciones fotograf\u00edas estados de cuenta dep\u00f3sitos Y la verdad nada de eso se exhibi\u00f3 todo fue en base a testimonios de criminales confesos que por cierto a la mayor\u00eda de ellos nosotros en nuestro gobierno perseguimos porque coment\u00f3 que se ha instrumentalizado el fallo pol\u00edticamente contra bueno Es evidente que hay en M\u00e9xico una persecuci\u00f3n clar\u00edsima de car\u00e1cter pol\u00edtico medi\u00e1tico en contra m\u00eda y que el fallo Incluso se trata utilizar para exacerbar esa persecuci\u00f3n que es casi personal de parte del gobierno pues este piense que en mis buenas relaciones con Televisa y con Azteca y con el reforma y con el universal este llevamos a cabo toda una persecuci\u00f3n pol\u00edtica medi\u00e1tica Ustedes han visto cuestionamientos en los peri\u00f3dicos de M\u00e9xico en la radio en la televisi\u00f3n cuestionamientos a Felipe Calder\u00f3n porque a lo mejor yo como ando en otras cosas no me entero el reforma ha hecho reportajes Televisa ha hecho reportajes en Washington post han hecho reportajes sobre Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna el New York time journal en la televisi\u00f3n de Estados Unidos lo tocan nada son las redes sociales nada m\u00e1s Y eso no todos porque con las redes hay este di\u00e1logo permanente y debate muy bueno a favor otros en contra pero lo que tiene que ver con los medios convencionales C\u00f3mo es que le llaman Jes\u00fas la gran prensa C\u00f3mo es adem\u00e1s de incluyente No s\u00ed el cuarto poder pero no no no no no no no no no no no tampoco no la gran prensa pues este no hay nada ni en lo que a m\u00ed corresponde pues este qu\u00e9 persecuci\u00f3n puede haber si hubiese persecuci\u00f3n yo hubi\u00e9semos presentado una denuncia en contra del ex presidente no lo hemos hecho por qu\u00e9 Porque ya lo he explicado se le pregunt\u00f3 al pueblo Y aunque muchos dijeron que s\u00ed se abriera una investigaci\u00f3n no se lleg\u00f3 a la participaci\u00f3n que exige la ley para que la consulta fuese vinculante y yo dije incluso que si se iniciaba un proceso y en esa consulta iba yo estar en contra y lo hice porque no estoy pensando en perseguir a nadie estoy pensando en que no se repitan los abusos o los excesos que nos siga imperando en M\u00e9xico la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es lo que estamos logrando por eso estamos avanzando Y pues s\u00ed hay molestias pero imag\u00ednense lo que hemos podido ahorrar por no permitir la corrupci\u00f3n estamos hablando de billones de pesos y con eso hemos podido financiar el desarrollo sin pedir deuda adicional sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar impuestos sin aumentar el precio de los combustibles solo aplicando la f\u00f3rmula de cero corrupci\u00f3n cero impunidad y con un gobierno austero porque el Se\u00f1or Calder\u00f3n le compr\u00f3 a a Pe\u00f1a Nieto un avi\u00f3n de lujo que no lo hemos podido vender Aunque Todav\u00eda est\u00e1 en proceso de venta pero imag\u00ednense un avi\u00f3n que de acuerdo [M\u00fasica] al \u00faltimo aval\u00fao cien millones noventa y dos o cien millones de d\u00f3lares Nada m\u00e1s eso y el caso de Garc\u00eda Luna es important\u00edsimo y tiene mucho que ver con el pensamiento conservador que es muy autoritario y muy violento el pensamiento y la acci\u00f3n de los conservadores querer resolver todo tras la fuerza yo me enfrento y Declaro la guerra y los acabo los arraso y miren en la que nos meti\u00f3 el bueno Esperemos que que Garc\u00eda Luna reaccione y que le haga un servicio al pa\u00eds a pesar de los pesares y que hable porque tambi\u00e9n nos va a ayudar mucho a que el pan deje de estarnos pidiendo que nos alineemos a la DEA y nos va a ayudar mucho tambi\u00e9n para que los legisladores de Estados Unidos del partido republicano no est\u00e9n planteando de que debe de entrar la DEA es m\u00e1s el ej\u00e9rcito estadounidense a nuestro territorio para combatir a narcotraficantes considerados terroristas en una franca actitud de intervencionista violatoria de nuestra soberan\u00eda Ser\u00eda muy bueno que hablara Garc\u00eda Luna que este explicara cu\u00e1l era su vinculaci\u00f3n con las autoridades estadounidenses y c\u00f3mo es que las agencias del gobierno de Estados Unidos no se dieron cuenta de que Garc\u00eda Luna trabajaba al servicio de un cartel C\u00f3mo es que no se dieron cuenta y por qu\u00e9 no abren una investigaci\u00f3n sobre esto all\u00e1 en Estados Unidos Por qu\u00e9 este quieren ahora echarnos la culpa a nosotros s\u00ed lo plante\u00e9 s\u00ed se los dije a ellos a los legisladores c\u00f3mo no lo voy a plantear pues ellos este pues tienen sus puntos de vista pero nosotros lo que sostenemos es de que no podemos permitir que ning\u00fan gobierno extranjero intervengan asuntos que solo corresponden a M\u00e9xico y que desde luego Bueno aqu\u00ed est\u00e1 el video estamos cooperando y trabajando de manera coordinada pero no les vamos a dejar el mando del pa\u00eds ni modo que la DEA sea la Que decida en M\u00e9xico como lo est\u00e1 planteando el presidente del pan Por qu\u00e9 no pones otra vez miren lo que est\u00e1 proponiendo presidente del pan que por cierto este partido le daba dinero a Garc\u00eda Luna el pan le daba dinero a Garc\u00eda Luna probado cuando estaba de presidente del pan Gustavo Madero Imag\u00ednese lo que estar\u00eda pensando ese m\u00e1rtir Gustavo A Madero su abuelo bisabuelo de este hombre pero miren es que contest\u00e1ndote a ti cu\u00e1ndo \u00edbamos a ver esto si la caracter\u00edstica de la derecha en M\u00e9xico la \u00fanica doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda tu verdadera doctrina entonces todo lo escond\u00edan todo era simulaci\u00f3n y ahora no ahora est\u00e1 brotando lo que realmente son est\u00e1n saliendo sus falsedades como los hongos despu\u00e9s de la lluvia L\u00f3pez Obrador debe reconocer su rotundo fracaso en materia de seguridad corregir y retomar la necesaria colaboraci\u00f3n con la DEA para combatir a los carteles del narcotr\u00e1fico que generan muertes violencia en tranquilidad a la familia mexicana Esa es la recomendaci\u00f3n Por qu\u00e9 no nos dice [M\u00fasica] Cu\u00e1l era el trato con Garc\u00eda Luna Por qu\u00e9 le daban dinero a Garc\u00eda Luna s\u00ed pero hay este ayer hicieron una investigaci\u00f3n los de Sin embargo Y es m\u00e1s claro Bueno aqu\u00ed est\u00e1 partido Acci\u00f3n Nacional eso es lo que est\u00e1 documentado un mill\u00f3n ciento sesenta mil a esta empresa que es de Garc\u00eda Luna legalmente 80% de las acciones son del y el 20% de su esposa Pero adem\u00e1s el presidente del pan se atreve a decir en una entrevista si no se alinea L\u00f3pez Obrador a la DEA le va a pasar lo mismo que Garc\u00eda Luna le contestar\u00eda yo como se expresa a veces en mi estado en mi tierra en mi agua hay mojo maestro nada [Risas] hay Maestro ni que fuese yo Calder\u00f3n presidente ahora que pr\u00e1cticamente el covid ya se redujo y ya qued\u00f3 minimizado y la mayor\u00eda de las poblaciones est\u00e1 vacunada pues viene las eventos presenciales a ver p\u00e9game Nada m\u00e1s eso para terminar eso un recibo comprometedor muestra que el pan s\u00ed pag\u00f3 a una firma vinculada con Garc\u00eda Luna y socios a ver si no est\u00e1 el documento ah\u00ed est\u00e1 la prueba es el jur\u00eddico del pan y la empresa es de Garc\u00eda Luna nos llevamos tiempo a veces en esta conferencia y repetimos y hay quienes dicen es que eso yo ya lo sab\u00eda as\u00ed lo sab\u00edan los que est\u00e1n m\u00e1s cerca de la informaci\u00f3n y eso de la informaci\u00f3n escasa que logra este difundirse en las redes porque esto no est\u00e1 en el reforma ni en el universal ni est\u00e1n los reportajes de Televisa ni en la radio C\u00f3mo se llaman las cadenas Radio F\u00f3rmula nvs no lo saca Ciro Ciro lo que saca es de que este por unas expresiones de Manuel bartles le dio un infarto a una se\u00f1ora afectada en la mina de pasta de concho creo cosa que no es cierto pero no importa hay tambi\u00e9n un buen di\u00e1logo este entre L\u00f3pez D\u00f3riga y Mar\u00edn que tambi\u00e9n la gente no se entera mucho de eso en donde reclama a L\u00f3pez D\u00f3riga Que por qu\u00e9 sale con Garc\u00eda Luna s\u00ed la tienes ah\u00ed Es un buen di\u00e1logo adem\u00e1s de muy buen nivel este muy buen manejo de lenguaje a ver adelante Gracias presidente le comentaba que despu\u00e9s de que ya pr\u00e1cticamente el cobit se dio ya la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n est\u00e1 vacunada los eventos presenciales ya regresan hay cuatro eventos muy importantes que se van a realizar en marzo y en junio el primero de ellos es el 18 de de marzo que con motivo de la explotaci\u00f3n petrolera Bueno pues usted va a encabezar aqu\u00ed en el Z\u00f3calo capitalino Igualmente habr\u00e1 dos grandes eventos para el sector energ\u00e9tico la Expo arangas M\u00e9xico en Villahermosa Tabasco que busca el fortalecimiento precisamente de Pemex y de la CFE as\u00ed como el congreso mexicano del petr\u00f3leo 2023 a realizarse del siete y diez de junio en el centro internacional de convenciones y expulsi\u00f3n Campeche 21 ante este anuncio presidente en donde se busca la autoeficiencia energ\u00e9tica del pa\u00eds usted asistir\u00e1 presidente invitado expondr\u00e1 ah\u00ed apuntalar\u00e1 de cierta manera lo que siempre usted ha dicho de que haya una autosuficiencia y de que Pemex sea independiente y de esta manera Bueno pues M\u00e9xico obtenga los ingresos que mucho tiempo se robaron atr\u00e1s otro evento muy importante presidente es el 23 y 22 y 23 igual de este de este mes se llevar\u00e1 a cabo una convenci\u00f3n de casinos en Santa Fe usted al principio de su administraci\u00f3n mencion\u00f3 que no iba a haber ya autorizaci\u00f3n para abrir casinos sin embargo estos han crecido Y si bien han sido una importante fuente de empleo presente tambi\u00e9n ha sido un semillero para la delincuencia organizada Y por qu\u00e9 le comento esto porque un casinero de Tamaulipas de nombre Dionisio isla del tesoro as\u00ed como muchos m\u00e1s denunciaron que fue extorsionado y posteriormente despojado de negocio tuvo que abandonar como muchos otros m\u00e1s su poco patrimonio que le quedaba tuvo que irse a Texas a refugiarse y hasta el momento ha habido denuncias ha entregado carpetas se ha entregado pruebas y no a nadie le ha hecho caso y para c\u00f3mo presidente viene esta convenci\u00f3n de casineros 22 y 23 de marzo con esto presidente se le da luz verde ya a la Pues a la obtenci\u00f3n de licencias para que se abran m\u00e1s casinos presidente no deben de abrirse casinos nosotros no estamos dando permisos para abrir casinos eso este comenz\u00f3 con Fox precisamente cuando estaba de secretario de gobernaci\u00f3n Santiago nosotros no y voy a pedirle un informe al secretario de gobernaci\u00f3n Porque si hay alg\u00fan una licencia nueva se cancela porque la instrucci\u00f3n es no entregar ninguna licencia respecto al casinero a los casineros que han sido v\u00edctimas del despojo eso ha sido otra cosa pues nosotros no vamos a entregar licencias para casino as\u00ed de claro como no estamos entregando nuevas concesiones para la miner\u00eda como no estamos permitiendo la explotaci\u00f3n de hidrocarburos con el fracking como no estamos permitiendo que se utilice el ma\u00edz transg\u00e9nico para consumo humano desde que entramos de todas maneras voy a revisar lo que est\u00e1s t\u00fa este dando a conocer presidente asistir\u00e1 estos dos eventos que le mencion\u00e9 en Tabasco no puedo porque va van a estar Roc\u00edo nahle va a estar aqu\u00ed el jueves y el director de Pemex Octavio Romero Oropeza les van a explicar de c\u00f3mo vamos en todo lo que es el sector energ\u00e9tico y ellos S\u00ed seguramente van a participar en estos actos yo voy a estar en la convenci\u00f3n bancaria en M\u00e9rida va a ser el jueves el jueves voy a estar en la tarde en M\u00e9rida y al d\u00eda siguiente viernes vamos a tener la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia de prensa en Villahermosa el viernes porque adem\u00e1s voy a pasar a a visitar dos bocas y Minatitl\u00e1n el viernes y el s\u00e1bado Que bueno que lo se\u00f1alaste el s\u00e1bado es 18 de marzo todos al z\u00f3calo nos vamos a congregar en el Z\u00f3calo el 18 de marzo les pido a todos que participen 18 de marzo cinco de la tarde Z\u00f3calo tenemos que reafirmar nuestra Independencia nuestra soberan\u00eda recordar esa decisi\u00f3n hist\u00f3rica del General C\u00e1rdenas de Recuperar el petr\u00f3leo [M\u00fasica] que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado extranjeros y que gracias a esa decisi\u00f3n M\u00e9xico cont\u00f3 con petr\u00f3leo para su independencia econ\u00f3mica para su desarrollo el petr\u00f3leo como palanca del desarrollo nacional luego vinieron malos gobiernos sobre todo estos \u00faltimos que entregaron parte del petr\u00f3leo nada m\u00e1s que no les dio tiempo de consumar la pol\u00edtica entrevista y se est\u00e1 recuperando la soberan\u00eda energ\u00e9tica Y eso es lo que vamos a celebrar el d\u00eda 18 invitamos a todos Aunque volvemos a lo mismo ni modo que los conservadores que cuando se expropi\u00f3 el petr\u00f3leo estuvieron en contra estuvieron a favor de las empresas extranjeras ni modo que ellos vayan con nosotros al z\u00f3calo pero mucha gente s\u00ed va a asistir y aprovecho para invitar el s\u00e1bado nos vemos a las cinco de la tarde finalmente presidente tienes ya [M\u00fasica] el domingo regresamos a el sureste vienen legisladores Ah Es ver la pl\u00e1tica es as\u00ed de alto nivel es que viene todo viene y t\u00fa todo viene en la ma\u00f1anera porque la primera vez que me ech\u00f3 la l\u00e1mina para sacarme del tema fue \u00e9l estaba diciendo que para evitar el presidente el tema del d\u00eda internacional de la mujer o sea el d\u00eda siguiente el jueves 9 hab\u00eda dicho desde el d\u00eda anterior la ma\u00f1anera va a ser en el b\u00fanker en el b\u00fanker de lo que fue la Secretar\u00eda de Seguridad que siguen funcionando S\u00ed hay un constituyentes Y entonces ah\u00ed van Entonces ya solo se habl\u00f3 del b\u00fanker Y entonces estos infames miserables del gobierno de la presidencia S\u00ed s\u00ed presidente de gente que trabajo con usted hace un video fascista donde nos denuncia a loreta a ti y a m\u00ed que fuimos con fotos al lado de Garc\u00eda Luna que fuimos a los periodistas amigos que visitaron el b\u00fanker Ay qu\u00e9 si no sabe que somos reporteros Y entonces Reproduce eso Y por qu\u00e9 no sac\u00f3 fotograf\u00edas de nosotros con L\u00f3pez Obrador o con algunos de sus funcionarios Yo tambi\u00e9n he visto no s\u00e9 hebrado a quien quieras y por qu\u00e9 chingados este nos exhibe as\u00ed A ver no se recibe no se exhibe no pero pero lo hace como denuncia a ver Ah s\u00ed a ver denuncias fascista pero mira lo que le contest\u00e9 Carlitos Hey la mam\u00e1 del Chapo miren lo que me contest\u00f3 Le cay\u00f3 a este imb\u00e9cil F\u00edjate que este brib\u00f3n ha venido tomando el pelo desde hace muchos a\u00f1os Fue inclusive corresponsal malet\u00f3n de una publicaci\u00f3n donde yo estuve 22 a\u00f1os y pico y nunca se le tom\u00f3 en serio y despu\u00e9s hizo carrera y se acomod\u00f3 en el cuadrote\u00edsmo a partir de su vocaci\u00f3n de la mesuelas y es un sectario que que se conduce con la idiota idea de que es de izquierda Pero tienes raz\u00f3n es un protofascista claro local es de alguno de los estados del centro es un miserable y la sociedad mexicana le est\u00e1 pagando Por cierto el otro d\u00eda me enter\u00e9 pues no poco dinero alrededor de 140 mil pesos al mes este para que haga las chingaderas las cosas sucia y se le da que se le da y debe estar detr\u00e1s de la recua esa de los y s\u00ed los que se la pasan lamiendo H\u00edjole no voy a decir que al presidente L\u00f3pez Obrador qu\u00e9 verg\u00fcenza este miren este una vez m\u00e1s voy a contar lo del saludo a la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera estamos haciendo un camino que por cierto ya debe estar por concluirse de Badiraguato a Guadalupe y Calvo Chihuahua Badiraguato es Sinaloa y Guadalupe calvo es Chihuahua este estamos haciendo ese camino en la sierra como otro que ya tambi\u00e9n terminamos que es de Tamazula que es el l\u00edmite de Sinaloa con Dur\u00e1n Tamazula es Durango ah\u00ed naci\u00f3 el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria en Tamazula Dur\u00e1n es el camino va de Tamazula a canelas Durango se est\u00e1n haciendo estos caminos como otro de San Ignacio Sinaloa atayoltita Durango tambi\u00e9n porque es una zona marginada abandonada completamente y estamos ah\u00ed trabajando con programas de bienestar ah\u00ed se est\u00e1 aplicando en toda esa regi\u00f3n el programa sembrando vida y se est\u00e1n dando opciones para que la gente no se vea en la necesidad de sembrar marihuana o amapola Es toda una labor que se est\u00e1 haciendo de desarrollo entonces voy a una supervisi\u00f3n a ese camino de evadir aguato all\u00e1 a Guadalupe y en lo m\u00e1s alto ah\u00ed se pasa muy cerca de una comunidad que se llama las tunas que ah\u00ed vive la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera y creo que de ah\u00ed son ellos de esa Son son originarios Entonces nos vamos pues est\u00e1 este abriendo el camino en la parte m\u00e1s alta de la Sierra los camineros que hacen estas obras extraordinarias de ingenier\u00eda civil y Vamos hasta all\u00e1 y nos explican c\u00f3mo van y es una pues este una lona con las mamparas hasta donde se pudo llegar que se est\u00e1 abriendo se estaba abriendo la Sierra lo m\u00e1s alto y rejas Y entonces me dicen que estaba la mam\u00e1 de Guzm\u00e1n Loera y que quer\u00eda hablar conmigo porque me quer\u00eda entregar una carta Entonces ya cuando vamos termina este la exposici\u00f3n del avance del camino ya nos subimos a la camioneta y este instala camioneta de la se\u00f1ora exactamente Entonces le digo esp\u00e9rate le dije que iba manejando esp\u00e9rate Me voy a bajar y todo el mundo Ah\u00ed se qued\u00f3 no y me baj\u00e9 y la fui a ver porque es una se\u00f1ora mayor y la salud\u00e9 y me dio la carta y me dijo Es que no permiten a mis hijas este visitar a su hermano en la c\u00e1rcel te quiero pedir a ver si usted nos ayuda para que vayan ellos Yo ya no puedo ir a verlo le digo yo lo veo y s\u00ed lo que me dec\u00eda en la carta era eso y ya la salud\u00e9 y me sub\u00ed de nuevo a la camioneta y ya ya Ese es el gran v\u00ednculo no el gran esc\u00e1ndalo bueno la carta fue tan en privado todo y en secreto todo que se la entregu\u00e9 a la secretar\u00eda de relaciones exteriores para que la hicieran llegar a la embajador al embajador de Estados Unidos y luego contestaron de la embajada que s\u00ed le iban a dar la oportunidad a una de las las hermanas de Guzm\u00e1n no era para que lo fuera a ver o sea fue un tr\u00e1mite pues eso es este la contestaci\u00f3n este que me hizo L\u00f3pez D\u00f3riga No ese ese saludo C\u00f3mo se los estoy explicando exponiendo yo no tengo nada de que avergonzarme yo no establezco relaciones de complicidad con nadie por eso resisto sino ya me hubiesen destruido no se puede participar en un proceso de transformaci\u00f3n sin autoridad moral imag\u00ednense enfrentar una mafia como los jefes de estos que esos son Voceros dos Capos de Capos del poder econ\u00f3mico que eran los due\u00f1os de M\u00e9xico a veces este son m\u00e1s prudentes los de la c\u00fapula los de arriba que los achichintle Esos son los que se sienten m\u00e1s este ofendidos porque los de arriba este primero arriba pues lo \u00fanico que les preocupa es a ver estoy perdiendo dinero mis negocios no ya no estoy ganando lo que ganaba antes Pero sigo haciendo negocios y sigo obteniendo utilidades razonables entonces son m\u00e1s respetuosos pero los segundones los este que est\u00e1n al servicio de los los machuchones son los m\u00e1s molestos irritados son como ciertos sectores no de la clase media aspiracionistas o los ladinos que abandonan sus or\u00edgenes reniegan de sus or\u00edgenes y se transforman a veces se vuelven Hasta los m\u00e1s soberbios en contra de su clase y de los de sus culturas se averg\u00fcenzan s\u00ed y este se dan este ba\u00f1os de pureza y se sienten superiores se sienten yo les llamo de la moronga azul bueno Vamos adelante presidente ha habido varias denuncias de que sistemas y equipos de videovigilancia y protecci\u00f3n y dem\u00e1s centros de seguridad de las c\u00e1maras que se encuentran en diversas zonas no solamente de la Ciudad de M\u00e9xico sino de otros estados pues no han funcionado Igualmente ha habido una publicaci\u00f3n donde genero villamil public\u00f3 en proceso un reportaje titulado seguritec servicios de eficiente ganancias millonarias en donde denunci\u00f3 que la empresa comenz\u00f3 a tener \u00e9xito gracias a los contratos que la comisi\u00f3n de agua del Estado de M\u00e9xico le otorg\u00f3 durante la gesti\u00f3n de David corenfield quien tambi\u00e9n fue titular de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua al inicio de la administraci\u00f3n de Pe\u00f1a Nieto esta empresa pues se convirti\u00f3 en un monopolio presidente y en las cuales bueno trabaj\u00f3 al menos 20 entidades del pa\u00eds fue la consentida de Pe\u00f1a Nieto durante su administraci\u00f3n Igualmente se le vincul\u00f3 a Genaro Garc\u00eda Luna y por la cuales pues recibi\u00f3 millones de de pesos en contratos del Gobierno Federal estatales y municipales ha sido tambi\u00e9n objeto de varios reportajes donde se han denunciado irregularidades malos manejos de la empresa as\u00ed como la falta de entregas de equipo y sobre precios actos de corrupci\u00f3n y fraudes deudas millones que afectaron los sistemas del c5 en Tamaulipas Michoac\u00e1n Sonora Sinaloa Chihuahua as\u00ed como en la agencia Nacional de aduanas entre otros y en las cuales se sabe que tambi\u00e9n est\u00e1 participando en el proceso de contrataci\u00f3n para Quintana Roo y Campeche la mayor\u00eda de estos contratos se han otorgado por adjudicaci\u00f3n directa por cuestiones de seguridad nacional y a pesar de que mucha de la informaci\u00f3n est\u00e1 reservada por la misma naturaleza del contrato es bien sabido que la de la mala reputaci\u00f3n de esta empresa seguritec presidente hasta cu\u00e1ndo se va a dejar de contratar este tipo de empresas que han tenido irregularidad irregularidades que han tenido fallas que donde se han cometido corrupci\u00f3n y donde sigue ligado con Genaro Garc\u00eda Luna Pues debe de desaparecer toda esta negociaci\u00f3n con las empresas de vigilancia la empresa de Garc\u00eda Luna por ejemplo estaba dedicada a vender servicios de vigilancia entre otras cosas y aparte de que se lavaba dinero y hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n se proteg\u00eda Yo quiero aprovechar que est\u00e1s tratando el tema para enviar a las autoridades de Israel un llamamiento respetuoso porque ellos est\u00e1n protegiendo a El se\u00f1or Cer\u00f3n que particip\u00f3 en M\u00e9xico en fabricar los supuestos hechos en los que desaparecieron a j\u00f3venes de Ayotzinapa \u00e9l fue uno de los que particip\u00f3 en la llamada verdad hist\u00f3rica y \u00e9l tuvo que ver con torturas que hicieron y est\u00e1 ya en Israel protegido yo le pido a nuestros amigos de la comunidad jud\u00eda en M\u00e9xico que nos ayuden para informar para sensibilizar a las autoridades de Israel y que se proceda de conformidad con la ley y que aunque no exista un convenio de extradici\u00f3n se pueda Buscar un mecanismo para que este se\u00f1or como lo est\u00e1 solicitando la fiscal\u00eda de M\u00e9xico se ha enviado a nuestro pa\u00eds esto tiene que ver tambi\u00e9n con la mala pr\u00e1ctica de hacer negocios con tecnolog\u00eda con venta de tecnolog\u00eda sin \u00e9tica poniendo por delante el inter\u00e9s de lucro el gobierno de Israel no puede darle protecci\u00f3n a un torturador ning\u00fan gobierno s\u00ed los que est\u00e1n protegidos o que se fueron para all\u00e1 pero a nosotros lo que m\u00e1s nos importa Porque se trata de aclarar lo sucedido con los j\u00f3venes de Ayotzinapa que es un compromiso que tenemos y ya ha pasado mucho tiempo le envi\u00e9 una carta al ministro de Israel y han ido de la fiscal\u00eda [M\u00fasica] bueno fue hasta el subsecretario de gobernaci\u00f3n y ya lleva un a\u00f1o y no hay respuesta entonces Ojal\u00e1 y este se atienda esta petici\u00f3n [M\u00fasica] y lo hacemos Con mucho respeto pero que debemos entre autoridades y pueblos que mantenemos relaciones de amistad ayudar para que no se violen Derechos Humanos para que se castigue a quienes violan Derechos Humanos nunca m\u00e1s violaciones a Derechos Humanos Jorge D\u00edaz del senado Baja California de canal 73 de cnr una vez m\u00e1s les agradezco la atenci\u00f3n y le quiero yo comentar presidente que a\u00fan contin\u00faa y voy a ser muy concreto en lo que le voy a exponer para esperar una respuesta de su parte hay dos cajas de ahorro de maestros jubilados ya lo he comentado en otras ocasiones hay un \u00f3rgano de seguridad social Estatal que se llama este Cali y una de estas dos cajas de ahorro se llama ahorro magisterial de Ensenada hace donde se le adeuda diecis\u00e9is millones de pesos se han estado muriendo los maestros se lo he comentado y tambi\u00e9n est\u00e1 son ciento noventa maestros tambi\u00e9n es una cooperativa magisterial Benito Ju\u00e1rez donde se le adeuda diecinueve millones de pesos del istcal igual son m\u00e1s de mil maestros y ahora un tema que le quiero yo agradecer lo que usted ha comentado en otras ocasiones en otros a\u00f1os que ha estado aqu\u00ed el hacer este tipo de de informarle a usted el C\u00f3mo solucionar C\u00f3mo atender y C\u00f3mo resolver el frente Estatal magisterial por la jubilaci\u00f3n tienen cuatro a\u00f1os que Estos maestros ya sirvieron sus treinta a\u00f1os y son m\u00e1s de mil ciento ochenta y cinco trabajadores de la educaci\u00f3n y no se les ha podido jubilar esos en ese sentido y en nila de Cedros cada vez que vengo le he comentado f\u00edjese que ah\u00ed en Isla de Cedros que lo han invitado tambi\u00e9n la canasta b\u00e1sica tiene muy altos los costos son impagables tambi\u00e9n Los costos de pasaje a\u00e9reo El combustible Al igual le solicitan los silde\u00f1os un medio de transporte m\u00e1s barato como lo de un ferry pero preguntarle en esta parte de las cajas de ahorro y tambi\u00e9n esto que le estoy comentando y este tema importante en donde el mes pasado en febrero Perd\u00f3n le coment\u00e9 acerca de los autos de procedencia extranjera un decreto muy bueno donde se han beneficiado muchas personas y la finalidad de la recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n y se me coment\u00f3 la propia Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana pues le agradezco y tambi\u00e9n aqu\u00ed a Jes\u00fas Ram\u00edrez que nos ha atendido este tema que se dio el decreto lo firm\u00f3 en el senado usted un 16 de octubre y se coment\u00f3 de la ampliaci\u00f3n que fenece este 31 de marzo yo le quiero preguntar as\u00ed si se va a poder ampliar tomando en cuenta los requisitos donde en ese decreto original usted mencionaba aquellos veh\u00edculos que hayan ingresado antes del 16 de octubre porque hay muchos veh\u00edculos se lo volv\u00ed a comentar que sus veh\u00edculos su serie empiezan con letra son gente trabajadora no son ni ni lujosos ni deportivos y son carros que han estado circulando en Estados Unidos tambi\u00e9n se lo expuse en ese sentido y pegadito a esto el motivo de la recaudaci\u00f3n o el producto de de la regularizaci\u00f3n ser\u00eda o se est\u00e1 utilizando en los baches pero pues los baches en Ensenada desafortunadamente no me gusta dar este tipo de comentario ah\u00ed vivo como viven muchas personas en donde est\u00e1 destrozada la ciudad de las calles y vialidades aqu\u00ed le Quiero agradecer a a Javier que me ha estado recibiendo a instrucci\u00f3n de la propia este secretaria por instrucciones suyas fotos direcciones colonias fraccionamientos para que se diga En qu\u00e9 se ha gastado ese dinero y no nom\u00e1s en eso es en el ramo treinta y tres en el ramo 23 y en los convenios que hay entre el gobierno del estado donde cuando uno va y revalida la tarjeta de circulaci\u00f3n ah\u00ed le dice un concepto contribuciones municipales pero las calles est\u00e1n destrozadas las dos empresas de asfalto pues es el gran negocio quien est\u00e9 al frente de una administraci\u00f3n municipal y hay dos temas de la Secretar\u00eda del trabajo que a\u00fan no nos han hablado en ese sentido de la vez anterior y del ISSSTE Qu\u00e9 le puedo decir del Issste en el Issste en Rosarito no existe ni siquiera un consultorio No hay nada en Rosarito los que viven en Rosarito tienen que ir hasta Tijuana y los lo que hemos escuchado aqu\u00ed lo del tiempo que que tardan en que le den una cita verdad all\u00e1 tambi\u00e9n se usted circul\u00f3 por la carretera este hacia el sur en San Quint\u00edn hizo un comentario es un compromiso y hasta una ampliaci\u00f3n de la carretera que comprende exigido Chapultepec ama\u00f1adero y me parece que va a estar m\u00e1s r\u00e1pido la conclusi\u00f3n del tren Maya que esa carretera que son seis kil\u00f3metros y medio en la s ict Pues eso lo quiero yo pedir presidente que se acelere Y por qu\u00e9 motivos no se da porque s\u00ed de verdad es una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica un retraso en seis kil\u00f3metros lineales Tambi\u00e9n usted ha circulado una carretera esc\u00e9nica que s\u00e9 que le ha gustado de Tijuana Ensenada y se est\u00e1 llevando a cabo reparaciones una zona s\u00edsmica ah\u00ed y se ha buscado una ruta alterna y disculpe que le est\u00e9 hablando porque esto que le comento como me lo dijo hace tiempo es de poder ayudar a la gente de poder solucionarle a la gente en los carrileros el tema de los ferrocarriles que me lo han pedido incluso tambi\u00e9n hay dos temas en Campeche y en Yucat\u00e1n que les dieron su jubilaci\u00f3n a la mitad y la otra mitad se quedaron con el dinero y son tantas cosas que quisiera yo coment\u00e1rselo que s\u00e9 que falta tiempo Yo le agradezco su atenci\u00f3n y una disculpa a mis compa\u00f1eros por esta exposici\u00f3n y aqu\u00ed viene aprovecho que est\u00e1 el titular de de del IMSS al Se\u00f1or Zo\u00e9 Robledo el cual ya tengo el gusto que lo trat\u00e9 all\u00e1 cuando anunci\u00f3 la el hospital de especialidades en Ensenada f\u00edjese nada m\u00e1s una cosa ayer en la noche que estaba haciendo todo lo que teniendo la oportunidad se me daba la palabra como lo est\u00e1 haciendo ahorita me mandan una foto donde est\u00e1 un tel\u00e9fono p\u00fablico y gente de la cl\u00ednica 32 del IMSS en Ensenada Baja California personal de ah\u00ed y le quiero pedir al director ponen dos hojas para que las tres de la ma\u00f1ana ah\u00ed se est\u00e1n poniendo el nombre para atender a 30 personas yo creo que es inhumano y usted lo ha comentado Hay que ser humanistas hay que ayudar Eso es lo que le quiero yo exponer saber si vamos a tener el decreto si se va a considerar o no y pues Tambi\u00e9n aprovecho en el tema de la salud que la gobernadora Marina del Pilar present\u00f3 una iniciativa al congreso se lo aprob\u00f3 En d\u00f3nde se est\u00e1 buscando sancionar a los m\u00e9dicos charlatanes que se desarrollan una especialidad bari\u00e1trica hay casos muy muy claros que aqu\u00ed se los he puesto y yo no veo que coepris Federal est\u00e1 haciendo lo propio eso es lo que yo le quiero preguntar presidente vamos a tener un decreto o la inclusi\u00f3n porque Incluso le voy a hablar un poquito en Baja California antes le daban unas placas en donde la gente podr\u00eda circular nada m\u00e1s en el estado y no pod\u00eda salir del Estado para evitar eso de que luego se ponen a vender y se desvirt\u00faa lo del decreto presidente Gracias Lo escucho s\u00ed Este mira el martes de la semana pr\u00f3xima vamos a tener la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad aqu\u00ed o sea se va a informar de Rosa Isela va a informar sobre c\u00f3mo va el programa de regularizaci\u00f3n de los mi\u00e9rcoles perd\u00f3n porque el lunes vamos a estar en Chiapas y el martes en Oaxaca y el mi\u00e9rcoles aqu\u00ed entonces el informe sobre seguridad se va a dar el mi\u00e9rcoles de la semana que viene y va Rosa Isela a informar y te van a traer una respuesta sobre lo que est\u00e1s planteando le vamos a pedir a Marina de Pilar y tambi\u00e9n a la secretaria de Educaci\u00f3n que vea lo de los maestros ya est\u00e1 tomando nota Jorge Nu\u00f1o de la ampliaci\u00f3n de la carretera vamos tambi\u00e9n a que nos d\u00e9 una respuesta el ISSSTE acerca de los servicios en Rosarito S\u00ed y aqu\u00ed est\u00e1 Zo\u00e9 para que este te atienda tambi\u00e9n todo lo que planteaste s\u00ed y cuando regreses esperemos que ya nos digas esto Ya se est\u00e1 atendiendo est\u00e1 pendiente esto otro y hay que seguir desde haciendo labor En beneficio de la gente Baja California a los que vivimos ah\u00ed los ha estado atendiendo le ha estado dando resultados s\u00ed nos escucha y es pedirle a traer una problem\u00e1tica con fundamento y es muy buena la gobernadora Marina del Pilar la iniciativa que present\u00f3 la cuesti\u00f3n de sancionar aquellos m\u00e9dicos les quiero yo pedir por favor al sector salud que se metan un poquito m\u00e1s para que realmente se aplique la justicia en lo que le corresponde al \u00e1mbito de Ya te quedaste ya ya [M\u00fasica] es este es son cuentas claras Y chocolates peso este t\u00fa vienes ma\u00f1ana [Aplausos] vienes ma\u00f1ana S\u00ed pero este ya este se agot\u00f3 este ma\u00f1ana ma\u00f1ana si seguimos vamos a seguir hablando vamos a seguir hablando [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:35.617784"
}