{
    "video_id": "Vlv0piuDY9A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Vlv0piuDY9A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDfRPde80s3FNIqxk4U4zHRgyq_xQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Vlv0piuDY9A",
    "video_title": "Inicia en Sonora vacunaci\u00f3n universal contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8259,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presentor",
            "start": 736.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 742.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.75,
            "duration": 19.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 787.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 800.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 816.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 823.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 836.54,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 867.54,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 891.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 893.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues como todos los martes",
            "start": 900.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 903.199,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 908.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sobre la pandemia el programa de",
            "start": 916.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 919.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 922.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "va a iniciar como lo hacemos siempre",
            "start": 926.279,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "el doctor Jorge Alcocer",
            "start": 930.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y va tambi\u00e9n a participar",
            "start": 936.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 939.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 943.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 944.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n porque",
            "start": 947.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina es",
            "start": 950.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 955.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 958.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Todo el personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 960.139,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 963.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 965.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las acciones para enfrentar la pandemia",
            "start": 967.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 971.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a enfermos",
            "start": 975.839,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "todas las medidas",
            "start": 980.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de log\u00edstica de distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 983.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 987.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 990.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa ellos han",
            "start": 993.8,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "estado a cargo de toda la distribuci\u00f3n",
            "start": 998.16,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "de las vacunas",
            "start": 1003.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que ha sido un plan",
            "start": 1006.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues muy exitoso porque han llegado las",
            "start": 1009.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vacunas hasta los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 1014.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1016.519,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 garantizando ese derecho el",
            "start": 1018.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "derecho a la protecci\u00f3n derecho a la",
            "start": 1022.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 1026.48,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a participar la necesidad de",
            "start": 1028.78,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 1033.439,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1036.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que tiene ahora la encomienda de",
            "start": 1039.98,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "coordinar",
            "start": 1043.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "toda la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1045.459,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en la frontera norte de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1047.74,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya como ustedes saben se concluy\u00f3 la",
            "start": 1052.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en Baja California y ya",
            "start": 1056.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en Sonora y eso es lo que ella va",
            "start": 1059.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a explicar",
            "start": 1061.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de modo que comenzamos con el doctor",
            "start": 1063.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "escoc\u00e9s",
            "start": 1065.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1069.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 1073.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y no hay duda que hemos aprendido a lo",
            "start": 1078.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "largo de un a\u00f1o y medio que es mejor",
            "start": 1081.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prevenir que curar",
            "start": 1084.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la pandemia nos ha ense\u00f1ado la",
            "start": 1087.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "importancia de mejorar la salud de la",
            "start": 1089.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1092.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de reducir las desigualdades",
            "start": 1093.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de implementar una pol\u00edtica de",
            "start": 1096.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n firme a largo plazo y",
            "start": 1098.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mantener a las personas fuera del",
            "start": 1102.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 1104.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1106.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dirigida por el se\u00f1or presidente sigue",
            "start": 1108.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cumpliendo el objetivo que les",
            "start": 1112.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentamos hace un poco m\u00e1s de seis",
            "start": 1114.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "meses de disminuir la enfermedad grave y",
            "start": 1116.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "las defunciones ocasionadas por Kobe 19",
            "start": 1120.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la salud",
            "start": 1126.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana 26 del 2021 y la",
            "start": 1129.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pandemia sigue tambi\u00e9n el doctor L\u00f3pez",
            "start": 1133.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gatell les mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico",
            "start": 1136.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del estado que guarda as\u00ed como los",
            "start": 1140.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "avances en la programaci\u00f3n y",
            "start": 1143.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n siempre",
            "start": 1146.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "guiadas por la edad y la vulnerabilidad",
            "start": 1148.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 1152.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 1156.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "junto con el",
            "start": 1159.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "almirante Ojeda nos mostrar\u00e1 los",
            "start": 1160.78,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "elementos de la log\u00edstica que aseguran",
            "start": 1165.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la llegada del biol\u00f3gico al sitio de la",
            "start": 1168.62,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1171.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "logrando por ejemplo que se logra que se",
            "start": 1172.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aplicaran tres millones",
            "start": 1176.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "696,560 vacunas en la semana pasada",
            "start": 1181.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y finalmente",
            "start": 1185.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 1187.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a las dos horas de diferencia con",
            "start": 1190.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el norte la licenciada Rosa Isela",
            "start": 1194.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez nos informar\u00e1 que sigue en la",
            "start": 1198.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en la frontera norte despu\u00e9s",
            "start": 1200.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de su exitosa y reconocida coordinaci\u00f3n",
            "start": 1203.659,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 1206.9,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hubo por favor",
            "start": 1208.419,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretaria",
            "start": 1217.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "secretarios muy buenos d\u00edas Muy buenos",
            "start": 1219.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todas y todos ustedes como",
            "start": 1222.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya indic\u00f3 mi secretario el doctor",
            "start": 1225.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Alcocer vamos a presentar de manera",
            "start": 1226.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sint\u00e9tica",
            "start": 1229.159,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el informe t\u00e9cnico Si vemos la primera",
            "start": 1230.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "diapositiva por favor que es la curva",
            "start": 1233.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que conocemos ya",
            "start": 1236.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la que nos ha estado guiando el",
            "start": 1239.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguimiento de la intensidad epid\u00e9mica",
            "start": 1241.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordar que esta curva epid\u00e9mica lo que",
            "start": 1243.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "representa es la ocurrencia de casos",
            "start": 1245.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevos detectados y estimados es todos",
            "start": 1247.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los casos que son confirmados m\u00e1s una",
            "start": 1251.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de los que se detectan por",
            "start": 1253.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y a\u00fan cuando no tengan un",
            "start": 1255.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resultado asumimos que un porcentaje de",
            "start": 1258.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos que podemos calcular cada semana y",
            "start": 1260.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "calculamos cada semana corresponden a",
            "start": 1264.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "casos confirmados de por eso le llamamos",
            "start": 1266.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estimados y lo que vemos es que abrimos",
            "start": 1269.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la semana con un incremento de",
            "start": 1273.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en este momento 12% y siguiendo el",
            "start": 1275.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n general de comportamiento de la",
            "start": 1278.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "epidemia podemos suponer que",
            "start": 1280.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "terminaremos la semana con un 15 a 18%",
            "start": 1282.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "justo lo que mencion\u00e9 el martes pasado y",
            "start": 1286.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la semana previa terminamos con 15%.",
            "start": 1289.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1% de los casos estimados son casos",
            "start": 1292.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "activos representan el fen\u00f3meno",
            "start": 1295.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico activo lo dem\u00e1s son todas la",
            "start": 1298.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "suma del casos hist\u00f3ricos que hemos",
            "start": 1301.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenido desde que inici\u00f3 esta epidemia en",
            "start": 1303.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el 27 de febrero de 2020 la",
            "start": 1305.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1309.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "uno de los elementos que es notorio no",
            "start": 1311.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "solamente en M\u00e9xico sino en el mundo",
            "start": 1315.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero en M\u00e9xico es tambi\u00e9n muy claro es",
            "start": 1317.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que la intensidad de casos la intensidad",
            "start": 1321.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o la frecuencia diaria o semanal de",
            "start": 1324.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casos nuevos ahora discrepa",
            "start": 1327.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importantemente respecto a su",
            "start": 1330.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en Casos graves y en",
            "start": 1331.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defunciones esto es algo muy positivo es",
            "start": 1335.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "algo muy alentador porque sin dejar de",
            "start": 1337.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ver que la epidemia tiene estos momentos",
            "start": 1340.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de descenso pero tambi\u00e9n momentos de",
            "start": 1343.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aumento la consecuencia que tiene sobre",
            "start": 1345.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la enfermedad grave y sobre la",
            "start": 1349.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mortalidad ya no es la misma de lo que",
            "start": 1350.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tuvimos durante 2020",
            "start": 1353.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y esto se debe a m\u00faltiples factores pero",
            "start": 1355.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el principal es la vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 1358.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a el desarrollo de la inmunidad",
            "start": 1362.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "poblacional",
            "start": 1364.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las personas que estuvieron gravemente",
            "start": 1365.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "enfermas durante 2020 mayormente fueron",
            "start": 1368.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores de 60 a\u00f1os o",
            "start": 1372.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "personas con comorbilidad por supuesto",
            "start": 1375.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la epidemia en M\u00e9xico y el mundo puede",
            "start": 1378.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "afectar a cualquier edad sobre todo en",
            "start": 1380.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n adulta pero la edad",
            "start": 1383.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "avanzada y la existencia de enfermedades",
            "start": 1386.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas que debilitan el sistema inmune",
            "start": 1388.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son sin duda los elementos que m\u00e1s",
            "start": 1391.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuyen a que la enfermedad se",
            "start": 1393.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vuelva grave",
            "start": 1395.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y con la vacunaci\u00f3n tal como se previ\u00f3",
            "start": 1397.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tal como se estim\u00f3 ha habido una",
            "start": 1401.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy sustancial de la",
            "start": 1403.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mortalidad o de lo que t\u00e9cnicamente",
            "start": 1405.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llamamos letalidad que es el porcentaje",
            "start": 1407.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de personas que estando enfermas pueden",
            "start": 1410.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tener un desenlace fatal es esa cifra se",
            "start": 1413.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ha reducido y esta reducci\u00f3n es lo que",
            "start": 1416.24,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1419.12,
            "duration": 1.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1419.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "genera una discrepancia importante a\u00fan",
            "start": 1420.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuando aumenten los casos nuevos no",
            "start": 1424.279,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "aumenta sustancialmente o con la misma",
            "start": 1426.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "intensidad o velocidad la mortalidad",
            "start": 1428.14,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 quiere decir para nosotros para",
            "start": 1431.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el gobierno que respondemos de manera",
            "start": 1434.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "inmediata y anticipada a el acontecer",
            "start": 1436.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico que la afectaci\u00f3n es selectiva",
            "start": 1440.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tenemos algunas entidades federativas",
            "start": 1444.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con un incremento en el n\u00famero de casos",
            "start": 1446.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto lo venimos advirtiendo desde hace",
            "start": 1450.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas semanas desde la semana mayor",
            "start": 1451.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde las vacaciones de semana santa",
            "start": 1454.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero la intensidad de demanda",
            "start": 1456.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitalaria ha sido sustancialmente",
            "start": 1459.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "menor en algunos casos estamos ayudando",
            "start": 1461.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a las entidades federativas a reforzar",
            "start": 1464.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su capacidad hospitalaria es el caso de",
            "start": 1466.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "baja California sur donde la semana",
            "start": 1469.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasada estuvieron grupos de trabajo",
            "start": 1471.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directivos tanto de la secretar\u00eda de",
            "start": 1473.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salud Federal como del seguro social y",
            "start": 1476.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del Issste y estamos ayudando y",
            "start": 1478.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al gobierno de Baja",
            "start": 1480.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "California Sur a expandir su capacidad",
            "start": 1482.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hospitalaria pero en otras entidades que",
            "start": 1484.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen Igualmente incremento en el",
            "start": 1486.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos hasta el momento no se",
            "start": 1488.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ha presentado una situaci\u00f3n de riesgo de",
            "start": 1491.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de los hospitales y es el",
            "start": 1494.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso de Quintana Roo la otra entidad",
            "start": 1496.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federativa que tiene un aumento",
            "start": 1499.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sustancial en el n\u00famero de casos en",
            "start": 1500.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde Todav\u00eda existe una importante",
            "start": 1503.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria disponible en la",
            "start": 1506.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medida en que no ha habido una",
            "start": 1509.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n alta o tan alta como lo hubo",
            "start": 1511.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en 2020 de casos graves de lo que vemos",
            "start": 1514.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica es la comparaci\u00f3n entre",
            "start": 1518.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el momento m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1521.0,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hospitalaria que est\u00e1 marcado con una",
            "start": 1522.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a Flecha roja y es la punta de esa",
            "start": 1524.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "segunda oleada que ocurri\u00f3 al final de",
            "start": 1529.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diciembre y en las primeras dos semanas",
            "start": 1531.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de enero y la comparaci\u00f3n de una",
            "start": 1534.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 87% es con respecto a la",
            "start": 1537.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fecha actual hace 24 horas la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1540.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hospitalaria la monitoreamos d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1543.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y como pueden ustedes constatar a lo",
            "start": 1545.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "largo de las \u00faltimas tres semanas en",
            "start": 1548.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "donde hemos estado hablando de esta",
            "start": 1550.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cambio de tendencia en la epidemia no se",
            "start": 1552.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ha incrementado sustancialmente la",
            "start": 1557.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria la raz\u00f3n es esta",
            "start": 1558.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que he comentado y a\u00fan cuando esto es",
            "start": 1560.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n conocida en el mundo es",
            "start": 1564.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy alentador ver que tambi\u00e9n en M\u00e9xico",
            "start": 1566.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se comporta De esa manera de ninguna",
            "start": 1569.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "manera Eso quiere decir bajar la guardia",
            "start": 1571.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o reducir nuestra atenci\u00f3n a ello",
            "start": 1573.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "monitoreamos todos los d\u00edas y de manera",
            "start": 1576.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "anticipada a la necesidad de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1578.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitalaria actuamos en este momento en",
            "start": 1581.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio 14 a 17% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1584.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hospitalaria nacional veamos la vacuna",
            "start": 1587.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n la estrategia",
            "start": 1589.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operativa de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 1592.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra la covid 19 Sigue",
            "start": 1593.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avanzando seguimos recibiendo vacunas",
            "start": 1596.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como lo mostraremos ahora en el",
            "start": 1598.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "calendario semanal y las ponemos de",
            "start": 1600.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "manera inmediata ya hemos explicado en",
            "start": 1602.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples ocasiones que tan pronto",
            "start": 1605.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "llegan Tan pronto se van y enseguida el",
            "start": 1607.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general secretario Luis crescencio",
            "start": 1610.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Sandoval nos mostrar\u00e1 nuevamente los",
            "start": 1612.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planes log\u00edsticos y la ruta inmediata",
            "start": 1614.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sumamente eficaz eficaz y eficiente para",
            "start": 1617.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hacer llegar las vacunas las vacunas",
            "start": 1620.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "llegan al sitio de vacunaci\u00f3n y se ponen",
            "start": 1622.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en disposici\u00f3n para ser aplicadas y en",
            "start": 1625.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciclos que son aproximadamente semanales",
            "start": 1629.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se agota toda la existencia de las",
            "start": 1631.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vacunas que llegaron nuevamente llegan",
            "start": 1634.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vacunas y simplemente se ponen a la",
            "start": 1636.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Ayer tuvimos",
            "start": 1639.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "463,718 vacunas utilizadas en lo que",
            "start": 1642.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "representa el primer d\u00eda de este ciclo",
            "start": 1646.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semanal Y seguramente hoy tendremos m\u00e1s",
            "start": 1648.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tendremos m\u00e1s los mi\u00e9rcoles es el",
            "start": 1652.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "D\u00eda de m\u00e1xima aplicaci\u00f3n de vacunas y",
            "start": 1654.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los puestos de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 1657.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activos durante esa semana cumplen",
            "start": 1660.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su meta y empieza a reducirse se",
            "start": 1662.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desplazan al siguiente sitio y empieza",
            "start": 1664.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un nuevo ciclo",
            "start": 1667.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la siguiente vemos 44.000 44 millones",
            "start": 1669.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "385,584 dosis de vacunas que han sido",
            "start": 1673.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "utilizadas en M\u00e9xico ya",
            "start": 1676.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el inicio del programa en 23 de",
            "start": 1679.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado y en t\u00e9rminos",
            "start": 1682.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de personas vacunadas que lo podemos ver",
            "start": 1685.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en la siguiente imagen tenemos 30",
            "start": 1687.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones 30 millones",
            "start": 1689.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "385.000.823 personas aproximadamente dos",
            "start": 1692.86,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tercios son personas que ya tienen un",
            "start": 1696.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esquema completo ya est\u00e1n totalmente",
            "start": 1699.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "protegidas y el restante en este caso",
            "start": 1701.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "37% son personas que tienen un esquema",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de reciente inicio debido a que son las",
            "start": 1707.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunas que recientemente se aplicaron y",
            "start": 1711.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la siguiente lo que vemos es la",
            "start": 1713.419,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cobertura nacional Ya dec\u00eda desde la",
            "start": 1714.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "semana pasada el doctor Alcocer pronto",
            "start": 1716.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de que la tercera",
            "start": 1719.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parte de la poblaci\u00f3n mexicana adulta",
            "start": 1721.46,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que es la que se puede vacunar en este",
            "start": 1724.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 vacunada ya lo hemos",
            "start": 1725.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "logrado ya estamos M\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 1728.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tercera parte y vamos desde luego para",
            "start": 1730.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "llegar a la totalidad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1732.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adulta que est\u00e9 en disposici\u00f3n de",
            "start": 1735.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vacunarse recordar que la vacunaci\u00f3n es",
            "start": 1737.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gratuita y es por supuesto voluntaria",
            "start": 1740.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero recomendamos ampliamente que todas",
            "start": 1743.779,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "las personas adultas se vacunen y que en",
            "start": 1747.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la medida en que se vacunen m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 1752.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personas lograremos no solo la",
            "start": 1753.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de cada persona vacunada sino",
            "start": 1755.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de sus familias de sus comunidades y en",
            "start": 1758.539,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "general de toda la poblaci\u00f3n nacional en",
            "start": 1762.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la siguiente vemos la suma de vacunas",
            "start": 1765.679,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que hemos recibido desde que empez\u00f3 el",
            "start": 1767.059,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "programa son 52 millones",
            "start": 1768.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "769.665 de seis clases de vacunas que se",
            "start": 1772.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "utilizan en M\u00e9xico todas ellas que han",
            "start": 1775.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sido autorizadas para su uso en esta",
            "start": 1778.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de emergencia todas ellas",
            "start": 1781.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eficaces de calidad y seguras",
            "start": 1782.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo imagen es el calendario",
            "start": 1786.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "semanal donde vemos una recuperaci\u00f3n del",
            "start": 1788.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abastecimiento que hab\u00eda tenido cierta",
            "start": 1792.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 1795.5,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ahora tendremos el conjunto 3 millones",
            "start": 1797.6,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "104.230 vacunas estamos incluyendo aqu\u00ed",
            "start": 1802.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo del viernes pasado que no fue",
            "start": 1806.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicado en los calendarios previos",
            "start": 1808.659,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por eso lo hemos incluido fue la",
            "start": 1810.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de las vacunas astrac\u00e9nica",
            "start": 1812.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que se fabrican en Argentina se envasan",
            "start": 1814.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico de facer biotech hoy Tendremos",
            "start": 1817.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "una recepci\u00f3n de m\u00e1s de 290.000 vacunas",
            "start": 1822.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguidas de dos embarques de 585.000 el",
            "start": 1824.679,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y el jueves para un total de",
            "start": 1829.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 1831.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "461,330 de astrac\u00e9nica la liberaci\u00f3n",
            "start": 1833.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 ya a un ritmo m\u00e1s",
            "start": 1836.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acelerado cofeprisa ha estado trabajando",
            "start": 1839.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cercanamente con la compa\u00f1\u00eda que envasa",
            "start": 1842.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "leomont y con astraz\u00e9nica y su casa",
            "start": 1845.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "matriz para que ellos logren terminar",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todos estos documentos que les hac\u00edan",
            "start": 1851.659,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "falta y que reten\u00edan la liberaci\u00f3n ya se",
            "start": 1854.299,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ha logrado eso y en breve estaremos",
            "start": 1859.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "teniendo una Liberaci\u00f3n muy acelerada de",
            "start": 1861.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Casi 6 millones de dosis de vacuna",
            "start": 1864.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "astrac\u00e9nica lo que nos va a permitir dar",
            "start": 1866.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otro empuje y otro aceleramiento del",
            "start": 1869.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n finalmente de la",
            "start": 1873.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vacuna sinovac de fabricaci\u00f3n China o",
            "start": 1875.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Corona Back que es la marca de",
            "start": 1877.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "laboratorio sinovac que estar\u00e1 llegando",
            "start": 1879.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el jueves un mill\u00f3n de dosis y tambi\u00e9n",
            "start": 1881.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la estaremos administrando en todos los",
            "start": 1884.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "rincones del pa\u00eds",
            "start": 1887.059,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "siguiendo Los criterios de la pol\u00edtica",
            "start": 1888.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional y en el caso de regiones de",
            "start": 1890.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especial inter\u00e9s ya sea epidemiol\u00f3gico o",
            "start": 1892.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico econ\u00f3mico como comentar\u00e1",
            "start": 1895.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la secretaria Rosa Isela estaremos",
            "start": 1897.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desplazando todas las vacunas",
            "start": 1900.019,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "necesarias para lograr las coberturas",
            "start": 1902.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente en el",
            "start": 1916.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "informe de distribuci\u00f3n de vacunas para",
            "start": 1919.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "atender a 26 entidades federativas entre",
            "start": 1922.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el domingo domingo lunes martes",
            "start": 1925.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles jueves y viernes y estuvo",
            "start": 1929.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "arribando la vacunas pfizer y",
            "start": 1932.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "astrac\u00e9nica aqu\u00ed al aeropuerto de la",
            "start": 1936.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1939.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fueron un total de 4 millones 470 mil",
            "start": 1940.299,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "360 dosis de ambas vacunas se llev\u00f3 a",
            "start": 1945.22,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cabo la lotificaci\u00f3n en el incan",
            "start": 1950.899,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "martes mi\u00e9rcoles y jueves y en birmex",
            "start": 1954.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "domingo lunes y viernes y una vez que se",
            "start": 1958.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "hizo la notificaci\u00f3n se pusieron a",
            "start": 1960.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "disponibles para distribuir tres",
            "start": 1965.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos cuarenta y cinco",
            "start": 1968.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mil trescientos noventa dosis estas",
            "start": 1970.1,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "dosis se realiz\u00f3 la distribuci\u00f3n por v\u00eda",
            "start": 1973.279,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "terrestre a ocho estados el d\u00eda",
            "start": 1979.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 1982.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se cubrieron Estado de M\u00e9xico Hidalgo",
            "start": 1984.519,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Puebla Morelos Quer\u00e9taro el d\u00eda",
            "start": 1988.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "jueves Ciudad de M\u00e9xico y Veracruz y el",
            "start": 1993.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bado nuevamente Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1997.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico e Hidalgo fueron 11",
            "start": 1999.039,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "rutas cubriendo 88 entidades federativas",
            "start": 2002.38,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda mi\u00e9rcoles y jueves se",
            "start": 2007.14,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "establecieron estos los que ya mencion\u00e9",
            "start": 2010.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "son los estados que acuden a birmex a",
            "start": 2013.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "recoger su vacuna o",
            "start": 2017.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el inkan tambi\u00e9n hacer la misma",
            "start": 2020.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 2023.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las siguientes cuatro rutas son las",
            "start": 2024.539,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "rutas que establece birmex para llevar",
            "start": 2027.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vacuna a los diferentes estados",
            "start": 2029.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Fueron cuatro rutas entre mi\u00e9rcoles y",
            "start": 2032.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jueves en la ruta 1 cubriendo Chiapas y",
            "start": 2035.559,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Tabasco la ruta 2 Jalisco y Colima la",
            "start": 2038.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ruta 3 Guanajuato y San Luis Potos\u00ed la",
            "start": 2043.539,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ruta 4 Zacatecas y Durango para la",
            "start": 2046.659,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a\u00e9rea esta se realiz\u00f3 el el",
            "start": 2050.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y el s\u00e1bado se establecieron",
            "start": 2054.399,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cinco rutas la ruta a\u00e9rea n\u00famero 1 para",
            "start": 2057.579,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cubrir Chihuahua Sonora Baja California",
            "start": 2061.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sur la ruta 2 Tamaulipas y Coahuila la",
            "start": 2064.839,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ruta 3 Guerrero la 4 Oaxaca Campeche",
            "start": 2069.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Quintana Roo y el s\u00e1bado",
            "start": 2073.179,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "volvimos a llevar en una ruta a Yucat\u00e1n",
            "start": 2076.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nuevamente vacunas fueron cinco rutas 10",
            "start": 2080.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "entidades federativas adelante por favor",
            "start": 2083.5,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "Como resumen las dos portadas dos",
            "start": 2088.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones y",
            "start": 2093.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "624,520 v\u00eda terrestre por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 2095.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "820,870 total distribuido 3 millones",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "445,000,390 las entidades federativas a",
            "start": 2107.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las que se llevaron las vacunas fueron",
            "start": 2111.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is",
            "start": 2113.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "escoltas",
            "start": 2114.72,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "rutas terrestres 26 escoltas de",
            "start": 2116.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "seguridad 38 proporcionadas por este",
            "start": 2119.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "semar por ej\u00e9rcito mexicano y este y",
            "start": 2123.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Guardia nacional",
            "start": 2127.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "rutas a\u00e9reas 5 se llevaron a cabo fueron",
            "start": 2129.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el 16 operaciones a\u00e9reas en Esas cinco",
            "start": 2134.38,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "rutas con 20 horas y media de vuelo en",
            "start": 2137.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "resumen se utilizaron",
            "start": 2143.619,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "1.160 elementos 114 veh\u00edculos y cinco",
            "start": 2145.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2165.339,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2167.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "solamente a la anterior por favor",
            "start": 2168.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Estamos presentando la vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 2171.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos de Sonora a",
            "start": 2175.78,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os Este es un una",
            "start": 2178.54,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer por",
            "start": 2185.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2188.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2190.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinando la vacunaci\u00f3n en la frontera",
            "start": 2191.82,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "norte entonces corresponde al estado de",
            "start": 2195.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 2199.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n primera que estamos",
            "start": 2200.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniciando con cuatro",
            "start": 2203.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipios adelante por favor el s\u00e1bado",
            "start": 2207.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "26 de junio se trasladaron las vacunas",
            "start": 2210.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sobrantes de la jornada de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 2213.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Baja California a San Luis del R\u00edo",
            "start": 2216.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Colorado Sonora para ser aplicadas en",
            "start": 2219.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuatro municipios fronterizos Estos son",
            "start": 2222.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que iniciamos ayer",
            "start": 2226.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en San Luis R\u00edo Colorado en Puerto",
            "start": 2228.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco en Altar y en general Plutarco",
            "start": 2230.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "El\u00edas Calles que es mejor conocida como",
            "start": 2235.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sonota aqu\u00ed a partir Vamos a continuar",
            "start": 2238.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "apenas nos lleguen las vacunas que est\u00e1n",
            "start": 2243.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegando a la ciudad de M\u00e9xico para",
            "start": 2247.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "continuar con los dem\u00e1s",
            "start": 2249.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "municipios y continuar\u00edamos en Santa",
            "start": 2251.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Cruz sensaric en en Cananea en",
            "start": 2254.859,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Caborca en Nogales y en Agua Prieta y",
            "start": 2258.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta autorizada la",
            "start": 2262.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vacuna para todos los municipios que",
            "start": 2263.94,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estar\u00edan faltando Y a partir del jueves",
            "start": 2267.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar el viernes seguimos con la",
            "start": 2272.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en todos los municipios",
            "start": 2274.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2276.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Por lo pronto para Ayer",
            "start": 2278.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hoy y ma\u00f1ana pensamos que",
            "start": 2282.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2286.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aplicar all\u00e1 en estos cuatro municipios",
            "start": 2287.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "93.395 vacunas yance de Johnson y",
            "start": 2293.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Johnson donadas por el gobierno de",
            "start": 2297.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Estamos instalando seis",
            "start": 2300.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n en estos",
            "start": 2304.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "municipios est\u00e1n participando 52 c\u00e9lulas",
            "start": 2306.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 2310.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "totalidad de las vacunas se est\u00e1",
            "start": 2313.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pensando que sea en cuatro d\u00edas",
            "start": 2315.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los municipios",
            "start": 2320.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Empezando por San Luis R\u00edo Colorado y",
            "start": 2324.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos en los cuatro primeros Pero",
            "start": 2328.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a seguir en los",
            "start": 2330.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "siete restantes en los d\u00edas siguientes",
            "start": 2333.599,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s los menciono Santa Cruz saric",
            "start": 2337.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": " Cananea Caborca Nogales y Agua",
            "start": 2341.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Prieta todos est\u00e1n convoc\u00f3 este est\u00e1n",
            "start": 2345.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "contemplados para",
            "start": 2349.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esta misma semana iniciar en cuanto",
            "start": 2351.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "lleguen las vacunas les estar\u00edamos",
            "start": 2354.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "avisando para que",
            "start": 2356.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "acudan a los centros de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2358.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "donde estamos participando todas las",
            "start": 2361.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dependencias con mucho entusiasmo el",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Lince el ISSSTE est\u00e1",
            "start": 2368.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa secretar\u00eda",
            "start": 2371.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la marina por supuesto el gobierno",
            "start": 2374.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del Estado adelante",
            "start": 2376.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ahorita estamos en esta primera etapa en",
            "start": 2379.5,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "Altar en la seveta 262 y son aqu\u00ed",
            "start": 2383.14,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "como son municipios peque\u00f1os Pues esa es",
            "start": 2390.9,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os que se est\u00e1",
            "start": 2393.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta ya se est\u00e1 haciendo de",
            "start": 2398.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera universal y este m\u00f3dulo est\u00e1 a",
            "start": 2400.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cargo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2403.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Nacional en San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 2405.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos en el estadio nuevo de b\u00e9isbol",
            "start": 2407.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en la nave Industrial",
            "start": 2410.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Daewoo y tambi\u00e9n estamos en y este",
            "start": 2413.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 a cargo de la Sedena en",
            "start": 2418.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sonoyta en la Secundaria General Adolfo",
            "start": 2421.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Mateos y est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2423.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guardia nacional y en Puerto Pe\u00f1asco en",
            "start": 2426.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el centro de convenciones y est\u00e1 a cargo",
            "start": 2430.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2432.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se prepara insistimos el env\u00edo de m\u00e1s",
            "start": 2434.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vacu para cubrir toda la zona fronteriza",
            "start": 2438.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 2442.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esperamos Hoy que acudan m\u00e1s que los del",
            "start": 2443.46,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer que fueron convocados",
            "start": 2448.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos haciendo este labor de perifoneo",
            "start": 2451.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en algunas de las de los pueblos de las",
            "start": 2454.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comunidades de estas cuatro municipios",
            "start": 2457.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es importante Pues por eso que que sepan",
            "start": 2459.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que que tengan la informaci\u00f3n de que",
            "start": 2464.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nadie se va a quedar sin vacuna en estos",
            "start": 2467.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2470.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "fronterizos de Sonora y que vamos a",
            "start": 2471.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n por las redes sociales",
            "start": 2473.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles a todos y por medio por los",
            "start": 2477.48,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que pueden acudir",
            "start": 2481.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hoy ma\u00f1ana",
            "start": 2483.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el jueves y todos los d\u00edas para que",
            "start": 2486.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en estos municipios y que vamos a",
            "start": 2489.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuar a partir del jueves en el",
            "start": 2491.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "resto de los siete municipios",
            "start": 2494.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fronterizos adelante por favor adelante",
            "start": 2495.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n las dosis aplicar en cada uno",
            "start": 2498.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de los de los municipios en cuanto nos",
            "start": 2501.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "llegue la vacuna pfizer estaremos este",
            "start": 2505.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informando all\u00e1",
            "start": 2508.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el seguimiento que se les va a",
            "start": 2511.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dar y agradecer a todos los que est\u00e1n",
            "start": 2513.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "participando e invitar a los que a\u00fan nos",
            "start": 2516.339,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "faltan que acudan que",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los requisitos m\u00ednimos solamente",
            "start": 2522.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es pues mucho mucho la presencia Y como",
            "start": 2525.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2530.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 les ayudan a inscribirse que no se",
            "start": 2531.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "preocupen que vayan por favor los",
            "start": 2534.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vecinos de estos municipios gracias",
            "start": 2536.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Muy bien pues este es el informe yo voy",
            "start": 2548.2,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "a hacer un llamado m\u00e1s tarde a",
            "start": 2551.2,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "quienes viven en la frontera en Sonora",
            "start": 2557.819,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "Porque son dos horas de diferencia y",
            "start": 2563.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2568.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "convocarlos llamarlos",
            "start": 2570.18,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "invitarlos a que participen y se vacunen",
            "start": 2573.119,
            "duration": 11.021
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 2580.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a que pase un poco el tiempo porque all\u00e1",
            "start": 2584.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2589.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "las cinco y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 2590.94,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperarnos y mientras",
            "start": 2593.819,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "tanto vamos a",
            "start": 2599.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contestar preguntas",
            "start": 2601.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel",
            "start": 2609.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo Gil y El Imparcial",
            "start": 2612.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 2614.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2616.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Bueno sobre el anuncio que hizo en Baja",
            "start": 2618.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "California de la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 2622.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autos chuecos o chocolates como se le",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llaman que en qu\u00e9 medida aplicar\u00e1 esta",
            "start": 2626.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este anuncio tambi\u00e9n para Sonora y otros",
            "start": 2629.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estados fronterizos y tambi\u00e9n se planea",
            "start": 2631.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "esta regularizaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 2634.119,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "antes de la campa\u00f1a en una gira por Baja",
            "start": 2637.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 2642.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me hicieron este planteamiento de que",
            "start": 2644.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay muchos carros irregulares",
            "start": 2647.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2652.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2655.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "conveniente el que se registrar\u00e1n",
            "start": 2657.22,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "para saber de Qui\u00e9nes son estos",
            "start": 2663.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos porque",
            "start": 2668.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se usan en algunos casos para cometer",
            "start": 2672.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 2677.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2679.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no se sabe la ciencia cierta Qui\u00e9nes son",
            "start": 2681.18,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os muchas veces este",
            "start": 2685.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fueron carros",
            "start": 2690.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "robados o los vendieron y no se sabe",
            "start": 2692.7,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es el propietario Entonces s\u00ed es",
            "start": 2697.619,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "necesario una regularizaci\u00f3n",
            "start": 2703.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2708.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repito Me lo plantearon antes de la",
            "start": 2709.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2712.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Me compromet\u00ed a tratar el tema despu\u00e9s",
            "start": 2715.619,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de las elecciones con la idea de que no",
            "start": 2719.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se fuese a confundir",
            "start": 2722.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1bamos aprovechando no la",
            "start": 2724.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "temporada del electoral para sacar",
            "start": 2728.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ventaja o quedar bien",
            "start": 2732.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "Entonces ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 2735.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Y ahora qu\u00e9 fui",
            "start": 2739.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hice el compromiso de que vamos a llevar",
            "start": 2742.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a cabo la regularizaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 2744.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 2748.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vamos a empezar ah\u00ed",
            "start": 2750.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar el mejor mecanismo",
            "start": 2756.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un procedimiento adecuado sencillo",
            "start": 2760.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 2766.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "costoso porque la gente que tiene estos",
            "start": 2768.42,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "carros es por lo general gente humilde",
            "start": 2772.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de sectores populares de clase media",
            "start": 2780.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 2783.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los que no tienen para adquirir un carro",
            "start": 2784.02,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 2787.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y necesitan tener un veh\u00edculo para",
            "start": 2788.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "llevar a sus hijos a la escuela",
            "start": 2792.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y son un veh\u00edculos que adquieren a",
            "start": 2796.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 2800.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bajos por eso pueden tener un veh\u00edculo",
            "start": 2801.3,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no este un autom\u00f3vil",
            "start": 2806.079,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a regularizar",
            "start": 2810.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que no sea mucho el tr\u00e1mite que",
            "start": 2815.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se simplifique",
            "start": 2819.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2822.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se puedan entregar las placas",
            "start": 2825.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2829.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el reconocimiento",
            "start": 2830.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de la propiedad del veh\u00edculo y que se",
            "start": 2833.26,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "pague una cantidad justa por el tr\u00e1mite",
            "start": 2839.2,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "y que todo eso que se obtenga",
            "start": 2842.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "se le devuelva a la gente",
            "start": 2848.619,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar ya sea en",
            "start": 2852.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2858.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n",
            "start": 2860.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en servicios p\u00fablicos por ejemplo",
            "start": 2864.099,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estuvimos en Rosarito y es una demanda",
            "start": 2867.359,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "sentida",
            "start": 2873.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 2875.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entonces para eso",
            "start": 2876.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se utilizar\u00edan esos fondos",
            "start": 2879.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estar\u00edan vamos a decir etiquetados",
            "start": 2885.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2889.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "obras para servicios para programas en",
            "start": 2892.38,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "bien del pueblo Entonces vamos a",
            "start": 2897.42,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "iniciar es el ensayo general en Baja",
            "start": 2901.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "California y luego vamos viendo la",
            "start": 2906.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de otras ciudades fronterizas",
            "start": 2908.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "si analizar\u00edan Sonora porque tambi\u00e9n en",
            "start": 2912.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Sonora ocurre el fen\u00f3meno que en Baja",
            "start": 2914.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "California en la frontera en los",
            "start": 2917.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos s\u00ed no lo",
            "start": 2919.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "descartamos pero el caso de Tijuana es",
            "start": 2920.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muy notorio",
            "start": 2926.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es una demanda sentida",
            "start": 2929.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos veh\u00edculos se calculan",
            "start": 2932.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2939.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no existen en esa situaci\u00f3n",
            "start": 2941.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cerca de 500 mil veh\u00edculos",
            "start": 2945.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta un registro",
            "start": 2949.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ordenar",
            "start": 2952.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poner orden en el caos presidente y",
            "start": 2953.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre las negociaciones que hay",
            "start": 2958.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahorita lo que usted coment\u00f3 en la gira",
            "start": 2960.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para reabrir la frontera en Baja",
            "start": 2963.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "California con California si tienen ya",
            "start": 2966.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "alg\u00fan avance de c\u00f3mo se va ah\u00ed y alguna",
            "start": 2968.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha estimada para para la apertura se",
            "start": 2972.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites",
            "start": 2975.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le de instrucciones al secretario de",
            "start": 2977.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores a Marcelo ebrard",
            "start": 2980.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "para que estableciera comunicaci\u00f3n con",
            "start": 2983.7,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el gobernador de California",
            "start": 2987.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las autoridades de San Diego",
            "start": 2990.579,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "en el caso de Baja California donde ya",
            "start": 2995.16,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 de vacunar estamos a la par",
            "start": 2999.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este los mismos",
            "start": 3005.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vacunados al mismo porcentaje de",
            "start": 3008.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vacunados de California son los que",
            "start": 3011.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos ya en Baja California y lo mismo",
            "start": 3015.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a suceder en el caso de la frontera",
            "start": 3018.18,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de Sonora y de todos los estados",
            "start": 3021.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fronterizos de nuestro pa\u00eds porque no",
            "start": 3026.059,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "vamos a detenernos o sea va hacia",
            "start": 3028.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "adelante hasta terminar en Matamoros en",
            "start": 3033.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas vamos a vacunar a todos los",
            "start": 3036.599,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "habitantes de los municipios de la",
            "start": 3041.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "frontera norte Ese es el prop\u00f3sito y ya",
            "start": 3044.819,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tenemos las vacunas para eso",
            "start": 3049.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las de Johnson y Johnson Pues est\u00e1n por",
            "start": 3054.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "terminarse de aplicar fueron un mill\u00f3n",
            "start": 3058.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "350.000",
            "start": 3061.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ahora se van a terminar en la frontera",
            "start": 3064.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 3068.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 3070.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en Plutarco El\u00edas Calles",
            "start": 3074.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "son ahorita",
            "start": 3076.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 3080.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en Altar",
            "start": 3083.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed vamos a concluir Pero tenemos",
            "start": 3085.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3089.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3091.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pfizer aunque son ya dos dosis que se",
            "start": 3093.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "van a empezar a aplicar en el resto de",
            "start": 3097.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los municipios ya por \u00faltimo presidente",
            "start": 3100.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues ya vacunaron en Baja California ya",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n en Sonora cada",
            "start": 3106.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "21 de mes se analiza",
            "start": 3109.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el cierre no de continuar con el cierre",
            "start": 3112.46,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la de la frontera entonces",
            "start": 3115.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preguntarle si para este 21 de Julio se",
            "start": 3117.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9 que podr\u00eda reabrirse ya la",
            "start": 3121.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frontera en Baja California o en Sonora",
            "start": 3124.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ya tambi\u00e9n yo creo que habr\u00e1n",
            "start": 3127.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terminado de vacunar a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 3128.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para esa fecha para el 21 de Julio",
            "start": 3130.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Entonces si tienen alg\u00fan avance o si se",
            "start": 3132.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que podr\u00eda estar reabierta para",
            "start": 3137.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "este para este 21 de Julio la frontera",
            "start": 3139.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed estaba Comenta de que ya se",
            "start": 3141.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo gestiones no solo con el",
            "start": 3145.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de Estados Unidos sino",
            "start": 3148.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con el gobierno de California y las",
            "start": 3151.619,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "autoridades de los condados o de la",
            "start": 3155.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudad de fronterizas Estados Unidos y",
            "start": 3160.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hay de avance Ellos est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 3162.9,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ayudando porque",
            "start": 3168.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "han resultado afectados",
            "start": 3172.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de lado de Estados Unidos",
            "start": 3175.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Quienes se dedicaban a las actividades",
            "start": 3180.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues es un mercado com\u00fan es una frontera",
            "start": 3184.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 3188.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay inter\u00e9s ahora que se",
            "start": 3189.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 aplicar las vacunas en la zona",
            "start": 3195.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fronteriza de abrir de nuevo la frontera",
            "start": 3198.599,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir",
            "start": 3203.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "plante\u00e1ndolo yo lo propuse a la",
            "start": 3207.14,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "vicepresidenta la mala Harris le plantee",
            "start": 3211.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "eso que las vacunas que agradecemos que",
            "start": 3217.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nos entregaron",
            "start": 3220.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque fue un donativo Y as\u00ed vamos a",
            "start": 3222.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "utilizar con ese prop\u00f3sito para que se",
            "start": 3226.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "crearan las condiciones y se abriera la",
            "start": 3230.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "frontera pero todav\u00eda no es probable que",
            "start": 3233.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para el 21 de Julio no podemos todav\u00eda",
            "start": 3235.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelantar nada ahora que regrese Marcelo",
            "start": 3237.66,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ebrard que est\u00e1 de gira por algunos",
            "start": 3241.8,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "pa\u00edses \u00e9l va a informarnos",
            "start": 3246.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Felipe",
            "start": 3262.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fierro de",
            "start": 3263.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puente libre MX para",
            "start": 3265.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre la adici\u00f3n que tom\u00f3",
            "start": 3269.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ayer la corte respecto de la marihuana",
            "start": 3272.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n a las leyes a las leyes",
            "start": 3273.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de salud y que implica una Liberaci\u00f3n y",
            "start": 3276.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esto desde la otra edad una serie de",
            "start": 3279.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "consecuencias jur\u00eddicas y sociales",
            "start": 3283.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Bueno este A favor o en contra mande",
            "start": 3285.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 A favor o en contra bueno",
            "start": 3290.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "Esto es un asunto que debe de informarse",
            "start": 3294.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3300.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Nosotros ya al llegar al gobierno",
            "start": 3301.7,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "encontramos en marcha este proceso",
            "start": 3306.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3312.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "legalizar o regularizar",
            "start": 3314.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lo del consumo de la marihuana",
            "start": 3317.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 3321.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una revisi\u00f3n en el",
            "start": 3324.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 3328.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hubo consenso",
            "start": 3331.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3335.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este hay dos visiones",
            "start": 3337.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3342.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "esto no debe de extra\u00f1arnos",
            "start": 3345.299,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque el gobierno representa al pueblo",
            "start": 3347.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que recoger las",
            "start": 3352.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "opiniones los sentimientos de toda la",
            "start": 3357.38,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3359.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el gobierno ah\u00ed posturas",
            "start": 3361.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "distintas Entonces",
            "start": 3364.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 3367.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3369.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "intervenir y esperar a que la suprema",
            "start": 3371.059,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "corte resolviera",
            "start": 3376.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "porque correspond\u00eda al poder judicial",
            "start": 3379.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 3384.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Entonces ya ellos tomaron esta decisi\u00f3n",
            "start": 3386.04,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte vamos a",
            "start": 3390.14,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "analizar nosotros los efectos sobre esta",
            "start": 3397.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 3401.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y vamos a ir d\u00e1ndole seguimiento esto",
            "start": 3403.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "implica apoyarla o no",
            "start": 3408.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "implica apoyar la decisi\u00f3n o no implica",
            "start": 3410.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este respetar la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el",
            "start": 3413.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "poder judicial en este caso la suprema",
            "start": 3418.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "corte de justicia pero al mismo tiempo",
            "start": 3422.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "significa recoger",
            "start": 3424.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente los puntos",
            "start": 3429.599,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de vista de todos y ver c\u00f3mo se va",
            "start": 3432.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3438.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desenvolviendo esta medida C\u00f3mo se va",
            "start": 3440.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aplicando esta medida",
            "start": 3443.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 efectos va a tener esta medida en la",
            "start": 3445.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 3448.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Si vemos que este en vez de ayudar",
            "start": 3450.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "perjudica pues",
            "start": 3454.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "plantear\u00edamos nosotros",
            "start": 3458.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3460.76,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "enviar\u00eda yo",
            "start": 3465.14,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo a mis facultades pues una",
            "start": 3467.94,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley",
            "start": 3473.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y cuando pienso usted que estar\u00eda en",
            "start": 3477.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n que podr\u00edamos tener en poco",
            "start": 3479.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3483.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ya resultados",
            "start": 3483.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3486.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a evaluar Qu\u00e9 sucede",
            "start": 3488.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 3494.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por eso soy partidario de la democracia",
            "start": 3495.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 3498.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 3502.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y de la democracia",
            "start": 3507.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representativa y de la democracia",
            "start": 3509.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 3511.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Porque estos asuntos",
            "start": 3514.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 3518.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 bien",
            "start": 3521.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quiso organizada bien debates",
            "start": 3523.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3528.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuchando todos los puntos de vista de",
            "start": 3531.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "especialistas de",
            "start": 3533.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3538.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes",
            "start": 3541.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 3543.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "luego de escuchar a todos",
            "start": 3546.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se aplica una consulta",
            "start": 3550.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se decide",
            "start": 3553.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eso es mandar",
            "start": 3557.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 3559.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no porque ya nos eligieron",
            "start": 3562.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con la democracia",
            "start": 3567.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "representativa ya nosotros",
            "start": 3569.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "podemos decidirlo todo no el pueblo",
            "start": 3572.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siempre tiene que tener",
            "start": 3577.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las riendas del poder en sus manos",
            "start": 3579.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y para eso es la democracia",
            "start": 3582.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 3585.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como ya encontramos este proceso",
            "start": 3590.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 3592.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hicimos un ejercicio para ver si",
            "start": 3594.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "logramos un consenso",
            "start": 3598.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no fue posible",
            "start": 3602.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lograr este consenso al interior del",
            "start": 3605.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno pues entonces se opt\u00f3 por",
            "start": 3607.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "espera el resultado",
            "start": 3611.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la suprema corte la resoluci\u00f3n de la",
            "start": 3616.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "suprema corte lo que decidieron el d\u00eda",
            "start": 3620.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 3623.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Entonces desde luego que vamos a",
            "start": 3625.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 3627.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que ha decidido el poder judicial y",
            "start": 3629.88,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "vamos a evaluar",
            "start": 3633.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a ver Qu\u00e9 efectos tiene",
            "start": 3637.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Si",
            "start": 3641.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vemos que",
            "start": 3642.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ayuda",
            "start": 3646.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no es bueno",
            "start": 3652.5,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds que no es bueno para",
            "start": 3656.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "enfrentar el grave problema de la",
            "start": 3663.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "drogadicci\u00f3n que no es bueno para",
            "start": 3665.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 3668.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3670.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pues entonces actuar\u00edamos",
            "start": 3673.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "si Como algunos sostienen",
            "start": 3676.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3681.059,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "algo que no perjudica y que s\u00ed puede",
            "start": 3683.059,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "evitar que haya violencia porque ese es",
            "start": 3687.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el otro punto de vista",
            "start": 3692.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues vamos a ver",
            "start": 3694.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 3696.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica tenemos tiempo",
            "start": 3698.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y entonces salvamos a actuar en una",
            "start": 3703.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en un tema relacionado con la",
            "start": 3707.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3710.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que usted lo ha se\u00f1alado",
            "start": 3712.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no solamente en la estructura y el",
            "start": 3715.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionamiento sino adem\u00e1s en la propia",
            "start": 3718.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "esencia de la corte que es la",
            "start": 3720.359,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia",
            "start": 3721.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "usted ahorita por ejemplo hasta est\u00e1 de",
            "start": 3722.9,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "acuerdo en la ampliaci\u00f3n del periodo del",
            "start": 3726.299,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3727.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin embargo la corte como poder tiene un",
            "start": 3729.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "serio problema",
            "start": 3733.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3734.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "insensibilidad de muchos jueces un poder",
            "start": 3737.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que no rinde cuentas a nadie que no",
            "start": 3741.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trata la sociedad con sueldos de",
            "start": 3743.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "privilegio",
            "start": 3745.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ofensivos con",
            "start": 3746.96,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "reservas multimillonarias para",
            "start": 3749.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "suspensiones y gastos",
            "start": 3752.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero el problema es que no hay justicia",
            "start": 3754.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3757.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los propios abogados",
            "start": 3759.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que ya no se sabe c\u00f3mo va a",
            "start": 3762.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resolver un juez",
            "start": 3765.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "porque independientemente de la",
            "start": 3766.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n los intereses no existe una",
            "start": 3768.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n Clara de nuestro sistema",
            "start": 3771.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ha habido muchas quejas al",
            "start": 3773.819,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 3775.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los jueces constitucionales",
            "start": 3777.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presumen verdad qu\u00e9 sucesiones son",
            "start": 3779.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "absolutas y sigiloso",
            "start": 3782.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se ha convertido en un superpoder",
            "start": 3785.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se enmienda la pana al presidente",
            "start": 3788.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sirviendo la plana la c\u00e1mara imputados a",
            "start": 3791.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los senadores un juez lo hace ya sea en",
            "start": 3795.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Amparo o bien de manera colectiva en un",
            "start": 3799.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "colegiado o la propia suprema corte",
            "start": 3802.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sentido de la ley se puede",
            "start": 3806.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer una reforma constitucional",
            "start": 3809.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y un juez para la ley y no pasa nada hay",
            "start": 3811.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "varios ejemplos de estos recientes Usted",
            "start": 3815.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo ha sufrido se ha quejado la propia",
            "start": 3818.64,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica el tren Maya el",
            "start": 3821.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 3825.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "otras obras y otras decisiones",
            "start": 3828.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el problema de fondo est\u00e1 en que los",
            "start": 3832.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "jueces ya no resuelve",
            "start": 3835.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un sistema esperado ordenado de",
            "start": 3837.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Justicia o de equidad o de bienestar",
            "start": 3841.14,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y exquisito una frase dice",
            "start": 3845.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hay dos bloques muy claros",
            "start": 3848.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en una visi\u00f3n de an\u00e1lisis constitucional",
            "start": 3853.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la de tradicionalista formalista",
            "start": 3856.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ortodoxa",
            "start": 3859.099,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "nacionalista que usa poco el derecho",
            "start": 3860.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Comparado y el derecho internacional",
            "start": 3863.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y la otra el otro sector que es",
            "start": 3866.539,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de una visi\u00f3n de derecho abierta",
            "start": 3872.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "progresista comparatista con una",
            "start": 3874.22,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n muy estrecha con el derecho",
            "start": 3877.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3878.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera esta cita es del presidente de",
            "start": 3880.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la corte entonces hay un choque cultural",
            "start": 3884.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "claro dentro de la corte que al final de",
            "start": 3886.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuentas se traduce en eso que no hay",
            "start": 3890.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "justicia usted se\u00f1alaba que quiere",
            "start": 3891.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cambiarle el nombre a la corte y ponerle",
            "start": 3895.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corte derecho en lugar de corte de",
            "start": 3897.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justicia pero ya ni el derecho alcanza",
            "start": 3899.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los abonos No saben",
            "start": 3902.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a resolver Y los jueces son",
            "start": 3905.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "insensibles usted recurre a ellos o los",
            "start": 3908.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ojos van con ellos o van con los",
            "start": 3911.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encargados y se Pues apenas si te gusta",
            "start": 3914.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y si no pues",
            "start": 3916.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Pues ah\u00ed t\u00fa sabes y esto pasa en todos",
            "start": 3918.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los casos y es un problema muy serio y",
            "start": 3922.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds no hay justicia el poder",
            "start": 3924.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "judicial no funciona la pregunta es en",
            "start": 3927.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "base a lo que usted dijo de cambiarle el",
            "start": 3931.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nombre y no solamente el nombre sino la",
            "start": 3933.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esencia Sigue avanzando en este proyecto",
            "start": 3936.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una reestructura a fondo de",
            "start": 3939.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "principios del poder judicial aparte del",
            "start": 3941.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "combate de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3945.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3947.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es un poder independiente aut\u00f3nomo",
            "start": 3950.0,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3954.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ese poder estaba subordinado",
            "start": 3957.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "al ejecutivo",
            "start": 3959.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "era el presidente el que mandaba en el",
            "start": 3963.24,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "poder judicial hasta hace poco",
            "start": 3968.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes era El Ejecutivo",
            "start": 3973.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 3976.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3980.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "establecido est\u00e1 establecido de que hay",
            "start": 3981.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Divisi\u00f3n y hay equilibrio entre los",
            "start": 3986.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3987.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3990.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "en los hechos esto no era as\u00ed",
            "start": 3992.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3998.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mandaba y ten\u00eda subordinado al poder",
            "start": 3999.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "judicial y al poder legislativo es el",
            "start": 4002.539,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4005.119,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "y esto ven\u00eda desde la \u00e9poca de Porfirio",
            "start": 4007.64,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 4012.319,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz dec\u00eda que",
            "start": 4017.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n",
            "start": 4020.319,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "se respetaba",
            "start": 4022.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en la forma",
            "start": 4025.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para violarse",
            "start": 4027.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el fondo",
            "start": 4030.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4036.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este cambiaba la Constituci\u00f3n",
            "start": 4038.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque era un parapeto",
            "start": 4040.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "eso se mantuvo durante mucho tiempo",
            "start": 4044.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso nosotros lo decimos",
            "start": 4048.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando en los pinos toman la decisi\u00f3n de",
            "start": 4052.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "desaforarme mandan a hablar",
            "start": 4054.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte",
            "start": 4058.099,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de ese entonces",
            "start": 4060.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y le dan instrucciones",
            "start": 4063.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que inicie el juicio de desafuero",
            "start": 4068.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en mi contra",
            "start": 4071.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 4075.38,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4076.33,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "esto es interesante para los j\u00f3venes",
            "start": 4077.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo para los investigadores para",
            "start": 4080.539,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los que estudian Ciencia Social",
            "start": 4083.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social",
            "start": 4087.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "parece un desplegado",
            "start": 4090.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4094.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ministros de ese entonces",
            "start": 4096.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aprobando",
            "start": 4100.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que hab\u00eda tomado el juez que",
            "start": 4102.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "me este",
            "start": 4107.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "condenado",
            "start": 4110.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed era",
            "start": 4115.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo",
            "start": 4117.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se logra",
            "start": 4123.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reformar el poder judicial",
            "start": 4125.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4130.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el sometimiento",
            "start": 4135.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "al poder ejecutivo",
            "start": 4137.14,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4143.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estuve de acuerdo",
            "start": 4146.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la ampliaci\u00f3n",
            "start": 4149.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que no reelecci\u00f3n de dos a\u00f1os del actual",
            "start": 4152.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 4156.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4159.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al ampliarse dos a\u00f1os",
            "start": 4161.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el periodo para que el ministro Sald\u00edvar",
            "start": 4168.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 como presidente de la corte",
            "start": 4173.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ampliaba en dos a\u00f1os",
            "start": 4174.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "su presidencia en el consejo de la",
            "start": 4178.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 4182.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Porque son dos organismos",
            "start": 4184.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la corte y el consejo de la judicatura",
            "start": 4192.38,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y el consejo de la judicatura es como el",
            "start": 4197.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4201.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "judicial dentro del poder judicial",
            "start": 4202.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es el que cuida",
            "start": 4207.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que los jueces",
            "start": 4210.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "act\u00faen",
            "start": 4213.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con apego",
            "start": 4217.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a las leyes que act\u00faen con honestidad",
            "start": 4220.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4227.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "atiendan las demandas de Justicia del",
            "start": 4231.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo que nos tenga el servicio de",
            "start": 4234.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "minor\u00edas corruptas rapaces",
            "start": 4236.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al servicio de grupos de intereses",
            "start": 4242.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 4244.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "todo esto que se padece en el poder",
            "start": 4246.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4248.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 4249.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4253.1,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron los conservadores",
            "start": 4255.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Tuvo una campa\u00f1a en contra hablando",
            "start": 4261.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4266.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos a favor de la reelecci\u00f3n",
            "start": 4267.76,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "e inclusive fueron m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4271.36,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "plantearon de que estaba yo tanteando",
            "start": 4275.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con la Sonda en la mano",
            "start": 4282.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para ver si",
            "start": 4286.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4287.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "funcionaba lo de la reelecci\u00f3n en el",
            "start": 4288.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "poder judicial para luego reelegirme yo",
            "start": 4292.699,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "todos estos conservadores",
            "start": 4298.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4302.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4305.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alcahuetes del r\u00e9gimen",
            "start": 4307.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 4310.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4315.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el tema en la corte",
            "start": 4319.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si no se permite la ampliaci\u00f3n",
            "start": 4325.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que ellos van a decidirlo",
            "start": 4328.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues es seguro",
            "start": 4332.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que va a continuar",
            "start": 4337.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica",
            "start": 4339.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que en efecto",
            "start": 4345.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuestionada por la mayor\u00eda de los",
            "start": 4350.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4353.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y ellos deber\u00edan",
            "start": 4355.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4357.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entenderlo y de ser sensibles",
            "start": 4360.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy desacreditados los jueces lo",
            "start": 4364.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que t\u00fa sostienes",
            "start": 4366.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no ponemos",
            "start": 4370.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la encuesta del Inegi sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 4377.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las autoridades",
            "start": 4380.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sobre la confianza de las autoridades",
            "start": 4385.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eso es interesante",
            "start": 4388.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque ellos este se encierran",
            "start": 4393.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "viven Como si fuese el castillo de La",
            "start": 4397.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pureza el poder judicial",
            "start": 4400.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n totalmente divorciados del",
            "start": 4405.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4409.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4412.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su funci\u00f3n principal estar\u00e1 al",
            "start": 4414.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "servicio de la gente",
            "start": 4417.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no estar este amparando para proteger",
            "start": 4420.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a corruptos",
            "start": 4427.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a quienes han sacado al pa\u00eds",
            "start": 4430.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y dejando sin justicia",
            "start": 4434.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al pueblo Nada m\u00e1s",
            "start": 4439.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es cosa de ver",
            "start": 4442.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos presos hay sin sentencia",
            "start": 4446.6,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 4452.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la justicia r\u00e1pida",
            "start": 4456.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expedita",
            "start": 4462.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "miren los jueces",
            "start": 4463.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el 70%",
            "start": 4474.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": ", no les tiene confianza",
            "start": 4477.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Y esto no medita una reforma a fondo es",
            "start": 4479.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4483.38,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4483.89,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "contrario de lo que se piensa",
            "start": 4485.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Nosotros somos respetuosos de las",
            "start": 4489.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituciones somos dem\u00f3cratas",
            "start": 4493.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4497.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amantes de la Libertad",
            "start": 4504.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde luego pero respetando la",
            "start": 4507.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del poder una ley que prevea o",
            "start": 4511.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "establezca principios donde se resuelvan",
            "start": 4514.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "problemas como los presos que no tienen",
            "start": 4516.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentencia o principios ya estamos",
            "start": 4519.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "actuando y es lo mismo",
            "start": 4521.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sobre la marihuana",
            "start": 4525.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4530.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le dieron la vuelta",
            "start": 4532.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4535.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4537.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros que",
            "start": 4540.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "deber\u00edan",
            "start": 4544.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4546.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dar el ejemplo",
            "start": 4547.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le dieron la vuelta",
            "start": 4550.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a lo que establece la Constituci\u00f3n de",
            "start": 4552.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que nadie debe ganar m\u00e1s que el",
            "start": 4555.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4557.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y se ampararon",
            "start": 4559.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ganando m\u00e1s que el presidente",
            "start": 4563.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes creen que yo me voy a quedar",
            "start": 4565.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "callado",
            "start": 4567.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que ya",
            "start": 4570.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4572.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "voy a aceptar",
            "start": 4574.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que con una maniobra leguleya",
            "start": 4577.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4581.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cometa a una injusticia",
            "start": 4583.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4589.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estoy esperando que pase el tiempo va a",
            "start": 4591.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una iniciativa de nuevo",
            "start": 4594.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente",
            "start": 4597.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 4599.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Y si ellos consideran que no les alcanza",
            "start": 4602.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hay otras formas de obtener ingresos",
            "start": 4605.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pueden poner sus despachos",
            "start": 4614.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como lo hacen muchos",
            "start": 4618.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero nosotros somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 4624.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el gobierno no es para hacernos rico",
            "start": 4626.02,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ni para vivir",
            "start": 4629.02,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "colmados de atenci\u00f3n es de privilegios",
            "start": 4633.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4638.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que un ministro",
            "start": 4640.0,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4642.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegue a reunir hasta 500 mil pesos",
            "start": 4644.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4648.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no solo de sueldo sino de prestaciones",
            "start": 4650.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 4657.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 4658.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4661.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y el que recibe ese dinero",
            "start": 4663.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que se preocupa tanto por ganar",
            "start": 4668.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4671.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya no da confianza",
            "start": 4673.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ese es",
            "start": 4677.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es un mal indicio",
            "start": 4681.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una mala se\u00f1al",
            "start": 4687.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4693.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a resolverlo Pero esto es",
            "start": 4694.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y ellos tomen en cuenta",
            "start": 4699.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 4705.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Y esa encuesta no le hicimos nosotros es",
            "start": 4708.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del Inegi",
            "start": 4713.659,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pero yo coincido con tu planteamiento",
            "start": 4717.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4720.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 4722.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4724.659,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "dejar de hablar de la Reforma",
            "start": 4726.46,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de los cambios de la transformaci\u00f3n",
            "start": 4731.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4735.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los conservadores",
            "start": 4738.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 4741.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4743.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o fuera del gobierno",
            "start": 4746.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos Ya est\u00e1n",
            "start": 4749.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4752.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en que se va a terminar nuestro periodo",
            "start": 4754.699,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y que van a regresar",
            "start": 4758.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas de antes",
            "start": 4762.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se frotan las manos",
            "start": 4766.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esperando ya",
            "start": 4769.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se va a ir y adem\u00e1s En una de esas",
            "start": 4773.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hasta antes",
            "start": 4777.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dijo el se\u00f1or este de hoyos de la",
            "start": 4781.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "coparmex en la anterior director de la",
            "start": 4784.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "coparmex dice no voy a descansar Hasta",
            "start": 4787.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se vaya y que pierda",
            "start": 4791.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 4794.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no coman ansias",
            "start": 4799.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4802.699,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es sabio el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4805.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pueblo va a saber",
            "start": 4811.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decidir sobre su destino",
            "start": 4814.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que la gente ya no va",
            "start": 4818.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a querer",
            "start": 4821.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "El regreso",
            "start": 4823.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la ignominia",
            "start": 4826.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "El regreso al abuso a los privilegios a",
            "start": 4829.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4834.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a las injusticias",
            "start": 4837.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al abandono al pueblo",
            "start": 4840.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4845.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no va a querer eso",
            "start": 4849.139,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "bueno acaba de pasar la elecci\u00f3n",
            "start": 4851.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 4857.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "refrendo el apoyo a la transformaci\u00f3n",
            "start": 4860.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya no se dice nada",
            "start": 4864.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4869.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 no se agruparon porque quer\u00edan",
            "start": 4870.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4876.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4880.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no se aprobara un presupuesto En",
            "start": 4881.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 4884.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no pudieron porque el pueblo es mucha",
            "start": 4887.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 4890.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Hay que tenerle mucha confianza a la",
            "start": 4894.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4897.56,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y no traicionar al pueblo",
            "start": 4900.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y No dejarse enga\u00f1ar",
            "start": 4903.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque en pol\u00edtica suele pasar",
            "start": 4906.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que haya amigos",
            "start": 4909.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de mentira",
            "start": 4912.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y enemigos de verdad",
            "start": 4914.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este son muy buenos para",
            "start": 4921.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las alamer\u00eda",
            "start": 4929.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4934.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacerle la barba",
            "start": 4935.739,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "son muy lambiscones",
            "start": 4938.78,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo hip\u00f3critas",
            "start": 4942.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo no es as\u00ed",
            "start": 4946.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la gente del pueblo es",
            "start": 4949.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 4953.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4956.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4960.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "franca de buenos sentimientos",
            "start": 4961.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "muy bien atr\u00e1s",
            "start": 4966.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4972.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4974.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los que no han hablado en",
            "start": 4978.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una semana les parece Bueno",
            "start": 4981.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias presidente Gracias Jardines de",
            "start": 4984.699,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tele Urban y W radio presidente",
            "start": 4987.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno hacer una precisi\u00f3n en",
            "start": 4990.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "materia de de esto que ha decidido la",
            "start": 4992.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corte pues hace precisiones puntuales",
            "start": 4994.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acerca del trabajo que deber\u00e1n hacer las",
            "start": 4998.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades Como por ejemplo de la",
            "start": 5000.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud pues que s\u00ed deber\u00eda",
            "start": 5002.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de hacer pues diversos an\u00e1lisis para",
            "start": 5004.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poder permitir que se haga una",
            "start": 5008.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que se haga una siembra de",
            "start": 5011.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de marihuana",
            "start": 5014.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de que se haga la distribuci\u00f3n y hasta",
            "start": 5016.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siembra de marihuana personal de manera",
            "start": 5019.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 5021.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Mi pregunta es saber si las autoridades",
            "start": 5022.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n listas para trabajar en ello",
            "start": 5024.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5027.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n se habla de la necesidad de",
            "start": 5028.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que la cofepris Evi que se haga el uso",
            "start": 5031.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la marihuana en lugares p\u00fablicos Por",
            "start": 5034.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo yo quiero saber si las",
            "start": 5036.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoridades realmente est\u00e1n listos para",
            "start": 5038.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajar en ello o realmente pues se",
            "start": 5040.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puede puede haber un riesgo ante estos",
            "start": 5043.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales porque",
            "start": 5046.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "actualmente pues llegamos algunas",
            "start": 5048.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colonias populares y el fumar marihuana",
            "start": 5050.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es como algo pues si no normal pero s\u00ed",
            "start": 5054.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se ve regularmente y preguntarle el",
            "start": 5057.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente si hay empresas que incluso",
            "start": 5060.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "han dicho que M\u00e9xico Tiene un gran",
            "start": 5063.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "potencial para la siembra de marihuana",
            "start": 5064.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de cannabis preguntarle si realmente",
            "start": 5067.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber ese acercamiento con las",
            "start": 5071.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresas o si esta decisi\u00f3n de la corte",
            "start": 5073.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "puede tener un inter\u00e9s empresarial",
            "start": 5075.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues es muy buena tu pregunta Cuando",
            "start": 5080.139,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "formamos el grupo para analizar este",
            "start": 5083.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5087.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5089.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "les plante\u00e9",
            "start": 5091.44,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a los integrantes del equipo",
            "start": 5094.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que se buscar\u00e1",
            "start": 5098.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5102.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que no se da\u00f1ar a la salud",
            "start": 5106.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5111.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que la medida",
            "start": 5113.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de regularizar",
            "start": 5117.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el uso de la marihuana",
            "start": 5121.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 disminuci\u00f3n de la violencia",
            "start": 5124.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "o sea Estos factores",
            "start": 5127.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 5131.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "el que dej\u00e1ramos a salvo la libertad de",
            "start": 5134.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que tambi\u00e9n eso es muy",
            "start": 5137.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5140.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Tenemos que tener libertad",
            "start": 5142.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y cuarto",
            "start": 5147.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no se permitiera",
            "start": 5150.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el negocio",
            "start": 5153.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5158.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 5159.659,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando",
            "start": 5163.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el negocio incluso que plantean de",
            "start": 5166.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que con esto se van a obtener impuestos",
            "start": 5170.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que se va a fortalecer la hacienda",
            "start": 5174.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eso",
            "start": 5176.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5179.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me molesta",
            "start": 5180.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque no se puede",
            "start": 5184.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "traficar con la salud del pueblo",
            "start": 5189.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "peor a\u00fan no se puede no se debe",
            "start": 5193.42,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es inmoral",
            "start": 5197.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "traficar",
            "start": 5201.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con la vida de los seres humanos",
            "start": 5204.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5210.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hubo acuerdo",
            "start": 5212.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al interior del gobierno y por eso",
            "start": 5215.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se respet\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 5218.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que le correspond\u00eda a la corte",
            "start": 5222.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 5227.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora vamos a cumplir",
            "start": 5231.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con lo que la corte",
            "start": 5234.46,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 porque es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 5236.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vamos a que la cofepris se prepare y",
            "start": 5244.06,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "pueda cumplir con lo que",
            "start": 5249.46,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "se le ordena legalmente",
            "start": 5254.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo vamos a estar",
            "start": 5260.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "atentos muy pendientes",
            "start": 5262.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Gracias presidente preg\u00fantale en segundo",
            "start": 5268.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lugar C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en materia",
            "start": 5270.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 5272.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Tamaulipas presidente pues incluso ya",
            "start": 5273.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hay un reclamo del gobernador Francisco",
            "start": 5276.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Cabeza de Vaca que realmente el",
            "start": 5279.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estado no est\u00e1 apoyando a las entidades",
            "start": 5281.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no se envi\u00f3 a la guardia nacional a",
            "start": 5284.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "pesar de estos asesinatos que hubo de",
            "start": 5287.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estas 15 personas que fueron masacradas",
            "start": 5290.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y que sin embargo tambi\u00e9n la el estado",
            "start": 5292.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal no est\u00e1 ni siquiera",
            "start": 5295.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyando en las detenciones ac\u00e1 afuera",
            "start": 5297.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el gobernador tambi\u00e9n de Michoac\u00e1n",
            "start": 5300.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Silvano auroras pidiendo audiencia con",
            "start": 5302.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted para entregarle las pruebas de que",
            "start": 5304.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "realmente el crimen organizado pues tuvo",
            "start": 5307.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n en las pasadas elecciones y",
            "start": 5310.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pues dice que tiene ya est\u00e1 el temor de",
            "start": 5312.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que exista un narco estado no este",
            "start": 5315.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque no se est\u00e1 atendiendo realmente a",
            "start": 5319.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las entidades para poder si no bien",
            "start": 5322.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "declararle una guerra contra el crimen",
            "start": 5324.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizado pero s\u00ed no permiti que sigan",
            "start": 5326.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 5329.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues en los dos casos no",
            "start": 5331.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se trata de cuestiones judiciales",
            "start": 5334.08,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y se tienen que",
            "start": 5340.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ventilar",
            "start": 5343.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general va a recibir a",
            "start": 5346.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Silvano",
            "start": 5349.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "porque no me corresponde",
            "start": 5352.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es un asunto que tiene que ver con las",
            "start": 5357.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5361.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y para eso se Line y est\u00e1 el tribunal",
            "start": 5362.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5365.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y si se trata de una acusaci\u00f3n sobre un",
            "start": 5367.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 5371.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pues hay que acudir a la fiscal\u00eda",
            "start": 5374.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "entiendo que viene aqu\u00ed",
            "start": 5378.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque pues quiere",
            "start": 5381.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aprovechar de que est\u00e1n ustedes",
            "start": 5384.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y no es poca cosa la ma\u00f1anera no",
            "start": 5388.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este todo lo que aqu\u00ed ocurre",
            "start": 5393.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ese informaci\u00f3n",
            "start": 5400.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ni noticia",
            "start": 5402.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero no es el lugar Ayer recib\u00ed a tres",
            "start": 5405.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5410.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al gobernador de Chihuahua",
            "start": 5413.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al gobernador de Morelos",
            "start": 5415.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y al gobernador de Jalisco",
            "start": 5419.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pero para tratar asuntos relacionados",
            "start": 5423.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con programas para el desarrollo de esos",
            "start": 5426.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 5429.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no puedo yo estar aqu\u00ed recibiendo",
            "start": 5431.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a personas a autoridades",
            "start": 5437.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5441.159,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5441.67,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "atender cuestiones electorales",
            "start": 5444.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o acusaciones",
            "start": 5450.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de tinte pol\u00edtico",
            "start": 5454.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5460.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no me corresponde eso hay que cuidar la",
            "start": 5463.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investidura presidencial hay que",
            "start": 5466.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respetar la investidura presidencial",
            "start": 5469.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "claro presidente por \u00faltimo quisiera",
            "start": 5471.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "preguntarles a usted a las autoridades",
            "start": 5473.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de salud C\u00f3mo est\u00e1 la recepci\u00f3n de la de",
            "start": 5476.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los medicamentos oncol\u00f3gicos despu\u00e9s de",
            "start": 5481.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer que hubo pues estas",
            "start": 5483.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "declaraciones un tanto desafortunadas",
            "start": 5485.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "criticadas por el subsecretario de salud",
            "start": 5488.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que ha dicho que estos reclamos de las",
            "start": 5491.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "familias de las personas que han pedido",
            "start": 5494.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pues estos tratamientos pues",
            "start": 5495.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "son utilizados de manera para golpear al",
            "start": 5499.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5503.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a M\u00e1s all\u00e1 de lo pol\u00edtico presidente",
            "start": 5504.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quiero preguntarles de los 25 tipos de",
            "start": 5506.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "medicamentos que se necesitan cu\u00e1ntos",
            "start": 5508.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "han llegado quiero preguntarles Cu\u00e1ndo",
            "start": 5511.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n todos",
            "start": 5514.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se hablaba de una semana Eso ya pas\u00f3 y",
            "start": 5516.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no no siguen los padres reclamando si",
            "start": 5519.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes han tenido reuniones Cu\u00e1ntas",
            "start": 5522.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reuniones han sido con estos padres y si",
            "start": 5524.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 realmente fracasando esta compra",
            "start": 5526.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consolidada a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5527.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este adquiriendo todos los medicamentos",
            "start": 5531.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5535.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ya se va avanzando mucho en la compra",
            "start": 5537.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "consolidada de medicamentos",
            "start": 5542.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todo esto se origina",
            "start": 5546.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque en el gobierno anterior",
            "start": 5549.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5555.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pues un monopolio",
            "start": 5557.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que controlaba",
            "start": 5560.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la venta de los medicamentos al gobierno",
            "start": 5563.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un jugoso negocio",
            "start": 5568.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de 100 mil millones de pesos",
            "start": 5571.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tres distribuidoras",
            "start": 5578.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5582.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vend\u00edan 70 mil millones de pesos de",
            "start": 5583.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5587.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s medicinas de mala calidad a",
            "start": 5591.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "precios elevad\u00edsimos",
            "start": 5595.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "estas empresas",
            "start": 5600.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y siguen teniendo",
            "start": 5604.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respaldo de pol\u00edticos",
            "start": 5607.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5610.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces cuando decidimos",
            "start": 5614.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que se iba a acabar",
            "start": 5617.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en la compra de medicinas",
            "start": 5621.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "as\u00ed como decidimos acabar con el",
            "start": 5626.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "huachicol",
            "start": 5629.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues se lanzaron",
            "start": 5632.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra nuestra",
            "start": 5635.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y no han parado",
            "start": 5637.78,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pero tampoco nosotros nos hemos detenido",
            "start": 5640.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya ven como somos",
            "start": 5645.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "perseverantes",
            "start": 5651.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1n comprando los",
            "start": 5656.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 5658.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 5661.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para romper el monopolio",
            "start": 5663.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y ya estamos a punto de lograrlo",
            "start": 5667.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 5671.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque tuvimos que enfrentar muchos",
            "start": 5675.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos",
            "start": 5677.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo Les comento nada m\u00e1s para que tengan",
            "start": 5682.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este un referente",
            "start": 5685.38,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de que el presidente Obama llev\u00f3 a cabo",
            "start": 5688.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una reforma de salud",
            "start": 5694.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 su mandato y le dieron marcha",
            "start": 5698.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a la Reforma por los intereses",
            "start": 5702.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 5705.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la industria de farmac\u00e9utica",
            "start": 5707.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de todo lo relacionado",
            "start": 5711.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con las medicinas",
            "start": 5713.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es exactamente lo mismo",
            "start": 5715.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya estamos consiguiendo todos los",
            "start": 5720.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "medicamentos hay",
            "start": 5723.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medicamentos oncol\u00f3gicos",
            "start": 5726.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 5730.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho muy dif\u00edcil de",
            "start": 5732.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 5735.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de estos 25 que hablas cuando menos ya",
            "start": 5737.739,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "se tienen adquiridos",
            "start": 5742.36,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "21 hasta ayer nos faltaban cuatro",
            "start": 5745.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos los van a hacer de manera especial",
            "start": 5751.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por nosotros en Jap\u00f3n",
            "start": 5754.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas estamos viendo esto",
            "start": 5759.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 este distribuyendo est\u00e1n",
            "start": 5763.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 5767.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pero antes yo no s\u00e9",
            "start": 5769.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hac\u00edan",
            "start": 5772.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5776.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda abasto",
            "start": 5779.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o como se demostr\u00f3",
            "start": 5781.719,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 5785.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "adulteraban los medicamentos",
            "start": 5789.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o agua destilada s\u00ed",
            "start": 5793.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "entonces tienen los padres de los ni\u00f1os",
            "start": 5796.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Pues todo el derecho",
            "start": 5800.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5803.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exigir a demandar a manifestarse",
            "start": 5804.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5808.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles de que no",
            "start": 5809.639,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "descansamos",
            "start": 5812.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque queremos",
            "start": 5817.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tengan sus medicamentos y que ya muy",
            "start": 5819.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 5823.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr",
            "start": 5825.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5829.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no les guste",
            "start": 5831.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5834.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "empresarios corruptos pol\u00edticos",
            "start": 5835.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 5838.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5841.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 5845.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaban metidos en el enjuague",
            "start": 5847.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el negocio",
            "start": 5852.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de la venta de los medicamentos",
            "start": 5855.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Yo creo que la semana pr\u00f3xima",
            "start": 5861.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ya vamos a poder tener un informe",
            "start": 5864.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general de todo",
            "start": 5866.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5870.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el gobierno en su conjunto la Secretar\u00eda",
            "start": 5874.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de Hacienda",
            "start": 5878.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud desde luego todos",
            "start": 5881.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para eso",
            "start": 5885.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y se va a lograr nos ha llevado tiempo",
            "start": 5890.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5897.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "era un asunto muy complejo y adem\u00e1s de",
            "start": 5899.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "muchos intereses",
            "start": 5904.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 5909.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no permit\u00edan",
            "start": 5912.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se compraran los medicamentos en el",
            "start": 5915.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5917.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 5920.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda comprar ning\u00fan medicamento",
            "start": 5922.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el extranjero solo",
            "start": 5925.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5928.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se proteg\u00eda este grupo",
            "start": 5930.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que viv\u00eda",
            "start": 5933.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "medrando al Amparo del poder",
            "start": 5935.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5940.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5942.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os y de los enfermos",
            "start": 5944.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medrando con la salud del pueblo",
            "start": 5949.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque robarse el dinero de las",
            "start": 5952.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "medicinas ya es",
            "start": 5954.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo peor que puede haber",
            "start": 5958.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es pecado social",
            "start": 5961.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 5964.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ni la W",
            "start": 5968.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ni El Universal ni el reforma",
            "start": 5971.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ni otros medios dec\u00edan nada",
            "start": 5976.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que va a decir la W",
            "start": 5981.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5986.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os",
            "start": 5988.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5991.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del grupo que hace el peri\u00f3dico el pa\u00eds",
            "start": 5994.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es una editorial espa\u00f1ola",
            "start": 6003.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dedicada a proteger a las empresas",
            "start": 6006.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas",
            "start": 6008.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que eran las que dominaban en M\u00e9xico",
            "start": 6011.34,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "fue como la segunda conquista",
            "start": 6017.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vinieron",
            "start": 6024.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6026.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agarraron a M\u00e9xico como tierra de",
            "start": 6027.98,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 6030.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las empresas espa\u00f1olas no generalizo",
            "start": 6032.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "porque hubieron algunas que cumplieron",
            "start": 6035.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero a ver repsol",
            "start": 6039.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de Pe\u00f1a",
            "start": 6043.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y los medios hicieran un repaso de",
            "start": 6048.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "todos los contratos que recibi\u00f3 repsol",
            "start": 6053.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "defendieron hasta",
            "start": 6058.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "acciones que eran de Pemex",
            "start": 6061.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reacciones que val\u00edan",
            "start": 6064.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cinco pesos se las dieron en",
            "start": 6069.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "80 centavos",
            "start": 6071.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contratos para la compra de gas",
            "start": 6075.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a repsol",
            "start": 6079.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de 26 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6081.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la entrega de",
            "start": 6085.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el contrato para extraer",
            "start": 6088.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "supuestamente m\u00e1s gas de la Cuenca de",
            "start": 6091.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Burgos",
            "start": 6094.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas",
            "start": 6097.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saquearon",
            "start": 6101.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no sacaron m\u00e1s gas",
            "start": 6103.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque estaban bien apalancados",
            "start": 6108.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luego viene la uhl",
            "start": 6115.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 6121.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 6126.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 6133.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hayas una investigaci\u00f3n ahora",
            "start": 6135.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a",
            "start": 6139.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por sobornos",
            "start": 6141.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de altos funcionarios de iberdrola",
            "start": 6144.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 6149.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6152.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6156.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ofensa",
            "start": 6159.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de llevarse a trabajar al ex presidente",
            "start": 6162.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 6164.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "como consejero de iberdrola",
            "start": 6167.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "una burla",
            "start": 6173.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 puedo esperar de la W",
            "start": 6177.239,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que puedo esperar de el pa\u00eds O sea con",
            "start": 6181.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "todo respeto no es contigo Pues estamos",
            "start": 6186.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hablando de los machuchones",
            "start": 6188.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de los de arriba",
            "start": 6191.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de los que uno han hablado",
            "start": 6199.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas Liliana no habla de",
            "start": 6201.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pulso saludable buenos d\u00edas a todos",
            "start": 6204.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente mucha pena continuando",
            "start": 6206.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "con el tema del desabasto le cuento que",
            "start": 6209.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos dado seguimiento en pulsos",
            "start": 6212.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "saludable al desabasto de medicamentos y",
            "start": 6213.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de insumos en el sistema de transporte",
            "start": 6215.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "colectivo metro no s\u00e9 si con la llegada",
            "start": 6217.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Guillermo Calder\u00f3n Esto va a cambiar",
            "start": 6220.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le cuento que hay pacientes que desde",
            "start": 6223.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hace meses no reciben su tratamiento",
            "start": 6226.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para la diabetes para la hipertensi\u00f3n ha",
            "start": 6228.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habido casos de arritmias no me dejaran",
            "start": 6232.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mentir los m\u00e9dicos aqu\u00ed presentes que",
            "start": 6235.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por no recibir el tratamiento para la",
            "start": 6237.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n sufren de arritmias y esto",
            "start": 6239.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los ponen la antesala de un nuevo",
            "start": 6242.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "infarto o de un infarto y unos casos",
            "start": 6244.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "graves de los tratamientos para los",
            "start": 6247.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pacientes con esclerosis m\u00faltiple que",
            "start": 6249.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reciben medicamentos biol\u00f3gicos y por",
            "start": 6252.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "orden de la ex directora",
            "start": 6255.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "serran\u00eda la doctora serran\u00eda se",
            "start": 6258.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empezaron a hacer compras de",
            "start": 6261.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "medicamentos biosimilares y las reglas",
            "start": 6262.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estrictas para el uso de este tipo de",
            "start": 6266.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "medicamentos hablan de que no se debe de",
            "start": 6268.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer algo que se conoce en medicina",
            "start": 6271.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "como intercambiabilidad es decir",
            "start": 6273.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Modificar el tratamiento actual del",
            "start": 6276.619,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "paciente que est\u00e1 respondiendo bien por",
            "start": 6278.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno biosimilar porque entonces le puede",
            "start": 6281.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "producir reca\u00eddas y ya hay Muchos",
            "start": 6284.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pacientes que ahora algunos de ellos",
            "start": 6286.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hasta tienen la necesidad de utilizar",
            "start": 6287.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una silla de ruedas por este hecho no s\u00e9",
            "start": 6290.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "si vayan a cambiar las condiciones de de",
            "start": 6294.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos trabajadores ahora con el cambio",
            "start": 6297.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de esta nueva direcci\u00f3n y tambi\u00e9n otra",
            "start": 6299.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cosa que ha ocurrido durante la pandemia",
            "start": 6302.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es que ellos los titulares tendr\u00edan que",
            "start": 6304.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estar obligados a recibir en las",
            "start": 6306.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas los tratamientos no pod\u00eda ir un",
            "start": 6309.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familiar a recibir los medicamentos y",
            "start": 6312.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esto los ha expuesto todo el tiempo y",
            "start": 6314.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacen unas filas enormes de horas hay",
            "start": 6317.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente que llega a las 10 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 6319.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sale a las 8 de la noche con su caja de",
            "start": 6322.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "medicamentos o para que le digan ya no",
            "start": 6324.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 quisiera preguntarle se\u00f1or",
            "start": 6326.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente si esta situaci\u00f3n existe la",
            "start": 6329.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "posibilidad de un cambio y tendr\u00eda una",
            "start": 6331.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "segunda pregunta Gracias gracias vamos a",
            "start": 6333.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "cambiar estamos en eso",
            "start": 6335.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos es un",
            "start": 6338.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 6340.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este yo pienso",
            "start": 6342.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6344.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "muy pronto lo vamos a resolver Ya se",
            "start": 6346.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6352.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "normalizando lo del abasto de",
            "start": 6354.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "medicamentos pero falta y va a ser cada",
            "start": 6357.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vez mejor y va a ser para bien",
            "start": 6360.06,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de El derechohabiente y de",
            "start": 6363.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este los mexicanos en general",
            "start": 6367.699,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "tengan seguro no tengan seguro porque se",
            "start": 6371.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "va a garantizar",
            "start": 6375.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 garantizando y se va a",
            "start": 6376.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "garantizar cada vez este en mejores",
            "start": 6380.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "condiciones el derecho a la salud",
            "start": 6384.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces tomamos nota de lo que est\u00e1s",
            "start": 6388.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diciendo y vamos a cambiar",
            "start": 6390.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Todo cambio de este tipo",
            "start": 6394.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "afecta intereses",
            "start": 6397.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hab\u00edan este ya",
            "start": 6401.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mecanismos establecidos Entonces cuando",
            "start": 6404.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ya no se puede seguir con lo mismo Pues",
            "start": 6407.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hay molestias",
            "start": 6411.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6415.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se generan incluso campa\u00f1as en contra",
            "start": 6417.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta en los mismos",
            "start": 6421.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "hospitales en las mismas instituciones",
            "start": 6425.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 6427.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esto es culpa",
            "start": 6429.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6431.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6435.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6437.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es culpa de \u00e9l",
            "start": 6439.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sigan votando por \u00e9l",
            "start": 6442.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 6445.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente la gente",
            "start": 6447.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nos da su confianza Y saben que estamos",
            "start": 6450.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6453.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche para acabar con la",
            "start": 6455.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y al mismo tiempo mejorar en",
            "start": 6458.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6461.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque este es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 6464.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Gracias y mi segunda pregunta tuve la",
            "start": 6468.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en Houston hace dos",
            "start": 6471.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "semanas y me refer\u00edan algunos viajeros",
            "start": 6473.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que tienen la necesidad mexicanos de",
            "start": 6477.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "movilizarse de M\u00e9xico algunos otros",
            "start": 6480.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lugares de Estados Unidos o incluso",
            "start": 6483.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que",
            "start": 6485.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "han sido vacunados con cancino algunos",
            "start": 6489.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con sputnik me llama la atenci\u00f3n que la",
            "start": 6492.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud hasta",
            "start": 6494.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "el momento no ha reconocido estas",
            "start": 6496.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunas sino tampoco es yo pienso que",
            "start": 6498.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "eventualmente lo har\u00e1 porque el centro",
            "start": 6502.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gama ley es uno de los productores de la",
            "start": 6504.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacuna si no me equivoco del \u00e9bola",
            "start": 6507.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6508.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es calidad pero yo quisiera saber el",
            "start": 6509.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si existe en este tipo",
            "start": 6513.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de restricciones De qu\u00e9 manera se se",
            "start": 6515.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "les dar\u00e1 apoyo para que esto no ocurra",
            "start": 6518.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque es un tema tambi\u00e9n como de",
            "start": 6522.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n No porque no tengas una",
            "start": 6524.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 6527.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya no vas a ser bienvenido en cierto",
            "start": 6528.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lugar y esto limita las posibilidades de",
            "start": 6531.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo y Y qu\u00e9 va a pasar con estas",
            "start": 6534.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que tienen de pronto que",
            "start": 6537.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movilizarse a estas regiones por la",
            "start": 6538.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n laboral Y pareciera que esto",
            "start": 6541.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los pone en el ojo del hurac\u00e1n y",
            "start": 6544.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pudieran eventualmente hasta perder el",
            "start": 6546.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajo Por ello qu\u00e9 va a ser el pa\u00eds al",
            "start": 6549.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "respecto para ayudar a los connacionales",
            "start": 6551.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya nos hemos pronunciado",
            "start": 6553.619,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sobre este tema no",
            "start": 6556.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sentimos que",
            "start": 6561.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud debe de",
            "start": 6564.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "garantizarse",
            "start": 6566.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias pol\u00edticas",
            "start": 6567.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 6571.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de las Naciones y de los gobiernos",
            "start": 6573.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "es un derecho universal derecho a la",
            "start": 6576.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6580.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud",
            "start": 6582.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiene que actuar",
            "start": 6585.199,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "En consecuencia",
            "start": 6592.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y pronunciarse sobre esto",
            "start": 6597.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es totalmente indebido",
            "start": 6600.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que si hay una vacuna",
            "start": 6604.38,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que tiene un reconocimiento cient\u00edfico",
            "start": 6608.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sea desacreditada",
            "start": 6614.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por un gobierno",
            "start": 6618.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y que no se permita al que se vacun\u00f3",
            "start": 6621.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6627.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese tipo de",
            "start": 6628.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "vacuna entrar a un pa\u00eds",
            "start": 6632.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 muy mal",
            "start": 6639.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed suele pasar con los organismos",
            "start": 6643.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6646.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que les falta definici\u00f3n",
            "start": 6650.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el caso de la ONU",
            "start": 6655.199,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se cree un mecanismo para",
            "start": 6658.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "distribuir las vacunas y que no se",
            "start": 6661.099,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presentaran problemas de acaparamiento",
            "start": 6664.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 6666.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues no han hecho nada o muy poco",
            "start": 6667.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no ha funcionado",
            "start": 6672.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "siguen habiendo pa\u00edses en el mundo",
            "start": 6675.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que no tienen acceso a la vacuna",
            "start": 6681.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pobres",
            "start": 6683.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6687.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n",
            "start": 6688.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una propuesta nuestra",
            "start": 6694.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para creer este mecanismo y garantizar",
            "start": 6697.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el derecho a la vacuna a todos",
            "start": 6700.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los de la ONU no hicieron nada o no han",
            "start": 6705.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hecho nada",
            "start": 6709.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para garantizar que las grandes",
            "start": 6712.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas tengan que entregar una",
            "start": 6714.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 6718.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de lo que producen para el abasto de",
            "start": 6720.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 6725.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pobres no lo han hecho y es lo mismo",
            "start": 6726.78,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de la omc",
            "start": 6732.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "este de que no se pronuncia",
            "start": 6737.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6741.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para evitar ese problema",
            "start": 6743.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estamos vacunando la frontera",
            "start": 6748.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con vacunas de Estados Unidos",
            "start": 6753.239,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6756.89,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la Johnson y Johnson y la pfizer porque",
            "start": 6761.659,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no queremos problemas",
            "start": 6765.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pero es indebido",
            "start": 6769.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no este permitir la vacunaci\u00f3n con",
            "start": 6773.58,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "cancino y con Astra sput",
            "start": 6778.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Considero que este es incorrecto",
            "start": 6789.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6794.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "los organismos deben de pronunciarse",
            "start": 6799.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Miguel Miguel",
            "start": 6808.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico por metro mi",
            "start": 6811.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "primera pregunta ser\u00eda para el doctor",
            "start": 6814.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 6815.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "preguntarle si nos puede dar un informe",
            "start": 6816.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sobre las variantes de covid que que han",
            "start": 6819.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estado surgiendo \u00faltimamente",
            "start": 6822.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mencionado usted que ya las cuatro",
            "start": 6824.599,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n alfa beta gama",
            "start": 6827.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y Delta est\u00e1n en M\u00e9xico y preguntarle",
            "start": 6829.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ahora nos mencionaba que a pesar del",
            "start": 6832.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "incremento de contagios la mortalidad No",
            "start": 6835.739,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no ha tenido grandes cambios verdad",
            "start": 6839.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preguntarles Y con estas nuevas",
            "start": 6843.26,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "variantes habr\u00eda alg\u00fan problema en ese",
            "start": 6844.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sentido doctor gattle",
            "start": 6847.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su pregunta este tema",
            "start": 6857.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de las variantes lo hemos comentado en",
            "start": 6860.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ocasiones previas pero con mucho gusto",
            "start": 6862.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo volvemos a explicar",
            "start": 6864.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las variantes para referencia general de",
            "start": 6867.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todas las personas que nos escuchan son",
            "start": 6870.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "modificaciones del material gen\u00e9tico del",
            "start": 6873.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "virus en este caso hablamos del virus",
            "start": 6876.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sars Core 2 causante de Kobe 19 la",
            "start": 6878.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pandemia que vive el mundo desde 2020",
            "start": 6881.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero es un fen\u00f3meno que ocurre en",
            "start": 6884.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cualquier virus",
            "start": 6887.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente cierto familia o grupo",
            "start": 6889.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mayor de los virus que es donde est\u00e1 el",
            "start": 6892.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "virus de covid el virus de la influenza",
            "start": 6895.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y m\u00faltiples otros virus respiratorios",
            "start": 6898.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es natural es un fen\u00f3meno natural que el",
            "start": 6901.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "material gen\u00e9tico",
            "start": 6905.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tenga errores cuando se multiplican los",
            "start": 6907.159,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "virus en fen\u00f3meno que se llama",
            "start": 6910.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicamente replicaci\u00f3n se hacen",
            "start": 6911.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "copias del virus y conforme se van",
            "start": 6914.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "haciendo copias miles de millones de",
            "start": 6917.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "copias Hay alg\u00fan error en la copia del",
            "start": 6919.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "material gen\u00e9tico este material gen\u00e9tico",
            "start": 6923.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a su vez determina las caracter\u00edsticas",
            "start": 6926.099,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del virus no tanto en su forma porque la",
            "start": 6928.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "forma es muy estable pero s\u00ed en la",
            "start": 6932.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n qu\u00edmica de la superficie del",
            "start": 6934.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "virus esa composici\u00f3n qu\u00edmica est\u00e1 hecha",
            "start": 6937.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de distintos materiales biol\u00f3gicos",
            "start": 6940.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mayormente prote\u00ednas y carbohidratos y",
            "start": 6942.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estos prote\u00ednas y carbohidratos le",
            "start": 6947.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llamamos ant\u00edgenos porque son aquellos",
            "start": 6950.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "capaces de provocar la respuesta inmune",
            "start": 6953.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la respuesta de defensas de las personas",
            "start": 6955.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o de los animales los virus tambi\u00e9n",
            "start": 6958.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden infectar",
            "start": 6960.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "digo esto para poner en contexto lo que",
            "start": 6963.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "voy a comentar de las variantes ahora",
            "start": 6965.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "finalmente de esa composici\u00f3n qu\u00edmica de",
            "start": 6967.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "la superficie de los virus Depende c\u00f3mo",
            "start": 6970.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se comportan los virus en su capacidad",
            "start": 6973.739,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6976.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "transmitirse de persona a persona de",
            "start": 6977.78,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "provocar enfermedad de que la enfermedad",
            "start": 6981.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pudiera ser o no m\u00e1s grave y de que la",
            "start": 6983.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "respuesta inmune la respuesta natural de",
            "start": 6989.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensa del organismo pueda reconocer un",
            "start": 6991.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuevo ataque de estos virus esa",
            "start": 6994.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respuesta puede ser la natural en",
            "start": 6997.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes ya tuvimos covid o puede ser",
            "start": 7000.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aquella provocada por la vacuna Esas son",
            "start": 7002.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las situaciones de inter\u00e9s las variantes",
            "start": 7005.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se le llama variantes a un conjunto de",
            "start": 7009.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mutaciones de modificaciones",
            "start": 7012.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "err\u00e1ticas de esa copia o esas millones",
            "start": 7015.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de copias de virus que se van fabricando",
            "start": 7018.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ciertas combinaciones de mutaciones de",
            "start": 7020.38,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "infecciones puntuales al material",
            "start": 7024.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tico se pueden clasificar como",
            "start": 7026.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "variantes cuando se juntan varias de",
            "start": 7030.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estas mutaciones la Organizaci\u00f3n Mundial",
            "start": 7033.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de la Salud tiene un sistema de",
            "start": 7035.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "vigilancia global de los virus",
            "start": 7036.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respiratorios por cierto M\u00e9xico",
            "start": 7038.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "participa en este sistema desde 1954 a",
            "start": 7041.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de nuestro indra y nuestro",
            "start": 7045.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "laboratorio Nacional de referencia y los",
            "start": 7046.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses vamos detectando estas",
            "start": 7049.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aislamientos de los virus los",
            "start": 7051.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "clasificamos los analizamos",
            "start": 7054.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticamente los clasificamos y se los",
            "start": 7055.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicamos a la Organizaci\u00f3n Mundial de",
            "start": 7058.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Salud",
            "start": 7061.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 desde",
            "start": 7062.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "2020 pr\u00e1cticamente desde el inicio de la",
            "start": 7065.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "epidemia a reconocerse que este virus",
            "start": 7068.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igual que el de influencia igual que",
            "start": 7071.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muchos otros iba dando variantes",
            "start": 7072.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Cuando surgen variantes la pregunta",
            "start": 7076.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "necesaria que nos hacemos en las",
            "start": 7078.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comunidades de salud p\u00fablica nacionales",
            "start": 7080.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en las globales es esta",
            "start": 7081.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "variante puede ser m\u00e1s agresiva esta",
            "start": 7085.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puede ser m\u00e1s transmisible esta puede",
            "start": 7087.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "escapar a la respuesta inmune",
            "start": 7089.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y las variantes se van identificando",
            "start": 7092.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "originalmente por el sitio donde se",
            "start": 7095.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocieron Pero esto ya se ha",
            "start": 7098.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "comentado a lo largo de la historia de",
            "start": 7100.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica es muy",
            "start": 7102.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poco ben\u00e9fico porque causa estigma",
            "start": 7104.139,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n hacia las personas",
            "start": 7107.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacionales de los pa\u00edses donde se",
            "start": 7109.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "descubre la variante y no hay raz\u00f3n para",
            "start": 7112.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pensar que una persona que viene de",
            "start": 7114.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "alguno de los pa\u00edses donde se encuentran",
            "start": 7116.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las variantes tiene mayor probabilidad",
            "start": 7118.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de afectar a los otros si es que viaja",
            "start": 7120.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces hace unos pocos meses o un par",
            "start": 7123.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de meses la Organizaci\u00f3n Mundial de la",
            "start": 7126.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Salud reclasific\u00f3 y ya Procura evitar el",
            "start": 7128.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nombre de los pa\u00edses donde se encontr\u00f3",
            "start": 7131.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la variante y se le han puesto letras",
            "start": 7133.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "griegas Alfa es la original La que se",
            "start": 7136.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 en Gohan China y despu\u00e9s las",
            "start": 7139.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras que se han descrito en distintos",
            "start": 7142.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se les han puesto nombres Beta",
            "start": 7144.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gama Delta etc\u00e9tera",
            "start": 7146.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "finalmente la evidencia cient\u00edfica sobre",
            "start": 7148.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si son m\u00e1s agresivas hasta el momento no",
            "start": 7152.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es concluyente de que sean m\u00e1s agresivas",
            "start": 7155.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 quiere decir m\u00e1s agresivo que tienen",
            "start": 7157.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mayor posibilidad de crear enfermedad",
            "start": 7159.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grave o incluso enfermedad letal ninguna",
            "start": 7161.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de las variantes conocidas como",
            "start": 7165.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n",
            "start": 7166.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "voc por las siglas en ingl\u00e9s se",
            "start": 7169.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "considera en este momento claramente m\u00e1s",
            "start": 7172.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "agresivo entonces primera noticia",
            "start": 7175.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "importante que todos tengamos en cuenta",
            "start": 7177.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "segunda situaci\u00f3n que las variantes",
            "start": 7179.739,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puedan ser m\u00e1s transmisibles la",
            "start": 7182.719,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica es todav\u00eda",
            "start": 7185.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "controversial algunos elementos de",
            "start": 7188.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "evidencia no muy s\u00f3lida pero hay que",
            "start": 7191.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tomarla en cuenta sugieren que la",
            "start": 7194.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "variante Delta Delta es m\u00e1s transmisible",
            "start": 7196.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 60 por ciento es una medida un",
            "start": 7200.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poco arbitraria que se encontr\u00f3 en",
            "start": 7204.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alguno de los pocos muy pocos que hay y",
            "start": 7206.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso parte de la",
            "start": 7209.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "controversia es que estos estudios no",
            "start": 7211.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "toman en cuenta la realidad social donde",
            "start": 7213.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ocurren los contagios y obviamente no",
            "start": 7216.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo lo explican los genes de los virus",
            "start": 7219.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las condiciones sociales en",
            "start": 7222.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica casi todo lo explica",
            "start": 7225.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "principalmente las condiciones sociales",
            "start": 7227.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la desigualdad la carencia de servicios",
            "start": 7230.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la carencia de recursos Entonces si hay",
            "start": 7232.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evidencia insisto Todav\u00eda controversial",
            "start": 7237.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que la variante Delta pudiera ser un",
            "start": 7239.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e1s transmisible y finalmente",
            "start": 7242.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pregunta de si las vacunas existentes",
            "start": 7244.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el mundo incluidas las que tenemos en",
            "start": 7247.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que son las mismas que han sido",
            "start": 7249.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aprobadas en otras partes del mundo",
            "start": 7251.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pudieran ser insuficientes para provocar",
            "start": 7253.42,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "respuesta inmune es decir defensas",
            "start": 7257.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "contra cualquiera de las variantes en",
            "start": 7260.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general se ha encontrado no se ha",
            "start": 7263.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estudiado todas las vacunas pero se ha",
            "start": 7265.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "encontrado que la mayor\u00eda de las vacunas",
            "start": 7267.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "son capaces de producir inmunidad",
            "start": 7268.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para las variantes eso es lo que",
            "start": 7271.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sabemos recomendaci\u00f3n para para la",
            "start": 7274.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ante esta presencia de las",
            "start": 7277.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "variantes C\u00f3mo no nosotros producimos",
            "start": 7280.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "insisto M\u00e9xico tiene un muy buen sistema",
            "start": 7282.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de vigilancia gen\u00f3mica o gen\u00e9tica de los",
            "start": 7284.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "virus lo coordina libre nuestro",
            "start": 7287.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "laboratorio Nacional de referencia con",
            "start": 7289.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la espl\u00e9ndida siempre espl\u00e9ndida ayuda",
            "start": 7291.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del conacyt y la doctora Mar\u00eda Elena",
            "start": 7293.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez builla desde hace muchos meses",
            "start": 7296.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cerca de siete meses integramos un",
            "start": 7298.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consorcio de instituciones p\u00fablicas de",
            "start": 7300.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7302.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Y contribuyen a esta vigilancia gen\u00e9tica",
            "start": 7304.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "producimos un bolet\u00edn es un bolet\u00edn",
            "start": 7308.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanto t\u00e9cnico para la comunidad t\u00e9cnica",
            "start": 7311.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero con mucho gusto vamos a tener una",
            "start": 7313.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "especie de traducci\u00f3n para el consumo",
            "start": 7317.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y para que ustedes si son tan",
            "start": 7319.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "amables como reporteras y reporteros y",
            "start": 7322.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sus medios nos ayuden tambi\u00e9n a difundir",
            "start": 7324.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que ha sido",
            "start": 7326.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importantemente trastocada por la",
            "start": 7328.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "infodemia tambi\u00e9n Muchas gracias muchas",
            "start": 7330.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias doctor presidente y una segunda",
            "start": 7333.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pregunta ayer no Bueno nos comentaba que",
            "start": 7336.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ayer se reuni\u00f3 con el gobernador de",
            "start": 7339.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jalisco Enrique Alfaro preguntarle si",
            "start": 7340.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos puede contar un poco m\u00e1s de qu\u00e9 fue",
            "start": 7343.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo que hablaron y preguntarles si ya",
            "start": 7345.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tiene fecha para reunirse con el",
            "start": 7347.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador electo tambi\u00e9n de movimiento",
            "start": 7350.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudadano Samuel Garc\u00eda y c\u00f3mo va a ser",
            "start": 7352.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su relaci\u00f3n con con el gobernador electo",
            "start": 7355.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Samuel Garc\u00eda cuando Este ha sido",
            "start": 7358.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bastante cr\u00edtico de lo que ha sido su",
            "start": 7361.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hasta ahora",
            "start": 7363.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno la reuni\u00f3n de los gobernadores",
            "start": 7365.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ayer les comentaba fue para tratar",
            "start": 7369.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 7372.56,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "En beneficio de los pueblos de Chihuahua",
            "start": 7376.46,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de Morelos y de Jalisco",
            "start": 7381.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en particular en el caso de Jalisco",
            "start": 7386.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a volver a tener otra reuni\u00f3n",
            "start": 7388.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con equipos de trabajo",
            "start": 7392.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7394.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 7396.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de asuntos como",
            "start": 7399.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el de la presa",
            "start": 7403.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "zapotillo",
            "start": 7406.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una obra que se inici\u00f3",
            "start": 7410.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 7413.619,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "hubo una oposici\u00f3n de la gente",
            "start": 7416.659,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 la presa",
            "start": 7422.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada la",
            "start": 7425.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cortina",
            "start": 7428.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se acudi\u00f3 al poder judicial",
            "start": 7430.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se",
            "start": 7434.84,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que solo",
            "start": 7436.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se permit\u00edan",
            "start": 7438.579,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "20 metros de cortina la presa estaba",
            "start": 7442.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "proyectada para",
            "start": 7445.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "120 metros",
            "start": 7447.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de todas maneras hay",
            "start": 7450.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "protestas hay oposici\u00f3n donde estos",
            "start": 7452.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asuntos que heredamos y que tenemos que",
            "start": 7456.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buscar la forma",
            "start": 7459.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de llegar a acuerdos con todas las",
            "start": 7462.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 7466.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y vamos a reunirnos para ver qu\u00e9",
            "start": 7468.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "opciones porque tambi\u00e9n",
            "start": 7471.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Construir la cortina con la altura",
            "start": 7476.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 7479.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este implica la inundaci\u00f3n",
            "start": 7481.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de cuando menos un pueblo",
            "start": 7484.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces la gente no est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 7488.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 7492.52,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "hay que buscar la forma",
            "start": 7495.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de salvar al pueblo de que no se inunde",
            "start": 7498.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 7501.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que esa inversi\u00f3n que ya se hizo",
            "start": 7503.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se tire a la basura",
            "start": 7508.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7512.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya se invirti\u00f3 bastante y hace falta el",
            "start": 7513.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7517.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tanto en Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 7519.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como en Guadalajara y como en Los Altos",
            "start": 7523.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Jalisco",
            "start": 7527.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entonces hay que resolver problemas",
            "start": 7529.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y para eso nos vamos a reunir y para",
            "start": 7532.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tratar otros asuntos",
            "start": 7535.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y con los nuevos",
            "start": 7538.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobernadores electos mujeres y hombres",
            "start": 7542.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya nos estamos reuniendo ya tuve una",
            "start": 7545.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los once",
            "start": 7548.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "gobernadores electos",
            "start": 7551.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 7555.739,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la alianza juntos",
            "start": 7558.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hacemos historia",
            "start": 7563.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y faltan cuatro este",
            "start": 7566.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que es el gobernador precisamente de",
            "start": 7573.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n que lo voy a recibir la",
            "start": 7575.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima",
            "start": 7579.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7581.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7585.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conversar con \u00e9l",
            "start": 7587.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre sus planes y c\u00f3mo",
            "start": 7589.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este ayudamos al pueblo de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 7593.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no nos podemos pelear",
            "start": 7600.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7602.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se es autoridad",
            "start": 7604.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7607.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no perjudicar a la gente",
            "start": 7608.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense autoridades",
            "start": 7611.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "enfrentadas confrontadas peleadas",
            "start": 7614.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7618.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no significan",
            "start": 7620.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "beneficio para el pueblo qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7623.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "debe de importarnos Siempre la gente",
            "start": 7626.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a",
            "start": 7629.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "procurar seguir llevando buenas",
            "start": 7632.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "relaciones con todos respetuosos este de",
            "start": 7634.579,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estas relaciones con los gobernadores",
            "start": 7639.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed pero que es natural eso es con",
            "start": 7644.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sustancial a la democracia",
            "start": 7647.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya cuando no hay diferencia",
            "start": 7650.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y hay que preocuparse",
            "start": 7653.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7656.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si no hay diferencias es que no hay",
            "start": 7659.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 7662.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ya ser\u00eda dictadura",
            "start": 7666.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad",
            "start": 7674.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es garantizar siempre el derecho a",
            "start": 7678.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "disentir es la no censura",
            "start": 7680.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces Y as\u00ed vamos a controlar y voy a",
            "start": 7688.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reunirme con la gobernadora electa de",
            "start": 7692.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 7695.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el gobernador electo de Quer\u00e9taro",
            "start": 7696.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y con el gobernador electo de San Luis",
            "start": 7701.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 7703.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Este voy a reunirme con ellos Yo creo",
            "start": 7707.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 7710.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son las siete de la ma\u00f1ana",
            "start": 7712.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 7718.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed siete de la ma\u00f1ana",
            "start": 7720.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siete de la ma\u00f1ana",
            "start": 7724.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Sonora",
            "start": 7726.46,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "este invitarlos a todos los que viven en",
            "start": 7729.079,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "los municipios fronterizos",
            "start": 7735.159,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "para que se vacunen",
            "start": 7738.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 7742.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar",
            "start": 7746.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya desde ayer hay un m\u00f3dulo",
            "start": 7748.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me acuerdo de un m\u00f3dulo",
            "start": 7755.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el",
            "start": 7759.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nuevo parque de b\u00e9isbol",
            "start": 7761.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que pueden ir a vacunarse",
            "start": 7768.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7773.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en sonota",
            "start": 7774.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que es el municipio de Plutarco El\u00edas",
            "start": 7782.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Calles",
            "start": 7785.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay m\u00f3dulos",
            "start": 7788.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Puerto Pe\u00f1asco tambi\u00e9n hay m\u00f3dulo",
            "start": 7794.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y en Altar",
            "start": 7802.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es un municipio lim\u00edtrofe",
            "start": 7805.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos muy",
            "start": 7810.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pobre muy abandonado",
            "start": 7814.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "en esos cuatro municipios",
            "start": 7817.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay m\u00f3dulos",
            "start": 7821.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Y que todos",
            "start": 7823.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se vacunen",
            "start": 7827.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es voluntario",
            "start": 7829.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7832.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hay que tomar en cuenta que es muy",
            "start": 7833.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "importante protegernos voy a poner un",
            "start": 7835.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7839.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene la vacuna",
            "start": 7842.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se acuerdan que habl\u00e1bamos que si",
            "start": 7848.599,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "vacunamos a los mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 7853.36,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos bajar",
            "start": 7857.619,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la mortalidad",
            "start": 7860.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "por covid hasta un 80 por ciento",
            "start": 7863.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": ". entonces",
            "start": 7870.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de los fallecimientos algo",
            "start": 7873.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 7876.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 7880.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se ha logrado",
            "start": 7884.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un asunto mundial",
            "start": 7887.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y es algo que tambi\u00e9n",
            "start": 7891.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 presentando en M\u00e9xico",
            "start": 7895.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan con los rebrotes que se est\u00e1n",
            "start": 7899.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dando en algunas partes",
            "start": 7903.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 7908.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "alarmantes",
            "start": 7910.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aunque S\u00ed hay estados en donde hay",
            "start": 7915.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rebrotes",
            "start": 7918.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no aumenta",
            "start": 7921.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de fallecidos",
            "start": 7925.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "eso es muy bueno",
            "start": 7929.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los que se est\u00e1n hospitalizando",
            "start": 7935.179,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7939.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "covid son m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 7941.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la gente mayor afortunadamente",
            "start": 7946.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya estaba vacunada ya est\u00e1 protegida se",
            "start": 7950.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hospitalizando menos",
            "start": 7953.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y repito lo que m\u00e1s debe de darnos",
            "start": 7956.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 7964.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n perdiendo",
            "start": 7966.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la vida menos adultos mayores",
            "start": 7971.02,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed ayuda a la vacuna",
            "start": 7975.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "son tres factores",
            "start": 7979.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Esto me lo han ense\u00f1ado a los m\u00e9dicos",
            "start": 7983.78,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "uno que este son m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 7987.619,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "y lo por lo mismo m\u00e1s resistentes",
            "start": 7993.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n infectando",
            "start": 7996.76,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "contagiando",
            "start": 8002.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8005.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que ya tenemos",
            "start": 8007.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s experiencia en los tratamientos",
            "start": 8012.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en la medicina que se aplica",
            "start": 8019.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el tiempo que debe de aplicarse la",
            "start": 8024.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 8027.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 8028.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 8030.599,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 mucho",
            "start": 8032.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 8036.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 8038.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 8042.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y lo tercero la vacuna",
            "start": 8046.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "por eso no aumenta",
            "start": 8054.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pero no debemos de confiarnos tenemos",
            "start": 8058.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que seguirnos cuidando tiene que",
            "start": 8061.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuar la vacunaci\u00f3n y lograr el",
            "start": 8064.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "objetivo de que",
            "start": 8067.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en octubre de este a\u00f1o",
            "start": 8070.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tengamos vacunados a\u00fan con una dosis a",
            "start": 8073.659,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 8078.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre eso vamos",
            "start": 8082.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8085.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8087.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Abastos suficiente",
            "start": 8088.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 8091.139,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima yo espero informar",
            "start": 8094.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de El abasto de medicamentos",
            "start": 8098.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8102.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para este ya",
            "start": 8105.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no dejarle",
            "start": 8108.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8110.31,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pretexto",
            "start": 8113.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de excusa no darle oportunidad",
            "start": 8115.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a los malquerientes",
            "start": 8121.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "me refiero a los adversarios de los",
            "start": 8125.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8128.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a los grupos de intereses creados a los",
            "start": 8131.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8133.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8136.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quisieran que regres\u00e1ramos",
            "start": 8137.219,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "a lo de antes",
            "start": 8141.639,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8144.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8144.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mis respeto a las madres a los padres de",
            "start": 8147.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 8151.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con c\u00e1ncer decirles que estamos haciendo",
            "start": 8153.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo siempre",
            "start": 8158.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "para que no les falten los medicamentos",
            "start": 8160.86,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "enfrentando todos los obst\u00e1culos",
            "start": 8165.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y que vamos a cumplir estamos",
            "start": 8170.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "haciendo gestiones especiales",
            "start": 8173.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nuestra embajadora en Jap\u00f3n",
            "start": 8178.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayer logr\u00f3",
            "start": 8180.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de que un laboratorio",
            "start": 8184.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por tratarse de nuestro pa\u00eds elaborar\u00e1",
            "start": 8188.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "uno de los medicamentos",
            "start": 8191.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que requerimos para el tratamiento de",
            "start": 8194.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer infantil",
            "start": 8198.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 8201.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "exteriores ya lo mencion\u00e9 la Secretar\u00eda",
            "start": 8203.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de Hacienda la secretar\u00eda de salud",
            "start": 8207.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estamos en eso",
            "start": 8209.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir es nuestra",
            "start": 8212.859,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 8215.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8217.559,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8220.82,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "S\u00ed este s\u00ed Se revis\u00f3 lo tiene Hugo pero",
            "start": 8229.559,
            "duration": 11.021
        },
        {
            "text": "este a ver si te lo comenta un corto de",
            "start": 8234.7,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "favor para que t\u00fa lo puedas",
            "start": 8240.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "transmitir va a ser una exclusiva",
            "start": 8243.46,
            "duration": 4.46
        }
    ],
    "transcription_text": "presentor yo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas [M\u00fasica] pues como todos los martes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud sobre la pandemia el programa de vacunaci\u00f3n y va a iniciar como lo hacemos siempre el doctor Jorge Alcocer y va tambi\u00e9n a participar el doctor Hugo L\u00f3pez gatell siempre nos acompa\u00f1a del almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n porque la Secretar\u00eda de Marina es fundamental ayudado mucho Todo el personal de la Secretar\u00eda de Marina en las acciones para enfrentar la pandemia hospitalizaci\u00f3n atenci\u00f3n a enfermos todas las medidas de log\u00edstica de distribuci\u00f3n de vacunas y lo mismo el general Luis crescencio Sandoval secretario de la defensa ellos han estado a cargo de toda la distribuci\u00f3n de las vacunas que ha sido un plan pues muy exitoso porque han llegado las vacunas hasta los pueblos m\u00e1s apartados de M\u00e9xico y se est\u00e1 garantizando ese derecho el derecho a la protecci\u00f3n derecho a la salud y tambi\u00e9n va a participar la necesidad de Rosa Isela Rodr\u00edguez secretaria de seguridad p\u00fablica que tiene ahora la encomienda de coordinar toda la vacunaci\u00f3n en la frontera norte de nuestro pa\u00eds ya como ustedes saben se concluy\u00f3 la vacunaci\u00f3n en Baja California y ya inici\u00f3 en Sonora y eso es lo que ella va a explicar de modo que comenzamos con el doctor escoc\u00e9s con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes y no hay duda que hemos aprendido a lo largo de un a\u00f1o y medio que es mejor prevenir que curar la pandemia nos ha ense\u00f1ado la importancia de mejorar la salud de la poblaci\u00f3n de reducir las desigualdades de implementar una pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n firme a largo plazo y mantener a las personas fuera del hospital la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n dirigida por el se\u00f1or presidente sigue cumpliendo el objetivo que les presentamos hace un poco m\u00e1s de seis meses de disminuir la enfermedad grave y las defunciones ocasionadas por Kobe 19 hoy en el pulso de la salud iniciamos la semana 26 del 2021 y la pandemia sigue tambi\u00e9n el doctor L\u00f3pez gatell les mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico del estado que guarda as\u00ed como los avances en la programaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n siempre guiadas por la edad y la vulnerabilidad como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente el general Luis crescencio Sandoval junto con el almirante Ojeda nos mostrar\u00e1 los elementos de la log\u00edstica que aseguran la llegada del biol\u00f3gico al sitio de la vacunaci\u00f3n logrando por ejemplo que se logra que se aplicaran tres millones 696,560 vacunas en la semana pasada y finalmente esperando a las dos horas de diferencia con el norte la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez nos informar\u00e1 que sigue en la vacunaci\u00f3n en la frontera norte despu\u00e9s de su exitosa y reconocida coordinaci\u00f3n en Baja California hubo por favor con su permiso presidente secretaria secretarios muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como ya indic\u00f3 mi secretario el doctor Alcocer vamos a presentar de manera sint\u00e9tica el informe t\u00e9cnico Si vemos la primera diapositiva por favor que es la curva epid\u00e9mica que conocemos ya la que nos ha estado guiando el seguimiento de la intensidad epid\u00e9mica recordar que esta curva epid\u00e9mica lo que representa es la ocurrencia de casos nuevos detectados y estimados es todos los casos que son confirmados m\u00e1s una proporci\u00f3n de los que se detectan por s\u00edntomas y a\u00fan cuando no tengan un resultado asumimos que un porcentaje de ellos que podemos calcular cada semana y calculamos cada semana corresponden a casos confirmados de por eso le llamamos estimados y lo que vemos es que abrimos la semana con un incremento de en este momento 12% y siguiendo el patr\u00f3n general de comportamiento de la epidemia podemos suponer que terminaremos la semana con un 15 a 18% justo lo que mencion\u00e9 el martes pasado y en la semana previa terminamos con 15%. 1% de los casos estimados son casos activos representan el fen\u00f3meno epid\u00e9mico activo lo dem\u00e1s son todas la suma del casos hist\u00f3ricos que hemos tenido desde que inici\u00f3 esta epidemia en M\u00e9xico el 27 de febrero de 2020 la siguiente por favor uno de los elementos que es notorio no solamente en M\u00e9xico sino en el mundo pero en M\u00e9xico es tambi\u00e9n muy claro es que la intensidad de casos la intensidad o la frecuencia diaria o semanal de casos nuevos ahora discrepa importantemente respecto a su representaci\u00f3n en Casos graves y en defunciones esto es algo muy positivo es algo muy alentador porque sin dejar de ver que la epidemia tiene estos momentos de descenso pero tambi\u00e9n momentos de aumento la consecuencia que tiene sobre la enfermedad grave y sobre la mortalidad ya no es la misma de lo que tuvimos durante 2020 y esto se debe a m\u00faltiples factores pero el principal es la vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n a el desarrollo de la inmunidad poblacional las personas que estuvieron gravemente enfermas durante 2020 mayormente fueron personas adultas mayores de 60 a\u00f1os o personas con comorbilidad por supuesto la epidemia en M\u00e9xico y el mundo puede afectar a cualquier edad sobre todo en la poblaci\u00f3n adulta pero la edad avanzada y la existencia de enfermedades cr\u00f3nicas que debilitan el sistema inmune son sin duda los elementos que m\u00e1s contribuyen a que la enfermedad se vuelva grave y con la vacunaci\u00f3n tal como se previ\u00f3 tal como se estim\u00f3 ha habido una reducci\u00f3n muy sustancial de la mortalidad o de lo que t\u00e9cnicamente llamamos letalidad que es el porcentaje de personas que estando enfermas pueden tener un desenlace fatal es esa cifra se ha reducido y esta reducci\u00f3n es lo que hoy [M\u00fasica] genera una discrepancia importante a\u00fan cuando aumenten los casos nuevos no aumenta sustancialmente o con la misma intensidad o velocidad la mortalidad esto qu\u00e9 quiere decir para nosotros para el gobierno que respondemos de manera inmediata y anticipada a el acontecer epid\u00e9mico que la afectaci\u00f3n es selectiva tenemos algunas entidades federativas con un incremento en el n\u00famero de casos esto lo venimos advirtiendo desde hace muchas semanas desde la semana mayor desde las vacaciones de semana santa pero la intensidad de demanda hospitalaria ha sido sustancialmente menor en algunos casos estamos ayudando a las entidades federativas a reforzar su capacidad hospitalaria es el caso de baja California sur donde la semana pasada estuvieron grupos de trabajo directivos tanto de la secretar\u00eda de salud Federal como del seguro social y del Issste y estamos ayudando y acompa\u00f1ando al gobierno de Baja California Sur a expandir su capacidad hospitalaria pero en otras entidades que tienen Igualmente incremento en el n\u00famero de casos hasta el momento no se ha presentado una situaci\u00f3n de riesgo de saturaci\u00f3n de los hospitales y es el caso de Quintana Roo la otra entidad federativa que tiene un aumento sustancial en el n\u00famero de casos en donde Todav\u00eda existe una importante capacidad hospitalaria disponible en la medida en que no ha habido una proporci\u00f3n alta o tan alta como lo hubo en 2020 de casos graves de lo que vemos en esta gr\u00e1fica es la comparaci\u00f3n entre el momento m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria que est\u00e1 marcado con una peque\u00f1a Flecha roja y es la punta de esa segunda oleada que ocurri\u00f3 al final de diciembre y en las primeras dos semanas de enero y la comparaci\u00f3n de una reducci\u00f3n de 87% es con respecto a la fecha actual hace 24 horas la ocupaci\u00f3n hospitalaria la monitoreamos d\u00eda con d\u00eda y como pueden ustedes constatar a lo largo de las \u00faltimas tres semanas en donde hemos estado hablando de esta cambio de tendencia en la epidemia no se ha incrementado sustancialmente la ocupaci\u00f3n hospitalaria la raz\u00f3n es esta que he comentado y a\u00fan cuando esto es una situaci\u00f3n conocida en el mundo es muy alentador ver que tambi\u00e9n en M\u00e9xico se comporta De esa manera de ninguna manera Eso quiere decir bajar la guardia o reducir nuestra atenci\u00f3n a ello monitoreamos todos los d\u00edas y de manera anticipada a la necesidad de ocupaci\u00f3n hospitalaria actuamos en este momento en promedio 14 a 17% de ocupaci\u00f3n hospitalaria nacional veamos la vacuna el programa de vacunaci\u00f3n la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra la covid 19 Sigue avanzando seguimos recibiendo vacunas como lo mostraremos ahora en el calendario semanal y las ponemos de manera inmediata ya hemos explicado en m\u00faltiples ocasiones que tan pronto llegan Tan pronto se van y enseguida el general secretario Luis crescencio Sandoval nos mostrar\u00e1 nuevamente los planes log\u00edsticos y la ruta inmediata sumamente eficaz eficaz y eficiente para hacer llegar las vacunas las vacunas llegan al sitio de vacunaci\u00f3n y se ponen en disposici\u00f3n para ser aplicadas y en ciclos que son aproximadamente semanales se agota toda la existencia de las vacunas que llegaron nuevamente llegan vacunas y simplemente se ponen a la poblaci\u00f3n Ayer tuvimos 463,718 vacunas utilizadas en lo que representa el primer d\u00eda de este ciclo semanal Y seguramente hoy tendremos m\u00e1s ma\u00f1ana tendremos m\u00e1s los mi\u00e9rcoles es el D\u00eda de m\u00e1xima aplicaci\u00f3n de vacunas y despu\u00e9s los puestos de vacunaci\u00f3n que est\u00e1n activos durante esa semana cumplen su meta y empieza a reducirse se desplazan al siguiente sitio y empieza un nuevo ciclo la siguiente vemos 44.000 44 millones 385,584 dosis de vacunas que han sido utilizadas en M\u00e9xico ya desde el inicio del programa en 23 de diciembre del a\u00f1o pasado y en t\u00e9rminos de personas vacunadas que lo podemos ver en la siguiente imagen tenemos 30 millones 30 millones 385.000.823 personas aproximadamente dos tercios son personas que ya tienen un esquema completo ya est\u00e1n totalmente protegidas y el restante en este caso 37% son personas que tienen un esquema de reciente inicio debido a que son las vacunas que recientemente se aplicaron y la siguiente lo que vemos es la cobertura nacional Ya dec\u00eda desde la semana pasada el doctor Alcocer pronto estar\u00edamos hablando de que la tercera parte de la poblaci\u00f3n mexicana adulta que es la que se puede vacunar en este momento est\u00e1 vacunada ya lo hemos logrado ya estamos M\u00e1s all\u00e1 de la tercera parte y vamos desde luego para llegar a la totalidad de la poblaci\u00f3n adulta que est\u00e9 en disposici\u00f3n de vacunarse recordar que la vacunaci\u00f3n es gratuita y es por supuesto voluntaria pero recomendamos ampliamente que todas las personas adultas se vacunen y que en la medida en que se vacunen m\u00e1s y m\u00e1s personas lograremos no solo la protecci\u00f3n de cada persona vacunada sino de sus familias de sus comunidades y en general de toda la poblaci\u00f3n nacional en la siguiente vemos la suma de vacunas que hemos recibido desde que empez\u00f3 el programa son 52 millones 769.665 de seis clases de vacunas que se utilizan en M\u00e9xico todas ellas que han sido autorizadas para su uso en esta condici\u00f3n de emergencia todas ellas eficaces de calidad y seguras y el \u00faltimo imagen es el calendario semanal donde vemos una recuperaci\u00f3n del abastecimiento que hab\u00eda tenido cierta reducci\u00f3n en las \u00faltimas dos semanas ahora tendremos el conjunto 3 millones 104.230 vacunas estamos incluyendo aqu\u00ed lo del viernes pasado que no fue comunicado en los calendarios previos por eso lo hemos incluido fue la liberaci\u00f3n de las vacunas astrac\u00e9nica que se fabrican en Argentina se envasan en M\u00e9xico de facer biotech hoy Tendremos una recepci\u00f3n de m\u00e1s de 290.000 vacunas seguidas de dos embarques de 585.000 el mi\u00e9rcoles y el jueves para un total de un mill\u00f3n 461,330 de astrac\u00e9nica la liberaci\u00f3n empezar\u00e1 ya a un ritmo m\u00e1s acelerado cofeprisa ha estado trabajando cercanamente con la compa\u00f1\u00eda que envasa leomont y con astraz\u00e9nica y su casa matriz para que ellos logren terminar todos estos documentos que les hac\u00edan falta y que reten\u00edan la liberaci\u00f3n ya se ha logrado eso y en breve estaremos teniendo una Liberaci\u00f3n muy acelerada de Casi 6 millones de dosis de vacuna astrac\u00e9nica lo que nos va a permitir dar otro empuje y otro aceleramiento del programa de vacunaci\u00f3n finalmente de la vacuna sinovac de fabricaci\u00f3n China o Corona Back que es la marca de laboratorio sinovac que estar\u00e1 llegando el jueves un mill\u00f3n de dosis y tambi\u00e9n la estaremos administrando en todos los rincones del pa\u00eds siguiendo Los criterios de la pol\u00edtica nacional y en el caso de regiones de especial inter\u00e9s ya sea epidemiol\u00f3gico o epidemiol\u00f3gico econ\u00f3mico como comentar\u00e1 la secretaria Rosa Isela estaremos tambi\u00e9n desplazando todas las vacunas necesarias para lograr las coberturas con su permiso se\u00f1or presidente en el informe de distribuci\u00f3n de vacunas para atender a 26 entidades federativas entre el domingo domingo lunes martes mi\u00e9rcoles jueves y viernes y estuvo arribando la vacunas pfizer y astrac\u00e9nica aqu\u00ed al aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico fueron un total de 4 millones 470 mil 360 dosis de ambas vacunas se llev\u00f3 a cabo la lotificaci\u00f3n en el incan martes mi\u00e9rcoles y jueves y en birmex domingo lunes y viernes y una vez que se hizo la notificaci\u00f3n se pusieron a disponibles para distribuir tres millones cuatrocientos cuarenta y cinco mil trescientos noventa dosis estas dosis se realiz\u00f3 la distribuci\u00f3n por v\u00eda terrestre a ocho estados el d\u00eda mi\u00e9rcoles se cubrieron Estado de M\u00e9xico Hidalgo Tlaxcala Puebla Morelos Quer\u00e9taro el d\u00eda jueves Ciudad de M\u00e9xico y Veracruz y el d\u00eda s\u00e1bado nuevamente Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico e Hidalgo fueron 11 rutas cubriendo 88 entidades federativas para el d\u00eda mi\u00e9rcoles y jueves se establecieron estos los que ya mencion\u00e9 son los estados que acuden a birmex a recoger su vacuna o el inkan tambi\u00e9n hacer la misma actividad las siguientes cuatro rutas son las rutas que establece birmex para llevar la vacuna a los diferentes estados Fueron cuatro rutas entre mi\u00e9rcoles y jueves en la ruta 1 cubriendo Chiapas y Tabasco la ruta 2 Jalisco y Colima la ruta 3 Guanajuato y San Luis Potos\u00ed la ruta 4 Zacatecas y Durango para la distribuci\u00f3n a\u00e9rea esta se realiz\u00f3 el el mi\u00e9rcoles y el s\u00e1bado se establecieron cinco rutas la ruta a\u00e9rea n\u00famero 1 para cubrir Chihuahua Sonora Baja California Sur la ruta 2 Tamaulipas y Coahuila la ruta 3 Guerrero la 4 Oaxaca Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo y el s\u00e1bado volvimos a llevar en una ruta a Yucat\u00e1n nuevamente vacunas fueron cinco rutas 10 entidades federativas adelante por favor Como resumen las dos portadas dos millones y 624,520 v\u00eda terrestre por v\u00eda a\u00e9rea 820,870 total distribuido 3 millones 445,000,390 las entidades federativas a las que se llevaron las vacunas fueron veintis\u00e9is escoltas rutas terrestres 26 escoltas de seguridad 38 proporcionadas por este semar por ej\u00e9rcito mexicano y este y Guardia nacional rutas a\u00e9reas 5 se llevaron a cabo fueron el 16 operaciones a\u00e9reas en Esas cinco rutas con 20 horas y media de vuelo en resumen se utilizaron 1.160 elementos 114 veh\u00edculos y cinco muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente solamente a la anterior por favor Estamos presentando la vacunaci\u00f3n en los municipios fronterizos de Sonora a poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os Este es un una acci\u00f3n que se inici\u00f3 el d\u00eda de ayer por instrucciones del se\u00f1or presidente estamos coordinando la vacunaci\u00f3n en la frontera norte entonces corresponde al estado de Sonora la vacunaci\u00f3n primera que estamos iniciando con cuatro municipios adelante por favor el s\u00e1bado 26 de junio se trasladaron las vacunas sobrantes de la jornada de vacunaci\u00f3n de Baja California a San Luis del R\u00edo Colorado Sonora para ser aplicadas en cuatro municipios fronterizos Estos son que iniciamos ayer en San Luis R\u00edo Colorado en Puerto Pe\u00f1asco en Altar y en general Plutarco El\u00edas Calles que es mejor conocida como sonota aqu\u00ed a partir Vamos a continuar apenas nos lleguen las vacunas que est\u00e1n llegando a la ciudad de M\u00e9xico para continuar con los dem\u00e1s municipios y continuar\u00edamos en Santa Cruz sensaric en en Cananea en Caborca en Nogales y en Agua Prieta y hasta autorizada la vacuna para todos los municipios que estar\u00edan faltando Y a partir del jueves a m\u00e1s tardar el viernes seguimos con la vacunaci\u00f3n en todos los municipios adelante por favor Por lo pronto para Ayer hoy y ma\u00f1ana pensamos que podemos aplicar all\u00e1 en estos cuatro municipios 93.395 vacunas yance de Johnson y Johnson donadas por el gobierno de Estados Unidos y Estamos instalando seis centros de vacunaci\u00f3n en estos municipios est\u00e1n participando 52 c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la totalidad de las vacunas se est\u00e1 pensando que sea en cuatro d\u00edas Aqu\u00ed est\u00e1n los municipios Empezando por San Luis R\u00edo Colorado y estamos en los cuatro primeros Pero vamos a seguir en los siete restantes en los d\u00edas siguientes nada m\u00e1s los menciono Santa Cruz saric  Cananea Caborca Nogales y Agua Prieta todos est\u00e1n convoc\u00f3 este est\u00e1n contemplados para esta misma semana iniciar en cuanto lleguen las vacunas les estar\u00edamos avisando para que acudan a los centros de vacunaci\u00f3n en donde estamos participando todas las dependencias con mucho entusiasmo el Lince el ISSSTE est\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa secretar\u00eda de la marina por supuesto el gobierno del Estado adelante Ahorita estamos en esta primera etapa en Altar en la seveta 262 y son aqu\u00ed como son municipios peque\u00f1os Pues esa es la poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os que se est\u00e1 tomando en cuenta ya se est\u00e1 haciendo de manera universal y este m\u00f3dulo est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de la defensa Nacional en San Luis R\u00edo Colorado estamos en el estadio nuevo de b\u00e9isbol en la nave Industrial Daewoo y tambi\u00e9n estamos en y este tambi\u00e9n est\u00e1 a cargo de la Sedena en Sonoyta en la Secundaria General Adolfo L\u00f3pez Mateos y est\u00e1 a cargo de la guardia nacional y en Puerto Pe\u00f1asco en el centro de convenciones y est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina ya se prepara insistimos el env\u00edo de m\u00e1s vacu para cubrir toda la zona fronteriza de Sonora esperamos Hoy que acudan m\u00e1s que los del d\u00eda de ayer que fueron convocados estamos haciendo este labor de perifoneo en algunas de las de los pueblos de las comunidades de estas cuatro municipios es importante Pues por eso que que sepan que que tengan la informaci\u00f3n de que nadie se va a quedar sin vacuna en estos municipios fronterizos de Sonora y que vamos a estar tambi\u00e9n por las redes sociales dici\u00e9ndoles a todos y por medio por los medios de comunicaci\u00f3n que pueden acudir hoy ma\u00f1ana el jueves y todos los d\u00edas para que est\u00e9n en estos municipios y que vamos a continuar a partir del jueves en el resto de los siete municipios fronterizos adelante por favor adelante Aqu\u00ed est\u00e1n las dosis aplicar en cada uno de los de los municipios en cuanto nos llegue la vacuna pfizer estaremos este tambi\u00e9n informando all\u00e1 Cu\u00e1l es el seguimiento que se les va a dar y agradecer a todos los que est\u00e1n participando e invitar a los que a\u00fan nos faltan que acudan que est\u00e1n los requisitos m\u00ednimos solamente es pues mucho mucho la presencia Y como siempre all\u00e1 les ayudan a inscribirse que no se preocupen que vayan por favor los vecinos de estos municipios gracias Muy bien pues este es el informe yo voy a hacer un llamado m\u00e1s tarde a quienes viven en la frontera en Sonora Porque son dos horas de diferencia y quiero convocarlos llamarlos invitarlos a que participen y se vacunen vamos a esperar a que pase un poco el tiempo porque all\u00e1 son las cinco y media de la ma\u00f1ana entonces vamos a esperarnos y mientras tanto vamos a contestar preguntas Buenos d\u00edas presidente Sheila rosagel corresponsal de grupo Gil y El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos Bueno sobre el anuncio que hizo en Baja California de la regularizaci\u00f3n de los autos chuecos o chocolates como se le llaman que en qu\u00e9 medida aplicar\u00e1 esta este anuncio tambi\u00e9n para Sonora y otros estados fronterizos y tambi\u00e9n se planea esta regularizaci\u00f3n s\u00ed antes de la campa\u00f1a en una gira por Baja California me hicieron este planteamiento de que hay muchos carros irregulares y que era conveniente el que se registrar\u00e1n para saber de Qui\u00e9nes son estos veh\u00edculos porque se usan en algunos casos para cometer delitos y no se sabe la ciencia cierta Qui\u00e9nes son los due\u00f1os muchas veces este fueron carros robados o los vendieron y no se sabe qui\u00e9n es el propietario Entonces s\u00ed es necesario una regularizaci\u00f3n esto repito Me lo plantearon antes de la campa\u00f1a Me compromet\u00ed a tratar el tema despu\u00e9s de las elecciones con la idea de que no se fuese a confundir y que est\u00e1bamos aprovechando no la temporada del electoral para sacar ventaja o quedar bien Entonces ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n Y ahora qu\u00e9 fui hice el compromiso de que vamos a llevar a cabo la regularizaci\u00f3n en el caso de Baja California vamos a empezar ah\u00ed tenemos que buscar el mejor mecanismo un procedimiento adecuado sencillo que no sea costoso porque la gente que tiene estos carros es por lo general gente humilde de sectores populares de clase media baja los que no tienen para adquirir un carro nuevo y necesitan tener un veh\u00edculo para llevar a sus hijos a la escuela y son un veh\u00edculos que adquieren a precios bajos por eso pueden tener un veh\u00edculo no este un autom\u00f3vil Entonces vamos a regularizar que no sea mucho el tr\u00e1mite que se simplifique que se puedan entregar las placas o el reconocimiento de la propiedad del veh\u00edculo y que se pague una cantidad justa por el tr\u00e1mite y que todo eso que se obtenga se le devuelva a la gente en programas de bienestar ya sea en salud en educaci\u00f3n en servicios p\u00fablicos por ejemplo estuvimos en Rosarito y es una demanda sentida el agua entonces para eso se utilizar\u00edan esos fondos estar\u00edan vamos a decir etiquetados para obras para servicios para programas en bien del pueblo Entonces vamos a iniciar es el ensayo general en Baja California y luego vamos viendo la situaci\u00f3n de otras ciudades fronterizas si analizar\u00edan Sonora porque tambi\u00e9n en Sonora ocurre el fen\u00f3meno que en Baja California en la frontera en los municipios fronterizos s\u00ed no lo descartamos pero el caso de Tijuana es muy notorio es una demanda sentida hay much\u00edsimos veh\u00edculos se calculan que no existen en esa situaci\u00f3n cerca de 500 mil veh\u00edculos Entonces s\u00ed hace falta un registro ordenar poner orden en el caos presidente y tambi\u00e9n sobre las negociaciones que hay ahorita lo que usted coment\u00f3 en la gira para reabrir la frontera en Baja California con California si tienen ya alg\u00fan avance de c\u00f3mo se va ah\u00ed y alguna fecha estimada para para la apertura se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites le de instrucciones al secretario de relaciones exteriores a Marcelo ebrard para que estableciera comunicaci\u00f3n con el gobernador de California tambi\u00e9n con las autoridades de San Diego en el caso de Baja California donde ya se termin\u00f3 de vacunar estamos a la par este los mismos vacunados al mismo porcentaje de vacunados de California son los que tenemos ya en Baja California y lo mismo va a suceder en el caso de la frontera de Sonora y de todos los estados fronterizos de nuestro pa\u00eds porque no vamos a detenernos o sea va hacia adelante hasta terminar en Matamoros en Tamaulipas vamos a vacunar a todos los habitantes de los municipios de la frontera norte Ese es el prop\u00f3sito y ya tenemos las vacunas para eso las de Johnson y Johnson Pues est\u00e1n por terminarse de aplicar fueron un mill\u00f3n 350.000 ahora se van a terminar en la frontera de Sonora en San Luis R\u00edo Colorado en Plutarco El\u00edas Calles son ahorita me Puerto Pe\u00f1asco en Altar Ah\u00ed vamos a concluir Pero tenemos tambi\u00e9n vacunas pfizer aunque son ya dos dosis que se van a empezar a aplicar en el resto de los municipios ya por \u00faltimo presidente pues ya vacunaron en Baja California ya ya empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n en Sonora cada 21 de mes se analiza el cierre no de continuar con el cierre de la de la frontera entonces preguntarle si para este 21 de Julio se se prev\u00e9 que podr\u00eda reabrirse ya la frontera en Baja California o en Sonora que ya tambi\u00e9n yo creo que habr\u00e1n terminado de vacunar a toda la poblaci\u00f3n para esa fecha para el 21 de Julio Entonces si tienen alg\u00fan avance o si se prev\u00e9 que podr\u00eda estar reabierta para este para este 21 de Julio la frontera Pues s\u00ed estaba Comenta de que ya se est\u00e1n haciendo gestiones no solo con el Gobierno Federal de Estados Unidos sino con el gobierno de California y las autoridades de los condados o de la ciudad de fronterizas Estados Unidos y hay de avance Ellos est\u00e1n tambi\u00e9n ayudando porque han resultado afectados de lado de Estados Unidos Quienes se dedicaban a las actividades comerciales pues es un mercado com\u00fan es una frontera com\u00fan Entonces s\u00ed hay inter\u00e9s ahora que se decidi\u00f3 aplicar las vacunas en la zona fronteriza de abrir de nuevo la frontera Entonces vamos a seguir plante\u00e1ndolo yo lo propuse a la vicepresidenta la mala Harris le plantee eso que las vacunas que agradecemos que nos entregaron porque fue un donativo Y as\u00ed vamos a utilizar con ese prop\u00f3sito para que se crearan las condiciones y se abriera la frontera pero todav\u00eda no es probable que para el 21 de Julio no podemos todav\u00eda adelantar nada ahora que regrese Marcelo ebrard que est\u00e1 de gira por algunos pa\u00edses \u00e9l va a informarnos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Felipe fierro de tiempo.com.mx y puente libre MX para preguntarles sobre la adici\u00f3n que tom\u00f3 ayer la corte respecto de la marihuana la modificaci\u00f3n a las leyes a las leyes de salud y que implica una Liberaci\u00f3n y esto desde la otra edad una serie de consecuencias jur\u00eddicas y sociales Bueno este A favor o en contra mande est\u00e1 A favor o en contra bueno Esto es un asunto que debe de informarse bien Nosotros ya al llegar al gobierno encontramos en marcha este proceso para legalizar o regularizar lo del consumo de la marihuana decidimos llevar a cabo una revisi\u00f3n en el gabinete de seguridad no hubo consenso porque este hay dos visiones en el pa\u00eds esto no debe de extra\u00f1arnos porque el gobierno representa al pueblo y nosotros tenemos que recoger las opiniones los sentimientos de toda la gente y lo mismo en el gobierno ah\u00ed posturas distintas Entonces se decidi\u00f3 no intervenir y esperar a que la suprema corte resolviera porque correspond\u00eda al poder judicial resolver Entonces ya ellos tomaron esta decisi\u00f3n los ministros de la corte vamos a analizar nosotros los efectos sobre esta medida y vamos a ir d\u00e1ndole seguimiento esto implica apoyarla o no implica apoyar la decisi\u00f3n o no implica este respetar la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el poder judicial en este caso la suprema corte de justicia pero al mismo tiempo significa recoger los sentimientos de la gente los puntos de vista de todos y ver c\u00f3mo se va este desenvolviendo esta medida C\u00f3mo se va aplicando esta medida Qu\u00e9 efectos va a tener esta medida en la pr\u00e1ctica Si vemos que este en vez de ayudar perjudica pues plantear\u00edamos nosotros un cambio enviar\u00eda yo de acuerdo a mis facultades pues una iniciativa de ley y cuando pienso usted que estar\u00eda en posici\u00f3n que podr\u00edamos tener en poco tiempo ya resultados que vamos a evaluar Qu\u00e9 sucede Yo por eso soy partidario de la democracia participativa de la democracia y de la democracia representativa y de la democracia participativa Porque estos asuntos si se informar\u00e1 bien quiso organizada bien debates [M\u00fasica] escuchando todos los puntos de vista de especialistas de ciudadanos de j\u00f3venes de todos luego de escuchar a todos se aplica una consulta y as\u00ed se decide eso es mandar obedeciendo no porque ya nos eligieron con la democracia representativa ya nosotros podemos decidirlo todo no el pueblo siempre tiene que tener las riendas del poder en sus manos y para eso es la democracia participativa como ya encontramos este proceso avanzado hicimos un ejercicio para ver si logramos un consenso no fue posible lograr este consenso al interior del gobierno pues entonces se opt\u00f3 por espera el resultado de la suprema corte la resoluci\u00f3n de la suprema corte lo que decidieron el d\u00eda de ayer Entonces desde luego que vamos a respetar lo que ha decidido el poder judicial y vamos a evaluar vamos a ver Qu\u00e9 efectos tiene Si vemos que no ayuda que no es bueno para el pa\u00eds que no es bueno para enfrentar el grave problema de la drogadicci\u00f3n que no es bueno para detener la violencia pues entonces actuar\u00edamos si Como algunos sostienen es algo que no perjudica y que s\u00ed puede evitar que haya violencia porque ese es el otro punto de vista pues vamos a ver el resultado en la pr\u00e1ctica tenemos tiempo Y entonces salvamos a actuar en una situaci\u00f3n en un tema relacionado con la corte que usted lo ha se\u00f1alado no solamente en la estructura y el funcionamiento sino adem\u00e1s en la propia esencia de la corte que es la impartici\u00f3n de Justicia usted ahorita por ejemplo hasta est\u00e1 de acuerdo en la ampliaci\u00f3n del periodo del presidente sin embargo la corte como poder tiene un serio problema de corrupci\u00f3n insensibilidad de muchos jueces un poder que no rinde cuentas a nadie que no trata la sociedad con sueldos de privilegio ofensivos con reservas multimillonarias para suspensiones y gastos pero el problema es que no hay justicia se\u00f1or presidente los propios abogados se\u00f1alan que ya no se sabe c\u00f3mo va a resolver un juez porque independientemente de la corrupci\u00f3n los intereses no existe una definici\u00f3n Clara de nuestro sistema y aqu\u00ed ha habido muchas quejas al respecto los jueces constitucionales presumen verdad qu\u00e9 sucesiones son absolutas y sigiloso se ha convertido en un superpoder se enmienda la pana al presidente sirviendo la plana la c\u00e1mara imputados a los senadores un juez lo hace ya sea en Amparo o bien de manera colectiva en un colegiado o la propia suprema corte tambi\u00e9n el sentido de la ley se puede hacer una reforma constitucional y un juez para la ley y no pasa nada hay varios ejemplos de estos recientes Usted lo ha sufrido se ha quejado la propia reforma energ\u00e9tica el tren Maya el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y otras obras y otras decisiones el problema de fondo est\u00e1 en que los jueces ya no resuelve seg\u00fan un sistema esperado ordenado de Justicia o de equidad o de bienestar y exquisito una frase dice hay dos bloques muy claros en una visi\u00f3n de an\u00e1lisis constitucional la de tradicionalista formalista ortodoxa nacionalista que usa poco el derecho Comparado y el derecho internacional y la otra el otro sector que es de una visi\u00f3n de derecho abierta progresista comparatista con una relaci\u00f3n muy estrecha con el derecho internacional etc\u00e9tera esta cita es del presidente de la corte entonces hay un choque cultural claro dentro de la corte que al final de cuentas se traduce en eso que no hay justicia usted se\u00f1alaba que quiere cambiarle el nombre a la corte y ponerle corte derecho en lugar de corte de justicia pero ya ni el derecho alcanza se\u00f1or presidente los abonos No saben c\u00f3mo van a resolver Y los jueces son insensibles usted recurre a ellos o los ojos van con ellos o van con los encargados y se Pues apenas si te gusta y si no pues Pues ah\u00ed t\u00fa sabes y esto pasa en todos los casos y es un problema muy serio y en el pa\u00eds no hay justicia el poder judicial no funciona la pregunta es en base a lo que usted dijo de cambiarle el nombre y no solamente el nombre sino la esencia Sigue avanzando en este proyecto de una reestructura a fondo de principios del poder judicial aparte del combate de la corrupci\u00f3n s\u00ed es un poder independiente aut\u00f3nomo antes ese poder estaba subordinado al ejecutivo era el presidente el que mandaba en el poder judicial hasta hace poco el poder de los poderes era El Ejecutivo en la constituci\u00f3n estaba establecido est\u00e1 establecido de que hay Divisi\u00f3n y hay equilibrio entre los poderes pero en los hechos esto no era as\u00ed el que mandaba y ten\u00eda subordinado al poder judicial y al poder legislativo es el presidente y esto ven\u00eda desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz Porfirio D\u00edaz dec\u00eda que la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma para violarse en el fondo no este cambiaba la Constituci\u00f3n porque era un parapeto eso se mantuvo durante mucho tiempo eso nosotros lo decimos cuando en los pinos toman la decisi\u00f3n de desaforarme mandan a hablar al presidente de la corte de ese entonces y le dan instrucciones para que inicie el juicio de desafuero en mi contra Y todav\u00eda [M\u00fasica] esto es interesante para los j\u00f3venes sobre todo para los investigadores para los que estudian Ciencia Social comunicaci\u00f3n social parece un desplegado de los ministros de ese entonces aprobando la decisi\u00f3n que hab\u00eda tomado el juez que me este condenado entonces as\u00ed era Entonces c\u00f3mo se logra reformar el poder judicial sin el sometimiento al poder ejecutivo por eso estuve de acuerdo en la ampliaci\u00f3n que no reelecci\u00f3n de dos a\u00f1os del actual presidente de la corte porque al ampliarse dos a\u00f1os el periodo para que el ministro Sald\u00edvar continuar\u00e1 como presidente de la corte tambi\u00e9n se ampliaba en dos a\u00f1os su presidencia en el consejo de la judicatura Porque son dos organismos la corte y el consejo de la judicatura y el consejo de la judicatura es como el poder judicial dentro del poder judicial es el que cuida de que los jueces act\u00faen con apego a las leyes que act\u00faen con honestidad que atiendan las demandas de Justicia del pueblo que nos tenga el servicio de minor\u00edas corruptas rapaces al servicio de grupos de intereses creados todo esto que se padece en el poder judicial con rosas excepciones entonces qu\u00e9 hicieron los conservadores Tuvo una campa\u00f1a en contra hablando de que est\u00e1bamos a favor de la reelecci\u00f3n e inclusive fueron m\u00e1s all\u00e1 plantearon de que estaba yo tanteando con la Sonda en la mano para ver si [M\u00fasica] funcionaba lo de la reelecci\u00f3n en el poder judicial para luego reelegirme yo todos estos conservadores corruptos intelectuales org\u00e1nicos alcahuetes del r\u00e9gimen del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n entonces ah\u00ed est\u00e1 el tema en la corte si no se permite la ampliaci\u00f3n que ellos van a decidirlo pues es seguro que va a continuar la misma pol\u00edtica que en efecto est\u00e1 cuestionada por la mayor\u00eda de los mexicanos y ellos deber\u00edan de entenderlo y de ser sensibles est\u00e1n muy desacreditados los jueces lo que t\u00fa sostienes Por qu\u00e9 no ponemos la encuesta del Inegi sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las autoridades sobre la confianza de las autoridades eso es interesante porque ellos este se encierran viven Como si fuese el castillo de La pureza el poder judicial y est\u00e1n totalmente divorciados del pueblo que ser\u00eda su funci\u00f3n principal estar\u00e1 al servicio de la gente no estar este amparando para proteger a corruptos a quienes han sacado al pa\u00eds y dejando sin justicia al pueblo Nada m\u00e1s es cosa de ver Cu\u00e1ntos presos hay sin sentencia desde hace a\u00f1os D\u00f3nde est\u00e1 la justicia r\u00e1pida expedita miren los jueces el 70% , no les tiene confianza Y esto no medita una reforma a fondo es que [M\u00fasica] contrario de lo que se piensa Nosotros somos respetuosos de las instituciones somos dem\u00f3cratas somos amantes de la Libertad S\u00ed desde luego pero respetando la autonom\u00eda del poder una ley que prevea o establezca principios donde se resuelvan problemas como los presos que no tienen sentencia o principios ya estamos actuando y es lo mismo sobre la marihuana o c\u00f3mo le dieron la vuelta f\u00edjense los jueces magistrados ministros que deber\u00edan de dar el ejemplo le dieron la vuelta a lo que establece la Constituci\u00f3n de que nadie debe ganar m\u00e1s que el presidente y se ampararon y est\u00e1n ganando m\u00e1s que el presidente ustedes creen que yo me voy a quedar callado y que ya Este voy a aceptar que con una maniobra leguleya se Cometa a una injusticia no estoy esperando que pase el tiempo va a una iniciativa de nuevo Nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica Y si ellos consideran que no les alcanza hay otras formas de obtener ingresos pueden poner sus despachos como lo hacen muchos pero nosotros somos servidores p\u00fablicos el gobierno no es para hacernos rico ni para vivir colmados de atenci\u00f3n es de privilegios no es posible que un ministro [M\u00fasica] llegue a reunir hasta 500 mil pesos mensuales no solo de sueldo sino de prestaciones No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el que recibe ese dinero el que se preocupa tanto por ganar dinero ya no da confianza Ese es es un mal indicio una mala se\u00f1al Entonces vamos a resolverlo Pero esto es Ojal\u00e1 y ellos tomen en cuenta la opini\u00f3n de la gente Y esa encuesta no le hicimos nosotros es del Inegi pero yo coincido con tu planteamiento este y no hay que dejar de hablar de la Reforma de los cambios de la transformaci\u00f3n y ahora todos los conservadores que est\u00e1n en el gobierno o fuera del gobierno todos Ya est\u00e1n pensando en que se va a terminar nuestro periodo y que van a regresar las pr\u00e1cticas de antes se frotan las manos esperando ya se va a ir y adem\u00e1s En una de esas hasta antes dijo el se\u00f1or este de hoyos de la coparmex en la anterior director de la coparmex dice no voy a descansar Hasta que se vaya y que pierda la consulta que no coman ansias el pueblo es sabio el pueblo de M\u00e9xico pueblo va a saber decidir sobre su destino y yo estoy seguro que la gente ya no va a querer El regreso a la ignominia El regreso al abuso a los privilegios a la corrupci\u00f3n a las injusticias al abandono al pueblo ya no no va a querer eso bueno acaba de pasar la elecci\u00f3n y el pueblo refrendo el apoyo a la transformaci\u00f3n ya no se dice nada este Pero qu\u00e9 no se agruparon porque quer\u00edan tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados para que no se aprobara un presupuesto En beneficio del pueblo no pudieron porque el pueblo es mucha pieza Hay que tenerle mucha confianza a la gente y no traicionar al pueblo y No dejarse enga\u00f1ar porque en pol\u00edtica suele pasar que haya amigos de mentira y enemigos de verdad y este son muy buenos para las alamer\u00eda para hacerle la barba son muy lambiscones y al mismo tiempo hip\u00f3critas la mayor\u00eda del pueblo no es as\u00ed la gente del pueblo es derecha es este muy franca de buenos sentimientos muy bien atr\u00e1s S\u00ed gracias Presidente buenos d\u00edas los que no han hablado en una semana les parece Bueno gracias presidente Gracias Jardines de tele Urban y W radio presidente preguntarle bueno hacer una precisi\u00f3n en materia de de esto que ha decidido la corte pues hace precisiones puntuales acerca del trabajo que deber\u00e1n hacer las autoridades Como por ejemplo de la secretar\u00eda de salud pues que s\u00ed deber\u00eda de hacer pues diversos an\u00e1lisis para poder permitir que se haga una distribuci\u00f3n que se haga una siembra de de marihuana de que se haga la distribuci\u00f3n y hasta siembra de marihuana personal de manera personal Mi pregunta es saber si las autoridades est\u00e1n listas para trabajar en ello porque pues tambi\u00e9n se habla de la necesidad de que la cofepris Evi que se haga el uso de la marihuana en lugares p\u00fablicos Por ejemplo yo quiero saber si las autoridades realmente est\u00e1n listos para trabajar en ello o realmente pues se puede puede haber un riesgo ante estos grupos delincuenciales porque actualmente pues llegamos algunas colonias populares y el fumar marihuana es como algo pues si no normal pero s\u00ed se ve regularmente y preguntarle el presidente si hay empresas que incluso han dicho que M\u00e9xico Tiene un gran potencial para la siembra de marihuana de cannabis preguntarle si realmente podr\u00eda haber ese acercamiento con las empresas o si esta decisi\u00f3n de la corte puede tener un inter\u00e9s empresarial pues es muy buena tu pregunta Cuando formamos el grupo para analizar este tema yo les plante\u00e9 a los integrantes del equipo que se buscar\u00e1 primero que no se da\u00f1ar a la salud segundo que la medida de regularizar el uso de la marihuana significar\u00e1 disminuci\u00f3n de la violencia o sea Estos factores tercero el que dej\u00e1ramos a salvo la libertad de los ciudadanos que tambi\u00e9n eso es muy importante Tenemos que tener libertad y cuarto que no se permitiera el negocio porque hay muchos que est\u00e1n pensando en el negocio incluso que plantean de que con esto se van a obtener impuestos y que se va a fortalecer la hacienda p\u00fablica eso hasta me molesta porque no se puede traficar con la salud del pueblo peor a\u00fan no se puede no se debe es inmoral traficar con la vida de los seres humanos Entonces no hubo acuerdo al interior del gobierno y por eso se respet\u00f3 la decisi\u00f3n que le correspond\u00eda a la corte resolver ahora vamos a cumplir con lo que la corte resolvi\u00f3 porque es nuestra obligaci\u00f3n vamos a que la cofepris se prepare y pueda cumplir con lo que se le ordena legalmente y al mismo tiempo vamos a estar atentos muy pendientes Gracias presidente preg\u00fantale en segundo lugar C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en materia de seguridad Tamaulipas presidente pues incluso ya hay un reclamo del gobernador Francisco Garc\u00eda Cabeza de Vaca que realmente el estado no est\u00e1 apoyando a las entidades que no se envi\u00f3 a la guardia nacional a pesar de estos asesinatos que hubo de estas 15 personas que fueron masacradas y que sin embargo tambi\u00e9n la el estado el Gobierno Federal no est\u00e1 ni siquiera apoyando en las detenciones ac\u00e1 afuera est\u00e1 el gobernador tambi\u00e9n de Michoac\u00e1n Silvano auroras pidiendo audiencia con usted para entregarle las pruebas de que realmente el crimen organizado pues tuvo intromisi\u00f3n en las pasadas elecciones y pues dice que tiene ya est\u00e1 el temor de que exista un narco estado no este porque no se est\u00e1 atendiendo realmente a las entidades para poder si no bien declararle una guerra contra el crimen organizado pero s\u00ed no permiti que sigan actuando Pues en los dos casos no se trata de cuestiones judiciales y se tienen que ventilar en la fiscal\u00eda general va a recibir a Silvano porque no me corresponde es un asunto que tiene que ver con las elecciones y para eso se Line y est\u00e1 el tribunal electoral y si se trata de una acusaci\u00f3n sobre un il\u00edcito pues hay que acudir a la fiscal\u00eda entiendo que viene aqu\u00ed porque pues quiere aprovechar de que est\u00e1n ustedes y no es poca cosa la ma\u00f1anera no este todo lo que aqu\u00ed ocurre ese informaci\u00f3n ni noticia pero no es el lugar Ayer recib\u00ed a tres gobernadores al gobernador de Chihuahua al gobernador de Morelos y al gobernador de Jalisco pero para tratar asuntos relacionados con programas para el desarrollo de esos estados no puedo yo estar aqu\u00ed recibiendo a personas a autoridades para [Aplausos] atender cuestiones electorales o acusaciones de tinte pol\u00edtico electoral no me corresponde eso hay que cuidar la investidura presidencial hay que respetar la investidura presidencial claro presidente por \u00faltimo quisiera preguntarles a usted a las autoridades de salud C\u00f3mo est\u00e1 la recepci\u00f3n de la de los medicamentos oncol\u00f3gicos despu\u00e9s de el d\u00eda de ayer que hubo pues estas declaraciones un tanto desafortunadas criticadas por el subsecretario de salud que ha dicho que estos reclamos de las familias de las personas que han pedido pues estos tratamientos pues son utilizados de manera para golpear al gobierno a M\u00e1s all\u00e1 de lo pol\u00edtico presidente quiero preguntarles de los 25 tipos de medicamentos que se necesitan cu\u00e1ntos han llegado quiero preguntarles Cu\u00e1ndo estar\u00e1n todos se hablaba de una semana Eso ya pas\u00f3 y no no siguen los padres reclamando si ustedes han tenido reuniones Cu\u00e1ntas reuniones han sido con estos padres y si est\u00e1 realmente fracasando esta compra consolidada a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n este adquiriendo todos los medicamentos todos y ya se va avanzando mucho en la compra consolidada de medicamentos todo esto se origina porque en el gobierno anterior hab\u00eda Pues un monopolio que controlaba la venta de los medicamentos al gobierno un jugoso negocio de 100 mil millones de pesos hab\u00edan tres distribuidoras que vend\u00edan 70 mil millones de pesos de medicinas Pero adem\u00e1s medicinas de mala calidad a precios elevad\u00edsimos estas empresas ten\u00edan y siguen teniendo respaldo de pol\u00edticos de medios de comunicaci\u00f3n Entonces cuando decidimos que se iba a acabar la corrupci\u00f3n en la compra de medicinas as\u00ed como decidimos acabar con el huachicol pues se lanzaron contra nuestra y no han parado pero tampoco nosotros nos hemos detenido ya ven como somos perseverantes y ahora se est\u00e1n comprando los medicamentos en el extranjero para romper el monopolio y ya estamos a punto de lograrlo nos llev\u00f3 tiempo porque tuvimos que enfrentar muchos obst\u00e1culos yo Les comento nada m\u00e1s para que tengan este un referente de que el presidente Obama llev\u00f3 a cabo una reforma de salud y termin\u00f3 su mandato y le dieron marcha atr\u00e1s a la Reforma por los intereses creados de la industria de farmac\u00e9utica de todo lo relacionado con las medicinas es exactamente lo mismo ya estamos consiguiendo todos los medicamentos hay medicamentos oncol\u00f3gicos que son mucho mucho mucho muy dif\u00edcil de conseguir de estos 25 que hablas cuando menos ya se tienen adquiridos 21 hasta ayer nos faltaban cuatro dos los van a hacer de manera especial por nosotros en Jap\u00f3n [M\u00fasica] y todos los d\u00edas estamos viendo esto s\u00ed se est\u00e1 este distribuyendo est\u00e1n llegando Pero antes yo no s\u00e9 c\u00f3mo le hac\u00edan porque no hab\u00eda abasto o como se demostr\u00f3 en algunos casos adulteraban los medicamentos o agua destilada s\u00ed entonces tienen los padres de los ni\u00f1os Pues todo el derecho a exigir a demandar a manifestarse pero aprovecho para decirles de que no descansamos Porque queremos que tengan sus medicamentos y que ya muy pronto lo vamos a lograr aunque no les guste a los empresarios corruptos pol\u00edticos corruptos due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n que tambi\u00e9n est\u00e9 estaban metidos en el enjuague en el negocio de la venta de los medicamentos Yo creo que la semana pr\u00f3xima ya vamos a poder tener un informe general de todo porque el gobierno en su conjunto la Secretar\u00eda de Hacienda la secretar\u00eda de salud desde luego todos estamos trabajando para eso y se va a lograr nos ha llevado tiempo porque era un asunto muy complejo y adem\u00e1s de muchos intereses pues imag\u00ednense no permit\u00edan que se compraran los medicamentos en el extranjero por ley no se pod\u00eda comprar ning\u00fan medicamento en el extranjero solo aqu\u00ed se proteg\u00eda este grupo que viv\u00eda medrando al Amparo del poder con la salud de los ni\u00f1os y de los enfermos medrando con la salud del pueblo porque robarse el dinero de las medicinas ya es lo peor que puede haber es pecado social pero en ese entonces ni la W ni El Universal ni el reforma ni otros medios dec\u00edan nada que va a decir la W si los due\u00f1os son del grupo que hace el peri\u00f3dico el pa\u00eds es una editorial espa\u00f1ola dedicada a proteger a las empresas espa\u00f1olas que eran las que dominaban en M\u00e9xico fue como la segunda conquista vinieron y agarraron a M\u00e9xico como tierra de conquista las empresas espa\u00f1olas no generalizo porque hubieron algunas que cumplieron pero a ver repsol la \u00e9poca de Pe\u00f1a Ojal\u00e1 y los medios hicieran un repaso de todos los contratos que recibi\u00f3 repsol defendieron hasta acciones que eran de Pemex reacciones que val\u00edan cinco pesos se las dieron en 80 centavos contratos para la compra de gas a repsol de 26 mil millones de d\u00f3lares la entrega de el contrato para extraer supuestamente m\u00e1s gas de la Cuenca de Burgos en Tamaulipas saquearon no sacaron m\u00e1s gas porque estaban bien apalancados luego viene la uhl lo mismo desde antes iberdrola hayas una investigaci\u00f3n ahora en Espa\u00f1a por sobornos de altos funcionarios de iberdrola cometieron hasta la ofensa de llevarse a trabajar al ex presidente Calder\u00f3n como consejero de iberdrola una burla Entonces qu\u00e9 puedo esperar de la W que puedo esperar de el pa\u00eds O sea con todo respeto no es contigo Pues estamos hablando de los machuchones de los de arriba de los que uno han hablado gracias Buenos d\u00edas Liliana no habla de pulso saludable buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente mucha pena continuando con el tema del desabasto le cuento que hemos dado seguimiento en pulsos saludable al desabasto de medicamentos y de insumos en el sistema de transporte colectivo metro no s\u00e9 si con la llegada de Guillermo Calder\u00f3n Esto va a cambiar le cuento que hay pacientes que desde hace meses no reciben su tratamiento para la diabetes para la hipertensi\u00f3n ha habido casos de arritmias no me dejaran mentir los m\u00e9dicos aqu\u00ed presentes que por no recibir el tratamiento para la hipertensi\u00f3n sufren de arritmias y esto los ponen la antesala de un nuevo infarto o de un infarto y unos casos graves de los tratamientos para los pacientes con esclerosis m\u00faltiple que reciben medicamentos biol\u00f3gicos y por orden de la ex directora serran\u00eda la doctora serran\u00eda se empezaron a hacer compras de medicamentos biosimilares y las reglas estrictas para el uso de este tipo de medicamentos hablan de que no se debe de hacer algo que se conoce en medicina como intercambiabilidad es decir Modificar el tratamiento actual del paciente que est\u00e1 respondiendo bien por uno biosimilar porque entonces le puede producir reca\u00eddas y ya hay Muchos pacientes que ahora algunos de ellos hasta tienen la necesidad de utilizar una silla de ruedas por este hecho no s\u00e9 si vayan a cambiar las condiciones de de estos trabajadores ahora con el cambio de esta nueva direcci\u00f3n y tambi\u00e9n otra cosa que ha ocurrido durante la pandemia es que ellos los titulares tendr\u00edan que estar obligados a recibir en las cl\u00ednicas los tratamientos no pod\u00eda ir un familiar a recibir los medicamentos y esto los ha expuesto todo el tiempo y hacen unas filas enormes de horas hay gente que llega a las 10 de la ma\u00f1ana y sale a las 8 de la noche con su caja de medicamentos o para que le digan ya no alcanz\u00f3 quisiera preguntarle se\u00f1or presidente si esta situaci\u00f3n existe la posibilidad de un cambio y tendr\u00eda una segunda pregunta Gracias gracias vamos a cambiar estamos en eso que no falten los medicamentos es un compromiso este yo pienso que muy pronto lo vamos a resolver Ya se est\u00e1 normalizando lo del abasto de medicamentos pero falta y va a ser cada vez mejor y va a ser para bien de El derechohabiente y de este los mexicanos en general tengan seguro no tengan seguro porque se va a garantizar Ya se est\u00e1 garantizando y se va a garantizar cada vez este en mejores condiciones el derecho a la salud entonces tomamos nota de lo que est\u00e1s diciendo y vamos a cambiar Todo cambio de este tipo afecta intereses hab\u00edan este ya mecanismos establecidos Entonces cuando ya no se puede seguir con lo mismo Pues hay molestias Entonces se generan incluso campa\u00f1as en contra hasta en los mismos hospitales en las mismas instituciones de salud esto es culpa del presidente no hay es culpa de \u00e9l sigan votando por \u00e9l as\u00ed est\u00e1 Pero afortunadamente la gente nos da su confianza Y saben que estamos trabajando d\u00eda y noche para acabar con la corrupci\u00f3n y al mismo tiempo mejorar en todo porque este es nuestra obligaci\u00f3n Gracias y mi segunda pregunta tuve la oportunidad de estar en Houston hace dos semanas y me refer\u00edan algunos viajeros que tienen la necesidad mexicanos de movilizarse de M\u00e9xico algunos otros lugares de Estados Unidos o incluso algunos pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que han sido vacunados con cancino algunos con sputnik me llama la atenci\u00f3n que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud hasta el momento no ha reconocido estas vacunas sino tampoco es yo pienso que eventualmente lo har\u00e1 porque el centro gama ley es uno de los productores de la vacuna si no me equivoco del \u00e9bola Entonces es calidad pero yo quisiera saber el se\u00f1or presidente si existe en este tipo de restricciones De qu\u00e9 manera se se les dar\u00e1 apoyo para que esto no ocurra porque es un tema tambi\u00e9n como de discriminaci\u00f3n No porque no tengas una vacuna ya no vas a ser bienvenido en cierto lugar y esto limita las posibilidades de trabajo y Y qu\u00e9 va a pasar con estas personas que tienen de pronto que movilizarse a estas regiones por la situaci\u00f3n laboral Y pareciera que esto los pone en el ojo del hurac\u00e1n y pudieran eventualmente hasta perder el trabajo Por ello qu\u00e9 va a ser el pa\u00eds al respecto para ayudar a los connacionales ya nos hemos pronunciado sobre este tema no sentimos que el derecho a la salud debe de garantizarse M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas de las Naciones y de los gobiernos es un derecho universal derecho a la salud y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud tiene que actuar En consecuencia y pronunciarse sobre esto es totalmente indebido que si hay una vacuna que tiene un reconocimiento cient\u00edfico sea desacreditada por un gobierno y que no se permita al que se vacun\u00f3 con ese tipo de vacuna entrar a un pa\u00eds eso est\u00e1 muy mal pero as\u00ed suele pasar con los organismos internacionales que les falta definici\u00f3n el caso de la ONU se cree un mecanismo para distribuir las vacunas y que no se presentaran problemas de acaparamiento de vacunas pues no han hecho nada o muy poco no ha funcionado siguen habiendo pa\u00edses en el mundo que no tienen acceso a la vacuna pa\u00edses pobres pero a\u00fan cuando se aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n una propuesta nuestra para creer este mecanismo y garantizar el derecho a la vacuna a todos los de la ONU no hicieron nada o no han hecho nada para garantizar que las grandes farmac\u00e9uticas tengan que entregar una cantidad de lo que producen para el abasto de pa\u00edses pobres no lo han hecho y es lo mismo de la omc este de que no se pronuncia nosotros para evitar ese problema estamos vacunando la frontera con vacunas de Estados Unidos [M\u00fasica] la Johnson y Johnson y la pfizer porque no queremos problemas pero es indebido C\u00f3mo no este permitir la vacunaci\u00f3n con cancino y con Astra sput Considero que este es incorrecto pero bueno los organismos deben de pronunciarse presidente muy buenos d\u00edas Miguel Miguel Vel\u00e1zquez del peri\u00f3dico por metro mi primera pregunta ser\u00eda para el doctor gatell preguntarle si nos puede dar un informe sobre las variantes de covid que que han estado surgiendo \u00faltimamente mencionado usted que ya las cuatro variantes de preocupaci\u00f3n alfa beta gama y Delta est\u00e1n en M\u00e9xico y preguntarle Ahora nos mencionaba que a pesar del incremento de contagios la mortalidad No no ha tenido grandes cambios verdad preguntarles Y con estas nuevas variantes habr\u00eda alg\u00fan problema en ese sentido doctor gattle Muchas gracias por su pregunta este tema de las variantes lo hemos comentado en ocasiones previas pero con mucho gusto lo volvemos a explicar las variantes para referencia general de todas las personas que nos escuchan son modificaciones del material gen\u00e9tico del virus en este caso hablamos del virus sars Core 2 causante de Kobe 19 la pandemia que vive el mundo desde 2020 pero es un fen\u00f3meno que ocurre en cualquier virus particularmente cierto familia o grupo mayor de los virus que es donde est\u00e1 el virus de covid el virus de la influenza y m\u00faltiples otros virus respiratorios es natural es un fen\u00f3meno natural que el material gen\u00e9tico tenga errores cuando se multiplican los virus en fen\u00f3meno que se llama biol\u00f3gicamente replicaci\u00f3n se hacen copias del virus y conforme se van haciendo copias miles de millones de copias Hay alg\u00fan error en la copia del material gen\u00e9tico este material gen\u00e9tico a su vez determina las caracter\u00edsticas del virus no tanto en su forma porque la forma es muy estable pero s\u00ed en la composici\u00f3n qu\u00edmica de la superficie del virus esa composici\u00f3n qu\u00edmica est\u00e1 hecha de distintos materiales biol\u00f3gicos mayormente prote\u00ednas y carbohidratos y estos prote\u00ednas y carbohidratos le llamamos ant\u00edgenos porque son aquellos capaces de provocar la respuesta inmune la respuesta de defensas de las personas o de los animales los virus tambi\u00e9n pueden infectar digo esto para poner en contexto lo que voy a comentar de las variantes ahora finalmente de esa composici\u00f3n qu\u00edmica de la superficie de los virus Depende c\u00f3mo se comportan los virus en su capacidad de transmitirse de persona a persona de provocar enfermedad de que la enfermedad pudiera ser o no m\u00e1s grave y de que la respuesta inmune la respuesta natural de defensa del organismo pueda reconocer un nuevo ataque de estos virus esa respuesta puede ser la natural en quienes ya tuvimos covid o puede ser aquella provocada por la vacuna Esas son las situaciones de inter\u00e9s las variantes se le llama variantes a un conjunto de mutaciones de modificaciones err\u00e1ticas de esa copia o esas millones de copias de virus que se van fabricando y ciertas combinaciones de mutaciones de infecciones puntuales al material gen\u00e9tico se pueden clasificar como variantes cuando se juntan varias de estas mutaciones la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud tiene un sistema de vigilancia global de los virus respiratorios por cierto M\u00e9xico participa en este sistema desde 1954 a trav\u00e9s de nuestro indra y nuestro laboratorio Nacional de referencia y los pa\u00edses vamos detectando estas aislamientos de los virus los clasificamos los analizamos gen\u00e9ticamente los clasificamos y se los comunicamos a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud empez\u00f3 desde 2020 pr\u00e1cticamente desde el inicio de la epidemia a reconocerse que este virus igual que el de influencia igual que muchos otros iba dando variantes Cuando surgen variantes la pregunta necesaria que nos hacemos en las comunidades de salud p\u00fablica nacionales pero tambi\u00e9n en las globales es esta variante puede ser m\u00e1s agresiva esta puede ser m\u00e1s transmisible esta puede escapar a la respuesta inmune y las variantes se van identificando originalmente por el sitio donde se reconocieron Pero esto ya se ha comentado a lo largo de la historia de la salud p\u00fablica es muy poco ben\u00e9fico porque causa estigma discriminaci\u00f3n hacia las personas nacionales de los pa\u00edses donde se descubre la variante y no hay raz\u00f3n para pensar que una persona que viene de alguno de los pa\u00edses donde se encuentran las variantes tiene mayor probabilidad de afectar a los otros si es que viaja entonces hace unos pocos meses o un par de meses la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud reclasific\u00f3 y ya Procura evitar el nombre de los pa\u00edses donde se encontr\u00f3 la variante y se le han puesto letras griegas Alfa es la original La que se descubri\u00f3 en Gohan China y despu\u00e9s las otras que se han descrito en distintos pa\u00edses se les han puesto nombres Beta gama Delta etc\u00e9tera finalmente la evidencia cient\u00edfica sobre si son m\u00e1s agresivas hasta el momento no es concluyente de que sean m\u00e1s agresivas Qu\u00e9 quiere decir m\u00e1s agresivo que tienen mayor posibilidad de crear enfermedad grave o incluso enfermedad letal ninguna de las variantes conocidas como variantes de preocupaci\u00f3n voc por las siglas en ingl\u00e9s se considera en este momento claramente m\u00e1s agresivo entonces primera noticia importante que todos tengamos en cuenta segunda situaci\u00f3n que las variantes puedan ser m\u00e1s transmisibles la evidencia cient\u00edfica es todav\u00eda controversial algunos elementos de evidencia no muy s\u00f3lida pero hay que tomarla en cuenta sugieren que la variante Delta Delta es m\u00e1s transmisible cu\u00e1nto 60 por ciento es una medida un poco arbitraria que se encontr\u00f3 en alguno de los pocos muy pocos que hay y dicho sea de paso parte de la controversia es que estos estudios no toman en cuenta la realidad social donde ocurren los contagios y obviamente no todo lo explican los genes de los virus tambi\u00e9n las condiciones sociales en salud p\u00fablica casi todo lo explica principalmente las condiciones sociales la desigualdad la carencia de servicios la carencia de recursos Entonces si hay evidencia insisto Todav\u00eda controversial de que la variante Delta pudiera ser un tanto m\u00e1s transmisible y finalmente la pregunta de si las vacunas existentes en el mundo incluidas las que tenemos en M\u00e9xico que son las mismas que han sido aprobadas en otras partes del mundo pudieran ser insuficientes para provocar respuesta inmune es decir defensas contra cualquiera de las variantes en general se ha encontrado no se ha estudiado todas las vacunas pero se ha encontrado que la mayor\u00eda de las vacunas son capaces de producir inmunidad tambi\u00e9n para las variantes eso es lo que sabemos recomendaci\u00f3n para para la poblaci\u00f3n ante esta presencia de las variantes C\u00f3mo no nosotros producimos insisto M\u00e9xico tiene un muy buen sistema de vigilancia gen\u00f3mica o gen\u00e9tica de los virus lo coordina libre nuestro laboratorio Nacional de referencia con la espl\u00e9ndida siempre espl\u00e9ndida ayuda del conacyt y la doctora Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez builla desde hace muchos meses cerca de siete meses integramos un consorcio de instituciones p\u00fablicas de investigaci\u00f3n Y contribuyen a esta vigilancia gen\u00e9tica producimos un bolet\u00edn es un bolet\u00edn tanto t\u00e9cnico para la comunidad t\u00e9cnica pero con mucho gusto vamos a tener una especie de traducci\u00f3n para el consumo p\u00fablico y para que ustedes si son tan amables como reporteras y reporteros y sus medios nos ayuden tambi\u00e9n a difundir esta informaci\u00f3n que ha sido importantemente trastocada por la infodemia tambi\u00e9n Muchas gracias muchas gracias doctor presidente y una segunda pregunta ayer no Bueno nos comentaba que ayer se reuni\u00f3 con el gobernador de Jalisco Enrique Alfaro preguntarle si nos puede contar un poco m\u00e1s de qu\u00e9 fue lo que hablaron y preguntarles si ya tiene fecha para reunirse con el gobernador electo tambi\u00e9n de movimiento ciudadano Samuel Garc\u00eda y c\u00f3mo va a ser su relaci\u00f3n con con el gobernador electo Samuel Garc\u00eda cuando Este ha sido bastante cr\u00edtico de lo que ha sido su administraci\u00f3n hasta ahora bueno la reuni\u00f3n de los gobernadores ayer les comentaba fue para tratar asuntos de inter\u00e9s En beneficio de los pueblos de Chihuahua de Morelos y de Jalisco en particular en el caso de Jalisco vamos a volver a tener otra reuni\u00f3n con equipos de trabajo para hacer una revisi\u00f3n de asuntos como el de la presa zapotillo es una obra que se inici\u00f3 desde hace a\u00f1os hubo una oposici\u00f3n de la gente se construy\u00f3 la presa o est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada la cortina se acudi\u00f3 al poder judicial ah\u00ed se resolvi\u00f3 que solo se permit\u00edan 20 metros de cortina la presa estaba proyectada para 120 metros de todas maneras hay protestas hay oposici\u00f3n donde estos asuntos que heredamos y que tenemos que buscar la forma de llegar a acuerdos con todas las partes y vamos a reunirnos para ver qu\u00e9 opciones porque tambi\u00e9n Construir la cortina con la altura original este implica la inundaci\u00f3n de cuando menos un pueblo entonces la gente no est\u00e1 de acuerdo con eso hay que buscar la forma de salvar al pueblo de que no se inunde y al mismo tiempo que esa inversi\u00f3n que ya se hizo no se tire a la basura porque ya se invirti\u00f3 bastante y hace falta el agua tanto en Le\u00f3n Guanajuato como en Guadalajara y como en Los Altos de Jalisco entonces hay que resolver problemas y para eso nos vamos a reunir y para tratar otros asuntos y con los nuevos gobernadores electos mujeres y hombres ya nos estamos reuniendo ya tuve una reuni\u00f3n con los once gobernadores electos mujeres y hombres de la alianza juntos hacemos historia y faltan cuatro este que es el gobernador precisamente de Nuevo Le\u00f3n que lo voy a recibir la semana pr\u00f3xima este para conversar con \u00e9l sobre sus planes y c\u00f3mo este ayudamos al pueblo de Nuevo Le\u00f3n no nos podemos pelear cuando se es autoridad para no perjudicar a la gente imag\u00ednense autoridades enfrentadas confrontadas peleadas pues no significan beneficio para el pueblo qu\u00e9 es lo que debe de importarnos Siempre la gente Entonces vamos a procurar seguir llevando buenas relaciones con todos respetuosos este de estas relaciones con los gobernadores Pues s\u00ed pero que es natural eso es con sustancial a la democracia ya cuando no hay diferencia y hay que preocuparse porque si no hay diferencias es que no hay libertades y ya ser\u00eda dictadura la democracia es pluralidad es garantizar siempre el derecho a disentir es la no censura entonces Y as\u00ed vamos a controlar y voy a reunirme con la gobernadora electa de Chihuahua con el gobernador electo de Quer\u00e9taro y con el gobernador electo de San Luis Potos\u00ed Este voy a reunirme con ellos Yo creo que ya son las siete de la ma\u00f1ana perd\u00f3n s\u00ed siete de la ma\u00f1ana siete de la ma\u00f1ana all\u00e1 en Sonora este invitarlos a todos los que viven en los municipios fronterizos para que se vacunen San Luis R\u00edo Colorado ah\u00ed va a estar ya desde ayer hay un m\u00f3dulo me acuerdo de un m\u00f3dulo que est\u00e1 en el nuevo parque de b\u00e9isbol que pueden ir a vacunarse y tambi\u00e9n en sonota que es el municipio de Plutarco El\u00edas Calles tambi\u00e9n hay m\u00f3dulos en Puerto Pe\u00f1asco tambi\u00e9n hay m\u00f3dulo y en Altar que es un municipio lim\u00edtrofe con Estados Unidos muy pobre muy abandonado en esos cuatro municipios hay m\u00f3dulos Y que todos se vacunen es voluntario pero hay que tomar en cuenta que es muy importante protegernos voy a poner un ejemplo de la importancia que tiene la vacuna se acuerdan que habl\u00e1bamos que si vacunamos a los mayores de 60 a\u00f1os podr\u00edamos bajar la mortalidad por covid hasta un 80 por ciento . entonces la reducci\u00f3n de los fallecimientos algo que nos llena de satisfacci\u00f3n se ha logrado es un asunto mundial y es algo que tambi\u00e9n se est\u00e1 presentando en M\u00e9xico porque a\u00fan con los rebrotes que se est\u00e1n dando en algunas partes que no son alarmantes Aunque S\u00ed hay estados en donde hay rebrotes no aumenta el n\u00famero de fallecidos eso es muy bueno adem\u00e1s los que se est\u00e1n hospitalizando por covid son m\u00e1s j\u00f3venes la gente mayor afortunadamente ya estaba vacunada ya est\u00e1 protegida se est\u00e1 hospitalizando menos y repito lo que m\u00e1s debe de darnos tranquilidad es que est\u00e1n perdiendo la vida menos adultos mayores Entonces s\u00ed ayuda a la vacuna son tres factores Esto me lo han ense\u00f1ado a los m\u00e9dicos uno que este son m\u00e1s j\u00f3venes y lo por lo mismo m\u00e1s resistentes los que se est\u00e1n infectando contagiando dos que ya tenemos m\u00e1s experiencia en los tratamientos en la medicina que se aplica en el tiempo que debe de aplicarse la medicina que no sea ya cuando avanz\u00f3 mucho la enfermedad en eso se Est\u00e1 avanzando y lo tercero la vacuna por eso no aumenta pero no debemos de confiarnos tenemos que seguirnos cuidando tiene que continuar la vacunaci\u00f3n y lograr el objetivo de que en octubre de este a\u00f1o tengamos vacunados a\u00fan con una dosis a todos los adultos mayores de 18 a\u00f1os sobre eso vamos Y tenemos Abastos suficiente de vacunas la semana pr\u00f3xima yo espero informar de El abasto de medicamentos en el pa\u00eds para este ya no dejarle [M\u00fasica] ning\u00fan pretexto de excusa no darle oportunidad a los malquerientes me refiero a los adversarios de los medios de informaci\u00f3n a los grupos de intereses creados a los corruptos que quisieran que regres\u00e1ramos a lo de antes y [M\u00fasica] mis respeto a las madres a los padres de los ni\u00f1os con c\u00e1ncer decirles que estamos haciendo todo siempre para que no les falten los medicamentos enfrentando todos los obst\u00e1culos y que vamos a cumplir estamos haciendo gestiones especiales nuestra embajadora en Jap\u00f3n ayer logr\u00f3 de que un laboratorio por tratarse de nuestro pa\u00eds elaborar\u00e1 uno de los medicamentos que requerimos para el tratamiento de c\u00e1ncer infantil todas las secretar\u00eda de relaciones exteriores ya lo mencion\u00e9 la Secretar\u00eda de Hacienda la secretar\u00eda de salud estamos en eso y vamos a seguir es nuestra responsabilidad nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] S\u00ed este s\u00ed Se revis\u00f3 lo tiene Hugo pero este a ver si te lo comenta un corto de favor para que t\u00fa lo puedas transmitir va a ser una exclusiva",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:17.529868"
}