{
    "video_id": "VLyCEKETpVc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VLyCEKETpVc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCzo-9LYUXWtW00vNQTldVZoDYwFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VLyCEKETpVc",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico continuar\u00e1 relaciones diplom\u00e1ticas con Per\u00fa",
    "video_length_seconds": 493,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lamentar la decisi\u00f3n que tom\u00f3",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Per\u00fa",
            "start": 8.3,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Un gobierno muy cuestionado",
            "start": 10.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en su conjunto",
            "start": 15.299,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por su proceder",
            "start": 17.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre todo por",
            "start": 24.779,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "optar",
            "start": 30.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por la represi\u00f3n",
            "start": 34.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y no buscar a el conflicto de Per\u00fa una",
            "start": 41.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 46.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo",
            "start": 49.379,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y con el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 52.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de convocar",
            "start": 57.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 60.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 62.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 68.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 70.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que haya una situaci\u00f3n",
            "start": 73.979,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de inestabilidad pol\u00edtica que como lo",
            "start": 78.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces",
            "start": 83.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "afecta fundamentalmente",
            "start": 85.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al hermano pueblo de Per\u00fa sabemos",
            "start": 88.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "distinguir muy bien",
            "start": 92.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de lo que es el pueblo de Per\u00fa que es un",
            "start": 94.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueblo hermano",
            "start": 97.38,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 99.72,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la actitud de la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 101.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de los grupos de poder econ\u00f3mico y",
            "start": 105.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del Per\u00fa",
            "start": 108.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que son los que",
            "start": 111.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "han mantenido",
            "start": 113.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta crisis",
            "start": 116.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en ese pa\u00eds por sus ambiciones",
            "start": 118.92,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "personales por sus intereses econ\u00f3micos",
            "start": 124.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprendemos que",
            "start": 132.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n los ha llevado a tomar",
            "start": 135.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 139.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "arbitrarias como la de",
            "start": 142.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "declarar persona no grata a nuestro",
            "start": 146.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 150.66,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa",
            "start": 151.7,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 155.459,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hemos estado pendientes y la secretar\u00eda",
            "start": 157.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores le ha pedido",
            "start": 162.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 164.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "regrese pronto y est\u00e1 ya por llegar a",
            "start": 167.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 172.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque lo que m\u00e1s",
            "start": 174.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 176.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es cuidar su integridad",
            "start": 181.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y la de su familia",
            "start": 185.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 188.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "decirles de que",
            "start": 189.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 192.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ha decidido no romper relaciones",
            "start": 197.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 203.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Porque necesitamos",
            "start": 208.019,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 213.3,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nuestra embajada para",
            "start": 215.959,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dar protecci\u00f3n a los mexicanos que",
            "start": 219.019,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "radican que trabajan que viven en Per\u00fa",
            "start": 225.319,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "entonces la embajada contin\u00faa en su",
            "start": 230.239,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 237.599,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 nombrado",
            "start": 240.739,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "un encargado de la embajada",
            "start": 244.519,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y Seguimos",
            "start": 249.14,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pendientes de los acontecimientos",
            "start": 252.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el Per\u00fa",
            "start": 255.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hoy va a informar la secretar\u00eda de",
            "start": 260.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores lo hizo ayer y hoy",
            "start": 264.419,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 267.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 270.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de turistas mexicanos y",
            "start": 273.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de personas que visitaban Per\u00fa ya",
            "start": 278.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pudieron salir y se est\u00e1n haciendo los",
            "start": 280.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para que puedan salir todos los",
            "start": 284.699,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "mexicanos que deseen hacerlo y los que",
            "start": 289.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 293.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 295.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alguna actividad en Per\u00fa",
            "start": 297.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 300.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Pues que sepan que no est\u00e1n solos que se",
            "start": 302.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "mantiene la embajada y que nosotros",
            "start": 309.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vamos a estar muy pendientes de todo lo",
            "start": 310.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que pueda suceder en el Per\u00fa vamos a",
            "start": 313.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "defender siempre",
            "start": 318.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el derecho de asilo es parte de nuestra",
            "start": 320.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 323.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de exterior",
            "start": 324.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los subsecretarios de relaciones",
            "start": 326.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "exteriores van a recibir a nuestro",
            "start": 328.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "embajador que hizo un trabajo",
            "start": 330.9,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "extraordinario de protecci\u00f3n",
            "start": 334.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a mexicanos",
            "start": 338.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa y tambi\u00e9n",
            "start": 342.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "haciendo valer el derecho de asilo esto",
            "start": 346.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Pues es lo que molest\u00f3",
            "start": 351.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a las autoridades",
            "start": 354.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa y",
            "start": 356.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esgrimen el que nosotros",
            "start": 361.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no reconocimos",
            "start": 366.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a la presidenta porque en pol\u00edtica",
            "start": 369.979,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "exterior nosotros",
            "start": 373.199,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no podemos reconocer",
            "start": 374.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a ninguna autoridad extranjera esos son",
            "start": 378.259,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "asuntos que corresponden a los pueblos",
            "start": 382.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los llamados reconocimientos de los",
            "start": 385.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros hacia",
            "start": 388.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "otros gobiernos",
            "start": 392.78,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "surgidos legal",
            "start": 396.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 399.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "o mediante usurpaciones",
            "start": 401.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 406.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en la diplomacia mexicana",
            "start": 408.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 412.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "usual porque hay una doctrina",
            "start": 414.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acerca de que M\u00e9xico no",
            "start": 419.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "reconoce a ning\u00fan gobierno eso es un",
            "start": 425.479,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "asunto de los pueblos",
            "start": 430.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 434.539,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de soberan\u00eda los medios est\u00e1n queriendo",
            "start": 436.759,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 440.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo sucedido pero es",
            "start": 442.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "indudable que en todo el mundo",
            "start": 446.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo lo sucedido en Per\u00fa",
            "start": 449.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 453.0,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "yo no creo que se atrevan a seguir con",
            "start": 455.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica",
            "start": 460.259,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "represiva y lo deseo con el alma que se",
            "start": 462.08,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "llegue a un acuerdo y Considero que lo",
            "start": 468.72,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "mejor lo mejor es convocar de inmediato",
            "start": 472.62,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con el tiempo necesario para preparar",
            "start": 477.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 480.419,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n general",
            "start": 481.699,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed el m\u00e9todo democr\u00e1tico es la medicina",
            "start": 484.099,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "para Per\u00fa en esta situaci\u00f3n",
            "start": 488.419,
            "duration": 5.641
        }
    ],
    "transcription_text": "lamentar la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobierno de Per\u00fa Un gobierno muy cuestionado en su conjunto por su proceder sobre todo por optar por la represi\u00f3n y no buscar a el conflicto de Per\u00fa una salida mediante el di\u00e1logo y con el m\u00e9todo democr\u00e1tico de convocar las elecciones lo m\u00e1s pronto posible para evitar que haya una situaci\u00f3n de inestabilidad pol\u00edtica que como lo hemos dicho muchas veces afecta fundamentalmente al hermano pueblo de Per\u00fa sabemos distinguir muy bien de lo que es el pueblo de Per\u00fa que es un pueblo hermano y [M\u00fasica] la actitud de la llamada clase pol\u00edtica de los grupos de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico del Per\u00fa que son los que han mantenido esta crisis en ese pa\u00eds por sus ambiciones personales por sus intereses econ\u00f3micos comprendemos que esta situaci\u00f3n los ha llevado a tomar medidas arbitrarias como la de declarar persona no grata a nuestro embajador en Per\u00fa [M\u00fasica] que hemos estado pendientes y la secretar\u00eda de relaciones exteriores le ha pedido que regrese pronto y est\u00e1 ya por llegar a M\u00e9xico porque lo que m\u00e1s nos importa es cuidar su integridad y la de su familia tambi\u00e9n decirles de que la secretar\u00eda de relaciones exteriores ha decidido no romper relaciones entre otras cosas Porque necesitamos mantener nuestra embajada para dar protecci\u00f3n a los mexicanos que radican que trabajan que viven en Per\u00fa entonces la embajada contin\u00faa en su funci\u00f3n ya est\u00e1 nombrado un encargado de la embajada y Seguimos pendientes de los acontecimientos en el Per\u00fa hoy va a informar la secretar\u00eda de relaciones exteriores lo hizo ayer y hoy tambi\u00e9n afortunadamente ya el mayor n\u00famero de turistas mexicanos y de personas que visitaban Per\u00fa ya pudieron salir y se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites para que puedan salir todos los mexicanos que deseen hacerlo y los que tienen trabajo alguna actividad en Per\u00fa familiares Pues que sepan que no est\u00e1n solos que se mantiene la embajada y que nosotros vamos a estar muy pendientes de todo lo que pueda suceder en el Per\u00fa vamos a defender siempre el derecho de asilo es parte de nuestra pol\u00edtica de exterior los subsecretarios de relaciones exteriores van a recibir a nuestro embajador que hizo un trabajo extraordinario de protecci\u00f3n a mexicanos en Per\u00fa y tambi\u00e9n haciendo valer el derecho de asilo esto Pues es lo que molest\u00f3 a las autoridades del Per\u00fa y esgrimen el que nosotros no reconocimos a la presidenta porque en pol\u00edtica exterior nosotros no podemos reconocer a ninguna autoridad extranjera esos son asuntos que corresponden a los pueblos los llamados reconocimientos de los gobiernos extranjeros hacia otros gobiernos surgidos legal leg\u00edtimamente o mediante usurpaciones no es en la diplomacia mexicana algo usual porque hay una doctrina acerca de que M\u00e9xico no reconoce a ning\u00fan gobierno eso es un asunto de los pueblos es un asunto de soberan\u00eda los medios est\u00e1n queriendo ocultar lo sucedido pero es indudable que en todo el mundo est\u00e1n viendo lo sucedido en Per\u00fa Entonces yo no creo que se atrevan a seguir con la misma pol\u00edtica represiva y lo deseo con el alma que se llegue a un acuerdo y Considero que lo mejor lo mejor es convocar de inmediato con el tiempo necesario para preparar una elecci\u00f3n una elecci\u00f3n general S\u00ed el m\u00e9todo democr\u00e1tico es la medicina para Per\u00fa en esta situaci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:29.108305"
}