{
    "video_id": "VMaK_6mHzn8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VMaK_6mHzn8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-16L9J8Jubovnvwvh88dvc8JNRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VMaK_6mHzn8",
    "video_title": "Gobierno de la 4T concluye presa Santa Mar\u00eda en Sinaloa. Conferencia de prensa matutina",
    "video_length_seconds": 11763,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ iid INE",
            "start": 1705.039,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "221 20223 de conformidad con lo",
            "start": 1711.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1715.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1718.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1720.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1723.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1725.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1727.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 1730.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1732.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1735.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1737.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1740.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1743.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1745.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1747.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1750.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1752.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1754.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1757.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1760.399,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1766.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1773.36,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1779.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1796.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1806.34,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 1818.279,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1825.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1829.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1832.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1835.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1837.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "comun pues",
            "start": 1847.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1850.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sobre el es como lo",
            "start": 1854.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacemos todos los",
            "start": 1858.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lunes y vamos a dar una muy buena",
            "start": 1861.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "noticia muy",
            "start": 1866.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "buena que tiene que ver con la",
            "start": 1870.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda en",
            "start": 1874.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa es una gran",
            "start": 1878.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1881.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1883.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1886.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada y nos van a exponer En qu\u00e9 consiste",
            "start": 1888.039,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Esta obra sus",
            "start": 1893.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "beneficios y estamos muy contentos yo",
            "start": 1897.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "terminando o los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 1901.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "terminando esta conferencia vamos a ir",
            "start": 1905.279,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a inaugurar pero queremos",
            "start": 1908.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1912.07,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 1913.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicanos de esta gran",
            "start": 1916.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "obra es muy importante",
            "start": 1920.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque Son obras que ya no se hac\u00edan",
            "start": 1924.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mucho",
            "start": 1928.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tiempo sobre todo lo que tiene que ver",
            "start": 1930.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1932.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "riego si ustedes hacen una",
            "start": 1934.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las hect\u00e1reas",
            "start": 1940.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "incorporadas a sistemas de riego durante",
            "start": 1943.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todo el periodo",
            "start": 1947.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "neoliberal 36",
            "start": 1950.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1955.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no llega a m\u00e1s de 20000",
            "start": 1956.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se abandon\u00f3 por",
            "start": 1960.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "completo la pol\u00edtica",
            "start": 1964.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica no les importaba",
            "start": 1968.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "bueno lo \u00fanico que les importaba era",
            "start": 1972.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "facilitar la entrega de bienes de la",
            "start": 1977.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y del pueblo a",
            "start": 1980.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "particulares y",
            "start": 1985.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora Estamos construyendo presas",
            "start": 1987.679,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "terminando estas obras importantes de",
            "start": 1992.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "infraestructura y",
            "start": 1997.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh habilitando",
            "start": 2000.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tierras para la producci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 2003.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "mediante la introducci\u00f3n de sistemas de",
            "start": 2008.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "riego miles de",
            "start": 2012.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas vamos a dejar al final de este",
            "start": 2014.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno mucho m\u00e1s que",
            "start": 2019.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2024.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que crearon para",
            "start": 2032.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "riego los \u00faltimos cinco",
            "start": 2035.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sexenios los \u00faltimos cinco gobiernos de",
            "start": 2038.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2042.48,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para decirlo de otra manera en",
            "start": 2045.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2049.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a",
            "start": 2050.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s superficie de r que todo lo",
            "start": 2052.919,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "realizado en m\u00e1s de 30 a\u00f1os del periodo",
            "start": 2058.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "esto no les",
            "start": 2067.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gusta a nuestros",
            "start": 2069.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adversarios pero pues es la",
            "start": 2074.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "realidad ah\u00ed est\u00e1n ahora con lo del tren",
            "start": 2078.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Maya si\u00e9ntese",
            "start": 2081.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con los del",
            "start": 2086.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trena",
            "start": 2092.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enojados tiene clima H van hasta con",
            "start": 2095.879,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "chamarra porque est\u00e1 hay fr\u00edo",
            "start": 2099.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Este pero dicen en el reforma",
            "start": 2104.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no que Este es muy aburrido el tren",
            "start": 2108.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Maya por qu\u00e9 no pones la foto del",
            "start": 2112.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforma Yo pensaba",
            "start": 2120.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que iba a mejorar un poco el forma",
            "start": 2123.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no Cuando entr\u00f3 samarripa",
            "start": 2127.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que fue de las juventudes",
            "start": 2131.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunistas No cabe",
            "start": 2136.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "duda los",
            "start": 2140.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conversos son",
            "start": 2142.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "peores ya est\u00e1 m\u00e1s a la derecha que",
            "start": 2144.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Junco tomar",
            "start": 2150.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rpa",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2161.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "es van dormidos y dice que qu\u00e9 aburrido",
            "start": 2167.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero yo vi",
            "start": 2171.68,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "otr",
            "start": 2183.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aburrid\u00edsimo",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una de las cosas buenas que",
            "start": 2189.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tienen los",
            "start": 2192.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trenes es que a diferencia del",
            "start": 2194.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n del",
            "start": 2198.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autob\u00fas",
            "start": 2201.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "relajan va uno en un tren y va uno",
            "start": 2203.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "platicando bueno relajado relajado",
            "start": 2209.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "relajado el avi\u00f3n es un poco m\u00e1s tenso",
            "start": 2215.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el autob\u00fas tambi\u00e9n ya no hablar del",
            "start": 2218.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero adem\u00e1s",
            "start": 2222.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la tensi\u00f3n",
            "start": 2227.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "vibra mucho",
            "start": 2231.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estropea un tren si van dormidos Pues es",
            "start": 2234.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que van",
            "start": 2240.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "despreocupado Ojal\u00e1 y pudiese yo este",
            "start": 2243.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dormirme",
            "start": 2247.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero hay otra",
            "start": 2249.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de dice no no hay aire acondicionado y",
            "start": 2253.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "viene alguien hasta con un chaleco all\u00e1",
            "start": 2258.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2261.96,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Campeche Pero todo",
            "start": 2265.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es puro",
            "start": 2267.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "enojo Ah y lo",
            "start": 2271.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otro que que no hay",
            "start": 2275.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cochinita que no hay",
            "start": 2279.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "panuchos no",
            "start": 2281.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2284.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chanchamito sino",
            "start": 2288.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "paninis y que",
            "start": 2292.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 2295.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "carta de los servicios no de",
            "start": 2300.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "alimentos tienen",
            "start": 2304.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pesad\u00edsimo ya poco a poco todo lo vamos",
            "start": 2311.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a ir mejorando es un",
            "start": 2315.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "proceso que nos",
            "start": 2318.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperen est\u00e1",
            "start": 2321.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "iniciando miren",
            "start": 2324.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que el primer",
            "start": 2328.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 2335.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el primer viaje abierto al p\u00fablico que",
            "start": 2339.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 el tren Maya Se",
            "start": 2344.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3 por el calor",
            "start": 2350.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aburrimiento y la",
            "start": 2353.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lentitud seg\u00fan los",
            "start": 2356.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pasajeros ese trae su su chaleco qui\u00e9n",
            "start": 2362.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sabe por qu\u00e9 no se lo quit\u00f3 si hab\u00eda",
            "start": 2367.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2368.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "calor del reportero de reforma S\u00ed pero",
            "start": 2377.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2381.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "texto No ese lo escribi\u00f3 este samarripa",
            "start": 2382.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque",
            "start": 2387.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3",
            "start": 2390.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver",
            "start": 2392.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa forma de usar el el",
            "start": 2401.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lenguaje Pero",
            "start": 2415.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno Ah\u00ed se les va a ir quitando poco a",
            "start": 2417.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poco y vamos ahora a informar",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adelante se\u00f1or presidente como todos los",
            "start": 2436.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lunes muy buenos d\u00edas compa\u00f1era",
            "start": 2439.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros estamos ahora s\u00ed ya cerrando",
            "start": 2441.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o y una vez m\u00e1s es muy gratificante",
            "start": 2444.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para m\u00ed compartir buenas noticias como",
            "start": 2447.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello Hoy podemos decir que en",
            "start": 2449.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuanto al quienes quienen los precios de",
            "start": 2452.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los combustibles y con de incentivo",
            "start": 2454.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal para los tres al igual que en",
            "start": 2457.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esta semana que inicia en promedio la",
            "start": 2459.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "semana pasada en el caso de la gasolina",
            "start": 2462.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "regular el precio fue de 22",
            "start": 2465.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "p45 el de la Premium 24 pes 42 centavos",
            "start": 2469.079,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "del diesel 24 pes con2 y la mezcla",
            "start": 2474.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicana en el mercado internacional al",
            "start": 2478.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "14 de diciembre se mantuvo en",
            "start": 2480.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "6696 centavos por barril y como podemos",
            "start": 2485.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "observar en la Gr\u00e1fica estabilidad",
            "start": 2489.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importante en regular di\u00e9sel Y empezamos",
            "start": 2492.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a ver que la gasolina de alto octanaje",
            "start": 2496.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con mejores precios se mantiene en",
            "start": 2498.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "promedio en el mercado por marcas",
            "start": 2502.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "finalmente la cre Est\u00e1 realizando",
            "start": 2505.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "algunos ajustes que eran necesarios",
            "start": 2507.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sobre todo para aquellas marcas que s\u00ed",
            "start": 2509.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cumplen con sus reportes diarios sobre",
            "start": 2511.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "precios y tenemos con indicadores de",
            "start": 2513.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ganancia mayores a oxogas que por cierto",
            "start": 2515.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es una de las que mejor realiza sus",
            "start": 2518.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reportes tenemos a redco y",
            "start": 2519.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petreven y ahora vemos como las de",
            "start": 2522.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "menores",
            "start": 2525.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "indicadores est\u00e1n orsan g500 Y total",
            "start": 2527.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nuevamente esto entre el 4 y el 10 de",
            "start": 2532.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "diciembre ahora pasando a la gasolina",
            "start": 2536.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "regular en el contexto de las ocho",
            "start": 2538.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "regiones en las que junto con la cer",
            "start": 2541.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenemos dividido al pa\u00eds encontramos a\u00fan",
            "start": 2543.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con algunos casos bastante penosos como",
            "start": 2546.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el de franquicia m\u00f3vil de orz\u00e1n del",
            "start": 2548.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Norte Ya que en San Pedro Garza Garc\u00eda",
            "start": 2550.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n dispar\u00f3 el litro de",
            "start": 2553.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "regular a 24 pes con",
            "start": 2555.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "79av un abuso sinceramente si lo vemos",
            "start": 2558.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "frente a Pemex tambi\u00e9n",
            "start": 2561.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "franquicia de de esta compa\u00f1\u00eda petrolera",
            "start": 2563.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en combus Services que por ejemplo en",
            "start": 2567.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato en donde se dio la",
            "start": 2570.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gasolina regular en solamente 21 pes con",
            "start": 2572.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "15 centavos y obteniendo una ganancia de",
            "start": 2576.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "solo 15 centavos en el caso anterior",
            "start": 2579.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil se embols 4 pes con 13 centavos",
            "start": 2583.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por litro he ah\u00ed la la diferencia en la",
            "start": 2586.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ganancia grandes diferencias que el",
            "start": 2589.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consumidor sin importar En qu\u00e9 ciudad",
            "start": 2591.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 debe tomar como referencia al",
            "start": 2593.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "considerar cargar el tanque de",
            "start": 2596.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "combustible en cuanto a la gasolina",
            "start": 2599.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Premium por ejemplo otra vez franquicia",
            "start": 2601.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pemex de Grupo gasolinero El rey",
            "start": 2603.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "volvemos a ver en guima Sonora ahora s\u00ed",
            "start": 2606.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que tuvo un precio con m\u00e1s de 5 pesos",
            "start": 2609.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por litro de ganancia Y pues obviamente",
            "start": 2612.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el precio que dieron la semana pasada",
            "start": 2615.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fue algo Yo creo que hasta de mal gusto",
            "start": 2617.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para los consumidores fue de 26 pesos",
            "start": 2619.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con 49 centavos desde luego estaremos",
            "start": 2622.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndonos unas vueltas por all\u00e1 en",
            "start": 2626.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "guaima Sonora para tener poner m\u00e1s",
            "start": 2628.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en cuanto a los precios de estos",
            "start": 2631.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "combustibles por el al contrario unos",
            "start": 2634.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s de que se haya realizado",
            "start": 2636.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "varias pl\u00e1ticas y reflexiones con la",
            "start": 2640.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresa Valero en esta ocasi\u00f3n hemos",
            "start": 2642.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "visto que si bien obtienen ganancias",
            "start": 2645.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "razonables se han acercado a dar mejores",
            "start": 2647.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "precios a las y los consumidores y por",
            "start": 2650.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ejemplo en Pachuca Hidalgo la semana",
            "start": 2651.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasada Valero ofreci\u00f3 el litro de",
            "start": 2655.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolina Roja en tan solo 20 pesos con",
            "start": 2657.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "99 centavos y solamente 26 centavos de",
            "start": 2660.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ganancia situaci\u00f3n que hemos visto",
            "start": 2666.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "reiteradamente en varias franquicias de",
            "start": 2668.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Valero a lo largo del pa\u00eds en cuando",
            "start": 2670.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "menos en el \u00faltimo mes y medio respecto",
            "start": 2672.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al Diesel y ya sin el incentivo fiscal",
            "start": 2675.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la semana pasada al igual que esta",
            "start": 2678.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenemos otra de Valero no muy amiga de",
            "start": 2680.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los consumidores sin embargo que por",
            "start": 2682.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejemplo en Venustiano Carranza Michoac\u00e1n",
            "start": 2684.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dio el litro a 25 pes con 73 centavos de",
            "start": 2687.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los cuales 3",
            "start": 2691.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p60 fueron su ganancia por el contrario",
            "start": 2694.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en Chalco Estado de M\u00e9xico franquicia",
            "start": 2697.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pemex con \u00fanicamente 15 centavos de",
            "start": 2700.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ganancia dio el diesel en 23 pesos por",
            "start": 2703.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cada litro y no est\u00e1 adem\u00e1s mencionar a",
            "start": 2707.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "PEMEX en M\u00e9rida y repsol en el puerto de",
            "start": 2710.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Veracruz que como podemos ver en la",
            "start": 2713.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tabla ofrecieron precios por debajo de",
            "start": 2715.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los 23 pesos en el caso del diesel y con",
            "start": 2717.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ganancias inferiores a los 20 centavos",
            "start": 2720.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por litro recordando que la semana",
            "start": 2722.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 2725.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ya no hubo incentivo fiscal para este",
            "start": 2726.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "combustible en el tema de verificaciones",
            "start": 2730.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entre el 8 y el 14 de diciembre",
            "start": 2733.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "atendimos 281 denuncias realizamos",
            "start": 2735.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "377 verificaciones y visitas de",
            "start": 2740.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n y en esta ocasi\u00f3n en el",
            "start": 2742.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "municipio de sacapu en Michoac\u00e1n una",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada lo",
            "start": 2748.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que ya no hab\u00edamos encontrado sin",
            "start": 2751.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "embargo pronto podemos decirlo recibir\u00e1",
            "start": 2752.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la multa correspondiente por el solo",
            "start": 2755.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho de no permitir la verificaci\u00f3n",
            "start": 2757.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tres estaciones presentaron",
            "start": 2760.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "irregularidades en no por no dar litros",
            "start": 2761.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de al litro y tambi\u00e9n tres bombas se",
            "start": 2764.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inmovilizaron por esta misma",
            "start": 2766.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de igual manera Como cada semana",
            "start": 2769.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguimos revisando los servicios",
            "start": 2772.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sanitarios en las visitas que",
            "start": 2774.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "realizamos y ahora en el tema del gas LP",
            "start": 2777.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "continuamos con un mercado estable en el",
            "start": 2781.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "caso nacional por ejemplo al 13 de",
            "start": 2783.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "diciembre pasado mientras el kilogramo",
            "start": 2786.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de gas estuvo en el plano internacional",
            "start": 2788.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en $2",
            "start": 2791.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "199 aqu\u00ed en M\u00e9xico estuvo tan solo en 17",
            "start": 2793.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "p31 en promedio en las regiones",
            "start": 2798.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establecidas por la cre por litro por",
            "start": 2801.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ejemplo en promedio a nivel nacional",
            "start": 2804.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estuvo en 9",
            "start": 2806.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p35 y en el mercado internacional casi 2",
            "start": 2808.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pesos por arriba en 10",
            "start": 2812.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p95",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuidando que nadie se exceda en los",
            "start": 2817.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "precios establecidos por la cre como les",
            "start": 2820.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mencionaba en las en las 220 regiones",
            "start": 2822.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "realizamos 829 verificaciones y visitas",
            "start": 2826.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de las cuales en esta ocasi\u00f3n una vez",
            "start": 2830.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todas cumplieron con los precios",
            "start": 2832.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "igual o por debajo de los topes m\u00e1ximos",
            "start": 2835.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "durante la semana pasada Pero adem\u00e1s",
            "start": 2838.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontramos precios por debajo de sus",
            "start": 2841.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos por ejemplo gas butep en",
            "start": 2843.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Zapotlanejo Jalisco dio el litro de gas",
            "start": 2847.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en 9 p con 199 y de la misma manera",
            "start": 2849.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "observamos esto en lugares como en el",
            "start": 2853.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 2855.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Michoac\u00e1n Puebla entre otros",
            "start": 2856.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados y en el caso del gas en",
            "start": 2859.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cilindros gas mundial de Guerrero en el",
            "start": 2862.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "municipio de Eduardo ner y precisamente",
            "start": 2865.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en el Estado de Guerrero 49 centavos por",
            "start": 2867.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debajo de su precio m\u00e1ximo en dicha",
            "start": 2870.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y dieron el kilo en 16 pes con",
            "start": 2872.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "89av en el periodo del 9 al 15 de",
            "start": 2878.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diciembre de las verificaciones",
            "start": 2881.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "realizadas en el caso del gas LP se",
            "start": 2884.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "infraccion a un establecimiento se",
            "start": 2886.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inmoviliz\u00f3 un veh\u00edculo y de cinco lotes",
            "start": 2889.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de cilindros revisados solamente se",
            "start": 2892.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inmovilizaron tres de ellos por no",
            "start": 2895.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contar con las condiciones de",
            "start": 2897.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "seguridad y ya para este cierre de a\u00f1o",
            "start": 2900.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasamos ahora al tema de la canasta",
            "start": 2902.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Don donde seguimos viendo",
            "start": 2904.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios dentro del",
            "start": 2906.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Rango superior como lo pueden ver en la",
            "start": 2908.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n m\u00e1s importante notar que",
            "start": 2912.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entre los precios m\u00e1s bajos la l\u00ednea que",
            "start": 2915.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vemos de color",
            "start": 2919.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "verde nos mantenemos de manera constante",
            "start": 2921.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en estabilidad o inclusive en decremento",
            "start": 2924.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed mencionar que advertimos una sana",
            "start": 2927.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "competencia entre los entre las",
            "start": 2930.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "diferentes cadenas de autoservicio y y",
            "start": 2932.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como se mencion\u00f3 la semana pasada por",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Quiero",
            "start": 2938.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "agradecer a antad y a todos sus",
            "start": 2940.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agremiados as\u00ed como a grupo Walmart Con",
            "start": 2942.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes nos reunimos y tuvimos pl\u00e1ticas",
            "start": 2945.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "precisamente la semana pasada y todos",
            "start": 2948.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos en su totalidad reiteraron su",
            "start": 2951.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir manteniendo los",
            "start": 2954.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la de los precios de la",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica en los 24 productos como",
            "start": 2960.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "se hizo el acuerdo del P oralmente y",
            "start": 2963.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ofreciendo precios por debajo de los",
            "start": 2966.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "1,39 pesos todos ellos se mantienen en",
            "start": 2969.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "acuerdo Por lo cual debo decirles Muchas",
            "start": 2972.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias por seguir en favor de las y los",
            "start": 2975.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 2978.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos y bien Como cada lunes ahora",
            "start": 2980.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por zonas tenemos en el centro del pa\u00eds",
            "start": 2984.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a Casa Ley que en bulevar Hidalgo all\u00e1",
            "start": 2986.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en Le\u00f3n Guanajuato ofreci\u00f3 la canasta en",
            "start": 2989.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "10,22",
            "start": 2992.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "p80 como vemos por debajo de los 1039",
            "start": 2994.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sin embargo por ejemplo chedragui Flores",
            "start": 2998.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n una vez m\u00e1s como hace varias",
            "start": 3000.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "semanas se ha repetido en Cuernavaca se",
            "start": 3002.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mantuvo la canasta en",
            "start": 3005.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "763 pes con 30 centavos mencionar",
            "start": 3007.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo podemos ver tambi\u00e9n en",
            "start": 3012.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la tabla que Bodega Aurrera una vez m\u00e1s",
            "start": 3013.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vuelve a tener presencia entre los",
            "start": 3016.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1s bajos tambi\u00e9n adem\u00e1s retomar",
            "start": 3018.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que la Central de Abasto de la Ciudad de",
            "start": 3022.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre todo ahorita fin de a\u00f1o se",
            "start": 3024.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esfuerzan los proveedores que est\u00e1n all\u00ed",
            "start": 3027.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en dicha central por dar los precios y",
            "start": 3029.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo en esta ocasi\u00f3n se",
            "start": 3032.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estuvieron manteniendo en 850 pes con",
            "start": 3034.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "93av en la zona centro Norte ley otra",
            "start": 3040.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vez Pero ahora en Culiac\u00e1n Sinaloa ya 33",
            "start": 3044.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pesos por debajo del",
            "start": 3047.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3051.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p35 esta canasta b\u00e1sica y megasoriana en",
            "start": 3052.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n en solamente",
            "start": 3056.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "834 vemos tambi\u00e9n en el mismo sentido",
            "start": 3061.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que Walmart sigue meti\u00e9ndose ya en la",
            "start": 3064.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pelea ofreciendo precios bajos y por",
            "start": 3066.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejemplo tanto en Jalisco Aguascalientes",
            "start": 3069.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y Zacatecas dentro de esta zona se",
            "start": 3072.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encuentran dando precios de esta canasta",
            "start": 3074.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "por debajo de los 900",
            "start": 3077.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pesos en cuanto al norte la central de",
            "start": 3080.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "abastos en Monterrey o ofreci\u00f3 la",
            "start": 3083.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canasta en 931 pes con",
            "start": 3086.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "88av y sumando esfuerzos ya muy",
            "start": 3089.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constantes mercados Oriana la sierra",
            "start": 3091.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "otra vez en Chihuahua ofreci\u00f3 este mismo",
            "start": 3094.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paquete en \u00fanicamente",
            "start": 3097.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "764 pesos con 60 centavos y finalmente",
            "start": 3099.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en la zona Sur 10,31 pes con 60 centavos",
            "start": 3105.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la canasta en la central de abastos de",
            "start": 3109.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida all\u00e1 en Yucat\u00e1n ich dragui de",
            "start": 3111.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Plaza del Carmen en Solidaridad Quintana",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ro sin duda con el mejor precio obtenido",
            "start": 3116.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en esta semana",
            "start": 3119.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "740 pesos con 50 centavos y aprovecho la",
            "start": 3122.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n tambi\u00e9n para todas las",
            "start": 3127.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 3129.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos quienes nos",
            "start": 3131.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed y sobre todo a usted",
            "start": 3133.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para desearles unas",
            "start": 3135.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "felices fiestas de fin de a\u00f1o Muchas",
            "start": 3136.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3148.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1eros medios de",
            "start": 3150.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el Estado de Sinaloa es uno",
            "start": 3153.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de los estados agr\u00edcolas m\u00e1s productivos",
            "start": 3156.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds produce garbanzo produce ma\u00edz",
            "start": 3159.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "produce chile verde y es uno de los",
            "start": 3164.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "principales productores en el pa\u00eds con",
            "start": 3166.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un producto interno bruto en agricultura",
            "start": 3168.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 70,000 millones de",
            "start": 3171.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos el Estado de Sinaloa cuenta",
            "start": 3174.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "actualmente antes de la presa de Santa",
            "start": 3177.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda con 11 presas en funcionamiento y",
            "start": 3179.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con la presa Santa Mar\u00eda vamos a tener",
            "start": 3182.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "12 presas 12 grandes presas que van a",
            "start": 3185.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "almacenar m\u00e1s de",
            "start": 3190.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "16163 millones de metros c\u00fabicos con la",
            "start": 3193.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda se",
            "start": 3196.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 abastecer agua a la zona sur de la",
            "start": 3199.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entidad estaba era de las zonas m\u00e1s",
            "start": 3202.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abandonadas se podr\u00e1 abastecer agua a la",
            "start": 3205.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "zona sur de la entidad para uso de riego",
            "start": 3208.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para uso p\u00fablico urbano y tiene un",
            "start": 3211.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "potencial para la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 3214.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en Sinaloa tambi\u00e9n se ubican",
            "start": 3216.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ocho distritos de riego con la",
            "start": 3220.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda y",
            "start": 3222.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Su zona de riego se incrementar\u00e1 la",
            "start": 3224.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "superficie de riego a",
            "start": 3226.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "24,250 hect\u00e1reas con lo cual se contar\u00e1",
            "start": 3229.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con nueve distritos de riego la",
            "start": 3232.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "siguiente sig por",
            "start": 3234.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "favor los nueve distritos en conjunto",
            "start": 3236.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "abarcar\u00e1n una superficie de",
            "start": 3239.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "743000 hect\u00e1reas En beneficio a 91,000",
            "start": 3241.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "usuarios la zona de riego participar\u00e1",
            "start": 3244.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3247.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "24,250 hect\u00e1reas principalmente en",
            "start": 3249.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "regadas con la presa Santa Mar\u00eda hay",
            "start": 3253.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otros desarrollos que despu\u00e9s hablaremos",
            "start": 3256.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de ellos En picachos que tambi\u00e9n",
            "start": 3258.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1n la superficie de riego en",
            "start": 3260.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la zona sur de El Estado de Sinaloa",
            "start": 3263.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aprovechando el sistema de r\u00edos Baluarte",
            "start": 3266.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidio adelante por favor esta presa",
            "start": 3269.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n global de",
            "start": 3273.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "9659 millones de pesos eh en esta",
            "start": 3275.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en esta administraci\u00f3n se",
            "start": 3279.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "invirtieron 3000",
            "start": 3281.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "7318 millones de pesos beneficiar\u00e1 a",
            "start": 3284.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "2551 productores agr\u00edcolas 990,000",
            "start": 3288.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "habitantes con energ\u00eda el\u00e9ctrica y y",
            "start": 3292.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 empleo y genera empleos de",
            "start": 3295.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "4083 en diciembre de 2020 esta",
            "start": 3298.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3302.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Obrador reinici\u00f3 su construcci\u00f3n",
            "start": 3304.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resolviendo los problemas sociales",
            "start": 3306.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "heredados en 37 meses se concluy\u00f3 la",
            "start": 3309.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del 100% de la",
            "start": 3312.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presa las caracter\u00edsticas de esta presa",
            "start": 3315.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es que va almacenar a su nivel m\u00e1ximo de",
            "start": 3318.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n 8811 millones de Met c\u00fabicos",
            "start": 3321.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos para riego de",
            "start": 3325.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "24,250 haas y tambi\u00e9n podr\u00e1 controlar",
            "start": 3327.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inundaciones y una generaci\u00f3n",
            "start": 3331.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica media anual de 192 gw H",
            "start": 3334.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "adelante por favor muchas gracias le",
            "start": 3339.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cedo la palabra a mi compa\u00f1ero cedric",
            "start": 3342.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Escalante con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 3348.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 3350.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ustedes ya la construcci\u00f3n de presas",
            "start": 3352.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda bajado en los \u00faltimos",
            "start": 3356.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y con la pol\u00edtica de gobierno",
            "start": 3358.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "definida instrumentada e instruida por",
            "start": 3362.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3364.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de concluir aquellas obras que fueran",
            "start": 3368.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00fatiles Ya estuvieran suspendidas o",
            "start": 3371.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abandonadas Santa Mar\u00eda es el ejemplo",
            "start": 3374.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "claro de esta aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica",
            "start": 3377.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3379.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno una de las caracter\u00edsticas o",
            "start": 3380.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sello de la presa que se le imprimi\u00f3 es",
            "start": 3383.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3388.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n la innovaci\u00f3n dada y",
            "start": 3389.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entendida esta como una nueva forma y",
            "start": 3391.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una nueva manera de atender nuevos retos",
            "start": 3395.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3398.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una nueva forma de ver las cosas ante",
            "start": 3400.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "retos que ya se hab\u00edan presentado en el",
            "start": 3403.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pasado y claro ejemplo de esto es los",
            "start": 3407.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "algunos de los elementos que se aplic",
            "start": 3411.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caron y que construyeron en esta presa",
            "start": 3414.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como es en la tagu\u00ed aguas arriba que",
            "start": 3417.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veremos en unos minutos en el video la",
            "start": 3419.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tagu\u00ed aguas arriba es parte de una obra",
            "start": 3422.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de desv\u00edo y ah\u00ed se necesitaba que fuese",
            "start": 3424.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "totalmente impermeable para poder",
            "start": 3427.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "construir la cortina en Seco en vez de",
            "start": 3429.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacer un n\u00facleo de material impermeable",
            "start": 3432.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con la complejidad y el tiempo que esto",
            "start": 3435.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se llevar\u00eda se coloc\u00f3 un geocompuesto",
            "start": 3437.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "totalmente impermeable que cumpli\u00f3 con",
            "start": 3441.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esos mismos prop\u00f3sitos Y por supuesto",
            "start": 3444.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con un buen ahorro en tiempo y en",
            "start": 3447.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recursos que se aplicaron otro de las",
            "start": 3449.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "innovaciones y esta fue tambi\u00e9n la",
            "start": 3453.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera vez que se utiliz\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 3455.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds otra de las innovaciones",
            "start": 3458.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas fue el sistema de atraque",
            "start": 3461.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la cortina la cortina tiene una",
            "start": 3464.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cantidad de metros c\u00fabicos de material",
            "start": 3467.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de alrededor de 8 millones que tiene un",
            "start": 3469.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peso muy muy grande y sistema de atraque",
            "start": 3472.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se le llama plinto sin embargo las",
            "start": 3475.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas donde estaba cimentada",
            "start": 3477.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la cortina",
            "start": 3480.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nos hicieron y nos forzaron a que",
            "start": 3481.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos un dise\u00f1o por primera vez",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "usado tambi\u00e9n en M\u00e9xico que se llama",
            "start": 3488.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "plinto flotante estas dos",
            "start": 3490.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas as\u00ed como Tom\u00e1s de la",
            "start": 3494.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mano de la tecnolog\u00eda donde aplicamos",
            "start": 3497.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "modelos f\u00edsicos modelos matem\u00e1ticos que",
            "start": 3499.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos ayudaron antes y durante la",
            "start": 3502.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa a tomar las",
            "start": 3505.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mejores decisiones que hubo que tomar en",
            "start": 3508.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 3510.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el la construcci\u00f3n de una presa tiene",
            "start": 3513.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una complejidad bastante fuerte",
            "start": 3516.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y para la propia construcci\u00f3n Pues fue",
            "start": 3520.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "necesario la participaci\u00f3n de diversas",
            "start": 3523.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disciplinas de la ingenier\u00eda desde la",
            "start": 3525.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n lo que es la programaci\u00f3n",
            "start": 3528.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sistemas la geolog\u00eda la geotecnia la",
            "start": 3532.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda mec\u00e1nica el\u00e9ctrica hasta la",
            "start": 3535.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ambiental en todo momento hay que hacer",
            "start": 3538.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un reconocimiento a las y los ingenieros",
            "start": 3543.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que trabajaron en esta obra Magna obra",
            "start": 3545.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos permiti\u00f3 cumplir en tiempo y",
            "start": 3549.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "forma con la los plazos que se hab\u00edan",
            "start": 3551.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "establecido para ello valga mencionar",
            "start": 3555.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que solamente la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3557.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tagu\u00ed y la cortina que son los elementos",
            "start": 3559.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos de volumen y",
            "start": 3564.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que equivalen para que tengan una idea a",
            "start": 3567.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nueve templos del Sol de la Zona",
            "start": 3570.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de tetihuacan pues se",
            "start": 3573.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construyeron en 26 meses y este para",
            "start": 3575.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nosotros pues definitivamente es un",
            "start": 3578.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "logro porque se eficientar todos los",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "procesos para llegar con estos con estos",
            "start": 3584.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tiempos hacerlo muy adecuadamente hay",
            "start": 3587.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que destacar aqu\u00ed la excelente",
            "start": 3591.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que se tuvo en todo momento",
            "start": 3595.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con el gobierno del Estado que nos",
            "start": 3596.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estuvo apoyando en la ejecuci\u00f3n de los",
            "start": 3599.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajos y en especial para atender los",
            "start": 3603.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "problemas que se nos presentaron en",
            "start": 3605.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "durante su desarrollo y en especial los",
            "start": 3608.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "problemas de car\u00e1cter social Pero",
            "start": 3610.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gracias a la participaci\u00f3n de ellos",
            "start": 3613.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "salimos en tiempo y forma con esto",
            "start": 3615.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Tuvimos una muy buena",
            "start": 3617.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3620.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "electricidad en la interfase ya que la",
            "start": 3621.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la presa Santa Mar\u00eda que es una presa",
            "start": 3625.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "almacenamiento proporcionar\u00e1 agua a la a",
            "start": 3627.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la hidroel\u00e9ctrica que est\u00e1 construyendo",
            "start": 3631.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es",
            "start": 3634.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay que mencionar que en esta obra",
            "start": 3638.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Contamos con el apoyo de diversas",
            "start": 3641.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "instituciones y que no tuvimos ninguna",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n relevante por los distintos",
            "start": 3647.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos fiscalizadores que se nos",
            "start": 3650.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "auditar y nos han auditado en los",
            "start": 3654.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 3656.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiempos tambi\u00e9n destacar que en esta",
            "start": 3657.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obra trabajamos todos como un sistema",
            "start": 3661.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como un verdadero equipo de trabajo",
            "start": 3664.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dependencia empresa",
            "start": 3666.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n tomando las decisiones que",
            "start": 3669.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fueron necesarias tomar en el desarrollo",
            "start": 3672.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la misma de com\u00fan acuerdo y buscando",
            "start": 3674.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siempre la eficiencia en todos y cada",
            "start": 3677.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 3680.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "procesos tengo que destacar",
            "start": 3682.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente que la",
            "start": 3685.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda civil los ingenieros civiles",
            "start": 3687.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de servir a la",
            "start": 3690.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sociedad en la construcci\u00f3n de obras de",
            "start": 3693.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta naturaleza y de",
            "start": 3697.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "infraestructura como la Magna obra que",
            "start": 3699.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo aqu\u00ed que nos ha",
            "start": 3702.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitido se\u00f1alar y demostrar que",
            "start": 3704.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estamos participando en la",
            "start": 3707.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en esta cuarta",
            "start": 3708.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n En beneficio de nuestro",
            "start": 3710.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y Y de todos los mexicanos a",
            "start": 3713.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n presentar\u00edas un video con",
            "start": 3716.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or",
            "start": 3717.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente la presa Santa Mar\u00eda se",
            "start": 3720.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "encuentra sobre el cauce del R\u00edo",
            "start": 3722.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Baluarte en el municipio de El Rosario",
            "start": 3724.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sinaloa El potencial h\u00eddrico del",
            "start": 3726.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "subsistema Baluarte presidio ha sido",
            "start": 3728.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estudiado detalladamente como parte",
            "start": 3730.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "integral del plan hidr\u00e1ulico",
            "start": 3732.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "interconectado Del Noroeste el cual",
            "start": 3733.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 3735.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contaba con la factibilidad t\u00e9cnica",
            "start": 3737.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y ambiental para su ejecuci\u00f3n",
            "start": 3739.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 3742.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en el 2015 sin embargo sus",
            "start": 3743.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajos fueron interrumpidos",
            "start": 3746.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "constantemente hasta quedar suspendida",
            "start": 3748.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por completo debido a la utilidad social",
            "start": 3750.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y ambiental que aportar\u00eda a la",
            "start": 3752.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico retom\u00f3 Esta",
            "start": 3754.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "obra inconclusa y procedi\u00f3 a la soluci\u00f3n",
            "start": 3757.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de las dificultades que imped\u00edan que se",
            "start": 3759.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "terminara reanudando su construcci\u00f3n en",
            "start": 3761.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 la obra tiene cuatro",
            "start": 3763.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "objetivos fundamentales primero",
            "start": 3766.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "suministrar agua para el riego de 24,250",
            "start": 3768.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haas En beneficio de m\u00e1s de 2500",
            "start": 3771.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productores segundo permitir el",
            "start": 3774.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua potable para casi",
            "start": 3777.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "430,000 habitantes de los municipios de",
            "start": 3779.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "El Rosario y escuinapa tercero proteger",
            "start": 3781.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a ambos municipios de inundaciones",
            "start": 3785.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuarto generar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3787.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Asimismo su construcci\u00f3n considera tres",
            "start": 3789.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tipos de obras de desv\u00edo integradas por",
            "start": 3792.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tres t\u00faneles con las siguientes",
            "start": 3795.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "longitudes el t\u00fanel uno de 705 m el",
            "start": 3796.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "t\u00fanel 2 de 781 m y el t\u00fanel 3 de 856 m",
            "start": 3800.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dos de estos t\u00faneles son para la obra de",
            "start": 3806.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desv\u00edo y uno para el equipamiento",
            "start": 3808.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico as\u00ed como la atagu\u00eda",
            "start": 3810.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aguas arriba con una altura de 46 m y",
            "start": 3812.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una atagu\u00eda aguas abajo con una altura",
            "start": 3815.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de 9 m de contenci\u00f3n compuestas por una",
            "start": 3818.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cortina de 123 m de altura y 782 m de",
            "start": 3821.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "largo as\u00ed como por diques de",
            "start": 3825.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y las obras de excedencia",
            "start": 3827.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprendidas por dos vertedores de",
            "start": 3830.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cresta libre con longitudes de 400",
            "start": 3832.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y 477 m y una capacidad de desfogue de",
            "start": 3835.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "16795 m c por segundo de ambos el",
            "start": 3839.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "equipamiento electromec\u00e1nico del t\u00fanel 3",
            "start": 3843.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por dos sistemas de",
            "start": 3845.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda el primero para el desag\u00fce de",
            "start": 3846.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fondo de 104 m de longitud el segundo",
            "start": 3849.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para la obra de toma de 300 m de",
            "start": 3852.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "longitud Asimismo se cuenta con cinco",
            "start": 3854.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas para la operaci\u00f3n y manejo del",
            "start": 3857.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "agua tanto de la obra de toma como del",
            "start": 3859.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "desag\u00fce de fondo las t\u00e9cnicas",
            "start": 3861.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constructivas del proyecto incluyeron el",
            "start": 3863.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estudio de modelos geol\u00f3gicos del sitio",
            "start": 3865.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n as\u00ed como el banco de",
            "start": 3867.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "roca y del muro de carga del vertedor",
            "start": 3869.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "uno tambi\u00e9n Se realizaron pedraplenes de",
            "start": 3871.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "prueba que permitieron ratificar las",
            "start": 3873.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proyecciones calculadas de materiales y",
            "start": 3875.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "contenido de humedad para lograr el",
            "start": 3877.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "grado de compactaci\u00f3n de los materiales",
            "start": 3879.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "adicional a lo anterior la cortina de la",
            "start": 3881.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presa est\u00e1 instrumentada con sensores",
            "start": 3883.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que permiten monitorear asentamientos de",
            "start": 3885.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los materiales verificando que se",
            "start": 3887.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "encuentren dentro de los par\u00e1metros",
            "start": 3888.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "permitidos durante su construcci\u00f3n Se",
            "start": 3890.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "realizaron acciones de protecci\u00f3n al",
            "start": 3892.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ambiente considerando el rescate de",
            "start": 3894.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "flora y fauna habilitaci\u00f3n de viveros",
            "start": 3896.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n y manejo de desechos",
            "start": 3899.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos entre otras con esta obra se",
            "start": 3901.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "generaron alrededor de",
            "start": 3903.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "4478 empleos durante su etapa de",
            "start": 3905.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n apoyando el desarrollo",
            "start": 3908.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Regional de la zona la conclusi\u00f3n de",
            "start": 3910.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta presa refrende el compromiso del",
            "start": 3912.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico de impulsar el",
            "start": 3914.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desarrollo agr\u00edcola en el pa\u00eds y de",
            "start": 3915.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Elevar la productividad del campo en la",
            "start": 3917.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sur de Sinaloa con una visi\u00f3n",
            "start": 3919.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "integral y de inclusi\u00f3n social",
            "start": 3921.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cu se\u00f1or",
            "start": 3924.88,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "presidente Hola buenos d\u00edas no voy a",
            "start": 3933.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "repetir tanto lo que dej mis compa\u00f1eros",
            "start": 3936.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que creo que han hablado muy bien de la",
            "start": 3938.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presa traemos una presentaci\u00f3n muy",
            "start": 3939.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y y simplemente platicarles que",
            "start": 3942.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta presa se dise\u00f1\u00f3 para el",
            "start": 3944.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "almacenamiento y para abastecer agua",
            "start": 3947.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo el sur de Sinaloa donde hay unos",
            "start": 3949.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "grandes productores agr\u00edcolas y y que",
            "start": 3952.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un una falta este permanente de",
            "start": 3954.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agua y aprovechamos para la generaci\u00f3n",
            "start": 3958.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda limpia la siguiente eh",
            "start": 3961.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenemos obras de desv\u00edo de contenci\u00f3n y",
            "start": 3963.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de excedencia de agua pero si nos vamos",
            "start": 3966.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la siguiente aqu\u00ed se ve muy claramente",
            "start": 3967.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la cortina es es la obra de contenci\u00f3n",
            "start": 3970.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la tagu\u00ed y los t\u00faneles son las obras de",
            "start": 3973.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de agua y los vertedores son las",
            "start": 3975.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "obras de excedencia que son lo que",
            "start": 3978.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "controla todo el almacenamiento y el",
            "start": 3980.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "movimiento de agua y ese poder del agua",
            "start": 3982.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lo utilizamos para la",
            "start": 3984.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica les preparamos un video",
            "start": 3986.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy corto para que vean en el tiempo",
            "start": 3988.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3991.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fuimos construyendo esta presa es una",
            "start": 3992.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "obra muy bonita y una obra muy necesaria",
            "start": 3995.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para el sur de Sinaloa Entonces estamos",
            "start": 3997.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de ella Este aqu\u00ed viene",
            "start": 3999.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4002.839,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4007.61,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 4013.0,
            "duration": 75.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4015.82,
            "duration": 72.969
        },
        {
            "text": "Gracias Muchas",
            "start": 4090.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "felicidades Bueno pues este dec\u00eda yo que",
            "start": 4095.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta es una gran",
            "start": 4098.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "obra la visitamos ante el proceso de",
            "start": 4101.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 4105.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como en 10",
            "start": 4107.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ocasiones fuimos a",
            "start": 4110.319,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "supervisar creo que hay una imagen de la",
            "start": 4113.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que",
            "start": 4118.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estuvimos que fue en julio de este",
            "start": 4120.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y si se",
            "start": 4127.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "advierte",
            "start": 4130.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo",
            "start": 4132.799,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "majestuoso lo importante de la",
            "start": 4137.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "obra es una gran obra de ingenier\u00eda",
            "start": 4141.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "civil e",
            "start": 4145.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica",
            "start": 4162.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4170.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de",
            "start": 4171.759,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Avance en lo",
            "start": 4175.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y tambi\u00e9n en lo financiero Esta",
            "start": 4179.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "obra la",
            "start": 4182.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 4184.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parada con un avance del 20",
            "start": 4188.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "25%",
            "start": 4192.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4194.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se dio a",
            "start": 4196.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocer cuesta alrededor de 100000",
            "start": 4198.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "millones y hab\u00edan invertido como",
            "start": 4201.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "200 todo lo dem\u00e1s es",
            "start": 4206.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4209.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4211.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno con dinero del",
            "start": 4214.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4217.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo de",
            "start": 4219.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es",
            "start": 4222.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 4225.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es inversi\u00f3n",
            "start": 4229.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablica as\u00ed como esta obra encontramos",
            "start": 4234.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "otras que tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 4240.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "terminar antes de que concluya el",
            "start": 4244.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno va a estar terminada tambi\u00e9n la",
            "start": 4247.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presa del",
            "start": 4249.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "zapotillo en Los Altos de",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Jalisco va avanzando y vamos a terminar",
            "start": 4259.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la presa Libertad en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4264.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n la encontramos en",
            "start": 4269.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "proceso en lo hidr\u00e1ulico",
            "start": 4275.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4280.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde no hoy",
            "start": 4284.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sino m\u00e1s adelante en el tiempo les vamos",
            "start": 4287.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a dar a conocer que es un",
            "start": 4291.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "plan que llevamos a cabo que nos va a",
            "start": 4293.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "permitir llegar a 100000 hect\u00e1reas de",
            "start": 4299.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "riego que no se hab\u00eda",
            "start": 4304.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hecho en m\u00e1s de 30",
            "start": 4307.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4312.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer primero a la gente de",
            "start": 4315.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda que nos",
            "start": 4319.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 para que esta",
            "start": 4322.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hora se",
            "start": 4324.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "concluyera agradecer a las autoridades",
            "start": 4327.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "municipales del",
            "start": 4330.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Rosario desde luego a los",
            "start": 4333.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernadores de",
            "start": 4337.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa quirino Ordaz que ya no est\u00e1",
            "start": 4339.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y Rub\u00e9n",
            "start": 4344.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Rocha",
            "start": 4347.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que ha ayudado much\u00edsimo Rub\u00e9n el",
            "start": 4349.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maestro Rub\u00e9n",
            "start": 4354.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rocha un gran gobernador que tiene",
            "start": 4358.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 4362.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4364.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agradecer a la empresa",
            "start": 4366.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ica en esta nueva",
            "start": 4369.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n actuando de manera",
            "start": 4376.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "profesional en forma",
            "start": 4380.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "responsable creo que esto coincide",
            "start": 4384.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desde que se",
            "start": 4387.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 no me corresponde a m\u00ed hablar de",
            "start": 4391.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estas cosas pero como siempre digo lo",
            "start": 4394.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4396.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pienso Considero que desde que nombraron",
            "start": 4401.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a Guadalupe",
            "start": 4404.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Philips como directora de",
            "start": 4406.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ica esa",
            "start": 4408.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4411.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "constructora",
            "start": 4414.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con tanta historia en la",
            "start": 4415.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de Obras",
            "start": 4419.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas",
            "start": 4423.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas desde que se",
            "start": 4425.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 por el",
            "start": 4429.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ingeniero Bernardo",
            "start": 4432.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quintana hace mucho",
            "start": 4436.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 4438.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh se dedicaban entre otras cosas a la",
            "start": 4442.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de presas en los",
            "start": 4446.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tiempos en que se invert\u00eda",
            "start": 4450.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mucho en obras de",
            "start": 4455.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "infraestructura sobre todo",
            "start": 4461.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en lo que se",
            "start": 4464.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3",
            "start": 4467.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como el desarrollo",
            "start": 4469.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "estabilizador en la \u00e9poca en",
            "start": 4473.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 4478.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 4482.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Mateos Gustavo D\u00edaz",
            "start": 4485.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hordaz que autoritarismo",
            "start": 4488.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 4492.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tuvieron los dos como secretario de",
            "start": 4494.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz",
            "start": 4497.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Mena",
            "start": 4500.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y Hubo mucho",
            "start": 4502.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4505.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4507.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infraestructura hicieron las grandes",
            "start": 4511.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presas el crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 4513.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en esos 12 a\u00f1os Fue en promedio",
            "start": 4516.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "6%",
            "start": 4522.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4526.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n sin",
            "start": 4528.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n y sin contrataci\u00f3n de deuda",
            "start": 4531.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adicional se le lleg\u00f3 a llamar a ese",
            "start": 4535.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "periodo desde antes desde la \u00e9poca del",
            "start": 4538.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "General",
            "start": 4542.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas luego avilac",
            "start": 4543.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Camacho",
            "start": 4546.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 4550.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4552.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "presidente ris cort\u00ednez Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 4554.48,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Mateos y D\u00edaz Ordaz se le conoci\u00f3 como",
            "start": 4559.6,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "el periodo del milagro mexicano en",
            "start": 4565.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4568.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por las tasas de",
            "start": 4570.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crecimiento luego",
            "start": 4572.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vino este periodo de cheverr\u00eda y",
            "start": 4575.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 4579.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Portillo que le conoci\u00f3 como desarrollo",
            "start": 4581.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "compartido hubo tambi\u00e9n crecimiento en",
            "start": 4586.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "promedio del 3%",
            "start": 4589.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "anual pero con",
            "start": 4592.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y con",
            "start": 4595.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "devaluaciones Y luego el",
            "start": 4599.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que ya para",
            "start": 4603.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les cuento ya ustedes lo saben",
            "start": 4607.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "vendieron todo entregaron",
            "start": 4614.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo dejaron de",
            "start": 4617.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "invertir en obras de",
            "start": 4621.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "infraestructura no hab\u00eda inversi\u00f3n",
            "start": 4624.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4628.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4629.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "era concesiones y contratos es hasta",
            "start": 4632.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4637.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 4639.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuevo se destina inversi\u00f3n P\u00fablica para",
            "start": 4642.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "obras de",
            "start": 4646.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "infraestructura Ojal\u00e1 y esta nueva etapa",
            "start": 4649.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contin\u00fae para que siga habiendo",
            "start": 4654.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y empleos y",
            "start": 4658.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "bienestar fue un rotundo fracaso el",
            "start": 4662.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 4667.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "neoliberal en lo econ\u00f3mico y desde luego",
            "start": 4668.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 4671.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque se entregaron los bienes de la",
            "start": 4674.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares nos",
            "start": 4677.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron de que iba a llegar mucha",
            "start": 4681.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y que esto iba a generar",
            "start": 4684.12,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "crecimiento empleo bienestar y fue un",
            "start": 4689.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desastre mucha gente tuvo que irse a",
            "start": 4698.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajar a Estados Unidos",
            "start": 4700.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3 la violencia como",
            "start": 4704.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nunca estamos todav\u00eda padeciendo",
            "start": 4709.32,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "eso Entonces es muy importante el que se",
            "start": 4713.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "inaugure esta obra quiero tambi\u00e9n",
            "start": 4719.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agradecer al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 4722.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "director de",
            "start": 4726.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Conagua que es el encargado de",
            "start": 4728.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "coordinar los",
            "start": 4734.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esfuerzos que tienen que ver con estas",
            "start": 4736.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "obras que son presas que son canales de",
            "start": 4740.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "rieso que son acueductos para llevar el",
            "start": 4744.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agua muchos acueductos estamos",
            "start": 4747.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construyendo agradecerle",
            "start": 4751.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su apoyo su",
            "start": 4754.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad el",
            "start": 4756.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cumplimiento",
            "start": 4759.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 4761.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 4763.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua y de manera muy",
            "start": 4766.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especial hacerle un reconocimiento al",
            "start": 4771.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ingeniero cedric Iv\u00e1n",
            "start": 4774.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Escalante que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4777.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Porque sucedi\u00f3 algo",
            "start": 4782.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "especial el ingeniero cedri tiene mucha",
            "start": 4786.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "experiencia en construcci\u00f3n es un",
            "start": 4788.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extraordinario ingeniero",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "civil un profesional de la ingenier\u00eda",
            "start": 4794.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "civil y lo invitamos al inicio del",
            "start": 4799.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gobierno a actuar como subsecretario de",
            "start": 4803.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 4808.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero hubo diferencias en la Secretar\u00eda",
            "start": 4810.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4813.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 4814.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y me fue a ver para decirme voy a",
            "start": 4816.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "renunciar no me puedo entender con el",
            "start": 4821.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secretario tambi\u00e9n una",
            "start": 4825.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 4828.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "respetable",
            "start": 4831.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero pues as\u00ed es la condici\u00f3n humana no",
            "start": 4833.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4836.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "somos siempre les",
            "start": 4838.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablo de lo que fue el",
            "start": 4841.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gabinete del presidente",
            "start": 4844.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor gabinete que ha habido",
            "start": 4847.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en toda la historia de",
            "start": 4849.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4851.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y se peleaban much\u00edsimo y",
            "start": 4854.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "renunciaban porque hab\u00eda en aquel",
            "start": 4859.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4863.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 4870.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "puros",
            "start": 4871.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 4874.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "moderados y liberales",
            "start": 4876.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "radicales Entonces como ten\u00eda",
            "start": 4879.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "postura m\u00e1s a la derecha m\u00e1s",
            "start": 4883.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "conservadora y Ocampo era m\u00e1s",
            "start": 4887.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "radical y",
            "start": 4892.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este se confrontaba",
            "start": 4895.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "constantemente a\u00fan as\u00ed como el",
            "start": 4897.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez ten\u00eda m\u00e1s experiencia",
            "start": 4900.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que todos ellos y ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4903.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "edad que todo el",
            "start": 4907.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "grupo de ese gabinete de",
            "start": 4911.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "hombres Yo dir\u00eda que tambi\u00e9n de mujeres",
            "start": 4916.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Aunque en ese entonces eran hombres",
            "start": 4920.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "parec\u00edan",
            "start": 4923.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gigantes y as\u00ed",
            "start": 4926.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salieron llevaron a cabo las reformas",
            "start": 4929.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enfrentaron la invasi\u00f3n extranjera",
            "start": 4932.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "restauraron la",
            "start": 4935.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Porque eran hombres",
            "start": 4938.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libres entonces",
            "start": 4941.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando el ingeniero cedri me dice me voy",
            "start": 4943.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a ir digo no ingeniero ay\u00fademe aqu\u00ed no",
            "start": 4946.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4952.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cargos son",
            "start": 4953.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "encargos tenemos que terminar la presa",
            "start": 4956.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Santa",
            "start": 4959.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda vamos",
            "start": 4961.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "h\u00e1gase cargo",
            "start": 4964.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 4966.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 4969.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme",
            "start": 4971.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ayude al",
            "start": 4974.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y me",
            "start": 4977.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 4980.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque siempre se est\u00e1 pensando en el",
            "start": 4982.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nivel en la",
            "start": 4986.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda como de",
            "start": 4989.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones",
            "start": 4992.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a encargado de una obra",
            "start": 4995.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "superintendente pues es es cuando se",
            "start": 5000.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 5004.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servir Por eso digo no son cargos son",
            "start": 5005.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "encargos",
            "start": 5009.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y me acept\u00f3 el",
            "start": 5011.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ingeniero y se fue all\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 5014.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5019.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5021.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 5023.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n a su",
            "start": 5026.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajo desde",
            "start": 5029.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "luego con la participaci\u00f3n de mucha",
            "start": 5031.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gente muchos",
            "start": 5034.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ingenieros a los que les agradecemos",
            "start": 5035.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n como",
            "start": 5038.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre pero hace",
            "start": 5040.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 5043.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mando la",
            "start": 5047.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n El buen",
            "start": 5052.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejemplo del encargado de la obra del",
            "start": 5055.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "responsable de la",
            "start": 5058.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 5061.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es como el buen",
            "start": 5062.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "gobernante tiene",
            "start": 5066.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5069.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo y dar un buen",
            "start": 5071.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejemplo hacer lo mismo que hacen otros",
            "start": 5075.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajadores y dar un buen ejemplo",
            "start": 5078.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entonces agradecerle mucho al ingeniero",
            "start": 5081.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cedri",
            "start": 5087.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Escalante porque Gracias a \u00e9l conclu",
            "start": 5089.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "falta la",
            "start": 5094.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 5097.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5099.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "turbinas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5101.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la presa ya est\u00e1 el control de",
            "start": 5104.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "las aguas ya",
            "start": 5108.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "eh Hay agua para el",
            "start": 5112.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "riego se",
            "start": 5118.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se Est\u00e1 avanzando en la",
            "start": 5119.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los canales",
            "start": 5122.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5125.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "riego ya hay agua para el",
            "start": 5127.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abastecimiento de los pueblos que no",
            "start": 5130.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen este",
            "start": 5135.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "l\u00edquido fundamental que es el agua Todo",
            "start": 5137.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esto ya est\u00e1 Vamos a continuar para ver",
            "start": 5141.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "si antes de que concluimos se tiene",
            "start": 5144.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la generaci\u00f3n de",
            "start": 5148.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el el\u00e9ctrica para que ya se",
            "start": 5150.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengan las turbinas y se pueda generar",
            "start": 5155.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n energ\u00eda el\u00e9ctrica hoy va a estar",
            "start": 5157.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "all\u00e1 el director de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5161.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Electricidad desde luego el",
            "start": 5164.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 5166.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agricultura el ingeniero Villalobos",
            "start": 5167.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque Vamos a ponernos de acuerdo ya en",
            "start": 5170.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la \u00faltima etapa Entonces estamos muy",
            "start": 5173.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "contentos la",
            "start": 5176.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5178.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 5180.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente o sea pura",
            "start": 5183.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agua gracias Buenos d\u00edas Isabel Gonz\u00e1lez",
            "start": 5192.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de grupo imagen buenos d\u00edas a todos",
            "start": 5195.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente Pues",
            "start": 5197.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es la evaluaci\u00f3n que tienen",
            "start": 5199.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Pues los lamentables acontecimientos",
            "start": 5202.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en en Salvatierra Guanajuato en donde",
            "start": 5204.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perdieron la vida hasta este momento 12",
            "start": 5207.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estaban en una posada el perfil",
            "start": 5209.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de estos j\u00f3venes si se sabe el grupo",
            "start": 5212.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "criminal que atent\u00f3 en contra de ellos y",
            "start": 5216.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "algunos indicios sobre cu\u00e1l habr\u00eda sido",
            "start": 5219.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el m\u00f3vil presidente pues sobre est este",
            "start": 5221.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "multihomicidio esta masacre Todav\u00eda este",
            "start": 5224.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5228.199,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "tenemos toda la informaci\u00f3n esto lo",
            "start": 5230.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lleva el gobierno de Guanajuato la",
            "start": 5233.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de",
            "start": 5237.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Guanajuato es muy",
            "start": 5240.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 desde",
            "start": 5242.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "luego nuestro abrazo",
            "start": 5244.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sincero a los familiares de los j\u00f3venes",
            "start": 5248.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de los que perdieron la",
            "start": 5252.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vida pues es un crimen",
            "start": 5255.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5258.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "atroz estaban en una",
            "start": 5260.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "posada y eh llegaron",
            "start": 5263.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5268.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinarlos eso es lo que se",
            "start": 5270.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conoce hasta",
            "start": 5274.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ahora y",
            "start": 5276.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed vamos a dar m\u00e1s informaci\u00f3n ya",
            "start": 5279.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hay algunas hip\u00f3tesis pero no podemos",
            "start": 5283.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adelantar nada todav\u00eda les ha pedido el",
            "start": 5286.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado alg\u00fan tipo de",
            "start": 5290.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n la fiscal\u00eda no no pero este",
            "start": 5291.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5294.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 5296.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ayudar en todo eh Ellos tienen la",
            "start": 5299.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Guanajuato requiere de un",
            "start": 5306.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trato especial lo hemos",
            "start": 5309.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "venido diciendo",
            "start": 5312.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5316.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "e ya son varios casos",
            "start": 5318.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5322.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y es un problema Yo considero",
            "start": 5323.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estructural de fondo",
            "start": 5327.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh algo que que se",
            "start": 5330.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dej\u00f3",
            "start": 5333.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 5336.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5338.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 5341.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 5343.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "factores es de los estados y no todo el",
            "start": 5345.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estado de Guanajuato sino esa",
            "start": 5350.28,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "franja con m\u00e1s consumo de droga en el",
            "start": 5354.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds c\u00f3m",
            "start": 5360.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el",
            "start": 5362.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "consumo habr\u00eda",
            "start": 5367.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5371.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "analizarlo",
            "start": 5375.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y comoo",
            "start": 5376.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fue creando este comercio de",
            "start": 5379.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "droga C\u00f3mo se",
            "start": 5385.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 tanto",
            "start": 5388.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de grupos del crimen",
            "start": 5394.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "organizado Qu\u00e9",
            "start": 5399.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de las organizaciones",
            "start": 5401.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "criminales con las",
            "start": 5404.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoridades sus",
            "start": 5406.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos los",
            "start": 5409.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 5413.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y sobre todo C\u00f3mo",
            "start": 5416.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "evitar que siga creciendo la violencia",
            "start": 5420.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea de investigaci\u00f3n del consumo",
            "start": 5424.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de drogas estar\u00eda siendo contemplada en",
            "start": 5426.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estos hechos s\u00ed estamos trabajando en",
            "start": 5428.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5430.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero es un",
            "start": 5433.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5436.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5440.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "complejo porque no",
            "start": 5441.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucede en todo el",
            "start": 5444.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay regiones",
            "start": 5449.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "en donde si existe m\u00e1s consumo de",
            "start": 5453.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "droga hay m\u00e1s violencia y m\u00e1s",
            "start": 5458.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "homicidios y hay que ver por qu\u00e9 en",
            "start": 5466.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Guanajuato aument\u00f3 el",
            "start": 5473.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "consumo que no es lo mismo que en",
            "start": 5476.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya ni hablemos de",
            "start": 5483.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Oaxaca o de",
            "start": 5486.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 5489.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "incluso es m\u00e1s el consumo en esa zona de",
            "start": 5491.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Guanajuato que en",
            "start": 5496.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n o que en",
            "start": 5499.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa Entonces es un",
            "start": 5502.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que hay que analizarlo y",
            "start": 5506.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "enfrentarlo",
            "start": 5510.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Porque algo parecido guardadas las",
            "start": 5512.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "proporciones es lo que padecen en",
            "start": 5516.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5520.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5524.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "donde se",
            "start": 5525.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ha incrementado tanto el",
            "start": 5528.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "consumo que ahora es el principal",
            "start": 5531.8,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "problema de ese pa\u00eds vecino",
            "start": 5538.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque por el consumo de fentanilo",
            "start": 5545.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pierden la",
            "start": 5549.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vida 100000",
            "start": 5551.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por",
            "start": 5553.679,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5555.38,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1o qu\u00e9 es lo que lleva ese consumo",
            "start": 5559.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desaforado qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5566.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 5570.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eso es una",
            "start": 5573.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5574.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "social y se tiene que atender",
            "start": 5576.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5579.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y no se",
            "start": 5581.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ve que haya",
            "start": 5584.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambios buscan siempre resolverlo con",
            "start": 5586.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5590.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "coercitivas cuando yo",
            "start": 5592.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Considero que es un problema",
            "start": 5595.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "social de desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 5599.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de abandono de los",
            "start": 5602.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de falta de",
            "start": 5604.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de Soledad de los",
            "start": 5607.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 5613.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "optan",
            "start": 5616.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 5617.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "droga Entonces si hay m\u00e1s consumo y m\u00e1s",
            "start": 5619.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "violencia si les",
            "start": 5626.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muestro lo del fin de semana",
            "start": 5629.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n lo que pasa en homicidios a ver",
            "start": 5638.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Pon lo que vimos hoy lo que vemos todos",
            "start": 5643.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los d\u00edas pero los viernes vemos completo",
            "start": 5647.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el fin de",
            "start": 5650.119,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "semana pero esto ya lleva",
            "start": 5653.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiempo estamos insistiendo mire",
            "start": 5658.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si esto fue un d\u00eda",
            "start": 5667.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "especial pero de todas",
            "start": 5671.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "maneras V",
            "start": 5675.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Guanajuato 4",
            "start": 5681.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas 13 por del",
            "start": 5686.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 5690.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "domicilios un",
            "start": 5693.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estado y ni",
            "start": 5695.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "siquiera repito todo el estado sino",
            "start": 5698.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 5703.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corredor",
            "start": 5705.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Industrial Entonces",
            "start": 5709.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esto es lo que nos ha llevado a plantear",
            "start": 5712.92,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de que debe de haber un trato especial",
            "start": 5717.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5723.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi",
            "start": 5725.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "insistencia",
            "start": 5728.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respetuosa en que se",
            "start": 5730.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cambie al fiscal que lleva 13",
            "start": 5733.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y tiene una",
            "start": 5740.719,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5744.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5746.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica descomunal tiene much\u00edsima",
            "start": 5748.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n es como si \u00e9l fuese",
            "start": 5752.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobernador apoyado por",
            "start": 5757.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5763.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 5767.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "influencia pero no es posible",
            "start": 5771.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya bien presidente en otro tema semana",
            "start": 5777.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasada se dio a conocer la hizo p\u00fablica",
            "start": 5781.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la renuncia del magistrado presidente",
            "start": 5784.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del tribunal electoral del poder",
            "start": 5785.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n el magistrado",
            "start": 5787.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Reyes Rodr\u00edguez esto se da pr\u00e1cticamente",
            "start": 5789.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a se meses de las elecciones",
            "start": 5791.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidenciales y federales del",
            "start": 5793.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2024 su evaluaci\u00f3n Cu\u00e1l es el impacto el",
            "start": 5795.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impacto de este tipo de no opino ya",
            "start": 5799.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "saben tambi\u00e9n lo que",
            "start": 5802.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este desde hace alg\u00fan",
            "start": 5804.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5810.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sostengo no sobre los organismos",
            "start": 5812.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "electorales el pa\u00eds no de ahora de",
            "start": 5815.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5819.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no les tengo",
            "start": 5821.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "confianza es como a",
            "start": 5825.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los del poder",
            "start": 5828.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "judicial hay excepciones no honrosas no",
            "start": 5831.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "puedo generalizar sea quien sea encabece",
            "start": 5834.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral Es que este",
            "start": 5837.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 5839.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ha hecho",
            "start": 5842.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5844.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5852.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas ellos lo",
            "start": 5854.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 5858.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "como voy a",
            "start": 5860.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "olvidar que hace dos TR a\u00f1os",
            "start": 5862.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cancelaron",
            "start": 5867.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5868.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "candidaturas sin tener",
            "start": 5873.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elementos por",
            "start": 5876.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Consigna Se los voy a",
            "start": 5883.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "explicar sobre todo para la",
            "start": 5887.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5891.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 un candidato de Guerrero y uno de",
            "start": 5894.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 5900.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 5903.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "partido todav\u00eda no eran candidatos eran",
            "start": 5909.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precandidatos",
            "start": 5912.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creo y de repente como no los quer\u00edan",
            "start": 5914.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5917.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "opositores los denunciaron de que",
            "start": 5923.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5928.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gastando",
            "start": 5930.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en sus",
            "start": 5932.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1as o que estaban gastando en su",
            "start": 5936.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a y no",
            "start": 5939.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comprobaban estamos hablando creo que de",
            "start": 5941.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "300000",
            "start": 5945.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pesos 19000",
            "start": 5947.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5951.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed los precandidatos demostraron de que",
            "start": 5954.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no estaban gastando",
            "start": 5958.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nada que por",
            "start": 5960.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso no comprobaban",
            "start": 5962.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00edan",
            "start": 5965.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "iniciado sin embargo fueron acusados",
            "start": 5970.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5974.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5975.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "alini el consejo del",
            "start": 5977.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "INE los",
            "start": 5985.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sanciona y creo que",
            "start": 5988.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plantea",
            "start": 5994.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quitarles las",
            "start": 5996.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "precandidaturas y pedirles que",
            "start": 6000.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "participen dos",
            "start": 6003.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "candidatos Guerrero y",
            "start": 6006.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y estos",
            "start": 6011.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "precandidatos y el partido que los",
            "start": 6015.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "postulaba acuden al",
            "start": 6018.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electoral y el tribunal",
            "start": 6024.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6029.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les pide a los del",
            "start": 6033.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "INE que repongan el",
            "start": 6038.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "procedimiento y que no sean tan",
            "start": 6042.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "severos",
            "start": 6049.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el INE dice",
            "start": 6051.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no tenemos que",
            "start": 6054.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6058.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticos porque tambi\u00e9n estaban metidos",
            "start": 6061.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6063.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "enjuague de las",
            "start": 6066.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "componendas y",
            "start": 6071.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 6076.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 6079.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgico el",
            "start": 6083.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "resolutivo para que les",
            "start": 6086.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quiten las candidaturas Y qu\u00e9 hace el",
            "start": 6091.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tribunal que primero hab\u00eda",
            "start": 6096.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pedido que no fuese tan",
            "start": 6099.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dr\u00e1stico el castigo la resoluci\u00f3n les",
            "start": 6103.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "quita la candid",
            "start": 6109.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque ya hab\u00edan llegado a un acuerdo",
            "start": 6111.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6113.44,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "arriba D\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 6116.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6118.77,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "derecho D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 6121.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 6129.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Entonces yo no",
            "start": 6131.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 6133.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh Pues partidario de eso eh",
            "start": 6136.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "e No les no les creo ahora me acaban de",
            "start": 6143.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sancionar los del",
            "start": 6147.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "INE que ojal\u00e1 y este se ventile lo voy a",
            "start": 6149.44,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ventilar Aqu\u00ed vamos a cumplir eh me",
            "start": 6155.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo que",
            "start": 6159.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "yo quite un",
            "start": 6161.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "discurso que di en Almoloya de Ju\u00e1rez",
            "start": 6165.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hace como una semana",
            "start": 6169.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6171.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de",
            "start": 6173.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que",
            "start": 6176.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "votar no solo por el candidato a la",
            "start": 6180.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidencia o candidata a la presidencia",
            "start": 6184.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por los legisladores porque",
            "start": 6188.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era muy importante tener",
            "start": 6190.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6193.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el",
            "start": 6195.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "congreso que si el presidente se llegaba",
            "start": 6198.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sin mayor\u00eda en el congreso y si no se",
            "start": 6201.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mayor\u00eda calificada en el congreso",
            "start": 6204.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda llevar a cabo ninguna",
            "start": 6207.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6209.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional y que eran importantes",
            "start": 6210.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales se van a",
            "start": 6213.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conformar con lo decidido por el Bueno",
            "start": 6215.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dije eso y ya me",
            "start": 6217.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sancionaron que por",
            "start": 6221.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice la",
            "start": 6223.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n llam\u00e9 a votar por morena",
            "start": 6226.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuando no es",
            "start": 6233.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "cierto Est\u00e1 como",
            "start": 6236.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando me",
            "start": 6239.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sancionaron porque dije algo",
            "start": 6244.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6247.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora o no dije nada",
            "start": 6251.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pero manipularon de que yo",
            "start": 6256.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 6262.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "insultando a",
            "start": 6265.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una posible",
            "start": 6268.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "precandidata cuando no fue",
            "start": 6270.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cierto resulta que",
            "start": 6275.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manipularon mis",
            "start": 6278.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "palabras hasta creo que",
            "start": 6281.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s les dio verg\u00fcenza",
            "start": 6287.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y quitaron a quien hizo la manipulaci\u00f3n",
            "start": 6292.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "claro como siempre",
            "start": 6294.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no que paga los platos rotos es el de",
            "start": 6297.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "abajo no a la consejera que fue la",
            "start": 6300.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que tram todo Ah\u00ed",
            "start": 6306.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se van a in conformar presidente",
            "start": 6310.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre esto \u00faltimo s\u00ed porque es",
            "start": 6313.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mentira yo no habl\u00e9 a favor de que",
            "start": 6316.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "votaran por un un",
            "start": 6319.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "candidato o por un",
            "start": 6321.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partido no s\u00e9 de d\u00f3nde lo",
            "start": 6325.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sacaron",
            "start": 6328.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 6331.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed De todas",
            "start": 6333.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "maneras ya vamos a",
            "start": 6338.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quitar de mis redes ese discurso voy a",
            "start": 6340.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumplir antes de que se resuelva de",
            "start": 6345.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manera definitiva por parte del tribunal",
            "start": 6347.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "an antes no quiero dar ning\u00fan",
            "start": 6349.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pretexto nada pero s\u00ed quiero que",
            "start": 6353.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "revisen si dije lo que ellos est\u00e1n este",
            "start": 6356.8,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "eh sosteniendo Como una",
            "start": 6362.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n bien presidente acerca de",
            "start": 6368.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este anuncio de la Reforma al poder",
            "start": 6371.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicial sobre todo para elegir por la",
            "start": 6373.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "v\u00eda eh del voto Popular a los",
            "start": 6375.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "magistrados ministros y jueces eh tengo",
            "start": 6378.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunas dudas eh si nos gustar\u00eda si nos",
            "start": 6380.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puede ayudar a aclararlas los ministros",
            "start": 6383.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a seguir en sus cargos 15 a\u00f1os esto",
            "start": 6386.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una pregunta expresa si lo",
            "start": 6389.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contempla la iniciativa C\u00f3mo va a quedar",
            "start": 6391.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conformado el pleno eh con los ministros",
            "start": 6393.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "actuales qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 pensando",
            "start": 6397.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Cuando ocurri\u00f3 la reforma que hizo el",
            "start": 6399.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo hubo algunos",
            "start": 6403.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ministros entre ellos Olga S\u00e1nchez",
            "start": 6405.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cordero que entra en el 95 y termin\u00f3 en",
            "start": 6407.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el 2015 C\u00f3mo se estar\u00eda pensando una",
            "start": 6409.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n escalonada o no Qu\u00e9 pasar\u00eda con",
            "start": 6412.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los actuales ministros qu\u00e9 pasar\u00eda con",
            "start": 6415.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los que se eligen y una cuesti\u00f3n de duda",
            "start": 6417.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tiene que ver constitucional si son",
            "start": 6421.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electos por la v\u00eda eh En caso de eh la",
            "start": 6423.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "v\u00eda del voto libre y secreto magistrados",
            "start": 6427.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jueces y ministros a nivel Federal qu\u00e9",
            "start": 6429.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda con la cuesti\u00f3n del fuero",
            "start": 6432.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan fuero no tendr\u00edan fuero C\u00f3mo se",
            "start": 6434.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando bueno son cosas",
            "start": 6438.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este distintas",
            "start": 6441.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no por un lado es la reforma",
            "start": 6443.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6449.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 6451.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "electos los integrantes del poder",
            "start": 6453.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "judicial jueces magistrados y",
            "start": 6457.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 6461.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6463.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recordar que as\u00ed era",
            "start": 6466.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hubo un tiempo en que se eleg\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 6471.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6475.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 6476.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como ministro de la",
            "start": 6479.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "corte y",
            "start": 6485.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed se eleg\u00eda incluso al",
            "start": 6487.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "procurador de",
            "start": 6492.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6499.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6500.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electos la constituci\u00f3n del 57 se",
            "start": 6502.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 eso creo que estaba desde la",
            "start": 6505.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 6508.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "1824 una elecci\u00f3n indirecta pero el",
            "start": 6512.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6515.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda Y eso se",
            "start": 6520.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quit\u00f3",
            "start": 6524.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6525.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6532.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "impera en el poder",
            "start": 6532.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "judicial Considero que lo mejor es que",
            "start": 6536.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "el pueblo elija lo mejor es el m\u00e9todo",
            "start": 6540.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico porque se",
            "start": 6547.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consideran como una casta",
            "start": 6550.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "divina una",
            "start": 6554.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 6559.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n completamente divorciados del",
            "start": 6562.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo pruebas",
            "start": 6572.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas en los",
            "start": 6575.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 40 a\u00f1os no han aprobado nada",
            "start": 6578.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en favor del",
            "start": 6582.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6584.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6587.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6589.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ha sido para",
            "start": 6590.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "favorecer a la",
            "start": 6593.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda est\u00e1n al servicio de una",
            "start": 6597.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "minor\u00eda entonces no es Suprema Corte de",
            "start": 6602.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Justicia no existe",
            "start": 6609.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como",
            "start": 6611.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "elemento central la",
            "start": 6614.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia si AC",
            "start": 6618.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6620.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6626.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "excepcionalmente el",
            "start": 6627.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "derecho pero la justicia",
            "start": 6631.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no solamente que la justicia sea el",
            "start": 6636.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dinero o el influyentismo",
            "start": 6640.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 6646.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "vemos S\u00ed en un mes ya habl\u00e9 de lo que",
            "start": 6649.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "hizo el se\u00f1or ministro",
            "start": 6654.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "laines tres",
            "start": 6660.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cosas esto para la gente",
            "start": 6662.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una recibiendo Consigna no de sus",
            "start": 6669.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "jefes estuvo ah\u00ed pendiente",
            "start": 6677.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6681.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia eso no pasa en otros",
            "start": 6683.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casos porque se iba a resolver un d\u00eda a",
            "start": 6686.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las 12 de la noche conclu\u00eda un",
            "start": 6691.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino para el",
            "start": 6695.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "permiso del gobernador de Nuevo",
            "start": 6697.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y de",
            "start": 6704.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su sustituto",
            "start": 6707.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para que el gobernador de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6711.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "participara como",
            "start": 6713.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "candidato y",
            "start": 6715.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como a los del bloque conservador no les",
            "start": 6718.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "conven\u00eda le hablaron al Se\u00f1or laines al",
            "start": 6723.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ministro ella estuvo en la",
            "start": 6728.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "noche me estaba platicando el gobernador",
            "start": 6735.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n ahora que fui ayer Antier",
            "start": 6739.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que ya estaba hasta",
            "start": 6742.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dormido cuando lo",
            "start": 6744.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "levantaron acaba de resolver la corte a",
            "start": 6747.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las 11 de la noche",
            "start": 6751.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "11:30 el se\u00f1or",
            "start": 6753.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "laines de que no",
            "start": 6756.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "proced\u00eda",
            "start": 6760.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que \u00e9l nombrara sustituto o que \u00e9l",
            "start": 6763.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dejara al gobierno de Nuevo",
            "start": 6768.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n C\u00f3mo se interpreta",
            "start": 6776.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eso pues que est\u00e1",
            "start": 6780.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "actuando por",
            "start": 6785.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Consigna dos del se\u00f1or laines la verdad",
            "start": 6790.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que no tengo nada contra \u00e9l o sea no es",
            "start": 6796.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nada personal",
            "start": 6798.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es que \u00e9l es el que me sirve en este",
            "start": 6801.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "caso para explicar toda la",
            "start": 6804.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podredumbre que hay en el poder",
            "start": 6807.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial hasta me cae bien el ministro",
            "start": 6809.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Laine en lo",
            "start": 6812.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "personal lo",
            "start": 6814.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6818.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos tienen como se",
            "start": 6821.52,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6824.09,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos los ministros los",
            "start": 6834.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "magistrados los jueces ganan m\u00e1s que",
            "start": 6838.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "yo violan la",
            "start": 6842.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 127",
            "start": 6845.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n se establece que",
            "start": 6849.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 6851.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lo que obtiene el presidente de la",
            "start": 6854.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ellos ganan",
            "start": 6857.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en total como 700,000 pesos",
            "start": 6862.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mensuales es un",
            "start": 6869.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "abuso",
            "start": 6879.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y con actitudes",
            "start": 6881.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "leguy que no",
            "start": 6885.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corresponden a autoridades del poder",
            "start": 6888.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "judicial que deben de",
            "start": 6892.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "actuar no solo con apego a la ley y en",
            "start": 6896.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "defensa de la",
            "start": 6901.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n sino con rectitud con",
            "start": 6903.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "integridad no",
            "start": 6907.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6910.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 6913.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marrulleros",
            "start": 6918.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues le",
            "start": 6920.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 6924.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6925.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "amparan y adem\u00e1s mantienen un fidecomiso",
            "start": 6930.679,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "dos de 20000 millones de",
            "start": 6935.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pesos casi todo ese",
            "start": 6940.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "dinero como",
            "start": 6944.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 6947.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus sueldos",
            "start": 6952.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos y todas las",
            "start": 6953.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "prestaciones para",
            "start": 6958.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6961.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atenciones Y",
            "start": 6967.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "privilegios Qu\u00e9",
            "start": 6971.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pasa resuelve otro",
            "start": 6973.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poder que le corresponde",
            "start": 6977.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6980.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "legislativo que",
            "start": 6982.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "deb\u00edan de cancelarse esos decomisos uno",
            "start": 6984.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "de ellos de 15000 millones lo",
            "start": 6990.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cancelan con mayor\u00eda de",
            "start": 6994.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "votos se llevan a",
            "start": 7000.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cabo todas las",
            "start": 7003.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sesiones todo el",
            "start": 7005.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 7008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va al pleno se aprueba que se cancele",
            "start": 7012.239,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "incluso la presidenta de la suprema",
            "start": 7017.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "corte me manda una carta diciendo que",
            "start": 7021.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 7025.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "destinar 15000",
            "start": 7027.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "millones de esos",
            "start": 7030.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fideicomisos apoyar a los",
            "start": 7032.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "damnificados de",
            "start": 7035.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 7038.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed dije Bueno por qu\u00e9 no si no",
            "start": 7040.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quieren regresarlo a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 7043.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n esos recursos Por qu\u00e9 no",
            "start": 7045.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo de que esos",
            "start": 7049.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recursos se utilicen Para apoyar a los",
            "start": 7051.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "danificados de acapul y me dio much\u00edsimo",
            "start": 7054.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gusto porque creo que el mismo d\u00eda Emi",
            "start": 7057.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "laa s\u00ed me envi\u00f3 una carta diciendo que",
            "start": 7060.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de",
            "start": 7063.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "acuerdo lo celebr\u00e9 pero no",
            "start": 7068.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 7072.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si la presionaron si ella s\u00ed tiene esas",
            "start": 7076.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "intenciones o ten\u00eda esas",
            "start": 7081.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "intenciones o",
            "start": 7085.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7087.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demagogia el caso es que a los dos o",
            "start": 7090.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas un",
            "start": 7092.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Amparo y luego otro",
            "start": 7095.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Amparo pero ya el colmo fue que el",
            "start": 7098.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7102.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "laines",
            "start": 7104.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resuelve que es improcedente lo que hizo",
            "start": 7108.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 7112.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "legislativo y deja sin efecto la",
            "start": 7116.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n",
            "start": 7121.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7125.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh desaparecer el fidecomiso",
            "start": 7128.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "o sea juez y",
            "start": 7133.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "parte del poder",
            "start": 7137.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7139.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos esto en un mes",
            "start": 7143.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7147.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres se emite un decreto para",
            "start": 7152.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "evitar la venta de vapeador",
            "start": 7156.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 demostrado tenemos",
            "start": 7162.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estudios que da\u00f1an much\u00edsimo porque",
            "start": 7165.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contienen",
            "start": 7169.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sustancias cancer\u00edgenas",
            "start": 7170.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "destruyen los",
            "start": 7176.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pulmones las v\u00edas respiratorias los",
            "start": 7178.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vapeadores",
            "start": 7188.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando de",
            "start": 7194.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no afectan en",
            "start": 7196.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada pero son tantos los intereses que",
            "start": 7201.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7204.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s que de",
            "start": 7207.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repente el ministro",
            "start": 7209.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "laines deja sin",
            "start": 7213.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "efecto el decreto",
            "start": 7216.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7221.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "resuelve que se afecta la libertad de",
            "start": 7223.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 7229.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pone por encima de la salud lo",
            "start": 7231.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mercantil D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 7238.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "justicia pero",
            "start": 7245.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed much\u00edsimas cosas Entonces",
            "start": 7248.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7253.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "evita de que el poder",
            "start": 7256.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e9 al",
            "start": 7259.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "servicio de los grupos de",
            "start": 7263.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "intereses del poder",
            "start": 7268.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y",
            "start": 7272.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que se pongan al servicio del pueblo por",
            "start": 7274.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eso le pregunto si van a durar en su",
            "start": 7280.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cargo 15 a\u00f1os Igualmente la pr\u00f3xima",
            "start": 7282.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "iniciativa estoy analizando con un grupo",
            "start": 7285.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que le ped\u00ed que me ayudara a",
            "start": 7288.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo",
            "start": 7293.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "planteamos lo de la",
            "start": 7296.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Reforma porque tenemos que resolver la",
            "start": 7299.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n la revocaci\u00f3n de",
            "start": 7304.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mandato Qui\u00e9n",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 7310.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a vigilarlos",
            "start": 7312.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a supervisar losos a fiscalizar losos",
            "start": 7317.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque actualmente existe el consejo de",
            "start": 7322.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7325.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "judicatura que es como un",
            "start": 7326.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "florero est\u00e1 ah\u00ed de",
            "start": 7329.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adorno s\u00ed los propios abogados dicen que",
            "start": 7332.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es el consejo de la caricatura no es",
            "start": 7334.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hablan los propios abogados S\u00ed entonces",
            "start": 7337.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tiene que haber Pues un tribunal al",
            "start": 7341.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "interior del poder judicial que vigile",
            "start": 7344.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de todos ser\u00eda id\u00f3neo",
            "start": 7348.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que cambiara la actual conformaci\u00f3n del",
            "start": 7352.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pleno es decir que algunos ministros",
            "start": 7355.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "actuales de hoy no estuvieran en caso de",
            "start": 7357.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aprobarse esta reforma yo soy porque no",
            "start": 7361.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se elimine a nadie que cumplan su tiempo",
            "start": 7364.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no no que puedan participar en la",
            "start": 7368.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Ah okay O",
            "start": 7371.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sea se establecen las reglas y si est\u00e1n",
            "start": 7375.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en funciones a S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 7379.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que participen como candidatos y que la",
            "start": 7383.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente decida si quieren que contin\u00fae o",
            "start": 7387.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no No es quitarlos pues sino que sea el",
            "start": 7389.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblo entrar\u00edan tambi\u00e9n en la",
            "start": 7393.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "competencia digamos claro entran otros",
            "start": 7395.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed entran otros como candidatos y",
            "start": 7398.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que",
            "start": 7401.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n y el pueblo decide este",
            "start": 7403.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grupo con en el que usted se est\u00e1",
            "start": 7406.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "apoyando lo mismo en el caso de jueces",
            "start": 7408.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros S\u00ed para",
            "start": 7411.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que no se vaya a pensar que solo son",
            "start": 7413.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ministros O sea que tambi\u00e9n",
            "start": 7416.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 7420.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "manipulen a los",
            "start": 7422.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "jueces decir ya les van a correr no",
            "start": 7425.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7430.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est est\u00e1n haciendo un buen trabajo si",
            "start": 7431.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son gentes",
            "start": 7435.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00edntegras",
            "start": 7436.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 7438.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este Defensores de la",
            "start": 7440.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justicia ellos pueden",
            "start": 7445.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este ser",
            "start": 7452.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "candidatos y puede ser que",
            "start": 7454.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contin\u00faen",
            "start": 7457.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero la gente va a saber",
            "start": 7459.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 7461.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "quienes nada m\u00e1s est\u00e1n para sacar",
            "start": 7465.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "resoluciones en favor de minor\u00edas de la",
            "start": 7468.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "delincuencia tanto de la delincuencia",
            "start": 7472.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizada como de la delincuencia de",
            "start": 7475.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuello blanco y entonces es a ver qu\u00e9",
            "start": 7477.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 7481.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7482.34,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "resuelto tenemos ahora el caso de",
            "start": 7485.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los de yapa de los j\u00f3venes de",
            "start": 7489.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "yapa que los andamos buscando y nos",
            "start": 7493.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "encontramos s\u00ed lo que se\u00f1alaba el jueves",
            "start": 7497.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed de",
            "start": 7499.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que los mismos",
            "start": 7501.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Defensores de esta organizaci\u00f3n Agust\u00edn",
            "start": 7505.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 7510.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promovieron una",
            "start": 7514.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7517.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitud para dejar en libertad a",
            "start": 7521.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes hab\u00edan",
            "start": 7523.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "participado no todos pero s algunos que",
            "start": 7526.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de",
            "start": 7530.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 7532.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "alegando de que hab\u00edan sido torturados y",
            "start": 7536.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7539.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "efecto algunos hab\u00edan sido",
            "start": 7541.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "torturados otros no",
            "start": 7545.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7550.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "resulta que de",
            "start": 7552.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 7558.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 7560.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "magistrados le dan al ministerio p\u00fablico",
            "start": 7562.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas de",
            "start": 7565.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "plazo para que",
            "start": 7568.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "demuestre con el protocolo de",
            "start": 7573.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estambul haban sido",
            "start": 7577.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "torturados porque si no lo",
            "start": 7580.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "demostraba transcurrido el plazo de 10",
            "start": 7583.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas quedaban en",
            "start": 7586.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libertad y como no pudieron",
            "start": 7588.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 7592.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque nadie quiso hacer los",
            "start": 7594.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "estudios y era desde luego un plan con",
            "start": 7598.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ma\u00f1a dejaron libres a",
            "start": 7603.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 7607.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "involucrados Y todav\u00eda el",
            "start": 7611.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Pro lo",
            "start": 7614.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 diciendo que era una",
            "start": 7619.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sentencia de Vu",
            "start": 7623.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 7627.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7630.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y luego se",
            "start": 7632.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demuestra que a los que hab\u00edan dejado en",
            "start": 7634.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7637.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentando de que hab\u00edan padecido de",
            "start": 7641.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tortura S\u00ed hab\u00edan participado en la",
            "start": 7645.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y hay",
            "start": 7649.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pruebas pero los del",
            "start": 7653.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7656.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Pro y estas",
            "start": 7658.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "organizaciones de la llamada sociedad",
            "start": 7665.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 7668.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7669.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gubernamentales defendiendo tambi\u00e9n a",
            "start": 7673.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7676.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o",
            "start": 7677.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7680.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con un doble discurso una doble",
            "start": 7683.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "moral entonces estoy esperando que me",
            "start": 7689.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh responda el se\u00f1or",
            "start": 7693.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n que era el del Pro entonces y",
            "start": 7696.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 7700.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "director de la labero en",
            "start": 7703.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Puebla del grupo de jesuitas \u00e9l no es",
            "start": 7708.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "jesuitas ese",
            "start": 7711.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "abogado pero",
            "start": 7714.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesito que me den una explicaci\u00f3n a",
            "start": 7717.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto Adem\u00e1s le pido a los",
            "start": 7719.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "jesuitas que ojal\u00e1 y nos ayuden en la",
            "start": 7724.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Podr\u00edan haber incurrido en",
            "start": 7729.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alg\u00fan delito no presidente al",
            "start": 7731.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "representar a las dos partes S\u00ed pero",
            "start": 7733.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "independientemente esto es un asunto no",
            "start": 7735.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico sino",
            "start": 7738.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 7740.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente c\u00f3mo es",
            "start": 7746.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "posible que se haga",
            "start": 7750.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7753.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n estuvieron detr\u00e1s",
            "start": 7755.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todo esto vinculado",
            "start": 7759.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 7761.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "senador Emilio \u00c1lvarez y casa",
            "start": 7766.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 7770.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7774.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 7776.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "humanos de la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 7780.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de la Interamericana que es de la oa",
            "start": 7784.079,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que tiene intereses",
            "start": 7790.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 7793.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vinculados a grupos de poder",
            "start": 7795.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nico de car\u00e1cter",
            "start": 7800.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internacional que no nos ven a nosotros",
            "start": 7803.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con buenos",
            "start": 7806.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ojos",
            "start": 7810.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a conocer toda la verdad",
            "start": 7812.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y tengo el compromiso y lo voy a cumplir",
            "start": 7815.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de encontrar a los j\u00f3venes presidente",
            "start": 7822.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero llegaron",
            "start": 7826.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a una situaci\u00f3n de",
            "start": 7828.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "control y de",
            "start": 7832.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7834.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "extrema que no permiten que los",
            "start": 7836.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "padres de los j\u00f3venes hablen de manera",
            "start": 7839.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "directa con nosotros tiene que ser a",
            "start": 7844.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los asesores o de los",
            "start": 7847.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "abogados presidente nada m\u00e1s finalmente",
            "start": 7854.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de mi parte Disculpe el abuso eh Me",
            "start": 7857.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda una evaluaci\u00f3n en tanto eh",
            "start": 7859.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "legado hist\u00f3rico de personajes",
            "start": 7862.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos del movimiento que usted lo",
            "start": 7863.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo ha acompa\u00f1ado hasta estos momentos y",
            "start": 7865.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n desde la gesti\u00f3n",
            "start": 7868.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y ejercicio de gobierno de resultados y",
            "start": 7871.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de desactivaci\u00f3n de conflictos usted ha",
            "start": 7873.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elogiado la labor de la de Rosa cela eh",
            "start": 7876.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de todos los personajes que que le han",
            "start": 7880.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que le han acompa\u00f1ado eh Tambi\u00e9n hay",
            "start": 7882.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos que tienen que ver",
            "start": 7884.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con Paco Ignacio taibo 2 y tambi\u00e9n",
            "start": 7886.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuerdo a C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez actual",
            "start": 7889.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n eh Por eso",
            "start": 7891.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "le ped\u00eda el legado hist\u00f3rico no del",
            "start": 7894.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "movimiento que lo ha acompa\u00f1ado y el",
            "start": 7897.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ejercicio de gobierno en el caso de",
            "start": 7898.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez cu\u00e1l ser\u00eda su evaluaci\u00f3n",
            "start": 7900.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elegado d\u00f3nde lo ve en esta",
            "start": 7903.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n En esta segunda etapa de",
            "start": 7905.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de la 4t lo ve en",
            "start": 7907.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ejercicio de gobierno lo ve dirigiendo",
            "start": 7911.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "morena para seguir consolidando esto",
            "start": 7913.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "donde lo ve y muchas gracias Pues han",
            "start": 7916.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudado mucho todos",
            "start": 7918.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "e Acabo de hablar con Mart\u00ed batres",
            "start": 7923.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed unos datos Porque estoy",
            "start": 7929.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 7931.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ya termin\u00e9 estoy Nada",
            "start": 7933.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s revisando",
            "start": 7936.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Y ya le voy a parar porque si no no",
            "start": 7940.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "termina uno nunca o sea siempre hay que",
            "start": 7943.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "andarle agregando cosas o",
            "start": 7946.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 7949.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7952.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya tengo que entregar el d\u00eda 2 de enero",
            "start": 7955.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7958.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "libro que es mi \u00faltimo libro sobre",
            "start": 7960.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y estoy contando toda la",
            "start": 7965.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "historia de lo que fue nuestro",
            "start": 7969.239,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "proceso y desde luego pues eso es un",
            "start": 7974.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "proceso en donde",
            "start": 7979.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "participaron millones de",
            "start": 7981.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexicanos ya algunos se nos",
            "start": 7983.44,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "adelantaron y muchos dirigentes de",
            "start": 7987.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblos hablo por ejemplo en el libro de",
            "start": 7994.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que ni se dieron cuenta nuestros",
            "start": 7998.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adversarios como se dice coloquialmente",
            "start": 8002.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "les metimos un",
            "start": 8005.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gol ten\u00edamos un",
            "start": 8007.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico que se llama regeneraci\u00f3n como",
            "start": 8012.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "se llamaba el peri\u00f3dico de los Flores",
            "start": 8016.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n y lleg llegamos a",
            "start": 8019.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tirar 10 millones de",
            "start": 8023.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 8026.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se distribu\u00edan casa por casa pero",
            "start": 8030.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nadie se daba",
            "start": 8035.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuenta los due\u00f1os de los medios",
            "start": 8038.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "convencionales la llamada sociedad",
            "start": 8041.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pues es ellos andan en otra",
            "start": 8044.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 8047.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no desayunan con",
            "start": 8048.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos all\u00e1 en los restaurantes de",
            "start": 8052.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Polanco ahora la Roma qu\u00e9 bueno eh que",
            "start": 8056.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay muy buenos",
            "start": 8060.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "restaurantes",
            "start": 8064.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y no se daban cuenta si adem\u00e1s a",
            "start": 8067.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nosotros no nos no nos conven\u00eda que se",
            "start": 8070.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dieran cuenta ni Ilia Ortiz",
            "start": 8072.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni este",
            "start": 8080.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "funko ni los de la radio ni los de la",
            "start": 8083.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 8086.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos abajo",
            "start": 8089.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 8091.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y lo excepcional es",
            "start": 8093.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser este peri\u00f3dico El m\u00e1s",
            "start": 8097.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le\u00eddo de",
            "start": 8100.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el m\u00e1s le\u00eddo de",
            "start": 8102.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8106.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque peri\u00f3dicamente hac\u00edamos encuestas",
            "start": 8108.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y le pregunt\u00e1bamos a la gente c\u00f3mo te",
            "start": 8111.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "enteras de las",
            "start": 8113.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "noticias y sal\u00eda",
            "start": 8115.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n en primer",
            "start": 8118.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 8122.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Porque no solo era tirar 100 digo 10",
            "start": 8124.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8129.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejemplares cada 15",
            "start": 8130.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas sino la",
            "start": 8133.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n cualquiera",
            "start": 8137.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8141.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hacer un peri\u00f3dico de 10 millones de",
            "start": 8144.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejemplares quincenales el asunto es c\u00f3mo",
            "start": 8148.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8151.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "distribuyen C\u00f3mo llega a las",
            "start": 8153.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "casas para eso requieres o se",
            "start": 8156.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "necesita de una organizaci\u00f3n social que",
            "start": 8160.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8164.4,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos entonces",
            "start": 8168.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en pueblos en municipios hab\u00edan",
            "start": 8171.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 8176.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "voluntarios para transformar se requiere",
            "start": 8179.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n de los",
            "start": 8181.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos y se requiere de convicciones",
            "start": 8186.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y se requiere de",
            "start": 8189.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "principios y de entusiasmo",
            "start": 8192.719,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8196.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00edan miles que distribu\u00edan el",
            "start": 8198.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico que incluso ya en los pueblos",
            "start": 8204.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los conoc\u00edan",
            "start": 8206.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y hasta les dec\u00edan Y cu\u00e1ndo",
            "start": 8208.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sale Cu\u00e1ndo va a salir ya ya ya va a",
            "start": 8214.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "llegar y todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed esos",
            "start": 8219.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "personajes Pues a esos mi respeto mi",
            "start": 8223.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n mi",
            "start": 8227.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "afecto porque sin ellos c\u00f3mo le",
            "start": 8229.399,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos",
            "start": 8234.399,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 8236.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8240.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "evad\u00eda el",
            "start": 8242.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acoso o c\u00f3mo se rompe el cerco",
            "start": 8244.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informativo que ten\u00edan los",
            "start": 8249.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medios Pues solo",
            "start": 8252.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "as\u00ed y era un",
            "start": 8256.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de 6 o p\u00e1ginas t\u00fa fuiste",
            "start": 8259.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "director mucho",
            "start": 8264.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tiempo director fundador director",
            "start": 8266.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fundador Cu\u00e1ntas p\u00e1ginas Eran cuatro y a",
            "start": 8269.2,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "veces Ocho cuando p cuatro ocho Ah bien",
            "start": 8272.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "escrito nada de la jeringonza esa",
            "start": 8277.719,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tica",
            "start": 8280.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no no le \u00edbamos a poner resiliencia C\u00f3mo",
            "start": 8283.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "resiliencia resiliencia pu qu\u00e9 es",
            "start": 8287.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "esto no no no no que siempre no",
            "start": 8290.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8296.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "onos cuando van a escribirle al pueblo",
            "start": 8298.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicen b\u00e1jale",
            "start": 8302.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no presumido",
            "start": 8305.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "S\u00fabele escribe",
            "start": 8312.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8317.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escribe bien",
            "start": 8320.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Castellano no metas tecnicismo",
            "start": 8325.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ustedes escuchan a un",
            "start": 8329.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8331.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3crata y le",
            "start": 8334.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "aseguro que no le entienden",
            "start": 8337.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nada Nosotros",
            "start": 8342.519,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 quiso decir dec un",
            "start": 8344.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "traductor Pero \u00e9l se",
            "start": 8351.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "siente un gran orador",
            "start": 8356.439,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "parlamentario",
            "start": 8360.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "experto porque no les interesaba el",
            "start": 8364.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo y a nosotros",
            "start": 8367.519,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed con el pueblo todos en el pueblo nada",
            "start": 8371.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces se escrib\u00eda",
            "start": 8375.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8378.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien textos",
            "start": 8379.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cortos",
            "start": 8382.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8389.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "frases y ten\u00eda un gran",
            "start": 8391.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00e9xito bueno todos ellos",
            "start": 8395.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "participaron los miembros de los",
            "start": 8399.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s llegamos a tener miles de",
            "start": 8401.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s en los",
            "start": 8406.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblos y los",
            "start": 8410.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 8413.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "abnegados",
            "start": 8416.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de convicci\u00f3n No mareados",
            "start": 8418.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muchos ah\u00ed est\u00e1n bueno Est\u00e1n en",
            "start": 8422.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 8426.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8428.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 visitando casa por",
            "start": 8431.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casa estoy hablando de los que ya",
            "start": 8435.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decir quiero ser",
            "start": 8439.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "diputado ya me toca a m\u00ed ser senador",
            "start": 8443.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8447.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 8449.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no ges con convicci\u00f3n con",
            "start": 8451.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00edstica por eso la transformaci\u00f3n se",
            "start": 8456.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 y",
            "start": 8459.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dirigentes muy buenos y en todas las",
            "start": 8461.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "etapas ahora que estoy escribiendo el",
            "start": 8465.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "libro hablo de a",
            "start": 8469.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ver y no mal sino",
            "start": 8474.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sencillamente",
            "start": 8478.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8480.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando me",
            "start": 8483.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en la",
            "start": 8485.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del PRD Amalia",
            "start": 8488.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda o",
            "start": 8494.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuando estuvo con nosotros Dante",
            "start": 8497.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Delgado ni modo que los voy a",
            "start": 8501.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "borrar el que fue secretario de",
            "start": 8506.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 8511.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ursua claro Hay",
            "start": 8516.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quienes han aportado",
            "start": 8520.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo es el caso de C\u00e9sar",
            "start": 8523.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Y\u00e1\u00f1ez \u00e9l estuvo conmigo much\u00edsimo tiempo",
            "start": 8527.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "solos los dos recorriendo el",
            "start": 8532.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8536.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo hay un",
            "start": 8538.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 8541.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8545.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que este estuvo a punto de conocer todos",
            "start": 8547.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los municipios nada m\u00e1s que",
            "start": 8552.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no no lo logr\u00f3 elodoro",
            "start": 8554.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de C\u00e1rdenas ese si",
            "start": 8559.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ese son como 200 municipios \u00e9l fue con",
            "start": 8563.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como a",
            "start": 8567.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 8570.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh pero no hay nadie m\u00e1s",
            "start": 8572.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00edganme qu\u00e9 pol\u00edtico qu\u00e9",
            "start": 8576.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodista ha recorrido todos los",
            "start": 8579.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipios de",
            "start": 8582.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no hay entonces mucha",
            "start": 8586.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gente Mart\u00ed v\u00e1teres",
            "start": 8591.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fue el primer",
            "start": 8594.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 8599.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "morena bueno recuerdo en mi libro",
            "start": 8602.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo me reconcilio con Alfonso",
            "start": 8607.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Romo que \u00e9l hab\u00eda estado Pues en contra",
            "start": 8613.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de nosotros y yo tambi\u00e9n en contra de",
            "start": 8616.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l cuando el fue apra y \u00e9l despu\u00e9s en",
            "start": 8620.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "contra cuando lo del peligro para M\u00e9xico",
            "start": 8626.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y lo de Venezuela y todo esto hab\u00eda",
            "start": 8629.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ayudado a kril y",
            "start": 8633.68,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "luego nos reunimos",
            "start": 8637.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8639.21,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 un apoyo",
            "start": 8641.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 8646.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque no es poca cosa en",
            "start": 8648.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de oposici\u00f3n en tiempos",
            "start": 8652.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n que un",
            "start": 8657.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "empresario se adhiera ahora es",
            "start": 8662.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "distinto pero en la",
            "start": 8667.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 8674.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aclara que es",
            "start": 8675.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la dirigente del",
            "start": 8678.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movimiento ahora en la",
            "start": 8681.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ciudad la conoc\u00ed",
            "start": 8684.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8688.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 8691.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "91 Cu\u00e1ntos a\u00f1os tien",
            "start": 8694.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8701.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "32 32 estaba",
            "start": 8703.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "joven viene una parte para el",
            "start": 8709.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "subsecretario en cuesti\u00f3n de la de la",
            "start": 8712.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las iglesias usted hablaba",
            "start": 8714.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gracias a que el Papa Francisco Pues es",
            "start": 8717.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8720.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "vanguardia C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez bueno tiene a su",
            "start": 8720.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cargo la cuesti\u00f3n tambi\u00e9n religiosa la",
            "start": 8723.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desactivaci\u00f3n de conflictos Pero no no",
            "start": 8725.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "me meto tanto es que es que ya",
            "start": 8728.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevo no quiero espantarlos no",
            "start": 8731.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8734.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llevo 900",
            "start": 8736.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cuartillas porque decid\u00ed hacer un",
            "start": 8740.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "recuento sea para refrescar la",
            "start": 8745.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8750.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "memoria porque un proceso de",
            "start": 8752.24,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no surge de la",
            "start": 8756.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8759.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nada as\u00ed como no",
            "start": 8760.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay texto sin",
            "start": 8763.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "contexto no es posible",
            "start": 8767.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no que se lleve a cabo una",
            "start": 8771.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n si no hay un",
            "start": 8773.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado y por eso nosotros somos",
            "start": 8775.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Herederos de una lucha",
            "start": 8780.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "iniciada de tiempo",
            "start": 8784.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Nosotros",
            "start": 8788.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8790.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "somos continuadores ni siquiera",
            "start": 8792.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consumador Porque todav\u00eda es un",
            "start": 8796.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "proceso que est\u00e1 en",
            "start": 8799.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "marcha y",
            "start": 8801.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "somos en mi caso uno",
            "start": 8804.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cientos de miles de millones y de",
            "start": 8808.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "muchos muchos ciudadanos",
            "start": 8812.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos que no he alcanzado a",
            "start": 8815.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conocer as\u00ed en lo en lo personal porque",
            "start": 8819.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fueron millones son millones los que",
            "start": 8823.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "participan que me gustar\u00eda abrazarlos a",
            "start": 8826.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos no agradecerles a",
            "start": 8830.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8832.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claro que conocernos nos identificamos",
            "start": 8834.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 8839.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso s\u00ed pero es much\u00edsima",
            "start": 8839.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8845.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Cuando comenz\u00f3",
            "start": 8847.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 8849.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjense eran 2 millones de",
            "start": 8851.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "militantes y yo",
            "start": 8858.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dije que \u00edbamos a ganar y lo puedo",
            "start": 8860.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "probar lo dije dije un a\u00f1o antes que",
            "start": 8865.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a ganar con m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 8869.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "votos y \u00e9ramos 2 millones de",
            "start": 8871.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "militante",
            "start": 8876.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8878.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh morena es un instrumento de",
            "start": 8885.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lucha o cualquier",
            "start": 8889.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "partido para que no me vayan a acusar",
            "start": 8892.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estn haciendo este propaganda cualquier",
            "start": 8895.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partido no es m\u00e1s que un instrumento de",
            "start": 8899.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lucha al servicio de la",
            "start": 8902.12,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sociedad no hay ning\u00fan partido en el",
            "start": 8904.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8908.95,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8911.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8913.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 8916.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militantes equivalentes a los votos que",
            "start": 8921.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8924.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "obtiene",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "un partido puede tener 2 millones 5",
            "start": 8927.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8931.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "militantes",
            "start": 8933.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militantes pero en nuestro caso",
            "start": 8935.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "obtuvimos 31",
            "start": 8937.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones Qu\u00e9 pasa",
            "start": 8940.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entonces que hay much\u00edsimos ciudadanos",
            "start": 8944.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sin partido o de otros",
            "start": 8948.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "partidos que deciden en un momento",
            "start": 8951.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "determinado",
            "start": 8955.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "optar en el caso de nosotros por un",
            "start": 8958.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambio por una",
            "start": 8960.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso",
            "start": 8963.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su momento he",
            "start": 8965.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dicho de que en este movimiento hay",
            "start": 8968.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos millones de cat\u00f3licos y hay",
            "start": 8972.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8976.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licos y hay millones de otras",
            "start": 8980.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "religiones y hay",
            "start": 8983.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8985.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 8987.72,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "creyentes y tenemos que ser respetuosos",
            "start": 8991.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8994.479,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "todos con",
            "start": 8998.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todos pero s\u00ed",
            "start": 9002.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh muchos han",
            "start": 9005.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "participado les voy a poner un caso",
            "start": 9010.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no no no no lo voy a poner",
            "start": 9013.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque lo voy a perjudicar si lo si lo",
            "start": 9016.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "menciono porque",
            "start": 9021.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9025.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 9028.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "intelectuales de D\u00f3nde surge",
            "start": 9030.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "morena pues una reuni\u00f3n con",
            "start": 9032.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intelectuales yo hice la",
            "start": 9038.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 9042.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pero muchos no saben",
            "start": 9044.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que morena",
            "start": 9047.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es movimiento de regeneraci\u00f3n",
            "start": 9049.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional As\u00ed",
            "start": 9057.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es partido movimiento de regeneraci\u00f3n",
            "start": 9060.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nacional pero las",
            "start": 9064.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siglas movimiento",
            "start": 9067.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n nacional",
            "start": 9070.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ques morena",
            "start": 9073.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero para llegar a movimiento de",
            "start": 9080.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n nacional",
            "start": 9083.399,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "hubo en casa de el finado Chema P\u00e9rez",
            "start": 9087.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gay un",
            "start": 9094.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intelectual de primer orden Pero adem\u00e1s",
            "start": 9096.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un ser humano",
            "start": 9099.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "excepcional cu\u00e1nto me",
            "start": 9103.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que vivieran muchos que ya se",
            "start": 9105.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 9109.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "adelantaron por sus",
            "start": 9109.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "contribuciones",
            "start": 9113.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "discusiones sobre el",
            "start": 9116.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nombre me",
            "start": 9119.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9123.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que quien m\u00e1s defendi\u00f3 lo del movimiento",
            "start": 9125.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de regeneraci\u00f3n nacional fue Hugo",
            "start": 9128.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Vega poeta tambi\u00e9n",
            "start": 9131.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fallecido",
            "start": 9135.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "queretano Y si les cuento cosas entonces",
            "start": 9138.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 9144.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "gente muchos incluso quienes",
            "start": 9147.12,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n distantes ayudaron en su",
            "start": 9153.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 9158.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se cansaron No les",
            "start": 9160.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 pensaron que iba a ser otra cosa",
            "start": 9163.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ya se hicieron a un lado pero",
            "start": 9169.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 9178.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n En",
            "start": 9179.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 9182.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos por eso no hay que este enojarse",
            "start": 9184.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ni mucho menos",
            "start": 9188.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "odiar",
            "start": 9191.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9195.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9197.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh ser de",
            "start": 9203.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 9205.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9206.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenerle amor al",
            "start": 9209.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 9212.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "odiar con todo",
            "start": 9216.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "respeto el problema que",
            "start": 9220.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tienen los conservadores",
            "start": 9223.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9228.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9230.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autoritarios y como se creen",
            "start": 9233.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "superiores a todos vende",
            "start": 9239.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "menos y se siempre andan as\u00ed como",
            "start": 9242.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enojados y se sienten",
            "start": 9249.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "superiores pero pues",
            "start": 9254.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "toco madera yo ya no voy a ser",
            "start": 9261.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservador no lo fui y ahora",
            "start": 9264.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "menos pero claro cada quien es libre",
            "start": 9268.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9273.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9275.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tener las ideas que",
            "start": 9276.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le",
            "start": 9280.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "convengan",
            "start": 9285.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas dalil",
            "start": 9289.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "escobara proceso Quiero preguntarle el",
            "start": 9291.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo primero de",
            "start": 9293.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "enero el a\u00f1o que viene se termina ya el",
            "start": 9295.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "plazo para que la cedena pueda estar a",
            "start": 9297.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cargo de la de la guardia nacional usted",
            "start": 9299.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ya hablaba la semana pasada de una",
            "start": 9301.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que pudiera darse si en el",
            "start": 9303.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "legislativo pero Esto hace que a partir",
            "start": 9304.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del del primer d\u00eda del pr\u00f3ximo a\u00f1o la",
            "start": 9306.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "guardia nacional tenga que estar ya a",
            "start": 9309.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes o que est\u00e9 a su cargo la",
            "start": 9312.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria de segur",
            "start": 9315.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana quisiera",
            "start": 9317.319,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "preguntarle si en efecto a partir del",
            "start": 9318.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "primero de enero se va a ver esta este",
            "start": 9320.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "traslado en cuesti\u00f3n operativa y de",
            "start": 9323.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a Esta secretaria civil",
            "start": 9325.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya se hizo un acuerdo en el congreso",
            "start": 9329.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 9332.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "interpretar",
            "start": 9334.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este ese mandato s la semana pasada fue",
            "start": 9336.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el el tema de la interpretaci\u00f3n del",
            "start": 9341.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tercero transitorio y que lo que habla",
            "start": 9344.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es de que se mantengan las prestaciones",
            "start": 9347.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los rangos de los personas los militares",
            "start": 9349.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que fueron asignados a la guardia",
            "start": 9352.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional sin embargo eh quisiera",
            "start": 9354.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted entonces interpreta",
            "start": 9356.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que esta es la antesala de que no no se",
            "start": 9358.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a acatar la resoluci\u00f3n de la corte",
            "start": 9360.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que mencionaba que a partir del primero",
            "start": 9362.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se va a catar sin ning\u00fan",
            "start": 9365.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "problema sin ning\u00fan problema y no",
            "start": 9367.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros dificultad al interior",
            "start": 9370.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque la secretar\u00eda de la defensa sigue",
            "start": 9373.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este apoyando a la guardia",
            "start": 9377.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional se siguen",
            "start": 9380.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "manteniendo los mismos procedimientos",
            "start": 9383.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 9386.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rangos y",
            "start": 9389.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9391.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con la Secretar\u00eda",
            "start": 9393.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 9396.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pues una estrecha relaci\u00f3n S\u00ed en tanto",
            "start": 9399.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no se haga como usted mencionaba una",
            "start": 9404.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reforma constitucional est S\u00ed yo voy a",
            "start": 9405.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "yo voy a a plantear antes de",
            "start": 9408.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "irme de que la guardia nacional pase a",
            "start": 9411.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "formar parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 9415.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa y en tanto esto no suceda",
            "start": 9417.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces a partir del primero de enero s",
            "start": 9419.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "va a quedar al mando de la secretaria de",
            "start": 9421.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad la guardia nacional S\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 9423.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema se cumple pero al",
            "start": 9425.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "interior nosotros tenemos un trabajo que",
            "start": 9428.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es m\u00e1s ahora",
            "start": 9432.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mismo la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica",
            "start": 9434.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atiende lo de la guardia pero las",
            "start": 9438.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 9440.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operativas est\u00e1n m\u00e1s vinculadas con la",
            "start": 9442.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 9445.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defensa o sea Durante un mes tendr\u00edan",
            "start": 9447.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que estar vinculadas con la secretaria",
            "start": 9450.24,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de seguridad para que se acate la",
            "start": 9451.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de duna y bueno es hablamos",
            "start": 9453.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de un mes porque cuando inicia el",
            "start": 9455.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "periodo ordinario de sesiones pero",
            "start": 9457.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda har\u00eda falta el env\u00edo de la",
            "start": 9458.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "iniciativa y que se apruebe Quiero",
            "start": 9460.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preguntarle si lo que sucedi\u00f3 la semana",
            "start": 9462.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasada usted considera que dar\u00eda abre la",
            "start": 9464.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puerta a que en efecto se apruebe esta",
            "start": 9467.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma constitucional no no Mientras",
            "start": 9470.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 9473.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9476.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los grupos este conservadores",
            "start": 9480.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 9484.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "votos para impedir una reforma",
            "start": 9487.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "constitucional no va a ser",
            "start": 9491.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "posible o sea eh",
            "start": 9493.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actualmente se requieren para las",
            "start": 9497.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales bueno en",
            "start": 9499.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 9502.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh votos que se llama mayor\u00eda",
            "start": 9504.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "calificada no solo es mayor\u00eda simple",
            "start": 9509.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y se une el pri Y el pan y otros",
            "start": 9513.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "partidos Y entonces lo que hacen es que",
            "start": 9518.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bloquean para que no se tenga mayor\u00eda",
            "start": 9521.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "calificada Yo espero que esto",
            "start": 9524.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cambie porque nos",
            "start": 9531.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9534.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "conviene nos",
            "start": 9536.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conviene de que la guardia Nacional",
            "start": 9537.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 9541.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 9545.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n",
            "start": 9547.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "partidista si ustedes les preguntan a",
            "start": 9551.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9553.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernadores del Pri del",
            "start": 9554.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pan les van a",
            "start": 9559.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 9562.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n de acuerdo en que la guardia",
            "start": 9564.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nacional forme parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 9568.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9571.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "defensa los que no est\u00e1n de acuerdo son",
            "start": 9572.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los legisladores y los dirigentes de los",
            "start": 9574.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "partidos Y por",
            "start": 9580.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 considero yo que debe de estar la",
            "start": 9583.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional dependiendo de la",
            "start": 9586.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 9588.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como la fuerza",
            "start": 9590.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 9593.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 9594.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito sea una",
            "start": 9596.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rama porque esto nos",
            "start": 9599.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "garantiza que",
            "start": 9603.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no se eche a perder la guardia",
            "start": 9606.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional porque",
            "start": 9611.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "significa disciplina",
            "start": 9613.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 9616.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "significa pertenecer a una",
            "start": 9621.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 9625.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida Qu\u00e9 pas\u00f3 con la llamada polic\u00eda",
            "start": 9629.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 9633.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "preventiva Bueno",
            "start": 9636.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estuvo Garc\u00eda",
            "start": 9640.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Luna cualquier",
            "start": 9644.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 9646.24,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ambicioso convocaci\u00f3n de",
            "start": 9649.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Mando pod\u00eda ser carrera todos ellos se",
            "start": 9656.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "formaron en el",
            "start": 9660.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "salinato en",
            "start": 9664.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9666.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cisen en el \u00f3rgano de",
            "start": 9668.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "espionaje que se cre\u00f3",
            "start": 9673.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y se consolid\u00f3 con",
            "start": 9677.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Salinas De ah\u00ed salieron",
            "start": 9681.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos es cosa de que hagan ustedes del",
            "start": 9688.04,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "recuento entonces muchos de ellos",
            "start": 9692.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambiciosos ambiciosos",
            "start": 9698.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ambiciosos sin",
            "start": 9703.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "disciplina sin",
            "start": 9706.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9708.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 9713.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maquiav\u00e9licos y ya sabemos Cu\u00e1les fueron",
            "start": 9719.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9722.04,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 9726.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "destruyeron en muy poco",
            "start": 9728.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo la polic\u00eda federal",
            "start": 9731.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 9734.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo y no",
            "start": 9738.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3",
            "start": 9741.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en su mejor momento la polic\u00eda federal",
            "start": 9742.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preventiva lleg\u00f3 a tener 40.000",
            "start": 9746.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elementos la mayor\u00eda",
            "start": 9749.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrativos en vez de construir",
            "start": 9754.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuarteles en",
            "start": 9757.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9759.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "territorios pues construyeron el b\u00fanker",
            "start": 9762.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya fueron ustedes al b\u00fanker",
            "start": 9767.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "No a m\u00ed me gustar\u00eda que ese",
            "start": 9773.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "b\u00fanker se convirtiera en un",
            "start": 9777.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "museo para que la gente vaya a",
            "start": 9782.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "verlo y tenga una",
            "start": 9786.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "idea de Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 9789.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se encargaban de la seguridad",
            "start": 9792.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "P\u00fablica para entender",
            "start": 9798.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero no hicieron",
            "start": 9806.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuarteles luego quedaron 20,000",
            "start": 9809.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elementos much\u00edsima",
            "start": 9813.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en",
            "start": 9816.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9820.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pasaron de las Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 9823.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "P\u00fablica la secretar\u00eda de",
            "start": 9826.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y nosotros pues lo que",
            "start": 9831.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "queremos es que lo que ya se",
            "start": 9833.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 en 4 a\u00f1os y unos meses pues son",
            "start": 9836.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9842.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "126,000 elementos la mayor\u00eda de",
            "start": 9843.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "militares que de hecho eran los que",
            "start": 9846.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la incertidumbre qu\u00e9 iba a",
            "start": 9848.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suceder con el tema de las prestaciones",
            "start": 9850.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que en el recorrido surgi\u00f3 que ellos",
            "start": 9852.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dec\u00edan podr\u00edan desmantelar pues la",
            "start": 9854.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional porque deb\u00edan",
            "start": 9856.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "regresarse entonces a los al Caro que",
            "start": 9857.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tenan entonces Yo le agradezco mucho a",
            "start": 9859.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9861.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "legisladores que hayan dado esta",
            "start": 9862.439,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "certidumbre porque si no",
            "start": 9868.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "respetaban sus",
            "start": 9872.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salarios sus",
            "start": 9875.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "rangos pues se iba a",
            "start": 9878.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "desmantelar no tanto porque ya hab\u00edamos",
            "start": 9881.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hablado con ellos pero",
            "start": 9885.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed se nos iba a generar un",
            "start": 9887.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "problema y este ahora se",
            "start": 9890.2,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 Y pues la guardia nacional tiene",
            "start": 9895.12,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "como 400 cuarteles",
            "start": 9902.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "actualmente 120 130,000",
            "start": 9906.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 9910.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equipos desde luego disciplina",
            "start": 9914.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "profesionalismo ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9916.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "10.000 elementos en",
            "start": 9920.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Acapulco de ah\u00ed vamos a",
            "start": 9924.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "construir 39 nuevos cuarteles antes de",
            "start": 9927.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que yo termino ya estamos consiguiendo",
            "start": 9930.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los terrenos",
            "start": 9933.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ya hemos",
            "start": 9935.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "avanzado para que el Renacimiento de",
            "start": 9938.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Acapulco se d\u00e9 con plena",
            "start": 9941.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad Por cierto el mi\u00e9rcoles la",
            "start": 9948.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera va a ser en Acapulco para",
            "start": 9951.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informar presidente en el caso de que",
            "start": 9954.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por ejemplo no pasara la reforma",
            "start": 9957.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constitucional usted menciona que hay",
            "start": 9959.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "una estrecha relaci\u00f3n entre la",
            "start": 9961.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y la secretar\u00eda",
            "start": 9962.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de laena Cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia que",
            "start": 9964.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usted encuentra ahora que ya se van a",
            "start": 9965.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respetar el tema de los derechos y las",
            "start": 9968.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prestaciones laborales En caso de que",
            "start": 9969.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tuviera que quedarse en la secretar\u00eda de",
            "start": 9971.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad no habr\u00eda ning\u00fan problema",
            "start": 9973.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 9976.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda no me gustar\u00eda que quedara este",
            "start": 9977.52,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "suelta de s\u00ed no tiene que quedar en la",
            "start": 9981.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa Pero",
            "start": 9988.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n eso va a depender del",
            "start": 9991.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pueblo por lo mismo porque si se tienen",
            "start": 9994.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "dos terceras partes el partido que gane",
            "start": 10000.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "va a poder hacer al",
            "start": 10003.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 10005.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "constitucional es que",
            "start": 10009.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "f\u00edjense revisando no la",
            "start": 10014.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia el ej\u00e9rcito surge en 1913 el",
            "start": 10020.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 10026.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "actual para enfrentar el golpe estado de",
            "start": 10028.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Huerta defender la legalidad y la",
            "start": 10033.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "democracia porque se asesin\u00f3 al",
            "start": 10037.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente legal leg\u00edtimo Francisco",
            "start": 10041.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Madero Carranza convoca a la creaci\u00f3n",
            "start": 10043.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de ah\u00ed surge el ej\u00e9rcito el",
            "start": 10046.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 10050.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este ten\u00edan mucha fuerza los",
            "start": 10052.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "militares todo el proceso revolucionario",
            "start": 10058.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10061.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era l\u00f3gico que ellos",
            "start": 10062.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mandaran",
            "start": 10068.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh luego a",
            "start": 10071.399,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pesar de que ten\u00edan la fuerza",
            "start": 10075.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 10082.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 10085.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1940 el general C\u00e1rdenas la Secretar\u00eda",
            "start": 10087.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10090.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Marina se",
            "start": 10091.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "separa que depend\u00eda de la secretar\u00eda de",
            "start": 10093.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "guerra era Guerra y marina el primer",
            "start": 10098.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 10102.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10104.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Marina pues",
            "start": 10107.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10109.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10113.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 10115.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veracruzano",
            "start": 10118.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinario ya vieron que",
            "start": 10123.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo del",
            "start": 10126.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pocovi los",
            "start": 10130.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 10133.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Heriberto",
            "start": 10136.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jara Heriberto Jara es el primer",
            "start": 10138.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 10141.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Marina de absoluta confianza del General",
            "start": 10143.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas porque cuando el general Jara",
            "start": 10147.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue gobernador de",
            "start": 10152.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 10153.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el comandante de la zona",
            "start": 10155.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "militar en",
            "start": 10157.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Papantla era el",
            "start": 10160.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n L\u00e1zaro",
            "start": 10163.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en los a\u00f1os",
            "start": 10167.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "20 por",
            "start": 10169.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso sab\u00edan los",
            "start": 10172.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dos los abusos que comet\u00edan las empresas",
            "start": 10174.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 10179.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "petroleras en toda la",
            "start": 10181.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n por eso el general cuando es",
            "start": 10183.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 10186.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recuerda al general Jara lo que",
            "start": 10188.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "platicaban En aquellos",
            "start": 10192.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tiempos pero ya se",
            "start": 10197.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dividen luego ya se termina con Miguel",
            "start": 10201.16,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n el periodo de",
            "start": 10207.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "militares en la",
            "start": 10211.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia El \u00faltimo fue \u00c1vila Camacho",
            "start": 10213.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser tambi\u00e9n presidente entre",
            "start": 10217.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "otras cosas porque fue el jefe del",
            "start": 10221.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Estado Mayor del General C\u00e1rdenas en el",
            "start": 10224.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tiempo el general C\u00e1rdenas",
            "start": 10227.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estuvo en la zona",
            "start": 10230.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "petrolera se conocieron desde entonces y",
            "start": 10232.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "otras historias No que ya hemos hablado",
            "start": 10236.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se ve\u00eda el general Vila Camacho",
            "start": 10240.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s moderado que al general",
            "start": 10245.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "M\u00fajica m\u00e1s",
            "start": 10248.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "radical Y entonces se opt\u00f3 por el",
            "start": 10250.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "general Avila Camacho porque se",
            "start": 10254.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tem\u00eda dicen algunos de una intervenci\u00f3n",
            "start": 10258.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estadounidense yo digo",
            "start": 10262.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no lo que estaba m\u00e1s complicado era la",
            "start": 10265.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n conservadora en",
            "start": 10270.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10273.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sea a\u00fan",
            "start": 10276.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuando la expropiaci\u00f3n petrolera no les",
            "start": 10277.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "perjudicaba a los oligarcas",
            "start": 10280.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicanos ellos eran los que estaban m\u00e1s",
            "start": 10283.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ofendidos Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 10286.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha molestia por la pol\u00edtica",
            "start": 10289.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "agraria del General C\u00e1rdenas que le",
            "start": 10292.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado las tierras a los",
            "start": 10295.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "campesinos y tambi\u00e9n mucha molestia",
            "start": 10297.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque C\u00e1rdenas hab\u00eda apoyado a los",
            "start": 10300.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "obreros m\u00e1s",
            "start": 10303.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n pues hab\u00eda un ambiente Pues",
            "start": 10306.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como surge el pan para oponerse a",
            "start": 10309.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica popular patri\u00f3tica",
            "start": 10314.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 10319.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se dec\u00eda que si se optaba por M\u00fajica",
            "start": 10321.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que era m\u00e1s radical un",
            "start": 10324.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 10331.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 10333.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00edntegro honesto lo mejor de la",
            "start": 10335.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de lo mejor de la",
            "start": 10337.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n que pod\u00eda haber Guerra",
            "start": 10341.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Civil yo pienso que",
            "start": 10346.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10348.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque en esa elecci\u00f3n ya de \u00c1vila",
            "start": 10350.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Camacho a\u00fan siendo moderado hubo",
            "start": 10353.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "violencia fue cuando la derecha propuso",
            "start": 10356.64,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Almaz\u00e1n de candidato otro general",
            "start": 10361.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y hubieron muertos en esa",
            "start": 10366.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya despu\u00e9s de \u00c1vila Camacho",
            "start": 10369.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues ya vinieron los",
            "start": 10372.439,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "civiles Miguel Alem\u00e1n ya civiles todos",
            "start": 10376.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh pero el ej\u00e9rcito",
            "start": 10383.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexicano siempre ha sido respetuoso de",
            "start": 10387.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 10391.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "civil a partir",
            "start": 10392.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de de entonces y siempre disciplinado",
            "start": 10396.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aunque no libre de corrupci\u00f3n o de actos",
            "start": 10401.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de irregularidades o de violaciones a",
            "start": 10404.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "derechos humanos como otras",
            "start": 10406.239,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 10407.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10409.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 10411.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "menor",
            "start": 10414.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ustedes no",
            "start": 10416.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "encuentran en los 26 27 hagan el",
            "start": 10419.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 10423.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hagan la investigaci\u00f3n",
            "start": 10425.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "27 generales de divisi\u00f3n no van a",
            "start": 10427.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encontrar a ning\u00fan",
            "start": 10430.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millonario sea el ej\u00e9rcito mexicano no",
            "start": 10434.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pertenece a la",
            "start": 10438.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda los generales de divisi\u00f3n son",
            "start": 10443.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hijos de campesinos de obreros de",
            "start": 10446.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos de los propios militar de",
            "start": 10451.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comerciantes C\u00f3mo concibe usted presente",
            "start": 10455.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito",
            "start": 10457.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "popular Entonces c\u00f3mo concibe el poder",
            "start": 10459.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "militar cuando llegan algunos ya a la",
            "start": 10462.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00fapula que no es lo mismo ser soldado",
            "start": 10464.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "raso que ser",
            "start": 10466.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general ya de grandes Ros se comportan",
            "start": 10467.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se comportan con bastante",
            "start": 10470.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10474.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "modestia Y son",
            "start": 10476.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "leales y respetuosos de la autoridad",
            "start": 10480.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "civil porque ellos",
            "start": 10485.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen en su",
            "start": 10489.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 10492.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interna est\u00e1 establecido que el",
            "start": 10495.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 10498.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "armadas es el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 10501.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces a ellos los",
            "start": 10505.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "culpan de",
            "start": 10509.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10511.479,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 10513.2,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10514.36,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10518.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que han habido",
            "start": 10520.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lamentables pero las",
            "start": 10524.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes las dieron los presidentes Y",
            "start": 10526.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el castigo por ejemplo al",
            "start": 10529.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "caso al casos anteriores de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 10531.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con tema de Ayotzinapa otros asuntos que",
            "start": 10533.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se han dado masacres sobre todo en",
            "start": 10536.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas s\u00ed pero la culpa",
            "start": 10537.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es de la autoridad civil en el caso de",
            "start": 10542.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa por",
            "start": 10545.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 10547.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "s los que decidieron bueno quien se echa",
            "start": 10549.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10553.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "culpa de la responsabilidad del manejo",
            "start": 10555.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n fue el",
            "start": 10559.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "procurador Murillo caran \u00c9l",
            "start": 10562.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 10567.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "se este culp\u00f3 y yo asumo la",
            "start": 10569.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "responsabilidad un",
            "start": 10576.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "civil si acaso El error del presidente",
            "start": 10581.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "en ese entonces es no",
            "start": 10586.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 10590.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pedido que se investigara a",
            "start": 10594.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 10603.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero no es que Pe\u00f1a haya mandado a",
            "start": 10605.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "desaparecer a los j\u00f3venes",
            "start": 10609.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "No si",
            "start": 10616.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hay casos como el",
            "start": 10620.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "68 en que el mismo D\u00edaz Ordaz se hace",
            "start": 10623.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 10630.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00e9 dice yo fui el",
            "start": 10633.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "responsable desde",
            "start": 10636.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "luego le cay\u00f3",
            "start": 10638.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 10641.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito yo",
            "start": 10644.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tengo una an\u00e9cdota Bueno tengo varias",
            "start": 10647.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero una cuando el",
            "start": 10651.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desafuero el que era secretario de la",
            "start": 10654.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "defensa de Fox que ya",
            "start": 10657.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 creo que ya falleci\u00f3",
            "start": 10661.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed Este habl\u00f3",
            "start": 10667.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "conmigo cuando el desafuero y me dijo",
            "start": 10669.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quiero informarle que nosotros no",
            "start": 10674.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo con lo del",
            "start": 10676.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "desafuero y luego me",
            "start": 10680.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 de que fue con el presidente Fox",
            "start": 10683.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 10686.359,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "dijo nosotros no vamos a",
            "start": 10688.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "intervenir mm se refiere al ej\u00e9rcito O",
            "start": 10692.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sea al ej\u00e9rcito S\u00ed nosotros no vamos a",
            "start": 10695.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intervenir Y tenemos informaci\u00f3n de que",
            "start": 10698.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10702.0,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "inconformidad Y si la gente sale a la",
            "start": 10704.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "calle nosotros no vamos a",
            "start": 10707.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "intervenir y luego le",
            "start": 10711.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dijo vamos a intervenir pero me lo va a",
            "start": 10715.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tener que pedir por",
            "start": 10718.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "escrito y luego dijo",
            "start": 10720.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni por",
            "start": 10724.64,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "escrito ya depende",
            "start": 10729.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mucho de qui\u00e9n",
            "start": 10734.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "gobierne",
            "start": 10738.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea el af\u00e1n",
            "start": 10741.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "autoritario del presidente D\u00edaz",
            "start": 10744.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hordas se",
            "start": 10749.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "le notaba",
            "start": 10751.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como otros casos de otros expresidentes",
            "start": 10755.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que ya no quiero",
            "start": 10759.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "este meterme en esos asuntos pero",
            "start": 10762.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quer\u00edan resolver",
            "start": 10766.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todo con el uso de la",
            "start": 10769.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fuerza presidente Entonces esta",
            "start": 10771.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n nueva la guardia nacional",
            "start": 10773.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "considera usted que ya est\u00e1 consolidada",
            "start": 10775.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le falta todav\u00eda avanzar de la mano con",
            "start": 10777.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "No ya est\u00e1 muy",
            "start": 10780.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consolidada ayuda",
            "start": 10782.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Si vemos los resultados o en",
            "start": 10785.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porcentaje podr\u00edamos pensar que ya",
            "start": 10789.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se consolid\u00f3 a poco m\u00e1s de 4 a\u00f1os",
            "start": 10791.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que yo creo que ya est\u00e1",
            "start": 10794.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 10796.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "consolidada pero s\u00ed si no contin\u00faa con",
            "start": 10798.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la disciplina",
            "start": 10803.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh con el profesionalismo y tambi\u00e9n con",
            "start": 10806.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "algo que todos deben de tomar en cuenta",
            "start": 10809.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ahora en todos los colegios militares en",
            "start": 10814.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos desde",
            "start": 10818.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "luego en el heroico colegio",
            "start": 10821.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 10825.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 10828.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "materias sobre Derechos",
            "start": 10831.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Humanos y pues es sencillo no de ver",
            "start": 10838.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 10845.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el \u00edndice de",
            "start": 10847.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "letalidad eran",
            "start": 10851.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los",
            "start": 10854.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muertos en",
            "start": 10856.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfrentamientos con el ej\u00e9rcito y con la",
            "start": 10859.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Marina eran m\u00e1s los muertos que los",
            "start": 10862.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "heridos y los",
            "start": 10865.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "detenidos o",
            "start": 10867.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yaa no hab\u00edan",
            "start": 10869.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 10872.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los datos con nosotros no pasa",
            "start": 10874.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eso porque hab\u00eda ese",
            "start": 10879.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "af\u00e1n",
            "start": 10884.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 10886.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de destruir",
            "start": 10890.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de aplicar la ley fuga el m\u00e1talos en",
            "start": 10897.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 10902.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "onces depende mucho por eso",
            "start": 10906.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se re\u00edan hasta el gobernador",
            "start": 10910.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10914.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Texas m\u00e1s lo entiendo",
            "start": 10918.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perfectamente tienen una",
            "start": 10921.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de lo que debe ser la",
            "start": 10924.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguridad al",
            "start": 10929.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 10932.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Robocop no ven",
            "start": 10939.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "como se blindan",
            "start": 10941.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10943.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10944.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es Entonces cuando digo abrazos no",
            "start": 10946.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bazos se",
            "start": 10951.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "r\u00eden pero a ver que me diga a ver que se",
            "start": 10954.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "r\u00eda C\u00f3mo va a resolver el",
            "start": 10958.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "problema del consumo de drog",
            "start": 10961.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la pandemia del",
            "start": 10965.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fentanilo la va a resolver con los",
            "start": 10968.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Robocop la va a resolver con la venta de",
            "start": 10972.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "armas a diestra y",
            "start": 10976.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siniestra la va a resolver con las",
            "start": 10979.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "alambradas con",
            "start": 10982.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "P\u00faas en el R\u00edo",
            "start": 10983.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Bravo la va a resolver",
            "start": 10987.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10992.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 10994.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "belicista Ese es el principal problema",
            "start": 11000.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que tiene Estados",
            "start": 11003.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Unidos no es",
            "start": 11005.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no es b\u00e9lico no es",
            "start": 11009.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comercial no es de cambio",
            "start": 11016.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico principal",
            "start": 11021.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "problema es esa pandemia y c\u00f3mo se",
            "start": 11024.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resuelve si no se atienden las causas de",
            "start": 11032.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esa crisis",
            "start": 11036.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 11040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 11043.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "familias de ese estilo de",
            "start": 11048.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 11052.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11054.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso que no nos quepa la menor",
            "start": 11054.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "duda ya se va acabar este que no se nos",
            "start": 11059.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "quepa la menor duda",
            "start": 11064.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la primer",
            "start": 11067.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 11071.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 11075.279,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11077.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11079.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cultura Y eso",
            "start": 11081.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11084.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque las culturas son las",
            "start": 11087.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 11089.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "salvan",
            "start": 11091.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "frente a todas las",
            "start": 11092.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "adversidades bien presidente nada m\u00e1s",
            "start": 11096.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puntualizando entonces en tanto no se",
            "start": 11098.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tenga la reforma constitucional la",
            "start": 11100.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "guardia nacional s\u00ed pasa a la secretaria",
            "start": 11101.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de seguridad pero salvaguardando las",
            "start": 11103.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "prestaciones y los rangos que ten\u00edan",
            "start": 11104.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "veniendo del ej\u00e9rcito bueno en en un",
            "start": 11107.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segundo tema y ya para terminar en el",
            "start": 11109.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asunto de la construcci\u00f3n de hotel en",
            "start": 11111.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "calacmul para con la cercan\u00eda con el",
            "start": 11113.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tren Maya y con la cercan\u00eda tambi\u00e9n con",
            "start": 11116.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la reserva eh se ha hecho un registro de",
            "start": 11118.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunas de algunos cambios de algunas",
            "start": 11120.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "modificaciones en zonas n\u00facleo donde no",
            "start": 11122.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda construir un hotel que se",
            "start": 11125.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 en esta regi\u00f3n donde se va a",
            "start": 11127.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "construir para convertirla en una zona",
            "start": 11128.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de amortiguamiento donde s\u00ed se da esta",
            "start": 11131.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posibilidad Se dio por parte de las",
            "start": 11133.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autoridades en materia ambiental la",
            "start": 11135.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de mapas para pedir",
            "start": 11138.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "contrapropuesta a comunidades en caso de",
            "start": 11140.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no estuvieran de acuerdo se les dio",
            "start": 11141.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo para presentarlas y",
            "start": 11143.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se en una revisi\u00f3n que se hizo",
            "start": 11146.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se presentaron mapas que no que no",
            "start": 11149.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inclu\u00edan las modificaciones y los",
            "start": 11151.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cambios de zonas n\u00facleos a zonas de",
            "start": 11153.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "amortiguamiento entonces quiere decir",
            "start": 11155.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la gente no estuvo del todo enterada",
            "start": 11157.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de que hubo un cambio en el lugar donde",
            "start": 11160.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se iba a construir o est\u00e1 construyendo",
            "start": 11162.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el hotel de calacmul y donde hubiera",
            "start": 11164.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sido una zona donde no se pod\u00edan hacer",
            "start": 11167.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este tipo de construcciones saber si va",
            "start": 11169.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a haber una explicaci\u00f3n de estos cambios",
            "start": 11171.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que se dieron por parte de las",
            "start": 11173.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "autoridades en materia ambiental para",
            "start": 11174.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo fueron los estudios para",
            "start": 11176.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "determinar que en efecto ah\u00ed se pudiera",
            "start": 11179.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "construir Y si no hay un riesgo de que",
            "start": 11181.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se pierda el nombramiento de patrimonio",
            "start": 11183.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mundial por este tipo de construcciones",
            "start": 11185.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no no pasa nada y va a venir a",
            "start": 11188.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "explicarlo",
            "start": 11191.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh Mar\u00eda Luisa alvores",
            "start": 11192.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "para cambi ya vi los reportajes de no",
            "start": 11196.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los reportajes no los vi",
            "start": 11201.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 11203.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este los encabezados de Carmen",
            "start": 11205.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Aristegui como se est\u00e1n",
            "start": 11209.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "destruyendo las reservas con los hoteles",
            "start": 11213.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 construyendo la secretar\u00eda de",
            "start": 11216.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la defensa no se est\u00e1 destruyendo",
            "start": 11218.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "absolutamente nada nada este Al",
            "start": 11221.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "contrario la reserva de calul se",
            "start": 11225.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda va a ser",
            "start": 11230.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de La",
            "start": 11233.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Amazona la reserva m\u00e1s grande de",
            "start": 11235.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica pero no se corre el riesgo por",
            "start": 11239.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda con ya el ecosistema de la",
            "start": 11242.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fauna de la flora",
            "start": 11245.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es una zona impactada",
            "start": 11247.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se era un campamento",
            "start": 11252.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "chiclero donde se est\u00e1",
            "start": 11255.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "construyendo m\u00e1s que vamos a Es que esto",
            "start": 11259.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nos falta a nosotros explicarlo m\u00e1s y",
            "start": 11264.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues todo",
            "start": 11267.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es este sesgado por por m\u00e1s que nada por",
            "start": 11269.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el impacto de la n\u00famero de habitaciones",
            "start": 11273.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde van a a tomarse los eh recursos",
            "start": 11276.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del agua por ejemplo Y tambi\u00e9n si no",
            "start": 11279.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "existiera el riesgo m\u00e1s adelante ya",
            "start": 11281.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su administraci\u00f3n de que como",
            "start": 11283.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se pudo hacer algunas modificaciones En",
            "start": 11285.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caso de que se hayan hecho como tal que",
            "start": 11287.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante se puedan hacer y se hagan",
            "start": 11289.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otro tipo de construcciones no no no",
            "start": 11291.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque nosotros no",
            "start": 11293.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "somos no no no no no somos este como los",
            "start": 11295.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de antes somos distintos y entonces todo",
            "start": 11299.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 quedando",
            "start": 11302.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh protegido para que no se afecte",
            "start": 11303.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 11308.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "naturaleza ni eh haya",
            "start": 11310.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh ninguna",
            "start": 11314.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n en lo m\u00e1s m\u00ednimo",
            "start": 11317.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh ya hemos hablado aqu\u00ed muchas veces de",
            "start": 11322.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estamos",
            "start": 11325.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "reforestando el programa de",
            "start": 11328.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n a ver que Carmen Aristegui",
            "start": 11331.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lo investigue Y ustedes en",
            "start": 11335.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "proceso si hay en el",
            "start": 11340.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mundo un programa de",
            "start": 11342.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n como el sembrando",
            "start": 11346.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "vida a ver d\u00f3nde",
            "start": 11350.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se aplica un programa de",
            "start": 11354.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n como el sembrando vida A",
            "start": 11356.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1ndo en el",
            "start": 11359.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sureste en quintanar",
            "start": 11361.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ro en Campeche en",
            "start": 11364.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en Chiapas en Tabasco se hab\u00edan",
            "start": 11368.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sembrado tantos",
            "start": 11372.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 11375.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maderes saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 11379.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles se llevan sembrados en el",
            "start": 11381.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "programa sembrando",
            "start": 11386.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vida 1 millones de",
            "start": 11390.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 11397.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuando ahora que venga Mar\u00eda Luisa que",
            "start": 11399.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 11405.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre Cu\u00e1ntos",
            "start": 11407.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Viveros se han creado",
            "start": 11410.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas plantas se han",
            "start": 11416.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sembrado",
            "start": 11420.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos pasos de",
            "start": 11423.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fauna se han",
            "start": 11425.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "construido les aseguro que nunca en la",
            "start": 11428.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds se hab\u00edan construido",
            "start": 11432.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tantos pasos de",
            "start": 11434.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fauna como en estos 5",
            "start": 11437.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 11441.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 11447.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terminar el",
            "start": 11449.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobierno con la",
            "start": 11453.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 11456.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11459.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "amplia de",
            "start": 11462.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "reserva de \u00e1reas",
            "start": 11467.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "naturales nos estaba ganando el general",
            "start": 11471.76,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y ya estamos porque hemos",
            "start": 11476.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comprado y se han convertido en",
            "start": 11484.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reserva como 200000",
            "start": 11487.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hectas Bueno les doy un",
            "start": 11491.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dato todos los terrenos que ten\u00eda",
            "start": 11494.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fonatur todos son reservas naturales",
            "start": 11497.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "protegidas",
            "start": 11501.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11505.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cumplen varios",
            "start": 11507.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos un prop\u00f3sito Es que sea",
            "start": 11509.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reserva natural",
            "start": 11512.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 11516.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "otro muchos de esos terrenos est\u00e1n en",
            "start": 11517.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 11520.239,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "playas y la gente no pod\u00eda llegar porque",
            "start": 11520.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo estaba",
            "start": 11524.399,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "privatizado el n\u00famero de playas p\u00fablicas",
            "start": 11527.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n dejando tambi\u00e9n no tiene",
            "start": 11531.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "precedente y otra cuesti\u00f3n",
            "start": 11538.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adicional si dejamos esos",
            "start": 11542.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 11547.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11548.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rematan como lo han venido",
            "start": 11553.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "haciendo les falta a proceso y a Carmen",
            "start": 11555.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ar hacer m\u00e1s trabajos sobre la",
            "start": 11560.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre de investigaci\u00f3n",
            "start": 11562.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre Qu\u00e9",
            "start": 11565.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con las",
            "start": 11567.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este con los terrenos de fonatur en la",
            "start": 11570.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de",
            "start": 11574.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Fox y de",
            "start": 11576.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n les voy a dar un",
            "start": 11579.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tips este por no hacen una",
            "start": 11582.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre Por qu\u00e9",
            "start": 11588.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compr\u00f3",
            "start": 11591.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el",
            "start": 11593.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "rancho",
            "start": 11597.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de El que fue gobernador de",
            "start": 11599.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sinaloa Antonio Toledo",
            "start": 11604.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cor en 120 millones de",
            "start": 11608.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 11618.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso y y tantas cosas",
            "start": 11621.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya nada de eso",
            "start": 11627.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 11630.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada tambi\u00e9n para que no vayan a pensar",
            "start": 11634.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que el hotel de calacmul est\u00e1 en la zona",
            "start": 11637.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 11642.359,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como a 15 km 10 no 10 no es muy",
            "start": 11644.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 11651.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 11653.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "km no 10 km no no los",
            "start": 11654.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "barb\u00e1n tienen A cu\u00e1ntos kil\u00f3metros est\u00e1",
            "start": 11662.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el observatorio del hotel de los",
            "start": 11665.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "barbachanos en",
            "start": 11667.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "chichen",
            "start": 11670.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no a 500",
            "start": 11672.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Met todo mi respeto a los barbachanos",
            "start": 11678.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son otros otros tiempos otras",
            "start": 11682.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas y todo pero es para los j\u00f3venes",
            "start": 11685.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que hay que andarle este recordando",
            "start": 11688.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cosas Bueno nos estamos viendo nos vemos",
            "start": 11691.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que nos vamos a",
            "start": 11694.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Sinaloa que que quiere entregar un",
            "start": 11701.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "penacho de guagua dice que es hea",
            "start": 11704.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "natural que trae ese presente para usted",
            "start": 11708.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para compa\u00f1ero",
            "start": 11711.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la conferencia traer un detalle este",
            "start": 11713.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque por agradecimiento a tres casas",
            "start": 11716.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se hicieron ah\u00ed la",
            "start": 11719.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comidad",
            "start": 11722.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buen Muchas",
            "start": 11726.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11730.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias vamos al ismo el",
            "start": 11733.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 11737.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "viernes va a haber ma\u00f1anera s\u00ed",
            "start": 11738.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Salina",
            "start": 11743.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Cruz La",
            "start": 11746.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y nos subimos al tren est\u00e1n",
            "start": 11747.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "invitados No se vayan a",
            "start": 11753.439,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11756.41,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "dormir",
            "start": 11761.439,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ iid INE 221 20223 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comun pues vamos a informar sobre el es como lo hacemos todos los lunes y vamos a dar una muy buena noticia muy buena que tiene que ver con la inauguraci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda en Sinaloa es una gran obra que est\u00e1 nada y nos van a exponer En qu\u00e9 consiste Esta obra sus beneficios y estamos muy contentos yo terminando o los que estamos aqu\u00ed terminando esta conferencia vamos a ir all\u00e1 a inaugurar pero queremos [M\u00fasica] que los mexicanos de esta gran obra es muy importante porque Son obras que ya no se hac\u00edan ten\u00edan mucho tiempo sobre todo lo que tiene que ver con el riego si ustedes hacen una revisi\u00f3n de las hect\u00e1reas incorporadas a sistemas de riego durante todo el periodo neoliberal 36 a\u00f1os no llega a m\u00e1s de 20000 hect\u00e1reas se abandon\u00f3 por completo la pol\u00edtica hidr\u00e1ulica no les importaba bueno lo \u00fanico que les importaba era robar facilitar la entrega de bienes de la naci\u00f3n y del pueblo a particulares y ahora Estamos construyendo presas terminando estas obras importantes de infraestructura y eh habilitando tierras para la producci\u00f3n agr\u00edcola mediante la introducci\u00f3n de sistemas de riego miles de hect\u00e1reas vamos a dejar al final de este gobierno mucho m\u00e1s que todas las hect\u00e1reas que crearon para riego los \u00faltimos cinco sexenios los \u00faltimos cinco gobiernos de la rep\u00fablica para decirlo de otra manera en 5 a\u00f1os vamos a hacer m\u00e1s superficie de r que todo lo realizado en m\u00e1s de 30 a\u00f1os del periodo neoliberal esto no les gusta a nuestros adversarios pero pues es la realidad ah\u00ed est\u00e1n ahora con lo del tren Maya si\u00e9ntese est\u00e1n con los del trena enojados tiene clima H van hasta con chamarra porque est\u00e1 hay fr\u00edo all\u00e1 Este pero dicen en el reforma no que Este es muy aburrido el tren Maya por qu\u00e9 no pones la foto del reforma Yo pensaba que iba a mejorar un poco el forma no Cuando entr\u00f3 samarripa que fue de las juventudes comunistas No cabe duda los conversos son peores ya est\u00e1 m\u00e1s a la derecha que Junco tomar rpa este es van dormidos y dice que qu\u00e9 aburrido pero yo vi otr aburrid\u00edsimo imag\u00ednense una de las cosas buenas que tienen los trenes es que a diferencia del avi\u00f3n del autob\u00fas relajan va uno en un tren y va uno platicando bueno relajado relajado relajado el avi\u00f3n es un poco m\u00e1s tenso el autob\u00fas tambi\u00e9n ya no hablar del helic\u00f3ptero adem\u00e1s de la tensi\u00f3n vibra mucho estropea un tren si van dormidos Pues es que van despreocupado Ojal\u00e1 y pudiese yo este dormirme as\u00ed pero hay otra de dice no no hay aire acondicionado y viene alguien hasta con un chaleco all\u00e1 en Campeche Pero todo es puro enojo Ah y lo otro que que no hay cochinita que no hay panuchos no hay chanchamito sino paninis y que este la carta de los servicios no de alimentos tienen pesad\u00edsimo ya poco a poco todo lo vamos a ir mejorando es un proceso que nos esperen est\u00e1 iniciando miren que el primer viaje el primer viaje abierto al p\u00fablico que realiz\u00f3 el tren Maya Se caracteriz\u00f3 por el calor aburrimiento y la lentitud seg\u00fan los pasajeros ese trae su su chaleco qui\u00e9n sabe por qu\u00e9 no se lo quit\u00f3 si hab\u00eda tanto calor del reportero de reforma S\u00ed pero el texto No ese lo escribi\u00f3 este samarripa s\u00ed porque caracteriz\u00f3 eso tiene que ver con esa forma de usar el el lenguaje Pero bueno Ah\u00ed se les va a ir quitando poco a poco y vamos ahora a informar adelante se\u00f1or presidente como todos los lunes muy buenos d\u00edas compa\u00f1era compa\u00f1eros estamos ahora s\u00ed ya cerrando el a\u00f1o y una vez m\u00e1s es muy gratificante para m\u00ed compartir buenas noticias como ejemplo de ello Hoy podemos decir que en cuanto al quienes quienen los precios de los combustibles y con de incentivo fiscal para los tres al igual que en esta semana que inicia en promedio la semana pasada en el caso de la gasolina regular el precio fue de 22 p45 el de la Premium 24 pes 42 centavos del diesel 24 pes con2 y la mezcla mexicana en el mercado internacional al 14 de diciembre se mantuvo en 6696 centavos por barril y como podemos observar en la Gr\u00e1fica estabilidad importante en regular di\u00e9sel Y empezamos a ver que la gasolina de alto octanaje con mejores precios se mantiene en promedio en el mercado por marcas finalmente la cre Est\u00e1 realizando algunos ajustes que eran necesarios sobre todo para aquellas marcas que s\u00ed cumplen con sus reportes diarios sobre precios y tenemos con indicadores de ganancia mayores a oxogas que por cierto es una de las que mejor realiza sus reportes tenemos a redco y petreven y ahora vemos como las de menores indicadores est\u00e1n orsan g500 Y total nuevamente esto entre el 4 y el 10 de diciembre ahora pasando a la gasolina regular en el contexto de las ocho regiones en las que junto con la cer tenemos dividido al pa\u00eds encontramos a\u00fan con algunos casos bastante penosos como el de franquicia m\u00f3vil de orz\u00e1n del Norte Ya que en San Pedro Garza Garc\u00eda en Nuevo Le\u00f3n dispar\u00f3 el litro de regular a 24 pes con 79av un abuso sinceramente si lo vemos frente a Pemex tambi\u00e9n franquicia de de esta compa\u00f1\u00eda petrolera en combus Services que por ejemplo en Celaya Guanajuato en donde se dio la gasolina regular en solamente 21 pes con 15 centavos y obteniendo una ganancia de solo 15 centavos en el caso anterior m\u00f3vil se embols 4 pes con 13 centavos por litro he ah\u00ed la la diferencia en la ganancia grandes diferencias que el consumidor sin importar En qu\u00e9 ciudad est\u00e9 debe tomar como referencia al considerar cargar el tanque de combustible en cuanto a la gasolina Premium por ejemplo otra vez franquicia Pemex de Grupo gasolinero El rey volvemos a ver en guima Sonora ahora s\u00ed que tuvo un precio con m\u00e1s de 5 pesos por litro de ganancia Y pues obviamente el precio que dieron la semana pasada fue algo Yo creo que hasta de mal gusto para los consumidores fue de 26 pesos con 49 centavos desde luego estaremos ech\u00e1ndonos unas vueltas por all\u00e1 en guaima Sonora para tener poner m\u00e1s \u00e9nfasis en cuanto a los precios de estos combustibles por el al contrario unos meses despu\u00e9s de que se haya realizado varias pl\u00e1ticas y reflexiones con la empresa Valero en esta ocasi\u00f3n hemos visto que si bien obtienen ganancias razonables se han acercado a dar mejores precios a las y los consumidores y por ejemplo en Pachuca Hidalgo la semana pasada Valero ofreci\u00f3 el litro de gasolina Roja en tan solo 20 pesos con 99 centavos y solamente 26 centavos de ganancia situaci\u00f3n que hemos visto reiteradamente en varias franquicias de Valero a lo largo del pa\u00eds en cuando menos en el \u00faltimo mes y medio respecto al Diesel y ya sin el incentivo fiscal la semana pasada al igual que esta tenemos otra de Valero no muy amiga de los consumidores sin embargo que por ejemplo en Venustiano Carranza Michoac\u00e1n dio el litro a 25 pes con 73 centavos de los cuales 3 p60 fueron su ganancia por el contrario en Chalco Estado de M\u00e9xico franquicia Pemex con \u00fanicamente 15 centavos de ganancia dio el diesel en 23 pesos por cada litro y no est\u00e1 adem\u00e1s mencionar a PEMEX en M\u00e9rida y repsol en el puerto de Veracruz que como podemos ver en la tabla ofrecieron precios por debajo de los 23 pesos en el caso del diesel y con ganancias inferiores a los 20 centavos por litro recordando que la semana pasada ya no hubo incentivo fiscal para este combustible en el tema de verificaciones entre el 8 y el 14 de diciembre atendimos 281 denuncias realizamos 377 verificaciones y visitas de constataci\u00f3n y en esta ocasi\u00f3n en el municipio de sacapu en Michoac\u00e1n una gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada lo que ya no hab\u00edamos encontrado sin embargo pronto podemos decirlo recibir\u00e1 la multa correspondiente por el solo hecho de no permitir la verificaci\u00f3n tres estaciones presentaron irregularidades en no por no dar litros de al litro y tambi\u00e9n tres bombas se inmovilizaron por esta misma raz\u00f3n de igual manera Como cada semana seguimos revisando los servicios sanitarios en las visitas que realizamos y ahora en el tema del gas LP continuamos con un mercado estable en el caso nacional por ejemplo al 13 de diciembre pasado mientras el kilogramo de gas estuvo en el plano internacional en $2 199 aqu\u00ed en M\u00e9xico estuvo tan solo en 17 p31 en promedio en las regiones establecidas por la cre por litro por ejemplo en promedio a nivel nacional estuvo en 9 p35 y en el mercado internacional casi 2 pesos por arriba en 10 p95 cuidando que nadie se exceda en los precios establecidos por la cre como les mencionaba en las en las 220 regiones realizamos 829 verificaciones y visitas de las cuales en esta ocasi\u00f3n una vez m\u00e1s todas cumplieron con los precios igual o por debajo de los topes m\u00e1ximos durante la semana pasada Pero adem\u00e1s encontramos precios por debajo de sus m\u00e1ximos por ejemplo gas butep en Zapotlanejo Jalisco dio el litro de gas en 9 p con 199 y de la misma manera observamos esto en lugares como en el Estado de M\u00e9xico Michoac\u00e1n Puebla entre otros estados y en el caso del gas en cilindros gas mundial de Guerrero en el municipio de Eduardo ner y precisamente en el Estado de Guerrero 49 centavos por debajo de su precio m\u00e1ximo en dicha regi\u00f3n y dieron el kilo en 16 pes con 89av en el periodo del 9 al 15 de diciembre de las verificaciones realizadas en el caso del gas LP se infraccion a un establecimiento se inmoviliz\u00f3 un veh\u00edculo y de cinco lotes de cilindros revisados solamente se inmovilizaron tres de ellos por no contar con las condiciones de seguridad y ya para este cierre de a\u00f1o pasamos ahora al tema de la canasta b\u00e1sica Don donde seguimos viendo estabilidad en los precios dentro del Rango superior como lo pueden ver en la Gr\u00e1fica eh Y tambi\u00e9n m\u00e1s importante notar que entre los precios m\u00e1s bajos la l\u00ednea que vemos de color verde nos mantenemos de manera constante en estabilidad o inclusive en decremento y aqu\u00ed mencionar que advertimos una sana competencia entre los entre las diferentes cadenas de autoservicio y y como se mencion\u00f3 la semana pasada por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Quiero agradecer a antad y a todos sus agremiados as\u00ed como a grupo Walmart Con quienes nos reunimos y tuvimos pl\u00e1ticas precisamente la semana pasada y todos ellos en su totalidad reiteraron su compromiso de seguir manteniendo los t\u00e9rminos de la de los precios de la canasta b\u00e1sica en los 24 productos como se hizo el acuerdo del P oralmente y ofreciendo precios por debajo de los 1,39 pesos todos ellos se mantienen en acuerdo Por lo cual debo decirles Muchas gracias por seguir en favor de las y los consumidores mexicanos y bien Como cada lunes ahora por zonas tenemos en el centro del pa\u00eds a Casa Ley que en bulevar Hidalgo all\u00e1 en Le\u00f3n Guanajuato ofreci\u00f3 la canasta en 10,22 p80 como vemos por debajo de los 1039 sin embargo por ejemplo chedragui Flores Mag\u00f3n una vez m\u00e1s como hace varias semanas se ha repetido en Cuernavaca se mantuvo la canasta en 763 pes con 30 centavos mencionar tambi\u00e9n como lo podemos ver tambi\u00e9n en la tabla que Bodega Aurrera una vez m\u00e1s vuelve a tener presencia entre los precios m\u00e1s bajos tambi\u00e9n adem\u00e1s retomar que la Central de Abasto de la Ciudad de M\u00e9xico sobre todo ahorita fin de a\u00f1o se esfuerzan los proveedores que est\u00e1n all\u00ed en dicha central por dar los precios y por ejemplo en esta ocasi\u00f3n se estuvieron manteniendo en 850 pes con 93av en la zona centro Norte ley otra vez Pero ahora en Culiac\u00e1n Sinaloa ya 33 pesos por debajo del compromiso p35 esta canasta b\u00e1sica y megasoriana en Morelia Michoac\u00e1n en solamente 834 vemos tambi\u00e9n en el mismo sentido que Walmart sigue meti\u00e9ndose ya en la pelea ofreciendo precios bajos y por ejemplo tanto en Jalisco Aguascalientes y Zacatecas dentro de esta zona se encuentran dando precios de esta canasta por debajo de los 900 pesos en cuanto al norte la central de abastos en Monterrey o ofreci\u00f3 la canasta en 931 pes con 88av y sumando esfuerzos ya muy constantes mercados Oriana la sierra otra vez en Chihuahua ofreci\u00f3 este mismo paquete en \u00fanicamente 764 pesos con 60 centavos y finalmente en la zona Sur 10,31 pes con 60 centavos la canasta en la central de abastos de M\u00e9rida all\u00e1 en Yucat\u00e1n ich dragui de Plaza del Carmen en Solidaridad Quintana ro sin duda con el mejor precio obtenido a nivel nacional en esta semana 740 pesos con 50 centavos y aprovecho la ocasi\u00f3n tambi\u00e9n para todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n a todos quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed y sobre todo a usted se\u00f1or presidente para desearles unas felices fiestas de fin de a\u00f1o Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1era compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n el Estado de Sinaloa es uno de los estados agr\u00edcolas m\u00e1s productivos en el pa\u00eds produce garbanzo produce ma\u00edz produce chile verde y es uno de los principales productores en el pa\u00eds con un producto interno bruto en agricultura de m\u00e1s de 70,000 millones de pesos el Estado de Sinaloa cuenta actualmente antes de la presa de Santa Mar\u00eda con 11 presas en funcionamiento y con la presa Santa Mar\u00eda vamos a tener 12 presas 12 grandes presas que van a almacenar m\u00e1s de 16163 millones de metros c\u00fabicos con la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda se podr\u00e1 abastecer agua a la zona sur de la entidad estaba era de las zonas m\u00e1s abandonadas se podr\u00e1 abastecer agua a la zona sur de la entidad para uso de riego para uso p\u00fablico urbano y tiene un potencial para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Sinaloa tambi\u00e9n se ubican ocho distritos de riego con la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda y Su zona de riego se incrementar\u00e1 la superficie de riego a 24,250 hect\u00e1reas con lo cual se contar\u00e1 con nueve distritos de riego la siguiente sig por favor los nueve distritos en conjunto abarcar\u00e1n una superficie de 743000 hect\u00e1reas En beneficio a 91,000 usuarios la zona de riego participar\u00e1 con 24,250 hect\u00e1reas principalmente en regadas con la presa Santa Mar\u00eda hay otros desarrollos que despu\u00e9s hablaremos de ellos En picachos que tambi\u00e9n incrementar\u00e1n la superficie de riego en la zona sur de El Estado de Sinaloa aprovechando el sistema de r\u00edos Baluarte presidio adelante por favor esta presa con una inversi\u00f3n global de 9659 millones de pesos eh en esta administraci\u00f3n en esta administraci\u00f3n se invirtieron 3000 7318 millones de pesos beneficiar\u00e1 a 2551 productores agr\u00edcolas 990,000 habitantes con energ\u00eda el\u00e9ctrica y y generar\u00e1 empleo y genera empleos de 4083 en diciembre de 2020 esta administraci\u00f3n el presidente L\u00f3pez Obrador reinici\u00f3 su construcci\u00f3n resolviendo los problemas sociales heredados en 37 meses se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n del 100% de la presa las caracter\u00edsticas de esta presa es que va almacenar a su nivel m\u00e1ximo de operaci\u00f3n 8811 millones de Met c\u00fabicos como dec\u00edamos para riego de 24,250 haas y tambi\u00e9n podr\u00e1 controlar inundaciones y una generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica media anual de 192 gw H adelante por favor muchas gracias le cedo la palabra a mi compa\u00f1ero cedric Escalante con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas tengan todos ustedes ya la construcci\u00f3n de presas hab\u00eda bajado en los \u00faltimos a\u00f1os y con la pol\u00edtica de gobierno definida instrumentada e instruida por el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador de concluir aquellas obras que fueran \u00fatiles Ya estuvieran suspendidas o abandonadas Santa Mar\u00eda es el ejemplo claro de esta aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica de gobierno una de las caracter\u00edsticas o sello de la presa que se le imprimi\u00f3 es la innovaci\u00f3n la innovaci\u00f3n dada y entendida esta como una nueva forma y una nueva manera de atender nuevos retos o una nueva forma de ver las cosas ante retos que ya se hab\u00edan presentado en el pasado y claro ejemplo de esto es los algunos de los elementos que se aplic caron y que construyeron en esta presa como es en la tagu\u00ed aguas arriba que veremos en unos minutos en el video la tagu\u00ed aguas arriba es parte de una obra de desv\u00edo y ah\u00ed se necesitaba que fuese totalmente impermeable para poder construir la cortina en Seco en vez de hacer un n\u00facleo de material impermeable con la complejidad y el tiempo que esto se llevar\u00eda se coloc\u00f3 un geocompuesto totalmente impermeable que cumpli\u00f3 con esos mismos prop\u00f3sitos Y por supuesto con un buen ahorro en tiempo y en recursos que se aplicaron otro de las innovaciones y esta fue tambi\u00e9n la primera vez que se utiliz\u00f3 aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds otra de las innovaciones tecnol\u00f3gicas fue el sistema de atraque de la cortina la cortina tiene una cantidad de metros c\u00fabicos de material de alrededor de 8 millones que tiene un peso muy muy grande y sistema de atraque se le llama plinto sin embargo las caracter\u00edsticas donde estaba cimentada la cortina nos hicieron y nos forzaron a que hici\u00e9ramos un dise\u00f1o por primera vez usado tambi\u00e9n en M\u00e9xico que se llama plinto flotante estas dos caracter\u00edsticas as\u00ed como Tom\u00e1s de la mano de la tecnolog\u00eda donde aplicamos modelos f\u00edsicos modelos matem\u00e1ticos que nos ayudaron antes y durante la construcci\u00f3n de la presa a tomar las mejores decisiones que hubo que tomar en su momento el la construcci\u00f3n de una presa tiene una complejidad bastante fuerte y para la propia construcci\u00f3n Pues fue necesario la participaci\u00f3n de diversas disciplinas de la ingenier\u00eda desde la planeaci\u00f3n lo que es la programaci\u00f3n sistemas la geolog\u00eda la geotecnia la ingenier\u00eda mec\u00e1nica el\u00e9ctrica hasta la ambiental en todo momento hay que hacer un reconocimiento a las y los ingenieros que trabajaron en esta obra Magna obra que nos permiti\u00f3 cumplir en tiempo y forma con la los plazos que se hab\u00edan establecido para ello valga mencionar que solamente la construcci\u00f3n de la tagu\u00ed y la cortina que son los elementos m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos de volumen y que equivalen para que tengan una idea a nueve templos del Sol de la Zona Arqueol\u00f3gica de tetihuacan pues se construyeron en 26 meses y este para nosotros pues definitivamente es un logro porque se eficientar todos los procesos para llegar con estos con estos tiempos hacerlo muy adecuadamente hay que destacar aqu\u00ed la excelente coordinaci\u00f3n que se tuvo en todo momento con el gobierno del Estado que nos estuvo apoyando en la ejecuci\u00f3n de los trabajos y en especial para atender los problemas que se nos presentaron en durante su desarrollo y en especial los problemas de car\u00e1cter social Pero gracias a la participaci\u00f3n de ellos salimos en tiempo y forma con esto tambi\u00e9n eh Tuvimos una muy buena coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n federal de electricidad en la interfase ya que la la presa Santa Mar\u00eda que es una presa almacenamiento proporcionar\u00e1 agua a la a la hidroel\u00e9ctrica que est\u00e1 construyendo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es hay que mencionar que en esta obra Contamos con el apoyo de diversas instituciones y que no tuvimos ninguna observaci\u00f3n relevante por los distintos \u00f3rganos fiscalizadores que se nos auditar y nos han auditado en los \u00faltimos tiempos tambi\u00e9n destacar que en esta obra trabajamos todos como un sistema como un verdadero equipo de trabajo dependencia empresa supervisi\u00f3n tomando las decisiones que fueron necesarias tomar en el desarrollo de la misma de com\u00fan acuerdo y buscando siempre la eficiencia en todos y cada uno de los procesos tengo que destacar finalmente se\u00f1or presidente que la ingenier\u00eda civil los ingenieros civiles tenemos el compromiso de servir a la sociedad en la construcci\u00f3n de obras de esta naturaleza y de infraestructura como la Magna obra que se est\u00e1 construyendo aqu\u00ed que nos ha permitido se\u00f1alar y demostrar que estamos participando en la transformaci\u00f3n en esta cuarta transformaci\u00f3n En beneficio de nuestro pa\u00eds y Y de todos los mexicanos a continuaci\u00f3n presentar\u00edas un video con su permiso se\u00f1or presidente la presa Santa Mar\u00eda se encuentra sobre el cauce del R\u00edo Baluarte en el municipio de El Rosario Sinaloa El potencial h\u00eddrico del subsistema Baluarte presidio ha sido estudiado detalladamente como parte integral del plan hidr\u00e1ulico interconectado Del Noroeste el cual determin\u00f3 que la presa Santa Mar\u00eda contaba con la factibilidad t\u00e9cnica econ\u00f3mica y ambiental para su ejecuci\u00f3n la construcci\u00f3n de la presa Santa Mar\u00eda inici\u00f3 en el 2015 sin embargo sus trabajos fueron interrumpidos constantemente hasta quedar suspendida por completo debido a la utilidad social econ\u00f3mica y ambiental que aportar\u00eda a la regi\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico retom\u00f3 Esta obra inconclusa y procedi\u00f3 a la soluci\u00f3n de las dificultades que imped\u00edan que se terminara reanudando su construcci\u00f3n en diciembre de 2020 la obra tiene cuatro objetivos fundamentales primero suministrar agua para el riego de 24,250 haas En beneficio de m\u00e1s de 2500 productores segundo permitir el abastecimiento de agua potable para casi 430,000 habitantes de los municipios de El Rosario y escuinapa tercero proteger a ambos municipios de inundaciones cuarto generar energ\u00eda el\u00e9ctrica Asimismo su construcci\u00f3n considera tres tipos de obras de desv\u00edo integradas por tres t\u00faneles con las siguientes longitudes el t\u00fanel uno de 705 m el t\u00fanel 2 de 781 m y el t\u00fanel 3 de 856 m dos de estos t\u00faneles son para la obra de desv\u00edo y uno para el equipamiento electromec\u00e1nico as\u00ed como la atagu\u00eda aguas arriba con una altura de 46 m y una atagu\u00eda aguas abajo con una altura de 9 m de contenci\u00f3n compuestas por una cortina de 123 m de altura y 782 m de largo as\u00ed como por diques de contenci\u00f3n y las obras de excedencia comprendidas por dos vertedores de cresta libre con longitudes de 400 y 477 m y una capacidad de desfogue de 16795 m c por segundo de ambos el equipamiento electromec\u00e1nico del t\u00fanel 3 est\u00e1 integrado por dos sistemas de tuber\u00eda el primero para el desag\u00fce de fondo de 104 m de longitud el segundo para la obra de toma de 300 m de longitud Asimismo se cuenta con cinco v\u00e1lvulas para la operaci\u00f3n y manejo del agua tanto de la obra de toma como del desag\u00fce de fondo las t\u00e9cnicas constructivas del proyecto incluyeron el estudio de modelos geol\u00f3gicos del sitio de construcci\u00f3n as\u00ed como el banco de roca y del muro de carga del vertedor uno tambi\u00e9n Se realizaron pedraplenes de prueba que permitieron ratificar las proyecciones calculadas de materiales y contenido de humedad para lograr el grado de compactaci\u00f3n de los materiales adicional a lo anterior la cortina de la presa est\u00e1 instrumentada con sensores que permiten monitorear asentamientos de los materiales verificando que se encuentren dentro de los par\u00e1metros permitidos durante su construcci\u00f3n Se realizaron acciones de protecci\u00f3n al ambiente considerando el rescate de flora y fauna habilitaci\u00f3n de viveros reforestaci\u00f3n y manejo de desechos s\u00f3lidos entre otras con esta obra se generaron alrededor de 4478 empleos durante su etapa de construcci\u00f3n apoyando el desarrollo Regional de la zona la conclusi\u00f3n de esta presa refrende el compromiso del gobierno de M\u00e9xico de impulsar el desarrollo agr\u00edcola en el pa\u00eds y de Elevar la productividad del campo en la regi\u00f3n sur de Sinaloa con una visi\u00f3n integral y de inclusi\u00f3n social cu se\u00f1or presidente Hola buenos d\u00edas no voy a repetir tanto lo que dej mis compa\u00f1eros que creo que han hablado muy bien de la presa traemos una presentaci\u00f3n muy peque\u00f1a y y simplemente platicarles que esta presa se dise\u00f1\u00f3 para el almacenamiento y para abastecer agua todo el sur de Sinaloa donde hay unos grandes productores agr\u00edcolas y y que ten\u00edan un una falta este permanente de agua y aprovechamos para la generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia la siguiente eh tenemos obras de desv\u00edo de contenci\u00f3n y de excedencia de agua pero si nos vamos a la siguiente aqu\u00ed se ve muy claramente la cortina es es la obra de contenci\u00f3n la tagu\u00ed y los t\u00faneles son las obras de desv\u00edo de agua y los vertedores son las obras de excedencia que son lo que controla todo el almacenamiento y el movimiento de agua y ese poder del agua lo utilizamos para la hidroel\u00e9ctrica les preparamos un video muy corto para que vean en el tiempo c\u00f3mo fuimos construyendo esta presa es una obra muy bonita y una obra muy necesaria para el sur de Sinaloa Entonces estamos muy orgullosos de ella Este aqu\u00ed viene el [M\u00fasica] video [M\u00fasica] Gracias Muchas felicidades Bueno pues este dec\u00eda yo que esta es una gran obra la visitamos ante el proceso de construcci\u00f3n como en 10 ocasiones fuimos a supervisar creo que hay una imagen de la \u00faltima vez que estuvimos que fue en julio de este a\u00f1o y si se advierte tambi\u00e9n lo majestuoso lo importante de la obra es una gran obra de ingenier\u00eda civil e hidr\u00e1ulica en t\u00e9rminos de Avance en lo f\u00edsico y tambi\u00e9n en lo financiero Esta obra la encontramos parada con un avance del 20 25% como se dio a conocer cuesta alrededor de 100000 millones y hab\u00edan invertido como 200 todo lo dem\u00e1s es inversi\u00f3n de nuestro gobierno con dinero del presupuesto dinero del pueblo de M\u00e9xico no es cr\u00e9dito tambi\u00e9n es inversi\u00f3n p\u00fablica as\u00ed como esta obra encontramos otras que tambi\u00e9n vamos a terminar antes de que concluya el gobierno va a estar terminada tambi\u00e9n la presa del zapotillo en Los Altos de Jalisco va avanzando y vamos a terminar tambi\u00e9n la presa Libertad en Nuevo Le\u00f3n que tambi\u00e9n la encontramos en proceso en lo hidr\u00e1ulico eh m\u00e1s m\u00e1s tarde no hoy sino m\u00e1s adelante en el tiempo les vamos a dar a conocer que es un plan que llevamos a cabo que nos va a permitir llegar a 100000 hect\u00e1reas de riego que no se hab\u00eda hecho en m\u00e1s de 30 a\u00f1os Quiero agradecer primero a la gente de Santa Mar\u00eda que nos ayud\u00f3 para que esta hora se concluyera agradecer a las autoridades municipales del Rosario desde luego a los gobernadores de Sinaloa quirino Ordaz que ya no est\u00e1 y Rub\u00e9n Rocha que ha ayudado much\u00edsimo Rub\u00e9n el maestro Rub\u00e9n Rocha un gran gobernador que tiene Sinaloa y agradecer a la empresa ica en esta nueva etapa porque est\u00e1n actuando de manera profesional en forma responsable creo que esto coincide desde que se nombr\u00f3 no me corresponde a m\u00ed hablar de estas cosas pero como siempre digo lo que pienso Considero que desde que nombraron a Guadalupe Philips como directora de ica esa empresa constructora con tanta historia en la construcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas important\u00edsimas desde que se fund\u00f3 por el ingeniero Bernardo Quintana hace mucho tiempo pero eh se dedicaban entre otras cosas a la construcci\u00f3n de presas en los tiempos en que se invert\u00eda mucho en obras de infraestructura sobre todo en lo que se conoci\u00f3 como el desarrollo estabilizador en la \u00e9poca en que fue presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos Gustavo D\u00edaz hordaz que autoritarismo aparte tuvieron los dos como secretario de Hacienda Antonio Ortiz Mena y Hubo mucho desarrollo en infraestructura hicieron las grandes presas el crecimiento econ\u00f3mico de M\u00e9xico en esos 12 a\u00f1os Fue en promedio 6% sin inflaci\u00f3n sin devaluaci\u00f3n y sin contrataci\u00f3n de deuda adicional se le lleg\u00f3 a llamar a ese periodo desde antes desde la \u00e9poca del General C\u00e1rdenas luego avilac Camacho alem\u00e1n el presidente ris cort\u00ednez Adolfo L\u00f3pez Mateos y D\u00edaz Ordaz se le conoci\u00f3 como el periodo del milagro mexicano en econom\u00eda por las tasas de crecimiento luego vino este periodo de cheverr\u00eda y L\u00f3pez Portillo que le conoci\u00f3 como desarrollo compartido hubo tambi\u00e9n crecimiento en promedio del 3% anual pero con inflaci\u00f3n y con devaluaciones Y luego el neoliberalismo que ya para qu\u00e9 les cuento ya ustedes lo saben vendieron todo entregaron todo dejaron de invertir en obras de infraestructura no hab\u00eda inversi\u00f3n p\u00fablica todo era concesiones y contratos es hasta ahora que de nuevo se destina inversi\u00f3n P\u00fablica para obras de infraestructura Ojal\u00e1 y esta nueva etapa contin\u00fae para que siga habiendo crecimiento econ\u00f3mico y empleos y bienestar fue un rotundo fracaso el modelo neoliberal en lo econ\u00f3mico y desde luego en lo social porque se entregaron los bienes de la naci\u00f3n a particulares nos enga\u00f1aron de que iba a llegar mucha inversi\u00f3n y que esto iba a generar crecimiento empleo bienestar y fue un desastre mucha gente tuvo que irse a trabajar a Estados Unidos y creci\u00f3 la violencia como nunca estamos todav\u00eda padeciendo eso Entonces es muy importante el que se inaugure esta obra quiero tambi\u00e9n agradecer al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez director de Conagua que es el encargado de coordinar los esfuerzos que tienen que ver con estas obras que son presas que son canales de rieso que son acueductos para llevar el agua muchos acueductos estamos construyendo agradecerle su apoyo su responsabilidad el cumplimiento de su como director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y de manera muy especial hacerle un reconocimiento al ingeniero cedric Iv\u00e1n Escalante que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros Porque sucedi\u00f3 algo especial el ingeniero cedri tiene mucha experiencia en construcci\u00f3n es un extraordinario ingeniero civil un profesional de la ingenier\u00eda civil y lo invitamos al inicio del gobierno a actuar como subsecretario de comunicaciones pero hubo diferencias en la Secretar\u00eda de Comunicaciones y me fue a ver para decirme voy a renunciar no me puedo entender con el secretario tambi\u00e9n una gente muy respetable pero pues as\u00ed es la condici\u00f3n humana no as\u00ed somos siempre les hablo de lo que fue el gabinete del presidente Ju\u00e1rez el mejor gabinete que ha habido en toda la historia de M\u00e9xico y se peleaban much\u00edsimo y renunciaban porque hab\u00eda en aquel entonces liberales puros liberales moderados y liberales radicales Entonces como ten\u00eda postura m\u00e1s a la derecha m\u00e1s conservadora y Ocampo era m\u00e1s radical y este se confrontaba constantemente a\u00fan as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez ten\u00eda m\u00e1s experiencia que todos ellos y ten\u00eda m\u00e1s edad que todo el grupo de ese gabinete de hombres Yo dir\u00eda que tambi\u00e9n de mujeres Aunque en ese entonces eran hombres parec\u00edan gigantes y as\u00ed salieron llevaron a cabo las reformas enfrentaron la invasi\u00f3n extranjera restauraron la Rep\u00fablica Porque eran hombres libres entonces cuando el ingeniero cedri me dice me voy a ir digo no ingeniero ay\u00fademe aqu\u00ed no son cargos son encargos tenemos que terminar la presa de Santa Mar\u00eda vamos h\u00e1gase cargo de esa obra Ay\u00fadenme y ayude al pa\u00eds y me acept\u00f3 porque siempre se est\u00e1 pensando en el nivel en la jerarqu\u00eda como de subsecretario de comunicaciones a encargado de una obra superintendente pues es es cuando se quiere servir Por eso digo no son cargos son encargos y me acept\u00f3 el ingeniero y se fue all\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1n los resultados gracias a su coordinaci\u00f3n a su trabajo desde luego con la participaci\u00f3n de mucha gente muchos ingenieros a los que les agradecemos trabajadores de la construcci\u00f3n como siempre pero hace falta el mando la conducci\u00f3n El buen ejemplo del encargado de la obra del responsable de la obra es como el buen gobernante tiene que hacer lo mismo y dar un buen ejemplo hacer lo mismo que hacen otros trabajadores y dar un buen ejemplo entonces agradecerle mucho al ingeniero cedri Escalante porque Gracias a \u00e9l conclu falta la parte de las turbinas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda ya est\u00e1 la presa ya est\u00e1 el control de las aguas ya eh Hay agua para el riego se est\u00e1n se Est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n de los canales de riego ya hay agua para el abastecimiento de los pueblos que no tienen este l\u00edquido fundamental que es el agua Todo esto ya est\u00e1 Vamos a continuar para ver si antes de que concluimos se tiene tambi\u00e9n la generaci\u00f3n de energ\u00eda el el\u00e9ctrica para que ya se tengan las turbinas y se pueda generar tambi\u00e9n energ\u00eda el\u00e9ctrica hoy va a estar all\u00e1 el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad desde luego el secretario de agricultura el ingeniero Villalobos porque Vamos a ponernos de acuerdo ya en la \u00faltima etapa Entonces estamos muy contentos la [M\u00fasica] verdad no b\u00e1sicamente o sea pura agua gracias Buenos d\u00edas Isabel Gonz\u00e1lez de grupo imagen buenos d\u00edas a todos presidente Pues saber cu\u00e1l es la evaluaci\u00f3n que tienen de Pues los lamentables acontecimientos en en Salvatierra Guanajuato en donde perdieron la vida hasta este momento 12 j\u00f3venes estaban en una posada el perfil de estos j\u00f3venes si se sabe el grupo criminal que atent\u00f3 en contra de ellos y algunos indicios sobre cu\u00e1l habr\u00eda sido el m\u00f3vil presidente pues sobre est este multihomicidio esta masacre Todav\u00eda este no tenemos toda la informaci\u00f3n esto lo lleva el gobierno de Guanajuato la fiscal\u00eda de Guanajuato es muy lo que sucedi\u00f3 desde luego nuestro abrazo sincero a los familiares de los j\u00f3venes de los que perdieron la vida pues es un crimen [M\u00fasica] atroz estaban en una posada y eh llegaron a asesinarlos eso es lo que se conoce hasta ahora y eh Aqu\u00ed vamos a dar m\u00e1s informaci\u00f3n ya hay algunas hip\u00f3tesis pero no podemos adelantar nada todav\u00eda les ha pedido el gobierno del Estado alg\u00fan tipo de colaboraci\u00f3n la fiscal\u00eda no no pero este pues es nuestra obligaci\u00f3n ayudar en todo eh Ellos tienen la investigaci\u00f3n Guanajuato requiere de un trato especial lo hemos venido diciendo [M\u00fasica] e ya son varios casos as\u00ed y es un problema Yo considero estructural de fondo eh algo que que se dej\u00f3 crecer por distintas circunstancias factores es de los estados y no todo el estado de Guanajuato sino esa franja con m\u00e1s consumo de droga en el pa\u00eds c\u00f3m creci\u00f3 el consumo habr\u00eda que analizarlo y comoo tambi\u00e9n se fue creando este comercio de droga C\u00f3mo se permiti\u00f3 tanto tiempo la operaci\u00f3n de grupos del crimen organizado Qu\u00e9 relaci\u00f3n de las organizaciones criminales con las autoridades sus v\u00ednculos los acuerdos y sobre todo C\u00f3mo evitar que siga creciendo la violencia esta l\u00ednea de investigaci\u00f3n del consumo de drogas estar\u00eda siendo contemplada en estos hechos s\u00ed estamos trabajando en eso pero es un eh asunto complejo porque no sucede en todo el pa\u00eds hay regiones en donde si existe m\u00e1s consumo de droga hay m\u00e1s violencia y m\u00e1s homicidios y hay que ver por qu\u00e9 en Guanajuato aument\u00f3 el consumo que no es lo mismo que en ya ni hablemos de Oaxaca o de Yucat\u00e1n incluso es m\u00e1s el consumo en esa zona de Guanajuato que en Michoac\u00e1n o que en Sinaloa Entonces es un fen\u00f3meno que hay que analizarlo y enfrentarlo Porque algo parecido guardadas las proporciones es lo que padecen en Estados Unidos donde se ha incrementado tanto el consumo que ahora es el principal problema de ese pa\u00eds vecino porque por el consumo de fentanilo pierden la vida 100000 j\u00f3venes por [M\u00fasica] a\u00f1o qu\u00e9 es lo que lleva ese consumo desaforado qu\u00e9 est\u00e1 pasando eso es una crisis social y se tiene que atender as\u00ed y no se ve que haya cambios buscan siempre resolverlo con medidas coercitivas cuando yo Considero que es un problema social de desintegraci\u00f3n de las familias de abandono de los j\u00f3venes de falta de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de Soledad de los j\u00f3venes que optan por la droga Entonces si hay m\u00e1s consumo y m\u00e1s violencia si les muestro lo del fin de semana ver\u00e1n lo que pasa en homicidios a ver Pon lo que vimos hoy lo que vemos todos los d\u00edas pero los viernes vemos completo el fin de semana pero esto ya lleva tiempo estamos insistiendo mire si esto fue un d\u00eda especial pero de todas maneras V Guanajuato 4 d\u00edas 13 por del total domicilios un estado y ni siquiera repito todo el estado sino es todo lo que tiene que ver con el corredor Industrial Entonces esto es lo que nos ha llevado a plantear de que debe de haber un trato especial y por eso tambi\u00e9n mi insistencia respetuosa en que se cambie al fiscal que lleva 13 a\u00f1os y tiene una fuerza [M\u00fasica] pol\u00edtica descomunal tiene much\u00edsima protecci\u00f3n es como si \u00e9l fuese gobernador apoyado por grupos con mucha influencia pero no es posible ya bien presidente en otro tema semana pasada se dio a conocer la hizo p\u00fablica la renuncia del magistrado presidente del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n el magistrado Reyes Rodr\u00edguez esto se da pr\u00e1cticamente a se meses de las elecciones presidenciales y federales del 2024 su evaluaci\u00f3n Cu\u00e1l es el impacto el impacto de este tipo de no opino ya saben tambi\u00e9n lo que este desde hace alg\u00fan tiempo sostengo no sobre los organismos electorales el pa\u00eds no de ahora de tiempo atr\u00e1s no les tengo confianza es como a los del poder judicial hay excepciones no honrosas no puedo generalizar sea quien sea encabece el tribunal electoral Es que este tribunal electoral ha hecho cosas completamente antidemocr\u00e1ticas ellos lo saben como voy a olvidar que hace dos TR a\u00f1os cancelaron [M\u00fasica] dos candidaturas sin tener elementos por Consigna Se los voy a explicar sobre todo para la gente sali\u00f3 un candidato de Guerrero y uno de Michoac\u00e1n de un partido todav\u00eda no eran candidatos eran precandidatos creo y de repente como no los quer\u00edan los opositores los denunciaron de que estaban gastando m\u00e1s en sus precampa\u00f1as o que estaban gastando en su precampa\u00f1a y no comprobaban estamos hablando creo que de 300000 pesos 19000 pesos as\u00ed los precandidatos demostraron de que no estaban gastando nada que por eso no comprobaban porque no hab\u00edan iniciado sin embargo fueron acusados primero [M\u00fasica] alini el consejo del INE los sanciona y creo que plantea quitarles las precandidaturas y pedirles que participen dos candidatos Guerrero y Michoac\u00e1n y estos precandidatos y el partido que los postulaba acuden al electoral y el tribunal electoral no les pide a los del INE que repongan el procedimiento y que no sean tan severos el INE dice no tenemos que ser dr\u00e1sticos porque tambi\u00e9n estaban metidos en el enjuague de las componendas y regresa todav\u00eda m\u00e1s en\u00e9rgico el resolutivo para que les quiten las candidaturas Y qu\u00e9 hace el tribunal que primero hab\u00eda pedido que no fuese tan dr\u00e1stico el castigo la resoluci\u00f3n les quita la candid porque ya hab\u00edan llegado a un acuerdo pol\u00edtico arriba D\u00f3nde est\u00e1 el [M\u00fasica] derecho D\u00f3nde est\u00e1 la legalidad Entonces yo no soy eh Pues partidario de eso eh e No les no les creo ahora me acaban de sancionar los del INE que ojal\u00e1 y este se ventile lo voy a ventilar Aqu\u00ed vamos a cumplir eh me est\u00e1n pidiendo que yo quite un discurso que di en Almoloya de Ju\u00e1rez hace como una semana porque habl\u00e9 de que hab\u00eda que votar no solo por el candidato a la presidencia o candidata a la presidencia sino tambi\u00e9n por los legisladores porque era muy importante tener [M\u00fasica] mayor\u00eda en el congreso que si el presidente se llegaba sin mayor\u00eda en el congreso y si no se ten\u00eda mayor\u00eda calificada en el congreso no se pod\u00eda llevar a cabo ninguna reforma constitucional y que eran importantes las reformas constitucionales se van a conformar con lo decidido por el Bueno dije eso y ya me sancionaron que por qu\u00e9 dice la resoluci\u00f3n llam\u00e9 a votar por morena cuando no es cierto Est\u00e1 como cuando me sancionaron porque dije algo de la se\u00f1ora o no dije nada pero manipularon de que yo estaba Este s\u00ed insultando a una posible precandidata cuando no fue cierto resulta que manipularon mis palabras hasta creo que despu\u00e9s les dio verg\u00fcenza y quitaron a quien hizo la manipulaci\u00f3n claro como siempre no que paga los platos rotos es el de abajo no a la consejera que fue la que tram todo Ah\u00ed est\u00e1 se van a in conformar presidente sobre esto \u00faltimo s\u00ed porque es mentira yo no habl\u00e9 a favor de que votaran por un un candidato o por un partido no s\u00e9 de d\u00f3nde lo sacaron mande s\u00ed s\u00ed De todas maneras ya vamos a quitar de mis redes ese discurso voy a cumplir antes de que se resuelva de manera definitiva por parte del tribunal an antes no quiero dar ning\u00fan pretexto nada pero s\u00ed quiero que revisen si dije lo que ellos est\u00e1n este eh sosteniendo Como una infracci\u00f3n bien presidente acerca de este anuncio de la Reforma al poder judicial sobre todo para elegir por la v\u00eda eh del voto Popular a los magistrados ministros y jueces eh tengo algunas dudas eh si nos gustar\u00eda si nos puede ayudar a aclararlas los ministros van a seguir en sus cargos 15 a\u00f1os esto ser\u00eda una pregunta expresa si lo contempla la iniciativa C\u00f3mo va a quedar conformado el pleno eh con los ministros actuales qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 pensando Cuando ocurri\u00f3 la reforma que hizo el expresidente Cedillo hubo algunos ministros entre ellos Olga S\u00e1nchez Cordero que entra en el 95 y termin\u00f3 en el 2015 C\u00f3mo se estar\u00eda pensando una cuesti\u00f3n escalonada o no Qu\u00e9 pasar\u00eda con los actuales ministros qu\u00e9 pasar\u00eda con los que se eligen y una cuesti\u00f3n de duda que tiene que ver constitucional si son electos por la v\u00eda eh En caso de eh la v\u00eda del voto libre y secreto magistrados jueces y ministros a nivel Federal qu\u00e9 pasar\u00eda con la cuesti\u00f3n del fuero tendr\u00edan fuero no tendr\u00edan fuero C\u00f3mo se est\u00e1 pensando bueno son cosas este distintas no por un lado es la reforma para que sean electos los integrantes del poder judicial jueces magistrados y ministros primero recordar que as\u00ed era antes Hubo un tiempo en que se eleg\u00eda Ju\u00e1rez fue electo como ministro de la corte y as\u00ed se eleg\u00eda incluso al procurador de justicia eran electos la constituci\u00f3n del 57 se estableci\u00f3 eso creo que estaba desde la constituci\u00f3n de 1824 una elecci\u00f3n indirecta pero el pueblo eleg\u00eda Y eso se quit\u00f3 entonces para combatir la corrupci\u00f3n que impera en el poder judicial Considero que lo mejor es que el pueblo elija lo mejor es el m\u00e9todo democr\u00e1tico porque se consideran como una casta divina una \u00e9lite y est\u00e1n completamente divorciados del pueblo pruebas todas en los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os no han aprobado nada en favor del pueblo nada todo ha sido para favorecer a la oligarqu\u00eda est\u00e1n al servicio de una minor\u00eda entonces no es Suprema Corte de Justicia no existe ah\u00ed como elemento central la justicia si AC Y eso excepcionalmente el derecho pero la justicia no solamente que la justicia sea el dinero o el influyentismo pero lo vemos S\u00ed en un mes ya habl\u00e9 de lo que hizo el se\u00f1or ministro laines tres cosas esto para la gente una recibiendo Consigna no de sus jefes estuvo ah\u00ed pendiente haciendo guardia eso no pasa en otros casos porque se iba a resolver un d\u00eda a las 12 de la noche conclu\u00eda un t\u00e9rmino para el permiso del gobernador de Nuevo Le\u00f3n y de su sustituto para que el gobernador de Nuevo Le\u00f3n participara como candidato y como a los del bloque conservador no les conven\u00eda le hablaron al Se\u00f1or laines al ministro ella estuvo en la noche me estaba platicando el gobernador de Nuevo Le\u00f3n ahora que fui ayer Antier que ya estaba hasta dormido cuando lo levantaron acaba de resolver la corte a las 11 de la noche 11:30 el se\u00f1or laines de que no proced\u00eda este que \u00e9l nombrara sustituto o que \u00e9l dejara al gobierno de Nuevo Le\u00f3n C\u00f3mo se interpreta eso pues que est\u00e1 actuando por Consigna dos del se\u00f1or laines la verdad que no tengo nada contra \u00e9l o sea no es nada personal es que \u00e9l es el que me sirve en este caso para explicar toda la podredumbre que hay en el poder judicial hasta me cae bien el ministro Laine en lo personal lo respeto dos tienen como se [M\u00fasica] sabe sueldos elevad\u00edsimos los ministros los magistrados los jueces ganan m\u00e1s que yo violan la Constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n se establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la rep\u00fablica ellos ganan en total como 700,000 pesos mensuales es un abuso y con actitudes leguy que no corresponden a autoridades del poder judicial que deben de actuar no solo con apego a la ley y en defensa de la Constituci\u00f3n sino con rectitud con integridad no como abogados marrulleros pues le buscan y se amparan y adem\u00e1s mantienen un fidecomiso dos de 20000 millones de pesos casi todo ese dinero como respaldo para sus sueldos elevad\u00edsimos y todas las prestaciones para recibir atenciones Y privilegios Qu\u00e9 pasa resuelve otro poder que le corresponde poder legislativo que deb\u00edan de cancelarse esos decomisos uno de ellos de 15000 millones lo cancelan con mayor\u00eda de votos se llevan a cabo todas las sesiones todo el procedimiento va al pleno se aprueba que se cancele incluso la presidenta de la suprema corte me manda una carta diciendo que van a destinar 15000 millones de esos fideicomisos apoyar a los damnificados de Acapulco porque aqu\u00ed dije Bueno por qu\u00e9 no si no quieren regresarlo a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n esos recursos Por qu\u00e9 no llegamos a un acuerdo de que esos recursos se utilicen Para apoyar a los danificados de acapul y me dio much\u00edsimo gusto porque creo que el mismo d\u00eda Emi laa s\u00ed me envi\u00f3 una carta diciendo que est\u00e1 de acuerdo lo celebr\u00e9 pero no s\u00e9 si la presionaron si ella s\u00ed tiene esas intenciones o ten\u00eda esas intenciones o era demagogia el caso es que a los dos o tres d\u00edas un Amparo y luego otro Amparo pero ya el colmo fue que el ministro laines resuelve que es improcedente lo que hizo el poder legislativo y deja sin efecto la cancelaci\u00f3n de eh desaparecer el fidecomiso o sea juez y parte del poder judicial dos esto en un mes eh tres se emite un decreto para evitar la venta de vapeador porque est\u00e1 demostrado tenemos estudios que da\u00f1an much\u00edsimo porque contienen sustancias cancer\u00edgenas destruyen los pulmones las v\u00edas respiratorias los vapeadores enga\u00f1ando de que no afectan en nada pero son tantos los intereses que est\u00e1n detr\u00e1s que de repente el ministro laines deja sin efecto el decreto y resuelve que se afecta la libertad de comercio pone por encima de la salud lo mercantil D\u00f3nde est\u00e1 la justicia pero as\u00ed much\u00edsimas cosas Entonces c\u00f3mo evita de que el poder judicial est\u00e9 al servicio de los grupos de intereses del poder econ\u00f3mico y que se pongan al servicio del pueblo por eso le pregunto si van a durar en su cargo 15 a\u00f1os Igualmente la pr\u00f3xima iniciativa estoy analizando con un grupo que le ped\u00ed que me ayudara a ver c\u00f3mo planteamos lo de la Reforma porque tenemos que resolver la duraci\u00f3n la revocaci\u00f3n de mandato Qui\u00e9n va tambi\u00e9n a vigilarlos a supervisar losos a fiscalizar losos porque actualmente existe el consejo de la judicatura que es como un florero est\u00e1 ah\u00ed de adorno s\u00ed los propios abogados dicen que es el consejo de la caricatura no es hablan los propios abogados S\u00ed entonces tiene que haber Pues un tribunal al interior del poder judicial que vigile el cumplimiento de todos ser\u00eda id\u00f3neo que cambiara la actual conformaci\u00f3n del pleno es decir que algunos ministros actuales de hoy no estuvieran en caso de aprobarse esta reforma yo soy porque no se elimine a nadie que cumplan su tiempo s\u00ed s\u00ed no no que puedan participar en la elecci\u00f3n Ah okay O sea se establecen las reglas y si est\u00e1n en funciones a S\u00ed nada m\u00e1s que participen como candidatos y que la gente decida si quieren que contin\u00fae o no No es quitarlos pues sino que sea el pueblo entrar\u00edan tambi\u00e9n en la competencia digamos claro entran otros s\u00ed entran otros como candidatos y tambi\u00e9n los que est\u00e1n y el pueblo decide este grupo con en el que usted se est\u00e1 apoyando lo mismo en el caso de jueces jueces magistrados y ministros S\u00ed para que no se vaya a pensar que solo son ministros O sea que tambi\u00e9n para que no manipulen a los jueces decir ya les van a correr no es que est est\u00e1n haciendo un buen trabajo si son gentes \u00edntegras profesionales este Defensores de la justicia ellos pueden este ser candidatos y puede ser que contin\u00faen pero la gente va a saber tambi\u00e9n de quienes nada m\u00e1s est\u00e1n para sacar resoluciones en favor de minor\u00edas de la delincuencia tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco y entonces es a ver qu\u00e9 has [M\u00fasica] resuelto tenemos ahora el caso de los de yapa de los j\u00f3venes de yapa que los andamos buscando y nos encontramos s\u00ed lo que se\u00f1alaba el jueves s\u00ed de que los mismos Defensores de esta organizaci\u00f3n Agust\u00edn Pro promovieron una eh solicitud para dejar en libertad a quienes hab\u00edan participado no todos pero s algunos que hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes alegando de que hab\u00edan sido torturados y en efecto algunos hab\u00edan sido torturados otros no y resulta que de repente unos magistrados le dan al ministerio p\u00fablico 10 d\u00edas de plazo para que demuestre con el protocolo de Estambul haban sido torturados porque si no lo demostraba transcurrido el plazo de 10 d\u00edas quedaban en libertad y como no pudieron demostrar porque nadie quiso hacer los estudios y era desde luego un plan con ma\u00f1a dejaron libres a 60 involucrados Y todav\u00eda el Pro lo celebr\u00f3 diciendo que era una sentencia de Vu hist\u00f3rica claro y luego se demuestra que a los que hab\u00edan dejado en libertad argumentando de que hab\u00edan padecido de tortura S\u00ed hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y hay pruebas pero los del [M\u00fasica] Pro y estas organizaciones de la llamada sociedad civil no gubernamentales defendiendo tambi\u00e9n a los j\u00f3venes o sea con un doble discurso una doble moral entonces estoy esperando que me eh responda el se\u00f1or patr\u00f3n que era el del Pro entonces y ahora es director de la labero en Puebla del grupo de jesuitas \u00e9l no es jesuitas ese abogado pero necesito que me den una explicaci\u00f3n a esto Adem\u00e1s le pido a los jesuitas que ojal\u00e1 y nos ayuden en la investigaci\u00f3n Podr\u00edan haber incurrido en alg\u00fan delito no presidente al representar a las dos partes S\u00ed pero independientemente esto es un asunto no jur\u00eddico sino moral b\u00e1sicamente c\u00f3mo es posible que se haga esto qui\u00e9n estuvieron detr\u00e1s todo esto vinculado con el senador Emilio \u00c1lvarez y casa que fue presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n de la Interamericana que es de la oa que tiene intereses tambi\u00e9n muy vinculados a grupos de poder hegem\u00f3nico de car\u00e1cter internacional que no nos ven a nosotros con buenos ojos Entonces vamos a conocer toda la verdad y tengo el compromiso y lo voy a cumplir de encontrar a los j\u00f3venes presidente pero llegaron a una situaci\u00f3n de control y de manipulaci\u00f3n extrema que no permiten que los padres de los j\u00f3venes hablen de manera directa con nosotros tiene que ser a trav\u00e9s de los asesores o de los abogados presidente nada m\u00e1s finalmente de mi parte Disculpe el abuso eh Me gustar\u00eda una evaluaci\u00f3n en tanto eh legado hist\u00f3rico de personajes hist\u00f3ricos del movimiento que usted lo lo ha acompa\u00f1ado hasta estos momentos y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n desde la gesti\u00f3n y ejercicio de gobierno de resultados y de desactivaci\u00f3n de conflictos usted ha elogiado la labor de la de Rosa cela eh de todos los personajes que que le han que le han acompa\u00f1ado eh Tambi\u00e9n hay personajes hist\u00f3ricos que tienen que ver con Paco Ignacio taibo 2 y tambi\u00e9n recuerdo a C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez actual subsecretario de gobernaci\u00f3n eh Por eso le ped\u00eda el legado hist\u00f3rico no del movimiento que lo ha acompa\u00f1ado y el ejercicio de gobierno en el caso de C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez cu\u00e1l ser\u00eda su evaluaci\u00f3n elegado d\u00f3nde lo ve en esta consolidaci\u00f3n En esta segunda etapa de la consolidaci\u00f3n de la 4t lo ve en ejercicio de gobierno lo ve dirigiendo morena para seguir consolidando esto donde lo ve y muchas gracias Pues han ayudado mucho todos e Acabo de hablar con Mart\u00ed batres y le ped\u00ed unos datos Porque estoy escribiendo Ya termin\u00e9 estoy Nada m\u00e1s revisando Y ya le voy a parar porque si no no termina uno nunca o sea siempre hay que andarle agregando cosas o quitando y ya tengo que entregar el d\u00eda 2 de enero el libro que es mi \u00faltimo libro sobre pol\u00edtica y estoy contando toda la historia de lo que fue nuestro proceso y desde luego pues eso es un proceso en donde participaron millones de mexicanos ya algunos se nos adelantaron y muchos dirigentes de pueblos hablo por ejemplo en el libro de que ni se dieron cuenta nuestros adversarios como se dice coloquialmente les metimos un gol ten\u00edamos un peri\u00f3dico que se llama regeneraci\u00f3n como se llamaba el peri\u00f3dico de los Flores Mag\u00f3n y lleg llegamos a tirar 10 millones de ejemplares y se distribu\u00edan casa por casa pero nadie se daba cuenta los due\u00f1os de los medios convencionales la llamada sociedad pol\u00edtica pues es ellos andan en otra cosa no desayunan con pol\u00edticos all\u00e1 en los restaurantes de Polanco ahora la Roma qu\u00e9 bueno eh que hay muy buenos restaurantes y no se daban cuenta si adem\u00e1s a nosotros no nos no nos conven\u00eda que se dieran cuenta ni Ilia Ortiz ni este funko ni los de la radio ni los de la televisi\u00f3n est\u00e1bamos abajo abajo y lo excepcional es que lleg\u00f3 a ser este peri\u00f3dico El m\u00e1s le\u00eddo de M\u00e9xico el m\u00e1s le\u00eddo de M\u00e9xico porque peri\u00f3dicamente hac\u00edamos encuestas y le pregunt\u00e1bamos a la gente c\u00f3mo te enteras de las noticias y sal\u00eda regeneraci\u00f3n en primer lugar Porque no solo era tirar 100 digo 10 millones de ejemplares cada 15 d\u00edas sino la distribuci\u00f3n cualquiera puede hacer un peri\u00f3dico de 10 millones de ejemplares quincenales el asunto es c\u00f3mo lo distribuyen C\u00f3mo llega a las casas para eso requieres o se necesita de una organizaci\u00f3n social que ya ten\u00edamos entonces en pueblos en municipios hab\u00edan distribuidores voluntarios para transformar se requiere de la participaci\u00f3n de los ciudadanos y se requiere de convicciones y se requiere de principios y de entusiasmo no entonces hab\u00edan miles que distribu\u00edan el peri\u00f3dico que incluso ya en los pueblos los conoc\u00edan y hasta les dec\u00edan Y cu\u00e1ndo sale Cu\u00e1ndo va a salir ya ya ya va a llegar y todav\u00eda est\u00e1n ah\u00ed esos personajes Pues a esos mi respeto mi admiraci\u00f3n mi afecto porque sin ellos c\u00f3mo le hac\u00edamos C\u00f3mo se evad\u00eda el acoso o c\u00f3mo se rompe el cerco informativo que ten\u00edan los medios Pues solo as\u00ed y era un peri\u00f3dico de 6 o p\u00e1ginas t\u00fa fuiste director mucho tiempo director fundador director fundador Cu\u00e1ntas p\u00e1ginas Eran cuatro y a veces Ocho cuando p cuatro ocho Ah bien escrito nada de la jeringonza esa tecnocr\u00e1tica no no le \u00edbamos a poner resiliencia C\u00f3mo resiliencia resiliencia pu qu\u00e9 es esto no no no no que siempre no los onos cuando van a escribirle al pueblo dicen b\u00e1jale no no no no no no presumido S\u00fabele escribe bien escribe bien Castellano no metas tecnicismo ustedes escuchan a un pol\u00edtico tecn\u00f3crata y le aseguro que no le entienden nada Nosotros eh Qu\u00e9 quiso decir dec un traductor Pero \u00e9l se siente un gran orador parlamentario experto porque no les interesaba el pueblo y a nosotros s\u00ed con el pueblo todos en el pueblo nada entonces se escrib\u00eda [M\u00fasica] bien textos cortos im\u00e1genes [M\u00fasica] frases y ten\u00eda un gran \u00e9xito bueno todos ellos participaron los miembros de los comit\u00e9s llegamos a tener miles de comit\u00e9s en los pueblos y los dirigentes abnegados de convicci\u00f3n No mareados todav\u00eda muchos ah\u00ed est\u00e1n bueno Est\u00e1n en Acapulco ahora all\u00e1 visitando casa por casa estoy hablando de los que ya podr\u00edan decir quiero ser diputado ya me toca a m\u00ed ser senador presidente municipal no ges con convicci\u00f3n con M\u00edstica por eso la transformaci\u00f3n se logr\u00f3 y dirigentes muy buenos y en todas las etapas ahora que estoy escribiendo el libro hablo de a ver y no mal sino sencillamente de cuando me acompa\u00f1\u00f3 en la direcci\u00f3n del PRD Amalia Garc\u00eda o cuando estuvo con nosotros Dante Delgado ni modo que los voy a borrar el que fue secretario de Hacienda ursua claro Hay quienes han aportado much\u00edsimo es el caso de C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez \u00e9l estuvo conmigo much\u00edsimo tiempo solos los dos recorriendo el pa\u00eds solo hay un periodista [M\u00fasica] que este estuvo a punto de conocer todos los municipios nada m\u00e1s que no no lo logr\u00f3 elodoro de C\u00e1rdenas ese si ese son como 200 municipios \u00e9l fue con como a 2000 eh pero no hay nadie m\u00e1s d\u00edganme qu\u00e9 pol\u00edtico qu\u00e9 periodista ha recorrido todos los municipios de M\u00e9xico no hay entonces mucha gente Mart\u00ed v\u00e1teres fue el primer presidente de morena bueno recuerdo en mi libro eh c\u00f3mo me reconcilio con Alfonso Romo que \u00e9l hab\u00eda estado Pues en contra de nosotros y yo tambi\u00e9n en contra de \u00e9l cuando el fue apra y \u00e9l despu\u00e9s en contra cuando lo del peligro para M\u00e9xico y lo de Venezuela y todo esto hab\u00eda ayudado a kril y luego nos reunimos [M\u00fasica] y result\u00f3 un apoyo excepcional porque no es poca cosa en \u00e9pocas de oposici\u00f3n en tiempos posici\u00f3n que un empresario se adhiera ahora es distinto pero en la oposici\u00f3n aclara que es la dirigente del movimiento ahora en la ciudad la conoc\u00ed en 1900 91 Cu\u00e1ntos a\u00f1os tien es 32 32 estaba joven viene una parte para el subsecretario en cuesti\u00f3n de la de la relaci\u00f3n con las iglesias usted hablaba Gracias a que el Papa Francisco Pues es de vanguardia C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez bueno tiene a su cargo la cuesti\u00f3n tambi\u00e9n religiosa la desactivaci\u00f3n de conflictos Pero no no me meto tanto es que es que ya llevo no quiero espantarlos no pero ya llevo 900 cuartillas porque decid\u00ed hacer un recuento sea para refrescar la [M\u00fasica] memoria porque un proceso de transformaci\u00f3n no surge de la [M\u00fasica] nada as\u00ed como no hay texto sin contexto no es posible no que se lleve a cabo una transformaci\u00f3n si no hay un pasado y por eso nosotros somos Herederos de una lucha iniciada de tiempo atr\u00e1s Nosotros [M\u00fasica] somos continuadores ni siquiera consumador Porque todav\u00eda es un proceso que est\u00e1 en marcha y somos en mi caso uno m\u00e1s de cientos de miles de millones y de muchos muchos ciudadanos an\u00f3nimos que no he alcanzado a conocer as\u00ed en lo en lo personal porque fueron millones son millones los que participan que me gustar\u00eda abrazarlos a todos no agradecerles a todos Claro que conocernos nos identificamos Eso s\u00ed eso s\u00ed pero es much\u00edsima gente Cuando comenz\u00f3 morena f\u00edjense eran 2 millones de militantes y yo dije que \u00edbamos a ganar y lo puedo probar lo dije dije un a\u00f1o antes que \u00edbamos a ganar con m\u00e1s de 30 millones de votos y \u00e9ramos 2 millones de militante entonces eh morena es un instrumento de lucha o cualquier partido para que no me vayan a acusar estn haciendo este propaganda cualquier partido no es m\u00e1s que un instrumento de lucha al servicio de la sociedad no hay ning\u00fan partido en el [M\u00fasica] mundo que tenga militantes equivalentes a los votos que [M\u00fasica] obtiene un partido puede tener 2 millones 5 millones de militantes militantes pero en nuestro caso obtuvimos 31 millones Qu\u00e9 pasa entonces que hay much\u00edsimos ciudadanos sin partido o de otros partidos que deciden en un momento determinado optar en el caso de nosotros por un cambio por una transformaci\u00f3n por eso tambi\u00e9n en su momento he dicho de que en este movimiento hay cat\u00f3licos millones de cat\u00f3licos y hay millones de evang\u00e9licos y hay millones de otras religiones y hay millones de no creyentes y tenemos que ser respetuosos con todos con todos pero s\u00ed eh muchos han participado les voy a poner un caso no no no no lo voy a poner porque lo voy a perjudicar si lo si lo menciono porque pero periodistas intelectuales de D\u00f3nde surge morena pues una reuni\u00f3n con intelectuales yo hice la propuesta pero muchos no saben que morena es movimiento de regeneraci\u00f3n nacional As\u00ed es partido movimiento de regeneraci\u00f3n nacional pero las siglas movimiento regeneraci\u00f3n nacional ques morena pero para llegar a movimiento de regeneraci\u00f3n nacional hubo en casa de el finado Chema P\u00e9rez gay un intelectual de primer orden Pero adem\u00e1s un ser humano excepcional cu\u00e1nto me gustar\u00eda que vivieran muchos que ya se nos adelantaron por sus contribuciones discusiones sobre el nombre me acuerdo que quien m\u00e1s defendi\u00f3 lo del movimiento de regeneraci\u00f3n nacional fue Hugo Guti\u00e9rrez Vega poeta tambi\u00e9n fallecido queretano Y si les cuento cosas entonces mucha gente muchos incluso quienes ahora est\u00e1n distantes ayudaron en su momento despu\u00e9s se cansaron No les gust\u00f3 pensaron que iba a ser otra cosa y ya se hicieron a un lado pero ayudaron para lograr la transformaci\u00f3n En beneficio de todos por eso no hay que este enojarse ni mucho menos odiar no adem\u00e1s eh ser de izquierda es tenerle amor al pueblo no odiar con todo respeto el problema que tienen los conservadores es que son muy autoritarios y como se creen superiores a todos vende menos y se siempre andan as\u00ed como enojados y se sienten superiores pero pues toco madera yo ya no voy a ser conservador no lo fui y ahora menos pero claro cada quien es libre no de tener las ideas que m\u00e1s le convengan Gracias Presidente buenos d\u00edas dalil escobara proceso Quiero preguntarle el el pr\u00f3ximo primero de enero el a\u00f1o que viene se termina ya el plazo para que la cedena pueda estar a cargo de la de la guardia nacional usted ya hablaba la semana pasada de una situaci\u00f3n que pudiera darse si en el legislativo pero Esto hace que a partir del del primer d\u00eda del pr\u00f3ximo a\u00f1o la guardia nacional tenga que estar ya a las \u00f3rdenes o que est\u00e9 a su cargo la secretaria de segur y protecci\u00f3n ciudadana quisiera preguntarle si en efecto a partir del primero de enero se va a ver esta este traslado en cuesti\u00f3n operativa y de administraci\u00f3n a Esta secretaria civil ya se hizo un acuerdo en el congreso sobre interpretar este ese mandato s la semana pasada fue el el tema de la interpretaci\u00f3n del tercero transitorio y que lo que habla es de que se mantengan las prestaciones los rangos de los personas los militares que fueron asignados a la guardia nacional sin embargo eh quisiera preguntarle si usted entonces interpreta que esta es la antesala de que no no se va a acatar la resoluci\u00f3n de la corte que mencionaba que a partir del primero s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed se va a catar sin ning\u00fan problema sin ning\u00fan problema y no tenemos nosotros dificultad al interior porque la secretar\u00eda de la defensa sigue este apoyando a la guardia nacional se siguen manteniendo los mismos procedimientos disciplina rangos y eh ah\u00ed con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica pues una estrecha relaci\u00f3n S\u00ed en tanto no se haga como usted mencionaba una reforma constitucional est S\u00ed yo voy a yo voy a a plantear antes de irme de que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa y en tanto esto no suceda entonces a partir del primero de enero s va a quedar al mando de la secretaria de seguridad la guardia nacional S\u00ed s\u00ed s\u00ed sin ning\u00fan problema se cumple pero al interior nosotros tenemos un trabajo que estamos haciendo es m\u00e1s ahora mismo la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica atiende lo de la guardia pero las cuestiones operativas est\u00e1n m\u00e1s vinculadas con la secretar\u00eda de la defensa o sea Durante un mes tendr\u00edan que estar vinculadas con la secretaria de seguridad para que se acate la resoluci\u00f3n de duna y bueno es hablamos de un mes porque cuando inicia el periodo ordinario de sesiones pero todav\u00eda har\u00eda falta el env\u00edo de la iniciativa y que se apruebe Quiero preguntarle si lo que sucedi\u00f3 la semana pasada usted considera que dar\u00eda abre la puerta a que en efecto se apruebe esta reforma constitucional no no Mientras est\u00e9n este los grupos este conservadores eh con votos para impedir una reforma constitucional no va a ser posible o sea eh actualmente se requieren para las reformas constitucionales bueno en general eh votos que se llama mayor\u00eda calificada no solo es mayor\u00eda simple y se une el pri Y el pan y otros partidos Y entonces lo que hacen es que bloquean para que no se tenga mayor\u00eda calificada Yo espero que esto cambie porque nos [M\u00fasica] conviene nos conviene de que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa independientemente de la cuesti\u00f3n partidista si ustedes les preguntan a los gobernadores del Pri del pan les van a decir que est\u00e1n de acuerdo en que la guardia nacional forme parte de la secretar\u00eda de la defensa los que no est\u00e1n de acuerdo son los legisladores y los dirigentes de los partidos Y por qu\u00e9 considero yo que debe de estar la guardia nacional dependiendo de la secretar\u00eda de la defensa como la fuerza a\u00e9rea como el ej\u00e9rcito sea una rama porque esto nos garantiza que no se eche a perder la guardia nacional porque significa disciplina profesionalismo significa pertenecer a una instituci\u00f3n s\u00f3lida Qu\u00e9 pas\u00f3 con la llamada polic\u00eda federal preventiva Bueno ah\u00ed estuvo Garc\u00eda Luna cualquier joven ambicioso convocaci\u00f3n de Mando pod\u00eda ser carrera todos ellos se formaron en el salinato en el cisen en el \u00f3rgano de espionaje que se cre\u00f3 y se consolid\u00f3 con Salinas De ah\u00ed salieron todos es cosa de que hagan ustedes del recuento entonces muchos de ellos ambiciosos ambiciosos ambiciosos sin disciplina sin [M\u00fasica] moral maquiav\u00e9licos y ya sabemos Cu\u00e1les fueron las consecuencias destruyeron en muy poco tiempo la polic\u00eda federal preventiva en muy poco tiempo y no funcion\u00f3 en su mejor momento la polic\u00eda federal preventiva lleg\u00f3 a tener 40.000 elementos la mayor\u00eda administrativos en vez de construir cuarteles en los territorios pues construyeron el b\u00fanker ya fueron ustedes al b\u00fanker No a m\u00ed me gustar\u00eda que ese b\u00fanker se convirtiera en un museo para que la gente vaya a verlo y tenga una idea de Qui\u00e9nes eran los que se encargaban de la seguridad P\u00fablica para entender m\u00e1s pero no hicieron cuarteles luego quedaron 20,000 elementos much\u00edsima corrupci\u00f3n en todo y pasaron de las Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y nosotros pues lo que queremos es que lo que ya se cre\u00f3 en 4 a\u00f1os y unos meses pues son ahora 126,000 elementos la mayor\u00eda de militares que de hecho eran los que ten\u00edan la incertidumbre qu\u00e9 iba a suceder con el tema de las prestaciones que en el recorrido surgi\u00f3 que ellos dec\u00edan podr\u00edan desmantelar pues la guardia nacional porque deb\u00edan regresarse entonces a los al Caro que tenan entonces Yo le agradezco mucho a los legisladores que hayan dado esta certidumbre porque si no respetaban sus salarios sus rangos pues se iba a desmantelar no tanto porque ya hab\u00edamos hablado con ellos pero s\u00ed se nos iba a generar un problema y este ahora se evit\u00f3 Y pues la guardia nacional tiene como 400 cuarteles actualmente 120 130,000 elementos equipos desde luego disciplina profesionalismo ah\u00ed est\u00e1n 10.000 elementos en Acapulco de ah\u00ed vamos a construir 39 nuevos cuarteles antes de que yo termino ya estamos consiguiendo los terrenos Ya hemos avanzado para que el Renacimiento de Acapulco se d\u00e9 con plena seguridad Por cierto el mi\u00e9rcoles la ma\u00f1anera va a ser en Acapulco para informar presidente en el caso de que por ejemplo no pasara la reforma constitucional usted menciona que hay una estrecha relaci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Seguridad y la secretar\u00eda de laena Cu\u00e1l ser\u00eda la diferencia que usted encuentra ahora que ya se van a respetar el tema de los derechos y las prestaciones laborales En caso de que tuviera que quedarse en la secretar\u00eda de seguridad no habr\u00eda ning\u00fan problema no me gustar\u00eda no me gustar\u00eda que quedara este suelta de s\u00ed no tiene que quedar en la secretar\u00eda de la defensa Pero bueno tambi\u00e9n eso va a depender del pueblo por lo mismo porque si se tienen dos terceras partes el partido que gane va a poder hacer al una reforma constitucional es que f\u00edjense revisando no la historia el ej\u00e9rcito surge en 1913 el ej\u00e9rcito actual para enfrentar el golpe estado de Huerta defender la legalidad y la democracia porque se asesin\u00f3 al presidente legal leg\u00edtimo Francisco Madero Carranza convoca a la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito de ah\u00ed surge el ej\u00e9rcito el actual este ten\u00edan mucha fuerza los militares todo el proceso revolucionario pues era l\u00f3gico que ellos mandaran eh luego a pesar de que ten\u00edan la fuerza eh se cre\u00f3 1940 el general C\u00e1rdenas la Secretar\u00eda de Marina se separa que depend\u00eda de la secretar\u00eda de guerra era Guerra y marina el primer secretario de Marina pues es el general veracruzano extraordinario ya vieron que s\u00ed lo del pocovi los 70 Heriberto Jara Heriberto Jara es el primer secretario de Marina de absoluta confianza del General C\u00e1rdenas porque cuando el general Jara fue gobernador de Veracruz el comandante de la zona militar en Papantla era el capit\u00e1n L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en los a\u00f1os 20 por eso sab\u00edan los dos los abusos que comet\u00edan las empresas extranjeras petroleras en toda la regi\u00f3n por eso el general cuando es propia recuerda al general Jara lo que platicaban En aquellos tiempos pero ya se dividen luego ya se termina con Miguel Alem\u00e1n el periodo de militares en la presidencia El \u00faltimo fue \u00c1vila Camacho que lleg\u00f3 a ser tambi\u00e9n presidente entre otras cosas porque fue el jefe del Estado Mayor del General C\u00e1rdenas en el tiempo el general C\u00e1rdenas estuvo en la zona petrolera se conocieron desde entonces y otras historias No que ya hemos hablado de c\u00f3mo se ve\u00eda el general Vila Camacho m\u00e1s moderado que al general M\u00fajica m\u00e1s radical Y entonces se opt\u00f3 por el general Avila Camacho porque se tem\u00eda dicen algunos de una intervenci\u00f3n estadounidense yo digo no lo que estaba m\u00e1s complicado era la oposici\u00f3n conservadora en M\u00e9xico sea a\u00fan cuando la expropiaci\u00f3n petrolera no les perjudicaba a los oligarcas mexicanos ellos eran los que estaban m\u00e1s ofendidos Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n hab\u00eda mucha molestia por la pol\u00edtica agraria del General C\u00e1rdenas que le hab\u00eda entregado las tierras a los campesinos y tambi\u00e9n mucha molestia porque C\u00e1rdenas hab\u00eda apoyado a los obreros m\u00e1s expropiaci\u00f3n pues hab\u00eda un ambiente Pues as\u00ed es como surge el pan para oponerse a esa pol\u00edtica popular patri\u00f3tica C\u00e1rdenas y se dec\u00eda que si se optaba por M\u00fajica que era m\u00e1s radical un extraordinario general \u00edntegro honesto lo mejor de la revoluci\u00f3n de lo mejor de la Revoluci\u00f3n que pod\u00eda haber Guerra Civil yo pienso que s\u00ed porque en esa elecci\u00f3n ya de \u00c1vila Camacho a\u00fan siendo moderado hubo violencia fue cuando la derecha propuso Almaz\u00e1n de candidato otro general y hubieron muertos en esa elecci\u00f3n ya despu\u00e9s de \u00c1vila Camacho pues ya vinieron los civiles Miguel Alem\u00e1n ya civiles todos eh pero el ej\u00e9rcito mexicano siempre ha sido respetuoso de la autoridad civil a partir de de entonces y siempre disciplinado aunque no libre de corrupci\u00f3n o de actos de irregularidades o de violaciones a derechos humanos como otras instituciones pero este con menor corrupci\u00f3n ustedes no encuentran en los 26 27 hagan el an\u00e1lisis hagan la investigaci\u00f3n 27 generales de divisi\u00f3n no van a encontrar a ning\u00fan millonario sea el ej\u00e9rcito mexicano no pertenece a la oligarqu\u00eda los generales de divisi\u00f3n son hijos de campesinos de obreros de mec\u00e1nicos de los propios militar de comerciantes C\u00f3mo concibe usted presente es un ej\u00e9rcito popular Entonces c\u00f3mo concibe el poder militar cuando llegan algunos ya a la c\u00fapula que no es lo mismo ser soldado raso que ser general ya de grandes Ros se comportan se comportan con bastante eh modestia Y son leales y respetuosos de la autoridad civil porque ellos tienen en su ley interna est\u00e1 establecido que el comandante supremo de las fuerzas armadas es el presidente de la rep\u00fablica entonces a ellos los culpan de los momentos [M\u00fasica] de represi\u00f3n que han habido lamentables pero las \u00f3rdenes las dieron los presidentes Y d\u00f3nde est\u00e1 el castigo por ejemplo al caso al casos anteriores de Pe\u00f1a Nieto con tema de Ayotzinapa otros asuntos que se han dado masacres sobre todo en comunidades ind\u00edgenas s\u00ed pero la culpa es de la autoridad civil en el caso de Ayotzinapa por ejemplo s los que decidieron bueno quien se echa la culpa de la responsabilidad del manejo de la investigaci\u00f3n fue el procurador Murillo caran \u00c9l mismo se este culp\u00f3 y yo asumo la responsabilidad un civil si acaso El error del presidente en ese entonces es no haber pedido que se investigara a fondo pero no es que Pe\u00f1a haya mandado a desaparecer a los j\u00f3venes No si hay casos como el 68 en que el mismo D\u00edaz Ordaz se hace responsable \u00e9 dice yo fui el responsable desde luego le cay\u00f3 al al ej\u00e9rcito yo tengo una an\u00e9cdota Bueno tengo varias pero una cuando el desafuero el que era secretario de la defensa de Fox que ya falleci\u00f3 creo que ya falleci\u00f3 s\u00ed Este habl\u00f3 conmigo cuando el desafuero y me dijo quiero informarle que nosotros no estamos de acuerdo con lo del desafuero y luego me enter\u00e9 de que fue con el presidente Fox y le dijo nosotros no vamos a intervenir mm se refiere al ej\u00e9rcito O sea al ej\u00e9rcito S\u00ed nosotros no vamos a intervenir Y tenemos informaci\u00f3n de que hay inconformidad Y si la gente sale a la calle nosotros no vamos a intervenir y luego le dijo vamos a intervenir pero me lo va a tener que pedir por escrito y luego dijo ni por escrito ya depende mucho de qui\u00e9n gobierne sea el af\u00e1n autoritario del presidente D\u00edaz hordas se le notaba como otros casos de otros expresidentes que ya no quiero este meterme en esos asuntos pero quer\u00edan resolver todo con el uso de la fuerza presidente Entonces esta corporaci\u00f3n nueva la guardia nacional considera usted que ya est\u00e1 consolidada le falta todav\u00eda avanzar de la mano con No ya est\u00e1 muy consolidada ayuda much\u00edsimo Si vemos los resultados o en qu\u00e9 porcentaje podr\u00edamos pensar que ya se consolid\u00f3 a poco m\u00e1s de 4 a\u00f1os que yo creo que ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente consolidada pero s\u00ed si no contin\u00faa con la disciplina eh con el profesionalismo y tambi\u00e9n con algo que todos deben de tomar en cuenta ahora en todos los colegios militares en todos desde luego en el heroico colegio militar eh Hay materias sobre Derechos Humanos y pues es sencillo no de ver cuando estaba Calder\u00f3n el \u00edndice de letalidad eran m\u00e1s los muertos en enfrentamientos con el ej\u00e9rcito y con la Marina eran m\u00e1s los muertos que los heridos y los detenidos o yaa no hab\u00edan heridos Ah\u00ed est\u00e1n los datos con nosotros no pasa eso porque hab\u00eda ese af\u00e1n autoritario de destruir de aplicar la ley fuga el m\u00e1talos en caliente onces depende mucho por eso se re\u00edan hasta el gobernador de de Texas m\u00e1s lo entiendo perfectamente tienen una concepci\u00f3n de lo que debe ser la seguridad al estilo Robocop no ven como se blindan [M\u00fasica] y es Entonces cuando digo abrazos no bazos se r\u00eden pero a ver que me diga a ver que se r\u00eda C\u00f3mo va a resolver el problema del consumo de drog la pandemia del fentanilo la va a resolver con los Robocop la va a resolver con la venta de armas a diestra y siniestra la va a resolver con las alambradas con P\u00faas en el R\u00edo Bravo la va a resolver con la pol\u00edtica belicista Ese es el principal problema que tiene Estados Unidos no es econ\u00f3mico no es b\u00e9lico no es comercial no es de cambio clim\u00e1tico principal problema es esa pandemia y c\u00f3mo se resuelve si no se atienden las causas de esa crisis social de la desintegraci\u00f3n de las familias de ese estilo de vida por eso que no nos quepa la menor duda ya se va acabar este que no se nos quepa la menor duda M\u00e9xico es la primer potencia mundial en [M\u00fasica] cultura Y eso es much\u00edsimo porque las culturas son las que nos salvan frente a todas las adversidades bien presidente nada m\u00e1s puntualizando entonces en tanto no se tenga la reforma constitucional la guardia nacional s\u00ed pasa a la secretaria de seguridad pero salvaguardando las prestaciones y los rangos que ten\u00edan veniendo del ej\u00e9rcito bueno en en un segundo tema y ya para terminar en el asunto de la construcci\u00f3n de hotel en calacmul para con la cercan\u00eda con el tren Maya y con la cercan\u00eda tambi\u00e9n con la reserva eh se ha hecho un registro de algunas de algunos cambios de algunas modificaciones en zonas n\u00facleo donde no se podr\u00eda construir un hotel que se cambi\u00f3 en esta regi\u00f3n donde se va a construir para convertirla en una zona de amortiguamiento donde s\u00ed se da esta posibilidad Se dio por parte de las autoridades en materia ambiental la publicaci\u00f3n de mapas para pedir contrapropuesta a comunidades en caso de que no estuvieran de acuerdo se les dio muy poco tiempo para presentarlas y tambi\u00e9n se en una revisi\u00f3n que se hizo se presentaron mapas que no que no inclu\u00edan las modificaciones y los cambios de zonas n\u00facleos a zonas de amortiguamiento entonces quiere decir que la gente no estuvo del todo enterada de que hubo un cambio en el lugar donde se iba a construir o est\u00e1 construyendo el hotel de calacmul y donde hubiera sido una zona donde no se pod\u00edan hacer este tipo de construcciones saber si va a haber una explicaci\u00f3n de estos cambios que se dieron por parte de las autoridades en materia ambiental para ver c\u00f3mo fueron los estudios para determinar que en efecto ah\u00ed se pudiera construir Y si no hay un riesgo de que se pierda el nombramiento de patrimonio mundial por este tipo de construcciones no no pasa nada y va a venir a explicarlo eh Mar\u00eda Luisa alvores para cambi ya vi los reportajes de no los reportajes no los vi vi este los encabezados de Carmen Aristegui como se est\u00e1n destruyendo las reservas con los hoteles que est\u00e1 construyendo la secretar\u00eda de la defensa no se est\u00e1 destruyendo absolutamente nada nada este Al contrario la reserva de calul se ampl\u00eda va a ser despu\u00e9s de La Amazona la reserva m\u00e1s grande de Am\u00e9rica pero no se corre el riesgo por la cercan\u00eda con ya el ecosistema de la fauna de la flora que es una zona impactada se era un campamento chiclero donde se est\u00e1 construyendo m\u00e1s que vamos a Es que esto nos falta a nosotros explicarlo m\u00e1s y pues todo es este sesgado por por m\u00e1s que nada por el impacto de la n\u00famero de habitaciones de d\u00f3nde van a a tomarse los eh recursos del agua por ejemplo Y tambi\u00e9n si no existiera el riesgo m\u00e1s adelante ya despu\u00e9s de su administraci\u00f3n de que como se pudo hacer algunas modificaciones En caso de que se hayan hecho como tal que m\u00e1s adelante se puedan hacer y se hagan otro tipo de construcciones no no no porque nosotros no somos no no no no no somos este como los de antes somos distintos y entonces todo que est\u00e1 quedando eh protegido para que no se afecte eh la naturaleza ni eh haya eh ninguna alteraci\u00f3n en lo m\u00e1s m\u00ednimo eh ya hemos hablado aqu\u00ed muchas veces de c\u00f3mo estamos reforestando el programa de reforestaci\u00f3n a ver que Carmen Aristegui lo investigue Y ustedes en proceso si hay en el mundo un programa de reforestaci\u00f3n como el sembrando vida a ver d\u00f3nde se aplica un programa de reforestaci\u00f3n como el sembrando vida A ver cu\u00e1ndo en el sureste en quintanar Ro en Campeche en Yucat\u00e1n en Chiapas en Tabasco se hab\u00edan sembrado tantos \u00e1rboles maderes saben Cu\u00e1ntos \u00e1rboles se llevan sembrados en el programa sembrando vida 1 millones de \u00e1rboles cuando ahora que venga Mar\u00eda Luisa que informe sobre Cu\u00e1ntos Viveros se han creado cu\u00e1ntas plantas se han sembrado Cu\u00e1ntos pasos de fauna se han construido les aseguro que nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00edan construido tantos pasos de fauna como en estos 5 a\u00f1os y vamos a terminar el gobierno con la extensi\u00f3n m\u00e1s eh amplia de reserva de \u00e1reas naturales nos estaba ganando el general C\u00e1rdenas y ya estamos porque hemos comprado y se han convertido en reserva como 200000 hectas Bueno les doy un dato todos los terrenos que ten\u00eda fonatur todos son reservas naturales protegidas y cumplen varios prop\u00f3sitos un prop\u00f3sito Es que sea reserva natural protegida otro muchos de esos terrenos est\u00e1n en las playas y la gente no pod\u00eda llegar porque todo estaba privatizado el n\u00famero de playas p\u00fablicas que se est\u00e1n dejando tambi\u00e9n no tiene precedente y otra cuesti\u00f3n adicional si dejamos esos terrenos los rematan como lo han venido haciendo les falta a proceso y a Carmen ar hacer m\u00e1s trabajos sobre la investigaci\u00f3n sobre de investigaci\u00f3n sobre Qu\u00e9 pas\u00f3 con las este con los terrenos de fonatur en la \u00e9poca de Fox y de Calder\u00f3n les voy a dar un tips este por no hacen una investigaci\u00f3n sobre Por qu\u00e9 compr\u00f3 Calder\u00f3n el rancho de El que fue gobernador de Sinaloa Antonio Toledo cor en 120 millones de d\u00f3lares Qu\u00e9 pas\u00f3 con eso y y tantas cosas m\u00e1s ya nada de eso sucede nada tambi\u00e9n para que no vayan a pensar que el hotel de calacmul est\u00e1 en la zona arqueol\u00f3gica est\u00e1 como a 15 km 10 no 10 no es muy cerca 10 km no 10 km no no los barb\u00e1n tienen A cu\u00e1ntos kil\u00f3metros est\u00e1 el observatorio del hotel de los barbachanos en chichen no a 500 Met todo mi respeto a los barbachanos adem\u00e1s son otros otros tiempos otras \u00e9pocas y todo pero es para los j\u00f3venes que hay que andarle este recordando cosas Bueno nos estamos viendo nos vemos ma\u00f1ana que nos vamos a Sinaloa que que quiere entregar un penacho de guagua dice que es hea natural que trae ese presente para usted para compa\u00f1ero la conferencia traer un detalle este porque por agradecimiento a tres casas que se hicieron ah\u00ed la comidad buen Muchas [M\u00fasica] gracias vamos al ismo el d\u00eda viernes va a haber ma\u00f1anera s\u00ed all\u00e1 en Salina Cruz La ma\u00f1anera y nos subimos al tren est\u00e1n invitados No se vayan a [M\u00fasica] dormir",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:24.370615"
}