{
    "video_id": "vpK8FJfd9UY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vpK8FJfd9UY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDaUH8H523Eet6R_M8o7Tc0Tehr3Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vpK8FJfd9UY",
    "video_title": "Ej\u00e9rcito tiene vocaci\u00f3n de servicio y respeto a los derechos humanos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11367,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2345.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2352.31,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2358.65,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2375.05,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2385.32,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 2511.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 2513.9,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2515.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2517.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos falta menos para concluir",
            "start": 2521.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el mandato que nos dio el pueblo",
            "start": 2528.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 2532.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 2534.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "uno o dos d\u00edas menos de un a\u00f1o pero",
            "start": 2536.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no coman",
            "start": 2544.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ansias",
            "start": 2545.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2547.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2550.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como trabajamos",
            "start": 2554.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "horas diarias",
            "start": 2557.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no ocho",
            "start": 2560.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y s\u00e1bado y domingo",
            "start": 2562.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pues nos rinde el tiempo",
            "start": 2566.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "vamos a estarnos todav\u00eda",
            "start": 2572.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "encontrando viendo y vamos a seguir",
            "start": 2575.46,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2580.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2583.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana",
            "start": 2585.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "fuimos a el estado de M\u00e9xico",
            "start": 2589.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estuvimos en Tec\u00e1mac",
            "start": 2594.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en Chimalhuac\u00e1n Ecatepec",
            "start": 2599.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 2605.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 2609.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Valle de Chalco Chalco Ixtapaluca",
            "start": 2612.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 2618.819,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "participando en la transformaci\u00f3n",
            "start": 2624.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y en todo el pa\u00eds la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 2629.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2633.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 gobernando",
            "start": 2636.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 2639.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no como antes",
            "start": 2641.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que el gobierno estaba al servicio",
            "start": 2643.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 2647.079,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ahora se gobierna para ricos y pobres",
            "start": 2649.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se gobierna para",
            "start": 2654.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "creyentes no creyentes",
            "start": 2657.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para los que viven",
            "start": 2661.06,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "en el campo los que viven en la ciudad",
            "start": 2664.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se gobierna para todos",
            "start": 2667.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "solo se le da preferencia",
            "start": 2669.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 2672.42,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "y esto nos hace muy humanos",
            "start": 2677.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y por eso la gente est\u00e1 contenta bueno",
            "start": 2681.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como todos los lunes",
            "start": 2685.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 2689.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 2692.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ya va a ser",
            "start": 2694.72,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "la \u00faltima exposici\u00f3n de Ricardo",
            "start": 2698.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque se va agradecerle mucho mucho",
            "start": 2703.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desearle",
            "start": 2708.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que le vaya bien",
            "start": 2709.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2714.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hablar solo de Ricardo porque hay otras",
            "start": 2719.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros que tambi\u00e9n",
            "start": 2724.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 2728.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 2731.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que",
            "start": 2734.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "darse",
            "start": 2737.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no puedo hablar de del tema",
            "start": 2739.18,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero es f\u00e1cil de imaginar",
            "start": 2743.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2748.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 2750.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a Ricardo como servidor p\u00fablico",
            "start": 2753.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2758.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho",
            "start": 2760.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es muy eficiente",
            "start": 2762.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el estar informando todos los lunes",
            "start": 2768.119,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 2770.98,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ayuda porque",
            "start": 2776.26,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de esta manera con la competencia",
            "start": 2780.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2785.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "logra que haya m\u00e1s",
            "start": 2787.38,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "equilibrio en los precios no hace falta",
            "start": 2791.28,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "aplicar medidas coercitivas",
            "start": 2797.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no hace falta multar",
            "start": 2801.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "o establecer",
            "start": 2806.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 2811.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 2814.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las mercanc\u00edas en los alimentos con",
            "start": 2815.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la competencia se puede",
            "start": 2820.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2824.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n importante",
            "start": 2827.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2829.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuando hay uno solo que domina",
            "start": 2832.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 en el poder se siente",
            "start": 2838.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 2840.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es lo mismo que en el comercio si",
            "start": 2842.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hubiese una sola tienda El tendero por",
            "start": 2846.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bueno que fuese",
            "start": 2851.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siempre tendr\u00eda la tentaci\u00f3n de vender",
            "start": 2854.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Cara a la mercanc\u00eda",
            "start": 2856.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero si hay dos tres cuatro cinco",
            "start": 2859.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiendas",
            "start": 2861.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hay competencia",
            "start": 2863.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene que tratar mejor a la gente y",
            "start": 2865.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen que dar buenos precios",
            "start": 2868.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2872.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como hemos podido y con la",
            "start": 2874.5,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de comerciantes de",
            "start": 2878.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "productores ir controlando la inflaci\u00f3n",
            "start": 2881.319,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el que no aumenten",
            "start": 2886.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los precios que no haya eucarist\u00eda",
            "start": 2889.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque eso da\u00f1a mucho la econom\u00eda",
            "start": 2893.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "popular podemos estar aumentando",
            "start": 2895.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los salarios como lo hemos hecho la",
            "start": 2899.22,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gente puede tener m\u00e1s ingresos pero si",
            "start": 2903.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay inflaci\u00f3n",
            "start": 2906.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no tiene poder adquisitivo no tiene",
            "start": 2908.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poder de compra",
            "start": 2912.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "o se reduce su poder",
            "start": 2914.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adquisitivo Por eso tenemos que",
            "start": 2916.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "controlar la",
            "start": 2919.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y lo hemos estado logrando",
            "start": 2922.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho",
            "start": 2928.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a quienes distribuyen las gasolinas por",
            "start": 2929.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "no abusar los que distribuyen los",
            "start": 2934.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 2937.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo mismo pero todo esto se ha logrado",
            "start": 2939.3,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2943.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2946.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n",
            "start": 2947.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay acuerdos Y tambi\u00e9n aqu\u00ed se da a",
            "start": 2949.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo est\u00e1n los precios hay otras",
            "start": 2953.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cosas tambi\u00e9n",
            "start": 2957.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la gasolina no aumenta",
            "start": 2960.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2964.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mantenemos",
            "start": 2966.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "un subsidio",
            "start": 2968.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que beneficia a los consumidores",
            "start": 2970.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes hablar de subsidio",
            "start": 2975.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "era como un sacrilegio",
            "start": 2979.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan los neoliberales",
            "start": 2983.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "satanizados",
            "start": 2985.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el subsidio no se pod\u00eda hablar de eso",
            "start": 2987.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso aumentaba y aumentaba la",
            "start": 2992.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2995.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gasolinazos y por eso la inflaci\u00f3n",
            "start": 2998.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3001.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos problemas",
            "start": 3002.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3005.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3006.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3009.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no aumenta el precio de los combustibles",
            "start": 3012.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya llevamos",
            "start": 3017.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 3019.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "o estamos en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno y",
            "start": 3023.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde que llegamos no ha aumentado en",
            "start": 3026.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales el precio de las",
            "start": 3029.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz",
            "start": 3031.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "incluso ha disminuido",
            "start": 3035.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en algunos casos me siento muy contento",
            "start": 3037.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "por ejemplo que el cilindro de gas de 20",
            "start": 3041.16,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "kilos",
            "start": 3046.859,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "te est\u00e9 vendiendo a 400 pesos",
            "start": 3049.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que es el que",
            "start": 3054.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "utilizan la familia",
            "start": 3056.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s para hacer los alimentos",
            "start": 3060.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3065.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos ha permitido Pues que mejoren las",
            "start": 3067.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "condiciones de vida por eso en la \u00faltima",
            "start": 3071.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "encuesta de ingresos gastos del Inegi",
            "start": 3074.359,
            "duration": 11.381
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que del 18 al 22 a pesar de",
            "start": 3079.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la pandemia se redujo la pobreza en",
            "start": 3085.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3088.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y se redujo la desigualdad y eso me",
            "start": 3090.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tiene muy contento pero en fin ya vamos",
            "start": 3093.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a darle la palabra a Ricardo y este",
            "start": 3096.78,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "ya despedirlo porque ya el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 3101.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viene el sustituto",
            "start": 3104.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de Ricardo",
            "start": 3107.059,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ya vamos",
            "start": 3110.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos una semana para decidir Vamos",
            "start": 3112.859,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3117.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 3123.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 3125.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de",
            "start": 3127.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los combustibles la gasolina regular la",
            "start": 3129.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "semana pasada estuvo a 22 pesos 55",
            "start": 3132.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centavos en litro y ustedes pueden",
            "start": 3136.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constatar lo que el se\u00f1or se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 3139.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una estabilidad ya por",
            "start": 3140.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "muchos meses a\u00f1os en estos precios donde",
            "start": 3144.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solo ha aumentado el \u00edndice",
            "start": 3148.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inflacionario incluso por abajo del",
            "start": 3150.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "\u00edndice inflacionario 24 pesos con 69",
            "start": 3153.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "centavos la Premium y 24 pesos",
            "start": 3156.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el diesel el precio internacional muy",
            "start": 3160.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presionado andan muy locos en el mercado",
            "start": 3163.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "internacional otra vez a la alza corte",
            "start": 3166.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "28 de septiembre 88 d\u00f3lares 12 centavos",
            "start": 3170.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lar el barril de la mezcla mexicana",
            "start": 3174.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo pero funcionando muy bien",
            "start": 3177.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el incentivo fiscal que esta semana es",
            "start": 3179.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del 47 siete punto dos por ciento para",
            "start": 3182.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la regular",
            "start": 3185.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "26.1 por ciento para la Premium y",
            "start": 3186.68,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "57.1% para el diesel las tres marcas m\u00e1s",
            "start": 3191.059,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "carreras la semana pasada fue Petro",
            "start": 3195.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Seven windstard y Chevron mientras que",
            "start": 3199.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las tres aliadas de los consumidores",
            "start": 3202.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fueron repsol bp y Epson m\u00f3vil vamos a",
            "start": 3203.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ver ya a nivel de cada estaci\u00f3n de",
            "start": 3208.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "servicio de cada gasolinera y el margen",
            "start": 3211.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que cobran en el caso de la gasolina",
            "start": 3213.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regular Petro Seven en Saltillo Coahuila",
            "start": 3216.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de 24 pesos 76",
            "start": 3220.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos muy muy caro son los m\u00e1s",
            "start": 3223.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pasados de rosca de todo M\u00e9xico otra vez",
            "start": 3227.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuatro pesos veinticinco centavos de",
            "start": 3230.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes una verdadera exageraci\u00f3n",
            "start": 3233.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comp\u00e1renlo con los 23 centavos de margen",
            "start": 3236.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en la Uni\u00f3n Isidro",
            "start": 3239.7,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Montes de Oca en Guerrero 21 pesos 44",
            "start": 3243.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "centavos el litro una gran diferencia en",
            "start": 3247.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el caso de la Premium el precio m\u00e1s alto",
            "start": 3250.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el margen m\u00e1s alto toc\u00f3 a una de",
            "start": 3253.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3256.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de veintis\u00e9is pesos",
            "start": 3258.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ochenta y nueve centavos un margen de",
            "start": 3261.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "dos pesos 50 centavos mientras que g500",
            "start": 3264.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es el que tiene el mejor precio y el",
            "start": 3269.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "menor margen en Tampico Tamaulipas un",
            "start": 3270.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 23 pesos 18",
            "start": 3274.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centavos el litro un margen de 19",
            "start": 3276.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos esta informaci\u00f3n nos empodera y",
            "start": 3279.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la tienen ustedes en la app de",
            "start": 3282.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "litro por litro para decidir d\u00f3nde nos",
            "start": 3284.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conviene comprar el combustible Qui\u00e9nes",
            "start": 3286.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son aliados de los consumidores en el",
            "start": 3289.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caso del diesel corpogas en Canc\u00fan",
            "start": 3292.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Quintana Roo con un precio al p\u00fablico de",
            "start": 3294.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "veinticinco pesos cuarenta y siete",
            "start": 3297.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "centavos tiene un margen de 2 pesos 90",
            "start": 3299.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "centavos Comparado con el margen de 19",
            "start": 3303.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en Tuxtla",
            "start": 3305.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Chiapas un precio al p\u00fablico",
            "start": 3308.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de veintitr\u00e9s pesos sesenta y nueve",
            "start": 3310.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "centavos recibimos a trav\u00e9s de esa app",
            "start": 3312.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de litro por litro que pueden bajar en",
            "start": 3315.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Android y en iOS",
            "start": 3318.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "215 denuncias o quejas de las cuales",
            "start": 3319.64,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "atendimos con 314 visitas o",
            "start": 3325.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "verificaciones Tuvimos una gasolinera",
            "start": 3328.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se dej\u00f3 colocar los sellos Esto",
            "start": 3331.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue en Catemaco en Veracruz ya Nos",
            "start": 3334.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "andaban echando ah\u00ed a los brujos pero ya",
            "start": 3336.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "volveremos muy pronto para poder",
            "start": 3338.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terminar ese proceso y tambi\u00e9n no se",
            "start": 3341.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 colocar sellos una gasolinera ya de",
            "start": 3345.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mis paisanos en San Jos\u00e9 y turbide",
            "start": 3348.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guanajuato tambi\u00e9n seguimos revisando",
            "start": 3351.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios que est\u00e9n",
            "start": 3354.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "limpios que de preferencia no los cobren",
            "start": 3356.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "les den un adecuado mantenimiento vamos",
            "start": 3359.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a ver en el gas LP el corte 27 de",
            "start": 3362.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "septiembre el precio internacional lo",
            "start": 3367.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convertimos a pesos y lo convertimos a",
            "start": 3369.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "kilos Y es de 21 pesos con dos centavos",
            "start": 3372.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mientras que el promedio para cilindros",
            "start": 3375.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de gas en todo el pa\u00eds el promedio fue",
            "start": 3378.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de 17 pesos 94",
            "start": 3381.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "centavos esto en los cilindros da",
            "start": 3385.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "incluso por abajo de los 400 pesos que",
            "start": 3388.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya lleva varios meses el cilindro de 20",
            "start": 3391.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "kilos en los 400 pesos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3394.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la semana pasada incluso por abajo el",
            "start": 3397.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "promedio de esos 400 pesos y ese mismo",
            "start": 3399.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "d\u00eda convirti\u00e9ndolo a litros y a pesos",
            "start": 3403.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fue de 11 pesos con 39 centavos el",
            "start": 3406.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "promedio de las 220 regiones Y esto es",
            "start": 3410.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para cilindros de gas que tuvo el",
            "start": 3413.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promedio nacional en nueve pesos setenta",
            "start": 3416.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y un centavos realizamos 9",
            "start": 3419.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones todos",
            "start": 3423.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cumpliendo perfectamente con el respeto",
            "start": 3426.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al precio m\u00e1ximo que es un esquema que",
            "start": 3429.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha funcionado muy bien ya por un tiempo",
            "start": 3432.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "largo y hay a\u00fan as\u00ed quien da por abajo",
            "start": 3435.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ese precio m\u00e1ximo aliados de los",
            "start": 3439.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consumidores que los encontramos en",
            "start": 3442.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Zacatecas en Jalisco en Coahuila en",
            "start": 3443.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en Hidalgo en Guerrero en",
            "start": 3446.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guanajuato en el Estado de M\u00e9xico ahora",
            "start": 3449.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchos aliados de consumidores en muchos",
            "start": 3452.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estados un ejemplo de ello auregas en",
            "start": 3454.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Morelos Zacatecas tiene un precio al",
            "start": 3457.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de nueve pesos setenta y seis",
            "start": 3459.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos el litro cuando el precio",
            "start": 3462.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 10 pesos 64 centavos casi",
            "start": 3466.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "un peso por abajo del precio m\u00e1ximo muy",
            "start": 3470.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "bien por ellos y en tambi\u00e9n en cilindros",
            "start": 3473.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de gas tenemos ejemplos de aliados de",
            "start": 3476.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los consumidores en Morelos en Yucat\u00e1n",
            "start": 3478.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en Guerrero en Jalisco en el Estado de",
            "start": 3480.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Chihuahua en Guanajuato",
            "start": 3482.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello gas modelo en coatl\u00e1n",
            "start": 3484.7,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "del r\u00edo Morelos 16 pesos 98 centavos el",
            "start": 3488.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "kilo el precio m\u00e1ximo 17 pesos setenta y",
            "start": 3492.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tres centavos m\u00e1s de 50 centavos por",
            "start": 3496.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo por kilo",
            "start": 3499.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "realizamos esas 928 verificaciones y",
            "start": 3501.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "movilizamos dos veh\u00edculos que no estaban",
            "start": 3505.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "calibrados un instrumento para pesar los",
            "start": 3507.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cilindros y dos punto tres por ciento de",
            "start": 3511.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cilindros en mal estado que se retiraron",
            "start": 3515.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del mercado vamos a ver ahora los",
            "start": 3519.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos que m\u00e1s consumen",
            "start": 3521.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3524.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tenemos que el \u00edndice Nacional de",
            "start": 3527.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "precios al consumidor para bebidas y",
            "start": 3530.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "alimentos tuvo un muy ligero aumento sin",
            "start": 3532.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embargo el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo de los",
            "start": 3535.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos Gracias al",
            "start": 3538.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo y la alianza",
            "start": 3541.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los distribuidores y de los fabricantes",
            "start": 3542.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de estos veinticuatro productos se",
            "start": 3545.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantiene con una ligera tendencia a la",
            "start": 3548.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "baja vamos a verlo por regiones en la",
            "start": 3551.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "zona centro Walmart en Naucalpan en el",
            "start": 3553.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico tiene el precio m\u00e1s",
            "start": 3556.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alto mil veinticinco pesos con setenta",
            "start": 3558.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centavos mientras que los mismos",
            "start": 3561.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos en megas Soriana",
            "start": 3563.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en Coacalco en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3566.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tienen el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 3568.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "860 pesos en la zona centro Norte",
            "start": 3572.059,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Walmart en Zacatecas Zacatecas tiene el",
            "start": 3575.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paquete en mil 31 pesos con cuarenta",
            "start": 3578.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centavos mientras que Soriana en",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa lo tiene en 862 pesos",
            "start": 3583.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con 70 centavos el precio m\u00e1s alto en la",
            "start": 3587.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "zona norte es tambi\u00e9n de Walmart en",
            "start": 3592.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Tijuana Baja California mil doce pesos",
            "start": 3594.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con treinta centavos Mientras que el m\u00e1s",
            "start": 3597.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bajo es de Soriana en Chihuahua chi agua",
            "start": 3600.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a 810 pesos con 50 centavos por \u00faltimo",
            "start": 3603.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la zona Sur sureste Walmart tiene el",
            "start": 3607.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en Oaxaca Oaxaca mil",
            "start": 3611.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "treinta pesos con 85 centavos vean",
            "start": 3613.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ustedes a\u00fan Ah\u00ed est\u00e1 por debajo de los",
            "start": 3616.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "1039 y Soriana tiene el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 3618.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la zona Sur sureste que est\u00e1 en Boca",
            "start": 3622.26,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "del R\u00edo Veracruz",
            "start": 3624.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "805 pesos con ochenta centavos cada",
            "start": 3626.299,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "semana Estamos visitando f\u00edsicamente las",
            "start": 3629.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tiendas y vamos a ver los productos para",
            "start": 3633.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poderles empoderar a todas y a todos",
            "start": 3636.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ustedes como consumidores con los",
            "start": 3638.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mejores precios igual que hacemos cada",
            "start": 3640.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "semana en las gasolineras y en los",
            "start": 3643.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "expendedores de gas LP por eso en esta",
            "start": 3646.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n toca hacer la premiaci\u00f3n a",
            "start": 3648.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quienes obtuvieron",
            "start": 3652.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el mejor lugar en cuanto a precio a",
            "start": 3654.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nivel nacional esto es una estaci\u00f3n",
            "start": 3657.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica una gasolinera espec\u00edfica que",
            "start": 3660.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en el caso de bajo octanaje en este",
            "start": 3663.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trimestre para la gasolina regular lo",
            "start": 3668.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tiene servif\u00e1cil de Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 3672.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Chiapas viene viene representado por",
            "start": 3676.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Roberto Garc\u00eda",
            "start": 3679.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Velarde Mart\u00edn del campo gerente",
            "start": 3680.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comercial de de servif\u00e1cil y lo",
            "start": 3683.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "invitamos a que reciba este",
            "start": 3686.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconocimiento de manos del Se\u00f1or",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Presidente y ojal\u00e1 se ponga m\u00e1s dura",
            "start": 3690.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la competencia",
            "start": 3693.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de este lado por favor",
            "start": 3705.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mucha felicidad Muchas gracias cantamos",
            "start": 3712.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "un aplauso",
            "start": 3715.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3716.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "muy bien por ser aliados de los",
            "start": 3719.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "consumidores y ahora en lo que toca al",
            "start": 3722.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "al combustible Premium mal de alto",
            "start": 3726.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "octanaje quien dio en el trimestre el",
            "start": 3728.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mejor precio promedio en todo M\u00e9xico Eso",
            "start": 3732.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiere decir que mantuvo el menor margen",
            "start": 3735.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no solo aplic\u00f3 el incentivo sino hasta",
            "start": 3737.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "le baj\u00f3 poquito de ah\u00ed fue tauro una",
            "start": 3740.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gasolinera en Durango Durango y el",
            "start": 3743.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "precio fue de 24 pesos 76 centavos el",
            "start": 3747.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "promedio de la Premium viene Valeria",
            "start": 3751.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Karina Campos Reyes representando a esta",
            "start": 3755.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gasolinera es la gerente operativo",
            "start": 3758.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 3760.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Felicidades Gracias por ser aliada de",
            "start": 3762.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los consumidores",
            "start": 3764.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 3778.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ahora para el diesel fue una",
            "start": 3785.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gasolinera en P\u00e1nuco Veracruz de la",
            "start": 3789.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex su promedio de precio",
            "start": 3793.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el trimestre fue de 23 pesos con 26",
            "start": 3796.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "centavos el litro viene representando a",
            "start": 3799.4,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "esta de franquicia Pemex sugerente de",
            "start": 3803.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operaciones Rafael Loya Torres Gracias",
            "start": 3806.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por ser Aliado de los consumidores en el",
            "start": 3809.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "diesel felicidades",
            "start": 3811.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 3826.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3827.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y en el caso de los veinticuatro",
            "start": 3832.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "productos de la canasta b\u00e1sica muy dura",
            "start": 3835.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la competencia Qu\u00e9 bueno por todos",
            "start": 3839.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros como con como como consumidores",
            "start": 3841.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se haya puesto dura la competencia",
            "start": 3844.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Eso es bueno eso es lo que hace que",
            "start": 3847.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vayan bajando los precios y que sean",
            "start": 3850.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores en este",
            "start": 3853.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trimestre que concluye el Aliado de los",
            "start": 3855.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "consumidores Se los voy a decir despu\u00e9s",
            "start": 3858.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de leer el tercero y el segundo lugar",
            "start": 3861.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dura la pelea el tercer lugar fue de",
            "start": 3864.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 su precio promedio en el",
            "start": 3867.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trimestre 884 pesos para los",
            "start": 3869.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos el segundo lugar",
            "start": 3873.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fue para Chedraui",
            "start": 3875.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "867 pesos con cuarenta y ocho centavos y",
            "start": 3877.579,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "el primer lugar con una diferencia de",
            "start": 3881.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos del uno por ciento",
            "start": 3884.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy bien aliados de los consumidores en",
            "start": 3886.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este trimestre Soriana",
            "start": 3888.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "861 pesos con 50 centavos viene de parte",
            "start": 3890.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de Soriana su director de precios Luis",
            "start": 3894.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Fernando tatay Hidalgo bienvenido y",
            "start": 3897.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gracias por ser aliados de los",
            "start": 3901.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 3902.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buena competencia",
            "start": 3904.88,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3920.86,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con esto concluimos y se empieza el",
            "start": 3927.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuevo trimestre Muchas gracias buen d\u00eda",
            "start": 3930.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me permite",
            "start": 3936.299,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3941.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3944.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3945.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "contin\u00faa informando los avances en el",
            "start": 3947.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyecto integral tren Maya el d\u00eda de",
            "start": 3949.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy vamos a informarles c\u00f3mo vamos en el",
            "start": 3952.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tramo n\u00famero dos el tramo que se compone",
            "start": 3954.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 234 kil\u00f3metros de v\u00eda de v\u00edas",
            "start": 3957.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sencilla que pasa todo por el Estado de",
            "start": 3961.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Campeche seis municipios del estado y",
            "start": 3963.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene cinco estaciones a lo largo de la",
            "start": 3966.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ruta de acuerdo con cifras del Inegi",
            "start": 3968.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este tramo est\u00e1 beneficiando",
            "start": 3970.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a 535,000 personas a",
            "start": 3972.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "largo de toda la ruta como ustedes",
            "start": 3976.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pueden ver se est\u00e1 construyendo una base",
            "start": 3977.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de v\u00eda en snack y un",
            "start": 3980.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "patio de operaciones ferroviarias del",
            "start": 3983.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sistema de transporte de carga que est\u00e1",
            "start": 3984.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ubicado en pomuch en Campeche en la",
            "start": 3987.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "siguiente por favor observamos que El",
            "start": 3989.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Avance es pr\u00e1cticamente la v\u00eda est\u00e1",
            "start": 3992.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "concluida al 100% estamos haciendo",
            "start": 3994.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "algunos trabajos de nivelaci\u00f3n las",
            "start": 3997.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaciones ya est\u00e1n cerca a su",
            "start": 3999.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n la cochera y la base de",
            "start": 4002.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantenimiento cercana hasta el 60% y un",
            "start": 4004.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "componente importante este tramo es el",
            "start": 4007.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libramiento ferroviario de Campeche que",
            "start": 4009.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son dieciocho punto setenta y seis",
            "start": 4011.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros con cinco viaductos que ya",
            "start": 4013.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron concluidos y 49 pasos vehiculares",
            "start": 4016.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "peatonales y de fauna que tambi\u00e9n han",
            "start": 4019.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sido terminados en la siguiente por",
            "start": 4022.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "favor ah\u00ed observamos el avance de las",
            "start": 4024.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "obras complementarias del tramo dos",
            "start": 4026.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tanto el tramo Norte Como el tramo Sur",
            "start": 4028.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "los cinco viaductos terminados",
            "start": 4030.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "315",
            "start": 4033.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "drenajes transversales de 325",
            "start": 4035.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "proyectadas 190 pasos peatonales",
            "start": 4037.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "vehiculares y de fauna de 210 que se",
            "start": 4041.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "encuentran proyectados este tramo le ha",
            "start": 4044.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "dado empleo acerca de 27.000 personas a",
            "start": 4047.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "lo largo del tiempo que ha estado en",
            "start": 4051.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n en la siguiente tambi\u00e9n se",
            "start": 4053.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mejoran dos zonas arqueol\u00f3gicas que m\u00e1s",
            "start": 4055.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4058.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 Diego y la secretar\u00eda",
            "start": 4058.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la defensa nacional construye el hotel",
            "start": 4061.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tren maya en la siguiente por favor",
            "start": 4063.339,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estaremos listos para",
            "start": 4065.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "inaugurar en diciembre del 2023 y tener",
            "start": 4068.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la posibilidad de visitar este destino y",
            "start": 4071.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos estos destinos tur\u00edsticos como",
            "start": 4074.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gesel chac\u00e1n el fuerte de San Miguel",
            "start": 4076.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n y silbach\u00e9 en realidad estamos",
            "start": 4078.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "listos para inaugurar en diciembre y",
            "start": 4081.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esperemos tener a todos ustedes la",
            "start": 4084.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oportunidad de visitar este maravilloso",
            "start": 4086.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche Muchas gracias es",
            "start": 4087.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 4090.319,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "informo el avance del tramo dos cargo de",
            "start": 4099.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Carso infraestructura y construcci\u00f3n y",
            "start": 4103.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fcc construcci\u00f3n como ya coment\u00f3 el",
            "start": 4105.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "general \u00e1guila tenemos dos subtramos el",
            "start": 4108.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "norte y el sur en este momento est\u00e1n",
            "start": 4111.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajando novecientas setenta y ocho",
            "start": 4113.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y seis mil sesenta y ocho",
            "start": 4115.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4117.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tramo Norte La siguiente por favor en",
            "start": 4120.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el tramo Norte la construcci\u00f3n de v\u00eda",
            "start": 4123.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las obras de drenaje los pasos por",
            "start": 4125.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "arriba de la vida por debajo de la v\u00eda",
            "start": 4126.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viaductos puentes este est\u00e1n",
            "start": 4129.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "completamente terminados y nos",
            "start": 4132.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "encontramos trabajando en las dos",
            "start": 4134.239,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "estaciones de este tramo que van",
            "start": 4135.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "avanzando de acuerdo al programa",
            "start": 4137.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tramo Sur la construcci\u00f3n de la",
            "start": 4140.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "v\u00eda est\u00e1 100% terminada las obras de",
            "start": 4143.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "drenaje terminadas los puentes por",
            "start": 4145.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "debajo de la v\u00eda terminados y las dos",
            "start": 4148.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estaciones y pasos por encima de la v\u00eda",
            "start": 4151.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construy\u00e9ndose de acuerdo al",
            "start": 4153.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "programa ser\u00eda todo",
            "start": 4155.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente gobernadora",
            "start": 4163.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Amigas y amigos",
            "start": 4166.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 4169.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el tramo dos que va de",
            "start": 4171.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega ac\u00e1 alquimia en el Estado de",
            "start": 4174.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Campeche pr\u00e1cticamente ya concluido con",
            "start": 4176.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el salvamento arqueol\u00f3gico en la troncal",
            "start": 4180.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en las edificaciones los edificios",
            "start": 4183.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para las estaciones los n\u00fameros no se",
            "start": 4186.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "han movido mucho ah\u00ed pueden ustedes",
            "start": 4189.859,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "observar lo que hemos podido recuperar",
            "start": 4191.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de materiales y valiosa",
            "start": 4194.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relacionada con bienes",
            "start": 4197.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inmuebles con bienes muebles con",
            "start": 4200.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fragmentos de cer\u00e1mica enterramientos",
            "start": 4201.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "humanos y rasgos naturales asociados a",
            "start": 4204.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la presencia de grupos humanos seguimos",
            "start": 4208.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajando en la clasificaci\u00f3n y",
            "start": 4211.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de esta inmensa cantidad de",
            "start": 4213.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y trabajamos con el programa",
            "start": 4216.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4219.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en dos zonas la que sigue por favor Una",
            "start": 4221.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de ellas es Snap",
            "start": 4225.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un hermoso sitio arqueol\u00f3gico que",
            "start": 4228.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "nos ha permitido con el trabajo del",
            "start": 4232.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "promesa y profundizar en su",
            "start": 4235.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n avanzamos",
            "start": 4238.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n de las de los nuevos",
            "start": 4240.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "celulares la que sigue por favor y vamos",
            "start": 4243.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "avanzando en la construcci\u00f3n del centro",
            "start": 4246.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes la que sigue y",
            "start": 4250.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el nuevo museo de sitio para",
            "start": 4254.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esta zona arqueol\u00f3gica de sna Campeche",
            "start": 4258.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor es esta otra zona",
            "start": 4262.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al norte muy cercana o de alguna",
            "start": 4265.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "manera articulada con la ruta",
            "start": 4268.699,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "puccalunqu\u00edn ah\u00ed llevamos un avance",
            "start": 4271.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 10% en las tareas de",
            "start": 4275.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n Tambi\u00e9n",
            "start": 4278.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estamos ya en la producci\u00f3n",
            "start": 4280.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el nuevo sedulario la que sigue por",
            "start": 4283.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "favor y la erecci\u00f3n del centro de",
            "start": 4285.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes que va en un",
            "start": 4289.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "periodo inicial como siempre la que",
            "start": 4292.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sigue les mostramos alg\u00fan hallazgo",
            "start": 4294.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "destacado en en este caso que proviene",
            "start": 4297.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del salvamento arqueol\u00f3gico que se llev\u00f3",
            "start": 4300.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a cabo para la construcci\u00f3n del centro",
            "start": 4304.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes se les da es",
            "start": 4306.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este plato con decoraciones abstractas",
            "start": 4309.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser\u00eda envidia de cualquier artista",
            "start": 4312.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo esta este plato aparece en",
            "start": 4315.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el contexto de una ofrenda funeraria el",
            "start": 4320.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "individuo se le hab\u00edan ofrendado tres",
            "start": 4323.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "platos y vajillas este plato se logra la",
            "start": 4326.8,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "este el dibujo de estos c\u00edrculos Porque",
            "start": 4332.56,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la primer capa de pintura se",
            "start": 4336.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "coloca cera de abeja despu\u00e9s una segunda",
            "start": 4338.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "capa de pintura en este caso",
            "start": 4342.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el negro y cuando se cose en el proceso",
            "start": 4344.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de cocci\u00f3n del plato pues quedan estas",
            "start": 4348.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "figuras circulares tan sugerentes",
            "start": 4352.159,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "muestra de El impresionante arte Maya",
            "start": 4356.199,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "esta vasija este Perd\u00f3n este plato",
            "start": 4360.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "corresponde claramente al per\u00edodo",
            "start": 4363.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico terminal que va del a\u00f1o 600 al",
            "start": 4366.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "750 de nuestra era Es todo gracias",
            "start": 4370.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 4377.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos la direcci\u00f3n general de",
            "start": 4379.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4382.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "defensa nacional realiza la construcci\u00f3n",
            "start": 4383.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de un hotel a inmediaciones de la Zona",
            "start": 4384.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de Snap en el Estado de",
            "start": 4387.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Campeche ubicado a un lado de el centro",
            "start": 4389.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes que atender\u00e1 a",
            "start": 4392.0,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "los turistas que visiten la Zona",
            "start": 4393.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de la",
            "start": 4394.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre",
            "start": 4396.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el tramo dos que va de Esc\u00e1rcega a",
            "start": 4398.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calquini el hotel contar\u00e1 con 160",
            "start": 4400.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "habitaciones adem\u00e1s de todas las",
            "start": 4403.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comodidades necesarias para una",
            "start": 4404.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "experiencia completa y tendr\u00e1 Un dise\u00f1o",
            "start": 4406.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico el cual coexistir\u00e1 en la zona",
            "start": 4408.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y las \u00e1reas naturales",
            "start": 4411.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actualmente la obra presenta un avance",
            "start": 4413.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del 32% en la ejecuci\u00f3n de los trabajos",
            "start": 4415.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tales como la construcci\u00f3n de los muros",
            "start": 4418.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y la siembra para la losa de vigueta y",
            "start": 4419.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bovedilla en el edificio principal",
            "start": 4422.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "trabajos en la barda perimetral as\u00ed como",
            "start": 4423.46,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "el tendido de tuber\u00edas para las",
            "start": 4425.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 4427.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sanitarias del Hotel la obra genera un",
            "start": 4429.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aproximado de 440 empleos para los",
            "start": 4431.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pobladores de la regi\u00f3n con lo que se",
            "start": 4434.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coadyuva el incremento de la derrame",
            "start": 4436.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 4437.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "indirectos",
            "start": 4439.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "como un impulso a la ecolog\u00eda del \u00e1rea y",
            "start": 4440.5,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "para el mejoramiento de car\u00e1cter",
            "start": 4442.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Ambiental de la obra se sembrar\u00e1n m\u00e1s de",
            "start": 4443.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cinco mil \u00e1rboles enriqueciendo el",
            "start": 4446.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aspecto natural del \u00e1rea y llevando a",
            "start": 4448.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cabo trabajos de salvamentos de flora y",
            "start": 4450.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fauna",
            "start": 4452.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel magma lobo",
            "start": 4465.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico como est\u00e1n Me da",
            "start": 4468.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mucho gusto verlos presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4470.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Manuel creo nada m\u00e1s quiero mostrarles",
            "start": 4473.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este sombrero bell\u00edsimo que hacen en las",
            "start": 4476.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Cuevas en este tramo dos cero",
            "start": 4479.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1n ah\u00ed en becca y que son",
            "start": 4481.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Realmente famosos en el mundo como ya",
            "start": 4484.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dijeron muy puntualmente mis compa\u00f1eros",
            "start": 4488.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "datos importantes solo Quiero agregar",
            "start": 4490.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cinco obras que son",
            "start": 4493.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de Gran beneficio para el pueblo de",
            "start": 4496.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Campeche empleo a todo aquel que ha",
            "start": 4498.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "querido trabajar dos la creaci\u00f3n del",
            "start": 4502.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centro de reparaci\u00f3n de trenes en",
            "start": 4505.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y donde la Secretar\u00eda de",
            "start": 4507.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo una fuerte",
            "start": 4509.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n creando laboratorios de punta",
            "start": 4511.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y China invit\u00f3 a veinte profesores para",
            "start": 4513.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "prepararse capacitarse en su pa\u00eds",
            "start": 4517.54,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el tren que es una s\u00faper obra que ir\u00e1 de",
            "start": 4521.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de Campeche hasta el centro",
            "start": 4526.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la ciudad el parque ecol\u00f3gico en",
            "start": 4527.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega que estar\u00e1 a cargo tambi\u00e9n de",
            "start": 4530.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los estudiantes de tecnol\u00f3gico y es otra",
            "start": 4532.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de la SEP y la remodelaci\u00f3n",
            "start": 4534.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del centro hist\u00f3rico que es patrimonio",
            "start": 4536.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la humanidad y que se conserva casi",
            "start": 4539.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "intacto como en los tiempos de los",
            "start": 4541.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "piratas quiero decir que este tramo es",
            "start": 4543.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s avanzado est\u00e1 a cargo del grupo",
            "start": 4547.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Carso y quiero hacer un par\u00e9ntesis",
            "start": 4551.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque hay que reconocer que empresarios",
            "start": 4553.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como Carlos Slim son los que M\u00e9xico",
            "start": 4555.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesita y los hay que se la han jugado",
            "start": 4557.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds claro Hay",
            "start": 4560.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algunos que se dedican a hacer alarde de",
            "start": 4564.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sus riquezas frente a un pueblo pobre",
            "start": 4566.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vulgares delincuentes de cuello blanco",
            "start": 4567.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que vali\u00e9ndose del tr\u00e1fico de",
            "start": 4569.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "influencias tratan de eludir el pago de",
            "start": 4571.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "miles de millones de impuestos",
            "start": 4573.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afortunadamente los buenos empresarios y",
            "start": 4575.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ciudadanos han respondido y en estos",
            "start": 4578.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de gobierno del presidente",
            "start": 4580.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se ha roto el r\u00e9cord de",
            "start": 4582.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds podemos",
            "start": 4586.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decir que con el tren Maya se inicia El",
            "start": 4588.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Siglo 21 para Campeche es el estado m\u00e1s",
            "start": 4592.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "favorecido es de este proyecto m\u00e1s",
            "start": 4595.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "importante del sexenio y la obra",
            "start": 4598.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ferroviaria m\u00e1s grande que se est\u00e9",
            "start": 4601.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "haciendo en el mundo y que no lleg\u00f3 de",
            "start": 4603.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los vientos de la nada al frente est\u00e1 un",
            "start": 4605.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que conjunto pensamientos de",
            "start": 4608.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que no se hab\u00eda visto en la",
            "start": 4611.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "historia de este pa\u00eds quien tuvo que",
            "start": 4613.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfrentar infinidad de retos que le supo",
            "start": 4615.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "poner su visi\u00f3n humanitaria y dio cada",
            "start": 4618.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda coraz\u00f3n y Rel\u00e1mpago a estructura de",
            "start": 4622.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esta obra Gracias presidente querido por",
            "start": 4626.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tu solidaridad inquebrantable por el sur",
            "start": 4629.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y el sureste de M\u00e9xico gracias porque",
            "start": 4632.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "has tenido la grandeza de venir a",
            "start": 4635.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ensanchar los r\u00edos de la Esperanza a",
            "start": 4638.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos arrinconados el tiempo",
            "start": 4641.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de tu memoria ser\u00e1 infinito tu hermano",
            "start": 4644.3,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s el hijo predilecto de la milpa",
            "start": 4648.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ser\u00e1s historia y leyenda y como dir\u00eda",
            "start": 4652.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Octavio Paz tu nombre quedar\u00e1 escrito",
            "start": 4655.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "con fuego sobre el Jade gracias",
            "start": 4659.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4690.02,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "los dioses dijeron",
            "start": 4697.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "caballo que vas cruzando la tierra que",
            "start": 4700.06,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "vive el bal\u00f3n tu m\u00e1quina viaja y recorre",
            "start": 4704.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "el legado",
            "start": 4710.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "caminos deja de esplendor y pasado",
            "start": 4712.06,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "S\u00fabete al tren Guerrero Jaguar que te",
            "start": 4716.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "abrace la selva que te lleve hasta el",
            "start": 4721.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "mar S\u00fabete al tren Rel\u00e1mpago y hierro",
            "start": 4724.76,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "caballo de fuego cambiaste",
            "start": 4729.82,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "caballo en su llama que cruzas el viento",
            "start": 4734.26,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y visitas los templos del maya ancestral",
            "start": 4739.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "recorres la historia",
            "start": 4743.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "caballo de paz",
            "start": 4745.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha beneficiado a mi familia a los",
            "start": 4751.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros mototaxis y creo en a base de",
            "start": 4755.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tren Maya vamos a alcanzar un buen",
            "start": 4757.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "beneficio para el pueblo de tenao para",
            "start": 4760.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00ed mi respeto es un orgullo que el se\u00f1or",
            "start": 4761.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente se haya fijado en el sur y el",
            "start": 4763.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sur siempre ha estado olvidado",
            "start": 4766.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4768.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4778.41,
            "duration": 12.789
        },
        {
            "text": "gracias al tren Maya los artesanos de",
            "start": 4794.62,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "beckhal vamos a ser m\u00e1s beneficiados que",
            "start": 4798.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "esto va a traer un gran beneficio y lo",
            "start": 4802.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cual les llena de felicidad gracias al",
            "start": 4804.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4807.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el tren Se hizo realidad",
            "start": 4808.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4813.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "bueno enviar",
            "start": 4826.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same a los familiares",
            "start": 4830.54,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4835.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "diez personas que fallecieron porque",
            "start": 4840.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se desplom\u00f3 la techumbre de una iglesia",
            "start": 4844.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en Ciudad Madero Tamaulipas el d\u00eda de",
            "start": 4849.88,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ayer mucha solidaridad de la gente",
            "start": 4854.719,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los apoyos de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 4858.86,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de las autoridades locales",
            "start": 4864.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estatales y federales tambi\u00e9n lamentar",
            "start": 4868.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4877.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hubo un accidente",
            "start": 4879.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en Chiapas y perdieron la vida mujeres",
            "start": 4881.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4886.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "El hermano",
            "start": 4888.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Cuba",
            "start": 4891.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mujeres migrantes por eso",
            "start": 4895.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 4898.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "insistiendo en que se deben de atender",
            "start": 4901.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 4905.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n los or\u00edgenes",
            "start": 4907.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ir al fondo",
            "start": 4911.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ya dejar",
            "start": 4913.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 4917.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pensar que",
            "start": 4921.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos",
            "start": 4924.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por encima de las ideolog\u00edas",
            "start": 4927.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que no se pueden mantener sanciones",
            "start": 4934.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bloqueos",
            "start": 4936.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y que se tiene que ayudar",
            "start": 4939.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses",
            "start": 4943.699,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s pobreza",
            "start": 4947.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene que haber fraternidad universal",
            "start": 4950.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es la \u00fanica forma",
            "start": 4956.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de enfrentar los problemas",
            "start": 4959.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4963.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n",
            "start": 4965.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el consumo de drogas",
            "start": 4970.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4974.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4977.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se origina",
            "start": 4981.86,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4983.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "si lo analizamos bien",
            "start": 4984.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por la falta de oportunidades",
            "start": 4987.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de estudio de trabajo por el abandono a",
            "start": 4993.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4997.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Son",
            "start": 5001.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 5003.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se originan",
            "start": 5004.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "por situaciones de pobreza",
            "start": 5008.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 5013.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n",
            "start": 5016.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5020.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5021.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 5024.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que",
            "start": 5030.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo",
            "start": 5033.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 5035.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n",
            "start": 5037.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5042.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "junto con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 5043.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se pueda llevar a cabo un plan",
            "start": 5046.84,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para el desarrollo para la cooperaci\u00f3n",
            "start": 5050.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "En beneficio de los pueblos de",
            "start": 5055.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 5057.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del Caribe",
            "start": 5058.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 5061.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 5063.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5068.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5071.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por el Dari\u00e9n",
            "start": 5074.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 5078.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "zona muy peligrosa",
            "start": 5079.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llegaron a pasar",
            "start": 5085.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5088.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de",
            "start": 5091.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 5093.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y Panam\u00e1",
            "start": 5094.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta cuatro mil migrantes",
            "start": 5098.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 5101.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el sur de M\u00e9xico",
            "start": 5103.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ya en la frontera",
            "start": 5106.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 5111.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el n\u00famero",
            "start": 5113.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aumenta a 6000 diarios",
            "start": 5115.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y la semana pasada",
            "start": 5121.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la frontera norte",
            "start": 5125.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a diez",
            "start": 5129.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mil migrantes diarios",
            "start": 5133.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasan por M\u00e9xico",
            "start": 5141.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "con muchos riesgos",
            "start": 5145.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "violaciones a sus derechos humanos",
            "start": 5150.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bandas que secuestran",
            "start": 5155.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 5159.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 5162.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5166.06,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "desgracias por accidentes",
            "start": 5173.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el transporte",
            "start": 5176.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque contratan",
            "start": 5181.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "camiones en mal estado tr\u00e1ilers",
            "start": 5183.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la tragedia de ayer en Chiapas",
            "start": 5188.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fe en un cami\u00f3n",
            "start": 5192.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de redila",
            "start": 5194.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todo esto manejado tambi\u00e9n por una mafia",
            "start": 5200.08,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "de traficantes de personas",
            "start": 5205.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero en el fondo",
            "start": 5209.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues es la necesidad",
            "start": 5213.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de salir a buscarse la vida",
            "start": 5217.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "encontrar trabajo bienestar",
            "start": 5221.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y hay que atender esas causas",
            "start": 5229.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5232.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "solo son medidas de retenci\u00f3n",
            "start": 5235.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5239.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "o medidas coercitivas",
            "start": 5241.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "lo que se les ocurre",
            "start": 5245.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "algunos presidentes de Estados Unidos",
            "start": 5248.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "construir muros",
            "start": 5251.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5256.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reconocemos mucho lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 5257.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el presidente baile es el \u00fanico",
            "start": 5259.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos presidentes de Estados",
            "start": 5263.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Unidos que no ha construido",
            "start": 5265.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que hay que construir son puentes de",
            "start": 5271.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 5273.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y de colaboraci\u00f3n",
            "start": 5276.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para que la gente no se vea obligada a",
            "start": 5280.54,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "emigrar que puedan ser felices",
            "start": 5284.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en donde nacieron donde est\u00e1n sus",
            "start": 5288.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "familiares sus culturas y esto se puede",
            "start": 5290.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 5293.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo podemos",
            "start": 5295.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lograr si nos unimos",
            "start": 5298.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que no sigan pasando estas",
            "start": 5303.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 5305.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n con",
            "start": 5310.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5314.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y tambi\u00e9n",
            "start": 5316.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5319.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cancilleres",
            "start": 5321.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 5323.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vecinos para tratar el tema",
            "start": 5325.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "migratorio en estos d\u00edas",
            "start": 5329.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5332.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para ir a atender",
            "start": 5335.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las causas que es lo que siempre hemos",
            "start": 5337.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5341.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "manifestando y adem\u00e1s haciendo porque",
            "start": 5344.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 5348.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estamos aplicando en Guatemala en El",
            "start": 5351.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Salvador en Honduras en Belice en Cuba",
            "start": 5356.02,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del",
            "start": 5361.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 5365.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 5367.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5369.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con becas a j\u00f3venes",
            "start": 5371.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y en Las evaluaciones que hacemos con",
            "start": 5375.639,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estos apoyos logramos atemperar",
            "start": 5379.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reducir la migraci\u00f3n la gente se queda",
            "start": 5384.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en sus comunidades",
            "start": 5389.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque nadie",
            "start": 5392.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abandona su pueblo por gusto lo hacen",
            "start": 5394.62,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 5398.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a atender eso quer\u00eda",
            "start": 5400.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "informar y",
            "start": 5404.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Tenemos que continuar",
            "start": 5408.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "luchando para que haya justicia",
            "start": 5413.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo",
            "start": 5416.58,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vamos a abrir para preguntas",
            "start": 5421.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed dos tres",
            "start": 5425.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Bueno nos seguimos",
            "start": 5429.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Miguel",
            "start": 5431.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te el sistema P\u00fablico de",
            "start": 5433.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 5434.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "14 preguntarle presidente esta ma\u00f1ana",
            "start": 5436.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 en medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 5439.32,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s roemer el ex diplom\u00e1tico mexicano",
            "start": 5441.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fue detenido en Israel preguntarle",
            "start": 5443.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente si tiene informaci\u00f3n al",
            "start": 5446.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "respecto y tambi\u00e9n preguntarle ya que",
            "start": 5447.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue detenido y posiblemente sea",
            "start": 5450.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "excretado a M\u00e9xico particularmente aqu\u00ed",
            "start": 5452.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico tiene denuncias",
            "start": 5454.6,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "en la procurado en la fiscal\u00eda",
            "start": 5455.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "capitalina",
            "start": 5457.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntar si hace flexibiliz\u00f3 este tema",
            "start": 5458.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las extradiciones con Israel",
            "start": 5461.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "particularmente Andr\u00e9s ruemer y Tom\u00e1s",
            "start": 5464.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n son dos personajes que la justicia",
            "start": 5466.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana est\u00e1 buscando y ha buscado que",
            "start": 5469.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sean extraditados a M\u00e9xico preguntarle a",
            "start": 5472.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este tema por en primer lugar presidente",
            "start": 5474.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay esa informaci\u00f3n se detuvo esta",
            "start": 5476.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "persona en Israel y se va a extraditar",
            "start": 5480.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hoy va a informar",
            "start": 5485.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "sobre este caso la secretar\u00eda de",
            "start": 5487.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y esperemos que",
            "start": 5491.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "las autoridades de Israel",
            "start": 5497.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ayuden en el caso de la extradici\u00f3n de",
            "start": 5499.92,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "El se\u00f1or Cer\u00f3n que est\u00e1 involucrado",
            "start": 5504.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5509.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el lamentable hecho de la desaparici\u00f3n",
            "start": 5511.32,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 5514.8,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en la creaci\u00f3n de la",
            "start": 5518.139,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 5521.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5526.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "debe saber",
            "start": 5527.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5529.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desaparecen a los j\u00f3venes",
            "start": 5531.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 26 de septiembre",
            "start": 5534.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en Iguala",
            "start": 5538.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 5541.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "analizando",
            "start": 5543.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las causas",
            "start": 5544.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el m\u00f3vil",
            "start": 5547.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hay varias versiones",
            "start": 5549.54,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de detenidos de testigos protegidos",
            "start": 5553.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de hacia donde se llevaron a los j\u00f3venes",
            "start": 5556.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5560.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se empez\u00f3 a denunciar en esos d\u00edas",
            "start": 5564.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "A lo mejor no pensaban",
            "start": 5569.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que iba a haber tantas",
            "start": 5573.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 5577.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se apuraron",
            "start": 5579.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las autoridades de entonces",
            "start": 5581.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para fabricar",
            "start": 5586.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5591.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que pues no",
            "start": 5593.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucedieron",
            "start": 5597.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o la mayor\u00eda de los hechos",
            "start": 5598.5,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "que te dieron a conocer no",
            "start": 5602.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "corresponden a lo que sucedi\u00f3 por",
            "start": 5609.239,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ejemplo de que agarraron a los j\u00f3venes y",
            "start": 5613.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "los llevaron a un basurero",
            "start": 5616.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed los asesinaron",
            "start": 5619.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo esto ya qued\u00f3 demostrado que",
            "start": 5627.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed",
            "start": 5631.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y para crear",
            "start": 5637.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "esta llamada verdad hist\u00f3rica y tratar",
            "start": 5641.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de darle carpetazo al asunto decir ya",
            "start": 5645.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 5649.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues detuvieron personas",
            "start": 5651.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se piensa que uno responsables otros no",
            "start": 5656.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5661.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo",
            "start": 5664.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "actos de tortura",
            "start": 5669.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y uno de los que particip\u00f3",
            "start": 5674.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en estas acciones",
            "start": 5678.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deleznables de torturar",
            "start": 5683.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fue este se\u00f1or Cer\u00f3n hay todas las",
            "start": 5687.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "evidencias",
            "start": 5692.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso complic\u00f3 mucho las cosas",
            "start": 5695.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5699.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "se demuestra que hubo torturas",
            "start": 5701.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y un juez",
            "start": 5706.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "le da libertad",
            "start": 5708.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los torturados",
            "start": 5712.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que algunos hab\u00edan participado otros no",
            "start": 5715.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Pero eso complic\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la",
            "start": 5721.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque el que ya est\u00e1",
            "start": 5724.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 5727.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque demostr\u00f3 que fue torturado",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5736.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Aunque haya participado",
            "start": 5737.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por ese delito no puede ser",
            "start": 5741.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "castigado O sea no solo",
            "start": 5745.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fue indebido",
            "start": 5749.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el procedimiento e inhumano y adem\u00e1s",
            "start": 5751.44,
            "duration": 12.88
        },
        {
            "text": "Injusto y legal sino que enrareci\u00f3",
            "start": 5757.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "toda la investigaci\u00f3n",
            "start": 5764.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surge tambi\u00e9n un llamado pacto de",
            "start": 5768.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 5772.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para que los",
            "start": 5774.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan participado o ten\u00edan",
            "start": 5776.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se callaran",
            "start": 5779.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5783.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sellan este pacto",
            "start": 5787.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Pues con amenazas",
            "start": 5789.699,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "o con impunidad",
            "start": 5792.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ofreci\u00e9ndoles",
            "start": 5799.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el protecci\u00f3n",
            "start": 5802.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5804.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hizo mucho da\u00f1o esto",
            "start": 5806.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "son dos momentos uno cuando se cometen",
            "start": 5809.739,
            "duration": 11.181
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes y el otro momento cuando",
            "start": 5814.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se elabora",
            "start": 5821.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n falsa",
            "start": 5825.04,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "en muchos casos para darle carpetazo al",
            "start": 5829.02,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "asunto Entonces se hacen responsables",
            "start": 5835.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5838.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5841.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el anterior procurador muri\u00f3 cara y el",
            "start": 5844.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Cer\u00f3n",
            "start": 5848.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como representantes del gobierno",
            "start": 5851.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 5855.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se fuga porque hay \u00f3rdenes de",
            "start": 5857.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n y se va a Israel",
            "start": 5859.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 5864.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se encuentra",
            "start": 5866.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y nos ha costado trabajo",
            "start": 5868.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5872.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "lo extraditen",
            "start": 5874.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5877.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "excusan",
            "start": 5881.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en que no hay acuerdo de extradici\u00f3n",
            "start": 5883.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico e Israel pero es un asunto",
            "start": 5885.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de violaci\u00f3n",
            "start": 5889.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a Derechos Humanos",
            "start": 5890.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "le ha enviado dos cartas",
            "start": 5894.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a dos",
            "start": 5897.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primeros ministros de Israel",
            "start": 5899.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Hace poco habl\u00e9 del tema",
            "start": 5902.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 5906.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 5907.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or que est\u00e1 acusado de presuntos",
            "start": 5909.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 5913.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de acoso sexual",
            "start": 5914.699,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y de otros delitos se fue all\u00e1 a Israel",
            "start": 5918.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "entonces hoy nos informaron que en este",
            "start": 5924.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5927.639,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ya se concedi\u00f3 O se va a permitir la",
            "start": 5929.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n pero",
            "start": 5935.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 5937.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or Cer\u00f3n no hay",
            "start": 5940.54,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda una respuesta",
            "start": 5945.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y yo sigo",
            "start": 5951.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "insistiendo en el gobierno de Israel de",
            "start": 5952.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "manera respetuosa de que ellos no pueden",
            "start": 5956.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5960.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueden ni debe",
            "start": 5963.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 5966.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a quienes violan Derechos Humanos a",
            "start": 5969.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quienes torturan",
            "start": 5972.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5974.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y se proceda en el caso",
            "start": 5976.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or cero Eso es lo que puedo",
            "start": 5982.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comentar muy bien presidente Gracias en",
            "start": 5985.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un segundo tema presidente Ya habla Aqu\u00ed",
            "start": 5987.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expuesto el tema de de este lamentable",
            "start": 5991.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "accidente donde perdieron la vida",
            "start": 5992.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mujeres migrantes cubanas preguntarle",
            "start": 5993.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente la pr\u00f3xima semana hay una",
            "start": 5998.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con representantes de Estados",
            "start": 5999.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos preguntarle presidente ha",
            "start": 6001.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "externado el d\u00eda de hoy en muchas otras",
            "start": 6004.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocasiones que la postura de M\u00e9xico",
            "start": 6006.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "siempre es Buscar atender las causas",
            "start": 6008.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para tener el fen\u00f3meno migratorio Cu\u00e1l",
            "start": 6009.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la actitud o el planteamiento con",
            "start": 6012.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el que llegar\u00e1n las autoridades",
            "start": 6014.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estadounidenses porque recordemos que en",
            "start": 6016.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 6019.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha soltado esta guerra de",
            "start": 6020.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "declaraciones con",
            "start": 6024.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tintes pol\u00edticos que busquen ganar votos",
            "start": 6027.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si cree que estas presiones de",
            "start": 6030.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "declaraciones hayan cambiado la postura",
            "start": 6032.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6034.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considera que puedan cambiar la postura",
            "start": 6036.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de los representantes estadounidenses",
            "start": 6037.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que venga la pr\u00f3xima semana Cu\u00e1l ser\u00e1 el",
            "start": 6040.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "planteamiento de M\u00e9xico en esta reuni\u00f3n",
            "start": 6042.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y si nos pudiera confirmar",
            "start": 6044.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 representantes estadounidenses",
            "start": 6046.4,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n visitando nuestro pa\u00eds la",
            "start": 6048.659,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana",
            "start": 6049.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno vienen representantes hoy mismo",
            "start": 6051.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 6054.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "un asesor econ\u00f3mico de la",
            "start": 6057.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "casa blanca de presidente biden",
            "start": 6061.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Pues creo que como a las 10:12 no tengo",
            "start": 6068.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "exactamente la hora",
            "start": 6073.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y va a haber un encuentro tambi\u00e9n",
            "start": 6076.4,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "entre grupos de trabajo de Estados",
            "start": 6081.42,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Unidos y de M\u00e9xico",
            "start": 6086.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 6090.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para tratar temas como la migraci\u00f3n como",
            "start": 6093.659,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de drogas en especial lo del",
            "start": 6099.619,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 6104.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 6105.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n estrecha con el",
            "start": 6107.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 6110.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en todos los temas es buena la relaci\u00f3n",
            "start": 6113.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sin embargo como t\u00fa lo mencionas",
            "start": 6118.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como hay elecciones",
            "start": 6120.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6124.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos temas",
            "start": 6126.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los utilizan",
            "start": 6128.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para la propaganda",
            "start": 6132.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya sea un partido u otro tienes m\u00e1s",
            "start": 6138.659,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando ahora el tema",
            "start": 6143.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "migratorio y el tema del fentanilo para",
            "start": 6146.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acusar a M\u00e9xico son republicanos",
            "start": 6148.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6154.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "No creo",
            "start": 6157.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que les funcione porque cada vez hay m\u00e1s",
            "start": 6159.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el pueblo estadounidense",
            "start": 6163.619,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Y saben muy bien",
            "start": 6167.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6170.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos nosotros haciendo un",
            "start": 6171.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esfuerzo estamos ayudando",
            "start": 6176.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a resolver el problema que tienen en",
            "start": 6179.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que no han resuelto estos",
            "start": 6183.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6185.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 6189.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no lo han resuelto",
            "start": 6191.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el grave problema del consumo del",
            "start": 6194.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 6196.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque pierden la vida",
            "start": 6198.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes cada a\u00f1o",
            "start": 6202.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces son tan Chuecos",
            "start": 6206.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que lo \u00fanico que hacen",
            "start": 6210.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es voltear a ver",
            "start": 6213.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacia M\u00e9xico",
            "start": 6216.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y culparnos a nosotros",
            "start": 6218.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6223.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "expertos especialistas en",
            "start": 6226.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en",
            "start": 6232.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el propio",
            "start": 6235.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6240.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin principios sin ideales",
            "start": 6242.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 6247.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oportunistas",
            "start": 6250.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no son capaces de",
            "start": 6257.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la autocr\u00edtica",
            "start": 6264.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y de ir tambi\u00e9n a las causas por qu\u00e9",
            "start": 6269.159,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "tanto consumo de droga en Estados Unidos",
            "start": 6274.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los j\u00f3venes en Estados Unidos",
            "start": 6279.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "toman",
            "start": 6285.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese camino",
            "start": 6287.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 6290.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las causas",
            "start": 6293.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que no tienen un problema de convivencia",
            "start": 6296.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 6299.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6304.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "les afecta la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 6306.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6309.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6311.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no afecta el que",
            "start": 6312.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la salud son privadas",
            "start": 6318.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y no son",
            "start": 6323.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos gratuitos",
            "start": 6325.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no es mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 6330.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle",
            "start": 6332.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no es que les falta",
            "start": 6340.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entregar ofrecer dar m\u00e1s amor a los",
            "start": 6345.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6350.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 6352.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes porque aqu\u00ed",
            "start": 6358.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 6363.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos entregando doce millones de",
            "start": 6368.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 6373.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la estudiantes",
            "start": 6374.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6377.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay un programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 6379.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro en donde el joven",
            "start": 6381.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que no tiene trabajo",
            "start": 6386.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 estudiando se le contrata como",
            "start": 6389.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aprendiz y se le paga un salario m\u00ednimo",
            "start": 6392.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6399.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se capacita en el comercio en una",
            "start": 6400.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empresa en un taller",
            "start": 6405.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en el campo en la ciudad",
            "start": 6408.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces hay que atender las causas",
            "start": 6415.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6420.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tienen ellos El ejemplo",
            "start": 6422.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ese gran presidente",
            "start": 6425.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Franklin del ano Roosevelt Qu\u00e9 hizo",
            "start": 6428.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Roosevelt cuando la crisis",
            "start": 6431.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os treinta del siglo pasado",
            "start": 6435.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le dio",
            "start": 6441.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a todos los estadounidenses trabajo",
            "start": 6443.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "les daba salario m\u00ednimo",
            "start": 6450.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6453.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para que no hubiese desempleo entre",
            "start": 6454.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "otras medidas",
            "start": 6459.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sac\u00f3 a su pueblo adelante",
            "start": 6463.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed sac\u00f3",
            "start": 6467.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante esa gran naci\u00f3n en momentos",
            "start": 6469.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos",
            "start": 6473.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que deber\u00edan de estar",
            "start": 6476.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pensando los legisladores",
            "start": 6478.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos as\u00ed lo estar\u00e1",
            "start": 6481.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "planteando con los representantes de",
            "start": 6484.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que vengan as\u00ed se los he",
            "start": 6485.639,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "venido planteando desde hace tiempo",
            "start": 6488.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6490.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ofrecen que van a ayudar a los pueblos",
            "start": 6492.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 6495.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Centroam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 6497.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no autorizan nada",
            "start": 6500.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda es",
            "start": 6503.179,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "de de risa si no fuese un asunto tan",
            "start": 6507.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "serio no",
            "start": 6510.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero resuelven",
            "start": 6514.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un bloque de senadores del partido",
            "start": 6517.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "republicano no autorizarnos",
            "start": 6520.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "50 millones de d\u00f3lares",
            "start": 6523.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6528.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ellos de manera de manera falsa",
            "start": 6530.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mentirosa",
            "start": 6535.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos haciendo nada para",
            "start": 6537.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "combatir el tr\u00e1fico de drogas cuando",
            "start": 6541.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos",
            "start": 6545.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "combatiendo el tr\u00e1fico de drogas y por",
            "start": 6548.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "razones humanitarias ayudando",
            "start": 6551.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos porque no queremos que",
            "start": 6556.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fallezcan los j\u00f3venes de este pa\u00eds",
            "start": 6559.86,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vecino hermano",
            "start": 6564.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero a ver una sanci\u00f3n",
            "start": 6568.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no le vamos a autoridad autorizar 50",
            "start": 6571.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6574.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si no les hemos pedido nada",
            "start": 6582.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6590.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6592.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "daban esos 50 millones porque tampoco",
            "start": 6594.38,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "daban mucho",
            "start": 6596.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "50 millones de d\u00f3lares cu\u00e1nto es en peso",
            "start": 6599.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1 el s\u00faper peso",
            "start": 6610.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "850 millones de pesos",
            "start": 6628.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6632.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 6634.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ver solo",
            "start": 6640.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en el j\u00f3venes construyendo el futuro son",
            "start": 6643.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6648.42,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 6651.679,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos son ochocientos",
            "start": 6656.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 6659.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ser\u00edan 2500 si fuese 10% no",
            "start": 6663.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "250 si fuese uno",
            "start": 6668.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o sea son como cuatro por ciento",
            "start": 6670.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del programa de j\u00f3venes continuos",
            "start": 6673.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de un solo programa",
            "start": 6677.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Ah antes enviaban eso y helic\u00f3pteros",
            "start": 6682.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "artillados el plan M\u00e9rida",
            "start": 6687.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 6691.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6695.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que queremos",
            "start": 6696.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es que inviertan",
            "start": 6699.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "En beneficio de los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 6703.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Latina del Caribe",
            "start": 6706.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que procuren",
            "start": 6710.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que haya empleos que haya bienestar que",
            "start": 6713.46,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 6717.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora estaba viendo que este ya no est\u00e1n",
            "start": 6721.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "autorizando",
            "start": 6725.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el apoyo para la guerra en Ucrania Pero",
            "start": 6726.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto han destinado a la guerra",
            "start": 6730.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Ucrania",
            "start": 6734.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "30 50 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 6736.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para la guerra",
            "start": 6741.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que es lo m\u00e1s irracional que puede haber",
            "start": 6743.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y da\u00f1ino",
            "start": 6748.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6753.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed tienen que ir",
            "start": 6755.46,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "modificando sus estrategias y aprender",
            "start": 6759.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "a respetar",
            "start": 6765.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy bien ya no es el tiempo de que",
            "start": 6768.78,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ninguneaban a las autoridades mexicanas",
            "start": 6773.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "muy bien presidente por \u00faltimo",
            "start": 6777.679,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "preguntarle este a\u00f1o presidente se",
            "start": 6779.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conmemoran 55 a\u00f1os del movimiento de",
            "start": 6782.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "1968 hoy 2 de octubre hay",
            "start": 6784.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "manifestaciones para conmemorar la lucha",
            "start": 6787.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de los estudiantes que ped\u00edan en su",
            "start": 6790.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento libertad y democracia y tambi\u00e9n",
            "start": 6792.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para rechazar la violencia de la que",
            "start": 6794.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fueron v\u00edctimas el dos de octubre en",
            "start": 6796.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Tlatelolco aquel a\u00f1o presidente su",
            "start": 6798.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tom\u00f3 una decisi\u00f3n de",
            "start": 6801.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "disolver desaparecer el Estado Mayor",
            "start": 6804.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presidencial en los a\u00f1os 90s",
            "start": 6807.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "El hijo del General Marcelino Garc\u00eda",
            "start": 6811.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Barrag\u00e1n quien fuese secretario de la",
            "start": 6816.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensa En 1968 entreg\u00f3 documentos a",
            "start": 6817.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Julio que se publicaron en un libro que",
            "start": 6820.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se llama parte de guerra",
            "start": 6822.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "documentos oficiales de la de la",
            "start": 6823.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n En aquellos a\u00f1os",
            "start": 6826.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en esos documentos que entrega",
            "start": 6828.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6830.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el secretario se hace una entrevista",
            "start": 6832.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ficticia en la que responde diez",
            "start": 6834.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "preguntas En una de esas preguntas habla",
            "start": 6837.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que exist\u00eda una falta de equilibrios",
            "start": 6840.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre el Estado Mayor presidencial y la",
            "start": 6843.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 6846.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues pudo haber llevado a los",
            "start": 6848.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hechos que ocurrieron en el dos de",
            "start": 6850.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "octubre en esos documentos se habla de",
            "start": 6852.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito ten\u00eda la orden de no",
            "start": 6854.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abrir fuego a menos de que cayeran cinco",
            "start": 6857.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 6860.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional recientemente se ha analizado",
            "start": 6861.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los videos y se ve que los elementos de",
            "start": 6865.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la de la Sedena ingresan por la zona",
            "start": 6867.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y no ingresan disparando se",
            "start": 6869.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "habla de que el batall\u00f3n Olimpia que",
            "start": 6871.8,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estaba formado por elementos del Estado",
            "start": 6873.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mayor presidencial con elementos de la",
            "start": 6874.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n Federal de seguridad entre",
            "start": 6878.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "otras corporaciones fueron los que",
            "start": 6880.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "abrieron fuego mucho se ha hablado de",
            "start": 6882.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ese tema mucho se ha documentado Julio",
            "start": 6884.159,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pon\u00eda tobska Gonz\u00e1lez de Alba han",
            "start": 6888.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escrito sobre este tema",
            "start": 6892.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente su administraci\u00f3n",
            "start": 6894.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 disolver el Estado Mayor",
            "start": 6896.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidencial se hablaba de quienes en",
            "start": 6899.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dos hab\u00eda falta de equilibrios cuando",
            "start": 6901.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "usted lleg\u00f3 a al Gobierno Federal",
            "start": 6903.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 esta situaci\u00f3n en la Sedena que",
            "start": 6905.3,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una falta de equilibrio se hab\u00eda",
            "start": 6907.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n entre los elementos de la",
            "start": 6909.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Sedena con los elementos del Estado",
            "start": 6911.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Mayor presidencial el gobierno",
            "start": 6913.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capitalino decidi\u00f3 desaparecer el cuerpo",
            "start": 6915.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de granaderos usted decidi\u00f3 disolver los",
            "start": 6917.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "elementos del Estado Mayor presidencial",
            "start": 6920.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente encontr\u00f3 esta",
            "start": 6922.46,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ya no hay una falta de",
            "start": 6924.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "equilibrios entre los elementos de la",
            "start": 6926.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sedena que pudiera provocar que haya una",
            "start": 6928.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n que desencadene una situaci\u00f3n",
            "start": 6931.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como la del 68 preguntarle a prop\u00f3sito",
            "start": 6933.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que es de dos de octubre presidente",
            "start": 6935.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6937.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 6938.96,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "primero que la actuaci\u00f3n del ej\u00e9rcito en",
            "start": 6941.94,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 6948.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 6950.179,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "reprobables que han incluso Manchado",
            "start": 6951.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a esa instituci\u00f3n",
            "start": 6957.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tan importante para mantener",
            "start": 6959.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la integridad de nuestro territorio la",
            "start": 6965.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra naci\u00f3n y tambi\u00e9n para",
            "start": 6968.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 6971.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la seguridad interior",
            "start": 6975.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cosa que se ha hecho de parte del",
            "start": 6979.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con lealtad",
            "start": 6983.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y debemos de tomar en cuenta que el",
            "start": 6986.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano surge de un movimiento",
            "start": 6991.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 6994.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "surge para restablecer la legalidad",
            "start": 6995.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de un golpe de estado no es un",
            "start": 6998.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito como otros",
            "start": 7002.48,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito popular",
            "start": 7005.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los soldados son pueblo uniformado eso",
            "start": 7007.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene que tomarse en cuenta",
            "start": 7010.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7013.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7016.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "considerar que",
            "start": 7018.28,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en esos momentos dif\u00edciles como el 68",
            "start": 7021.219,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "dos de octubre 68",
            "start": 7027.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no se olvida",
            "start": 7030.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito recibe \u00f3rdenes",
            "start": 7034.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 7040.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 7044.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en Casos como eso",
            "start": 7046.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no en todos los casos pero s\u00ed en Casos",
            "start": 7049.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Como esos",
            "start": 7053.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recibiendo \u00f3rdenes",
            "start": 7056.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 7058.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "armadas y en ese entonces",
            "start": 7061.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 7063.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "armadas el presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz",
            "start": 7066.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no estoy diciendo nada",
            "start": 7069.58,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "que no se conozca \u00e9l mismo asumi\u00f3",
            "start": 7073.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 7080.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Gustavo D\u00edaz Ordaz",
            "start": 7084.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "primero segundo",
            "start": 7088.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7090.76,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "hay elementos para sostener que en la",
            "start": 7094.219,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n del dos de octubre del 68",
            "start": 7098.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 7101.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participaron de manera directa fueron",
            "start": 7104.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "miembros del Estado Mayor presidencial",
            "start": 7108.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son esos testimonios a los que haces",
            "start": 7114.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que",
            "start": 7117.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llevaron a escribir un libro a Don Julio",
            "start": 7120.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Carlos monsiv\u00e1is",
            "start": 7128.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y yo tengo ya lo he explicado",
            "start": 7131.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "Pues un testimonio",
            "start": 7134.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n el ingeniero C\u00e1rdenas me",
            "start": 7137.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "platic\u00f3",
            "start": 7141.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7142.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7145.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1969 despu\u00e9s del 68",
            "start": 7147.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tambi\u00e9n del asesinato",
            "start": 7152.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7157.099,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Carlos amaderadorazo",
            "start": 7159.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l lleg\u00f3 a casa de su pap\u00e1 del General",
            "start": 7163.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y ven\u00eda saliendo Marcelino",
            "start": 7166.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Barrag\u00e1n que era secretario de la",
            "start": 7169.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 7172.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y el ingeniero C\u00e1rdenas le pregunt\u00f3 al",
            "start": 7174.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 que sea que hab\u00eda ido",
            "start": 7176.659,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en general Garc\u00eda Barrag\u00e1n",
            "start": 7179.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y el General C\u00e1rdenas le cont\u00f3 al",
            "start": 7184.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ingeniero de que hab\u00eda ido a decirle",
            "start": 7189.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "llorando",
            "start": 7191.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de quien lo del 68 hab\u00eda participado",
            "start": 7193.3,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el Estado Mayor",
            "start": 7198.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y que la culpa se la hab\u00edan cargado",
            "start": 7200.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito y que tambi\u00e9n",
            "start": 7204.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "el Estado Mayor hab\u00eda tenido injerencia",
            "start": 7208.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7213.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7213.96,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "el supuesto accidente",
            "start": 7217.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7220.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "explota el avi\u00f3n en el que iba Carlos",
            "start": 7222.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Madrazo",
            "start": 7226.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que esto se lo confiesa",
            "start": 7230.659,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "el general Garc\u00eda Barrag\u00e1n llorando",
            "start": 7234.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargas",
            "start": 7239.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7244.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "salieron estos testimonios",
            "start": 7247.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si antes o despu\u00e9s pero yo me",
            "start": 7250.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo perfectamente Es m\u00e1s hasta lo",
            "start": 7253.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed en su momento en un libro",
            "start": 7256.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo tercero sobre los equilibrios",
            "start": 7261.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una realidad",
            "start": 7266.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era mucho El poder del Estado Mayor",
            "start": 7268.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7273.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ten\u00edan pr\u00e1cticamente",
            "start": 7275.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "secuestrado al presidente",
            "start": 7279.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "iba el presidente de alg\u00fan lado",
            "start": 7287.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y rodeado",
            "start": 7291.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "estaba hablando con alguna persona y",
            "start": 7295.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 7297.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se sent\u00eda superiores era un cuerpo de",
            "start": 7300.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "\u00e9lite que se sent\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7304.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7308.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7311.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7312.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 7314.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque supuestamente el jefe del Estado",
            "start": 7318.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Mayor estaba m\u00e1s cerca del presidente",
            "start": 7320.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7324.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 7327.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7332.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "si fuese poco",
            "start": 7335.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eran ocho mil elementos",
            "start": 7338.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese ocho mil elementos para cuidar",
            "start": 7343.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7347.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ahora me cuidan",
            "start": 7352.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "15 compa\u00f1eras",
            "start": 7354.34,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que este j\u00f3venes",
            "start": 7359.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y de qu\u00e9 me cuidan pues de que no me",
            "start": 7364.28,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "vayan a apachurrar este",
            "start": 7368.239,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7372.15,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que no me vayan a jalar tanto cuando se",
            "start": 7375.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "toman una foto porque jalan del cuello y",
            "start": 7379.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso",
            "start": 7383.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7386.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7387.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elementos de seguridad",
            "start": 7390.52,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "es para ayudarme no en los actos",
            "start": 7393.34,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero eran ocho mil que manejaban",
            "start": 7398.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 7402.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 7404.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equipos muy sofisticados",
            "start": 7410.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7413.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces decidimos",
            "start": 7418.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que todos esos elementos pasaran a la",
            "start": 7420.34,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 7424.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7427.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y todos pasaron a la secretar\u00eda de",
            "start": 7429.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa y tengo que decir",
            "start": 7431.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7434.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "no me cost\u00f3 mucho",
            "start": 7436.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vi la instrucci\u00f3n",
            "start": 7439.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde que estaba",
            "start": 7441.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el general se",
            "start": 7446.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "dije que se fuera preparando porque",
            "start": 7449.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo esa intenci\u00f3n",
            "start": 7452.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7457.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "como son",
            "start": 7458.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los altos mandos leales",
            "start": 7460.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7463.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya cuando entr\u00e9",
            "start": 7465.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7468.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 7470.139,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desapareciera",
            "start": 7473.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el Estado Mayor",
            "start": 7476.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tenemos ahora",
            "start": 7479.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito",
            "start": 7482.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7488.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de Leal",
            "start": 7489.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sobre todo al pueblo a las instituciones",
            "start": 7491.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque yo creo que la lealtad tiene que",
            "start": 7494.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7500.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a los ideales",
            "start": 7500.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a los principios",
            "start": 7503.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lealtad al pueblo lealtad a la patria la",
            "start": 7506.239,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "lealtad a las personas",
            "start": 7510.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7514.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "o casi siempre es muy relativa",
            "start": 7516.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y se puede caer en la abyecci\u00f3n",
            "start": 7520.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el servilismo",
            "start": 7524.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar siempre que haya",
            "start": 7527.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 7530.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al pueblo y a la patria",
            "start": 7531.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7537.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito que est\u00e1 cumpliendo sin",
            "start": 7539.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 7544.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es importante que se conozcan",
            "start": 7546.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "son las misiones que por ley tiene",
            "start": 7549.82,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "encomendada el ej\u00e9rcito la primera es la",
            "start": 7553.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7557.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n de su territorio la defensa",
            "start": 7559.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda",
            "start": 7563.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la segunda misi\u00f3n es la seguridad al",
            "start": 7566.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 7570.619,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7571.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7573.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se limitaba b\u00e1sicamente",
            "start": 7574.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "a garantizar seguridad e instalaciones",
            "start": 7577.179,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 7581.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 7584.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 7587.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instalaciones de Pemex de la Comisi\u00f3n",
            "start": 7589.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ahora esta",
            "start": 7593.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "segunda misi\u00f3n",
            "start": 7595.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ha ampliado porque la secretar\u00eda de",
            "start": 7597.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 7600.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 7602.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 7603.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y conduce todo el proceso de formaci\u00f3n",
            "start": 7605.26,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 7609.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y antes de que yo termine voy a volver a",
            "start": 7613.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "enviar una iniciativa porque quiero que",
            "start": 7617.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional dependa de la",
            "start": 7620.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para que no",
            "start": 7624.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "suceda lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda",
            "start": 7626.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 7630.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se manej\u00f3 sin disciplinas sin",
            "start": 7633.32,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "profesionalismo se corrompi\u00f3 de ah\u00ed",
            "start": 7636.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 Garc\u00eda Luna y otros",
            "start": 7640.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy lamentable que hemos creado la",
            "start": 7646.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "guardia nacional que est\u00e1 funcionando",
            "start": 7650.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy bien tiene ciento veinte mil",
            "start": 7651.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elementos se han construido m\u00e1s de",
            "start": 7654.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarteles est\u00e1 en todo el",
            "start": 7657.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ayer que pase este accidente",
            "start": 7660.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lamentable en Madero ah\u00ed est\u00e1 la guardia",
            "start": 7664.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nacional ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7668.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa en auxilio",
            "start": 7670.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "del pueblo Entonces",
            "start": 7674.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no quiero que quede",
            "start": 7678.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "dependiendo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7681.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica ni de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7684.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7689.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7690.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7692.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ha sido buena la experiencia",
            "start": 7695.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y no es militarizar",
            "start": 7700.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed hay que decir que desde",
            "start": 7704.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo ya en la academia",
            "start": 7708.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "militar en las escuelas",
            "start": 7711.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se imparten",
            "start": 7715.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "materias",
            "start": 7717.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sobre Derechos Humanos",
            "start": 7719.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 7724.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el correcto uso de la fuerza",
            "start": 7726.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7732.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evita",
            "start": 7734.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 7736.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no ha habido \u00f3rdenes",
            "start": 7738.699,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "para masacrar para reprimir para",
            "start": 7742.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "torturar desaparecer a nadie",
            "start": 7750.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 7757.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se cometen errores A diferencia de lo",
            "start": 7758.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 cuando Ayotzinapa que",
            "start": 7762.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunos elementos",
            "start": 7765.159,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no el ej\u00e9rcito",
            "start": 7768.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 7770.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no actuaron",
            "start": 7774.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adecuadamente",
            "start": 7777.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en vez de que",
            "start": 7780.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 7783.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "juzgara porque lo que hace uno dos tres",
            "start": 7784.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "diez veinte elementos de una instituci\u00f3n",
            "start": 7789.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contrario a la legalidad y de manera",
            "start": 7792.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "injusta no tiene por qu\u00e9",
            "start": 7795.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este manchar a toda una instituci\u00f3n",
            "start": 7798.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7800.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no se oculta nada",
            "start": 7803.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el que comete un error es castigado",
            "start": 7806.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la tercera misi\u00f3n es la que tiene que",
            "start": 7811.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7814.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7816.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el apoyo en lo social",
            "start": 7817.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n se ha cumplido",
            "start": 7821.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con creces",
            "start": 7824.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nos ayud\u00f3",
            "start": 7827.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "junto con Marina a distribuir",
            "start": 7829.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "doscientos millones de dosis de vacunas",
            "start": 7832.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por todo el pa\u00eds hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 7835.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "apartados no solo a distribuir las",
            "start": 7838.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vacunas aplicar las vacunas",
            "start": 7842.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds",
            "start": 7846.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que en cinco meses",
            "start": 7849.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vacun\u00f3 a todos sus adultos mayores con",
            "start": 7853.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una dosis",
            "start": 7858.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por el despliegue de todo el sector",
            "start": 7860.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "salud y por el apoyo de las fuerzas",
            "start": 7863.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 7866.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n cuatro",
            "start": 7869.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es la que se est\u00e1 reforzando",
            "start": 7872.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 7875.8,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7877.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con la contribuci\u00f3n",
            "start": 7878.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 7881.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 7883.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7886.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado tanto los ingenieros",
            "start": 7891.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 7893.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en construcciones de obras En beneficio",
            "start": 7896.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "del desarrollo de M\u00e9xico nunca",
            "start": 7899.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 7905.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles y una vez aprovecho para",
            "start": 7907.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decir que el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 7911.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto de",
            "start": 7914.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Tulum tambi\u00e9n construido",
            "start": 7917.599,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por los ingenieros militares",
            "start": 7920.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n del tren Maya es la obra",
            "start": 7926.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que se est\u00e1 construyendo en",
            "start": 7929.179,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 7932.3,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "a cargo tambi\u00e9n",
            "start": 7937.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 7940.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n terminando",
            "start": 7944.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un distrito de riego",
            "start": 7947.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Alejandro Gasc\u00f3n mercado en Nayarit de",
            "start": 7950.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "40.000 hect\u00e1reas",
            "start": 7954.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "han construido ya",
            "start": 7960.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos mil quinientas sucursales",
            "start": 7962.739,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar gracias a eso",
            "start": 7966.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar es el banco que",
            "start": 7971.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s sucursales",
            "start": 7974.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7977.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "primer lugar donde se dispersan todos",
            "start": 7979.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 7983.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7986.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adultos mayores becarios campesinos",
            "start": 7988.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 7991.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por la construcci\u00f3n de esta sucursales",
            "start": 7995.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hablaba yo de cuatrocientos cuarteles",
            "start": 8000.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "construidos por ellos",
            "start": 8003.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por los representantes de la secretar\u00eda",
            "start": 8006.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 8010.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Esa es la cuarta misi\u00f3n y la quinta",
            "start": 8013.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es la aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 8017.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el apoyo en caso de desastres Cu\u00e1ndo hay",
            "start": 8020.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inundaciones cuando hay temblores este",
            "start": 8025.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "caso de ayer lamentable",
            "start": 8028.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Ciudad Madero ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8031.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es",
            "start": 8036.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito",
            "start": 8039.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ayuda",
            "start": 8041.88,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "al desarrollo de M\u00e9xico que ayuda al",
            "start": 8044.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que es parte del pueblo",
            "start": 8047.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 8049.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8052.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8055.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de quitar al",
            "start": 8056.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial",
            "start": 8060.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque era como un poder",
            "start": 8063.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "paralelo",
            "start": 8066.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una dualidad",
            "start": 8070.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de poderes",
            "start": 8072.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8077.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo voy a decir",
            "start": 8080.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "lo del Estado Mayor eran como los",
            "start": 8083.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "al interior de la defensa",
            "start": 8092.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n importada especial",
            "start": 8096.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ganaban much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 8103.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de una \u00e9lite",
            "start": 8108.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan por encima",
            "start": 8115.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8119.199,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "oficiales del ej\u00e9rcito",
            "start": 8120.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 8125.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 8128.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 con lo del Estado Mayor y",
            "start": 8131.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tengo que agradecerles a muchos",
            "start": 8134.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 8136.9,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de El Estado Mayor",
            "start": 8139.199,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8143.8,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "opusieron resistencia que a\u00fan",
            "start": 8145.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8148.19,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "con este sistema",
            "start": 8150.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 8153.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nunca este dejaron la disciplina y lo",
            "start": 8156.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "demostraron porque cuando se les dijo",
            "start": 8161.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la defensa",
            "start": 8165.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cumplieron otros",
            "start": 8167.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se fueron a trabajar",
            "start": 8169.92,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en seguridad con particulares pero",
            "start": 8173.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sin problema bien",
            "start": 8178.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed te contest\u00e9 no",
            "start": 8182.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda para todas y",
            "start": 8189.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todos Carlos Guzm\u00e1n de cuatro media de",
            "start": 8191.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 8193.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "consultarle dos temas pol\u00edticos y uno",
            "start": 8194.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy regional de Veracruz el caso de las",
            "start": 8197.019,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de lo que pas\u00f3 con el basurero pero",
            "start": 8199.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos por partes eh usted la semana",
            "start": 8201.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pasada que hablaba del tema de Garc\u00eda",
            "start": 8203.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "garfuso",
            "start": 8205.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pues sali\u00f3 nuevamente los padres de los",
            "start": 8207.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuarenta y tres a reiterar justamente",
            "start": 8209.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta cuesti\u00f3n de que este hoy",
            "start": 8211.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precandidalidad precandidato de morena",
            "start": 8214.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tiene v\u00ednculos con Garc\u00eda Luna tiene",
            "start": 8217.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con con todo este tema es",
            "start": 8220.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "consultarle de nueva cuenta y s\u00e9 que",
            "start": 8224.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parece disco rayado esto no perjudicar\u00e1",
            "start": 8227.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al al movimiento aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 8230.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico presidente Mire",
            "start": 8232.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya no puedo yo meterme en estos asuntos",
            "start": 8235.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de Mando del",
            "start": 8239.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8242.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n y la banda",
            "start": 8243.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidencial la voy a entregar a finales",
            "start": 8246.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 8250.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8255.82,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 8258.939,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "dejamos estas cosas al pueblo",
            "start": 8260.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 8266.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensamos que el pueblo",
            "start": 8268.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 8271.359,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 8274.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 8276.219,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 8279.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no les ha funcionado nada",
            "start": 8282.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no les funciona Porque",
            "start": 8288.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 8290.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 8294.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quieren seguir",
            "start": 8299.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "considerando al pueblo menor de edad",
            "start": 8304.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "o pensando que el pueblo es tonto",
            "start": 8307.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 8311.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 8314.08,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed son los conservadores",
            "start": 8317.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "no le tienen respeto al pueblo",
            "start": 8320.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y mucho menos quieren al pueblo Aunque",
            "start": 8324.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble",
            "start": 8327.519,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "son muy clasistas son muy racistas",
            "start": 8329.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y muy hip\u00f3critas",
            "start": 8336.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Porque pueden ir a la iglesia a todos",
            "start": 8340.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los domingos",
            "start": 8343.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y confesar y comulgar y olvidan los",
            "start": 8347.74,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mandamientos",
            "start": 8350.979,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sobre todo el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 8353.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Bueno lo mismo sucede ahora como la",
            "start": 8360.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gente nos est\u00e1 ayudando nos est\u00e1",
            "start": 8365.139,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 8367.059,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8369.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ellos cuando estuvieron en el gobierno",
            "start": 8370.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no voltearon a ver al pueblo",
            "start": 8373.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sino lo que hac\u00edan era perjudicar al",
            "start": 8375.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8377.92,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar",
            "start": 8380.979,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8384.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo pueden probar todas las reformas",
            "start": 8385.62,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constitucionales que hicieron en el",
            "start": 8388.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal o neoporfirista los",
            "start": 8391.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del prian todas fueron para perjudicar",
            "start": 8394.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al pueblo y beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 8397.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "rapaz que se dedic\u00f3 a saquear a robarse",
            "start": 8402.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo",
            "start": 8406.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Entonces como ahora es distinto",
            "start": 8409.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8412.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed conclusi\u00f3n llegan",
            "start": 8414.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que el pueblo es ignorante",
            "start": 8418.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 8424.479,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manipulado",
            "start": 8427.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo que dice desde Sheridan",
            "start": 8433.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que es una eminencia",
            "start": 8439.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ayudante de krause",
            "start": 8444.939,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pseudo intelectual",
            "start": 8451.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hasta un integrante",
            "start": 8453.819,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aspiracionista de clase media",
            "start": 8456.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque son muchos",
            "start": 8462.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8465.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tienen ese pensamiento",
            "start": 8470.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "quieren que ponga yo a sherida",
            "start": 8474.24,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "a ver ponlo",
            "start": 8478.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 8480.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de una eminencia",
            "start": 8482.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "siempre el conservadurismo ha tenido",
            "start": 8485.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos",
            "start": 8489.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8493.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n fue el ide\u00f3logo",
            "start": 8495.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de Santana y de los conservadores en el",
            "start": 8499.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siglo 19",
            "start": 8504.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el siglo",
            "start": 8506.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 8508.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues buen ide\u00f3logo del conservadurismo",
            "start": 8511.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Justo Sierra el otro que se dec\u00eda que",
            "start": 8515.08,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "era un energ\u00fameno pero muy inteligente",
            "start": 8519.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Francisco buldes",
            "start": 8528.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros en los \u00faltimos tiempos en la",
            "start": 8532.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "\u00e9poca neoliberal",
            "start": 8535.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 8538.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 8541.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 8543.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ha tenido el nivel de aquellos",
            "start": 8546.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8551.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni modo que Aguilar camin sea como Justo",
            "start": 8554.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Sierra o que krause sea",
            "start": 8557.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8561.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bulnes",
            "start": 8563.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hay niveles",
            "start": 8568.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicen en mi pueblo nivelitos",
            "start": 8571.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero este es",
            "start": 8576.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como la eminencia no del pensamiento",
            "start": 8578.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 8582.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ponlo porque es un tratado",
            "start": 8588.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho",
            "start": 8593.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a comprender ese pensamiento",
            "start": 8596.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ese desprecio no por el pueblo",
            "start": 8603.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que le tiene amor al pueblo",
            "start": 8611.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es populista",
            "start": 8614.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es paternalista",
            "start": 8620.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es demagogo",
            "start": 8622.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "peor es Comunista",
            "start": 8625.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n le ten\u00eda un profundo amor al",
            "start": 8632.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8634.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 8635.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdena por eso",
            "start": 8640.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "toda mi admiraci\u00f3n y todo mi respeto",
            "start": 8642.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero miren esto",
            "start": 8646.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no lo han encontrado",
            "start": 8650.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8654.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "me siento muy bien",
            "start": 8660.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando estoy con la gente y sobre todo",
            "start": 8663.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con los pobres",
            "start": 8666.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me llena",
            "start": 8669.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n de alegr\u00eda",
            "start": 8671.52,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y sostengo que el pueblo es bueno y",
            "start": 8676.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ahora en mi libro",
            "start": 8680.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voy a probarlo",
            "start": 8683.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Por qu\u00e9 el mexicano ha podido salir",
            "start": 8685.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante entre otras cosas",
            "start": 8688.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por su honestidad",
            "start": 8691.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un pueblo de M\u00e9xico es honesto",
            "start": 8695.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8699.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el hambre por el dinero",
            "start": 8701.979,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la fiebre por el oro eso",
            "start": 8704.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con la invasi\u00f3n",
            "start": 8708.54,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8710.97,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "la generosidad del pueblo de M\u00e9xico la",
            "start": 8714.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fraternidad del pueblo de M\u00e9xico viene",
            "start": 8717.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8719.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 8722.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y eso no desapareci\u00f3",
            "start": 8726.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8730.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no tiene 500 a\u00f1os eso Tiene dos mil tres",
            "start": 8731.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mil a\u00f1os",
            "start": 8736.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que florecieron las grandes",
            "start": 8738.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "civilizaciones en lo que es M\u00e9xico y no",
            "start": 8741.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3",
            "start": 8745.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esa reserva de valores",
            "start": 8749.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales esa la",
            "start": 8754.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "traemos prendida en el coraz\u00f3n o",
            "start": 8759.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "degeneraci\u00f3n en generaci\u00f3n le hemos",
            "start": 8762.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "venido cargando",
            "start": 8764.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se la llevaron a Estados Unidos los",
            "start": 8766.3,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 8768.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "acuesta y por eso",
            "start": 8769.979,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Cu\u00e1nta bondad",
            "start": 8773.979,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de que no se olvidan de sus familiares",
            "start": 8777.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 8781.72,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "con migrantes recibe tanto dinero",
            "start": 8784.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de remesas",
            "start": 8788.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "como nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 60.000 millones",
            "start": 8791.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 8794.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9",
            "start": 8796.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por nuestros or\u00edgenes por lo que somos",
            "start": 8798.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pero desde luego",
            "start": 8802.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or",
            "start": 8805.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "opina lo contrario pero no solo es \u00e9l",
            "start": 8807.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8811.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "seg\u00fan un peri\u00f3dico amlo declar\u00f3 hoy le",
            "start": 8816.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n al",
            "start": 8820.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8823.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gente muy noble y muy buena",
            "start": 8825.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo mejor que tenemos en M\u00e9xico",
            "start": 8829.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo sostengo y miren lo que dice",
            "start": 8832.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo",
            "start": 8837.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el mexicano es por lo general ignorante",
            "start": 8840.399,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "violento tonto",
            "start": 8845.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico",
            "start": 8850.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 8852.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "Ladr\u00f3n",
            "start": 8855.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8856.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sexista caprichoso",
            "start": 8857.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8860.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate",
            "start": 8862.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "te temperamental",
            "start": 8865.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3lico",
            "start": 8867.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 8869.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "golpea a sus hijos y a las mujeres",
            "start": 8870.66,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "idolatra el ruido tira basura",
            "start": 8875.399,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "nunca ha respetado el derecho ajeno se",
            "start": 8881.319,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pasan los altos",
            "start": 8884.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Eva de impuestos",
            "start": 8888.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "compra y vende pirater\u00eda",
            "start": 8891.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zarandea los peatones",
            "start": 8895.3,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no duda a la hora de hacer tranzas",
            "start": 8898.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desprecia la ley",
            "start": 8902.939,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no sabe aritm\u00e9tica elemental",
            "start": 8905.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni tirar penaltis",
            "start": 8911.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8915.46,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "puede decirse de la clase baja",
            "start": 8917.979,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenerle amor y admiraci\u00f3n a eso es",
            "start": 8924.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "masoquismo o demagogia",
            "start": 8928.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 8931.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recurro a todo esto",
            "start": 8933.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si me preguntas de cartucho",
            "start": 8936.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bueno porque Hay que tenerle confianza",
            "start": 8940.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8943.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a decidir",
            "start": 8945.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n decide en la democracia",
            "start": 8948.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8953.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8954.479,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "es tan malo tan malo cartucho",
            "start": 8956.1,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "como se sostiene",
            "start": 8961.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8970.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente no es como",
            "start": 8971.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo cree sherida",
            "start": 8976.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy despierto sabe muy bien",
            "start": 8983.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8986.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que le conviene y lo que no le",
            "start": 8988.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conviene y puede",
            "start": 8990.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no saber a precisi\u00f3n",
            "start": 8998.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que le conviene pero s\u00ed sabe",
            "start": 9001.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "perfectamente perfectamente lo que no le",
            "start": 9003.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 9006.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a dejarlo y vamos ahora a",
            "start": 9010.979,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tener muchas as\u00ed como habl\u00e1bamos Estados",
            "start": 9016.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Unidos de que hay temporada electoral",
            "start": 9018.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y que empiezan",
            "start": 9021.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a hablar",
            "start": 9024.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9027.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9033.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no son ciertas",
            "start": 9036.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "calumnias y todo as\u00ed tambi\u00e9n aqu\u00ed s\u00ed eso",
            "start": 9040.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se ven todo el mundo como hay ahora",
            "start": 9044.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de elecciones",
            "start": 9047.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "No pues sale todo",
            "start": 9052.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y andan nerviosos",
            "start": 9056.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la gente sabe muy bien",
            "start": 9063.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 9066.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y hay que respetar al pueblo",
            "start": 9068.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 9072.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 si este",
            "start": 9074.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta persona est\u00e1 involucrada en lo que",
            "start": 9077.6,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "le acusan porque no han presentado",
            "start": 9081.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "denuncias S\u00ed y se juzga nosotros no",
            "start": 9083.939,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "protegemos a nadie",
            "start": 9088.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 9092.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no hay impunidad para nadie",
            "start": 9094.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque no somos iguales",
            "start": 9096.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a nuestros",
            "start": 9101.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "adversarios que no son nuestros enemigos",
            "start": 9102.74,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "son nuestros adversarios eso tambi\u00e9n",
            "start": 9106.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda para la gente que se queja de",
            "start": 9108.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las encuestas de morena usted saben se",
            "start": 9111.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dio a conocer que nada m\u00e1s son cuatro",
            "start": 9112.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Pero hay personas que dicen que esos",
            "start": 9114.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro son elegidos por grupos que est\u00e1n",
            "start": 9117.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en el gobierno del Estado o est\u00e1n en los",
            "start": 9120.54,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales S\u00ed tambi\u00e9n aplicar\u00eda",
            "start": 9122.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para ellos para todos pero",
            "start": 9124.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa es lo que elige",
            "start": 9127.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los que van a ir",
            "start": 9131.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de representantes",
            "start": 9133.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no para ser candidatos sino para hacer",
            "start": 9136.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los coordinadores del movimiento de",
            "start": 9139.62,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9142.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero no son cuatro Son seis",
            "start": 9143.939,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n va a decidir",
            "start": 9147.18,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Si la gente la gente entonces",
            "start": 9152.34,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "puede haber ah\u00ed no",
            "start": 9156.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 9159.979,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de grupos de sectas",
            "start": 9161.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Pero al final",
            "start": 9166.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "son las encuestas",
            "start": 9169.14,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aprobado",
            "start": 9171.02,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que una encuesta bien realizada",
            "start": 9173.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 9178.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la realidad",
            "start": 9180.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no solo es una",
            "start": 9183.66,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "son dos o tres o cuatro o cinco",
            "start": 9187.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9196.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "era distinto",
            "start": 9198.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 9202.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los que estaban en el gobierno en aquel",
            "start": 9206.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9209.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta escog\u00edan ellos los candidatos de",
            "start": 9210.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9214.26,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "candidatos a modo",
            "start": 9216.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "candidatos perdedores",
            "start": 9218.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y les daban dinero",
            "start": 9222.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para que hicieran campa\u00f1a para que",
            "start": 9225.18,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "repartieran igual",
            "start": 9226.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "despensas y materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 9228.979,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "porque sab\u00edan que con esos candidatos",
            "start": 9232.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como los ten\u00edan comprados",
            "start": 9235.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9239.819,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 9243.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iba a ganar la oposici\u00f3n iba a ganar el",
            "start": 9245.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "candidato del gobernador el candidato",
            "start": 9249.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 9252.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de un caso",
            "start": 9254.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es que se olvidan las cosas",
            "start": 9256.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pero para los j\u00f3venes",
            "start": 9260.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces esos son muy buenas estas",
            "start": 9263.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas",
            "start": 9266.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos debates",
            "start": 9269.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en buena Elite porque t\u00fa eres una gente",
            "start": 9272.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 9276.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ayudan mucho",
            "start": 9280.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a seguir politizando al pueblo",
            "start": 9284.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya hay muchos conservadores millones que",
            "start": 9289.58,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dif\u00edcil que cambie",
            "start": 9294.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero sus hijos s\u00ed",
            "start": 9298.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "siempre pienso",
            "start": 9302.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como Sim\u00f3n Bol\u00edvar El libertador",
            "start": 9305.359,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "era hijo de hacendados",
            "start": 9309.319,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y con el estudio",
            "start": 9314.58,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9315.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "su maestro se llamaba Sim\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 9317.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 9319.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestro particular que lo form\u00f3",
            "start": 9323.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y Estuvo en Europa form\u00e1ndose y regresa",
            "start": 9328.38,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a Am\u00e9rica y es el libertador",
            "start": 9332.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9338.1,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la gran Colombia y contribuye en",
            "start": 9339.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "lograr la libertad",
            "start": 9345.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de Bolivia que se llamaba Bol\u00edvar",
            "start": 9348.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 9352.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y Per\u00fa junto con San Mart\u00edn",
            "start": 9355.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9357.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el Caribe por eso da tristeza lo que",
            "start": 9359.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pasa en Hait\u00ed porque saben d\u00f3nde se fue",
            "start": 9363.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a refugiar Y d\u00f3nde apoyaron a Sim\u00f3n",
            "start": 9366.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar",
            "start": 9369.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles en Hait\u00ed",
            "start": 9371.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando luchaba por la libertad",
            "start": 9373.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno Madero",
            "start": 9379.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de nuestra democracia tambi\u00e9n",
            "start": 9382.26,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "formado en Europa en Francia en",
            "start": 9384.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las mejores universidades de Estados",
            "start": 9389.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Unidos en Berkeley",
            "start": 9392.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hijo de hacendados",
            "start": 9396.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casi toda su familia su abuelo",
            "start": 9399.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado de se hab\u00eda desempe\u00f1ado de",
            "start": 9403.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Gobernador con Porfirio D\u00edaz",
            "start": 9406.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "deda porfirista",
            "start": 9410.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este Madero sali\u00f3 distinto",
            "start": 9415.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 9421.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que tratar estos temas para los",
            "start": 9422.72,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9426.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Yo nada m\u00e1s le voy a recordar algo",
            "start": 9427.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y no se olvide hubo un debate",
            "start": 9430.859,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9435.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 9440.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no en el noventa y cuatro",
            "start": 9446.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan asesinado",
            "start": 9452.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al candidato del Pri",
            "start": 9455.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a hombre bueno Luis Donaldo Colosio",
            "start": 9460.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo asesinaron",
            "start": 9463.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y lo sustituyeron",
            "start": 9466.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 ese dicho",
            "start": 9470.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de candidato",
            "start": 9472.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9476.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "sale Diego",
            "start": 9479.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de candidato",
            "start": 9481.439,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos",
            "start": 9482.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por el pan",
            "start": 9487.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 9490.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por el pri Y el ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 9492.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por Entonces el PRD y otros partidos",
            "start": 9497.939,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y hay un debate",
            "start": 9502.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9507.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "buen parlamentario",
            "start": 9518.7,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es bueno para el discurso",
            "start": 9520.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9526.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es maquiav\u00e9lico",
            "start": 9529.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de esos que",
            "start": 9533.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sostienen que el fin justifica los",
            "start": 9534.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 9537.42,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "una semana antes hab\u00eda",
            "start": 9539.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ido a visitar",
            "start": 9542.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "al ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 9544.16,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9549.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ofreci\u00e9ndole amistad",
            "start": 9551.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "port\u00e1ndose muy bien generoso y todo y a",
            "start": 9556.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la semana en el debate se le va",
            "start": 9560.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 9563.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cruzando lo de que ten\u00eda propiedades",
            "start": 9566.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda obtenido cuando",
            "start": 9571.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el ingeniero fue gobernador de Michoac\u00e1n",
            "start": 9573.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la costa",
            "start": 9577.2,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n y acus\u00e1ndolo de todo pero",
            "start": 9580.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9587.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un descont\u00f3n",
            "start": 9590.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 9593.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este euf\u00f3rica",
            "start": 9597.66,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 9602.939,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 9606.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es buen candidato Esto es lo que",
            "start": 9610.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 9612.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay otros ayer fue el",
            "start": 9614.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "debate en Argentina",
            "start": 9617.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero no me voy a meter en eso",
            "start": 9620.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9623.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 9626.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy demagogos",
            "start": 9629.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la doble moral",
            "start": 9633.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 9636.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9641.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuya doctrina es la hipocres\u00eda",
            "start": 9643.68,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "gana el debate Diego barre",
            "start": 9647.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y empiezan a hacer encuestas y estaba",
            "start": 9654.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "hasta las nubes",
            "start": 9658.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 creen que pas\u00f3",
            "start": 9661.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3",
            "start": 9665.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del debate",
            "start": 9669.78,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se escondi\u00f3",
            "start": 9673.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y no se volvi\u00f3 a saber de \u00e9l as\u00ed estuvo",
            "start": 9676.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como un mes",
            "start": 9681.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en tanto",
            "start": 9685.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el aparato",
            "start": 9688.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 para levantar",
            "start": 9692.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a sedicio",
            "start": 9696.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de modo que cuando viene la elecci\u00f3n",
            "start": 9699.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gana Zedillo",
            "start": 9702.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n creen que fue el primero",
            "start": 9704.899,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en levantarle la mano a Cedillo en",
            "start": 9709.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconocer el triunfo de Cedillo",
            "start": 9712.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 9715.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estaba de",
            "start": 9722.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por medio entonces negocios",
            "start": 9725.359,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "ya no me voy a meter nada m\u00e1s",
            "start": 9730.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 9735.96,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9736.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el mejor m\u00e9todo",
            "start": 9738.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es que sea la gente",
            "start": 9741.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la Que decida",
            "start": 9744.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9747.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hay que tener cuidado",
            "start": 9748.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 9751.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "farsantes",
            "start": 9753.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mucho cuidado",
            "start": 9756.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como no estamos hablando de la elecci\u00f3n",
            "start": 9760.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo no no nos pueden multar",
            "start": 9762.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la historia pol\u00edtica",
            "start": 9765.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "electoral y ya muy r\u00e1pido cambiando de",
            "start": 9768.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tema tema Veracruz por ah\u00ed una compa\u00f1era",
            "start": 9770.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed a mi lado le hab\u00eda",
            "start": 9772.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consultado del tiradero o de la opci\u00f3n",
            "start": 9774.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del tiradero",
            "start": 9777.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 pasando en Coatzacoalcos",
            "start": 9779.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan zona conurbada Coatzacoalcos usted",
            "start": 9781.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado Incluso en informaci\u00f3n",
            "start": 9783.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que tenemos que se compr\u00f3 un terreno por",
            "start": 9785.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "parte de la federaci\u00f3n por parte de",
            "start": 9787.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "semarnat Pero",
            "start": 9789.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "curiosamente hay un grupo que no lo que",
            "start": 9791.42,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "no lo permite ya se pusieron alrededor",
            "start": 9795.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del terreno ya impiden lo que es el",
            "start": 9797.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cruce Incluso el d\u00eda jueves y no m\u00e1s",
            "start": 9799.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuerdo un enfrentamiento muy fuerte",
            "start": 9802.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre lo que es personas que s\u00ed quieren",
            "start": 9804.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el el reino sanitario y personas que no",
            "start": 9807.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo quieren que incluso le reitero ya",
            "start": 9810.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente cercado el el terreno es",
            "start": 9812.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultarle qu\u00e9 va a pasar con este",
            "start": 9815.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 9816.78,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tenemos",
            "start": 9817.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ejemplos similares",
            "start": 9819.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la cefa de gobierno va a ense\u00f1ar su",
            "start": 9821.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nombre por obvias razones pero a los que",
            "start": 9823.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cubren la Fuente capitalina nos qued\u00f3",
            "start": 9826.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 9827.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuestiones como el trabajar los",
            "start": 9828.74,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "basureros para que no sean basureros se",
            "start": 9831.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 el bordo poniente bueno el bordo",
            "start": 9833.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de xochiaca que es algo muy similar a lo",
            "start": 9835.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando con Veracruz se cre\u00f3",
            "start": 9838.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "una forma de trabajar los residuos",
            "start": 9840.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos incluso aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 9842.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se separan los residuos cosa que",
            "start": 9844.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ya se comenz\u00f3 a trabajar en Veracruz por",
            "start": 9847.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un municipio por ah\u00ed no recuerdo Cu\u00e1l es",
            "start": 9848.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero es preguntarle qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 9850.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este tema del basurero porque finalmente",
            "start": 9853.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la la basura que no es basura pues se",
            "start": 9855.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acumulando hay mucho problema ah\u00ed",
            "start": 9858.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en el sur de Veracruz en la parte",
            "start": 9860.819,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos con ese tema es",
            "start": 9862.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 va a pasar En definitiva",
            "start": 9863.939,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "con este se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 9865.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar la forma Ya est\u00e1",
            "start": 9866.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9868.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 9869.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y un equipo para informarle a la gente",
            "start": 9872.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para que no utilicen",
            "start": 9875.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este tema con prop\u00f3sitos tambi\u00e9n",
            "start": 9878.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 9882.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque como vienen elecciones",
            "start": 9884.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Veracruz",
            "start": 9888.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero a lo mejor hasta de",
            "start": 9890.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "presidentes municipales o no",
            "start": 9893.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o de diputados",
            "start": 9895.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amas de Gobernador S\u00ed y diputado",
            "start": 9898.1,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "federales entonces este lo utilizan con",
            "start": 9901.2,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 9906.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de todas maneras hay que",
            "start": 9909.979,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este considerar que a nadie le gusta que",
            "start": 9913.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le pongan cerca de su pueblo un basurero",
            "start": 9916.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que informarles que es un relleno",
            "start": 9919.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sanitario que va a tener tratamiento",
            "start": 9922.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adecuado que no hay problemas de",
            "start": 9925.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 9927.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que van a ver tambi\u00e9n mejoras",
            "start": 9930.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para Nanchital",
            "start": 9937.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9940.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se piense",
            "start": 9941.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que es un problema que tiene Minatitl\u00e1n",
            "start": 9944.58,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que tiene Coatzacoalcos",
            "start": 9947.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que tienen varios municipios",
            "start": 9949.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "porque en d\u00f3nde se va a depositar",
            "start": 9952.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la basura o d\u00f3nde va a ser el relleno",
            "start": 9956.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para el tratamiento de la basura",
            "start": 9959.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9963.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Las Matas que as\u00ed se le llama",
            "start": 9965.12,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "al basurero que hace tiempo se tiene ah\u00ed",
            "start": 9969.08,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "Este era de lo m\u00e1s contaminante",
            "start": 9975.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algo totalmente",
            "start": 9982.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "contrario a la ecolog\u00eda",
            "start": 9986.18,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 9990.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 haciendo pues es",
            "start": 9993.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ordenar es que",
            "start": 9995.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "me lo plantearon en campa\u00f1a",
            "start": 9997.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y yo ofrec\u00ed porque conozco",
            "start": 10000.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese problema desde hace tiempo",
            "start": 10004.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "resolverlo",
            "start": 10006.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entonces lo que buscamos es dar",
            "start": 10009.439,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "respuesta a un compromiso que hicimos",
            "start": 10012.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero no es para perjudicar a nadie",
            "start": 10015.74,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que sepan los enchitarle y que",
            "start": 10019.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sepan todos",
            "start": 10023.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en especial los provocadores nosotros no",
            "start": 10025.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "somos autoritarios",
            "start": 10029.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed este para resolver el problema del",
            "start": 10033.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "relleno tenemos que meter el ej\u00e9rcito no",
            "start": 10037.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 10040.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer",
            "start": 10042.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "A lo mejor est\u00e1n pensando en eso",
            "start": 10045.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero nosotros Nunca",
            "start": 10049.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "utilizamos la fuerza nada por la fuerza",
            "start": 10052.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 10055.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 10057.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 ojal\u00e1 y escuchen",
            "start": 10060.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda Luisa albores la secretaria de",
            "start": 10067.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 10070.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este a los especialistas que vayan para",
            "start": 10072.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "all\u00e1 que les expliquen y que no por",
            "start": 10077.479,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intereses politiqueros",
            "start": 10080.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se vaya a impedir la realizaci\u00f3n",
            "start": 10082.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de esta obra y de otras m\u00e1s En beneficio",
            "start": 10086.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 10090.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 10092.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10095.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no los estoy cumpliendo todos y m\u00e1s",
            "start": 10100.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Ah se est\u00e1 pendiente aunque los de tu",
            "start": 10108.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 10113.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 10114.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apostando a que no",
            "start": 10118.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cumplamos el compromiso",
            "start": 10121.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa Y dices otros",
            "start": 10124.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les porque yo hice cien compromisos",
            "start": 10128.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y solamente me queda uno",
            "start": 10132.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es ese s\u00ed",
            "start": 10135.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "99 Pero adem\u00e1s",
            "start": 10138.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estoy haciendo cosas",
            "start": 10141.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a las que no me compromet\u00ed much\u00edsimas",
            "start": 10144.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10146.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y me siento muy orgulloso",
            "start": 10148.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "solo de dos cosas",
            "start": 10151.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de dos",
            "start": 10155.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 10157.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me puedo ir",
            "start": 10162.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tranquilo ma\u00f1ana",
            "start": 10164.02,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una que contribu\u00ed",
            "start": 10168.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay que cambiar a la mentalidad de",
            "start": 10174.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 10175.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n",
            "start": 10178.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 10179.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10183.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ahora nuestro pueblo",
            "start": 10186.979,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s consciente que nunca el pueblo",
            "start": 10189.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 10193.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conscientes del mundo",
            "start": 10196.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con menos analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 10198.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que lo que sucede en otros pa\u00edses del",
            "start": 10205.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mundo en eso",
            "start": 10208.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "me siento muy orgulloso",
            "start": 10211.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos que",
            "start": 10215.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo esta transformaci\u00f3n",
            "start": 10218.06,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "estaba yo viendo",
            "start": 10221.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones",
            "start": 10223.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "t\u00fa vas a ayudar ahorita",
            "start": 10226.359,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este hay un video Ya ni me acordaba yo",
            "start": 10229.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de una entrevista que me hace",
            "start": 10232.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este Mar\u00edn",
            "start": 10236.02,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y puro",
            "start": 10239.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "analista experto",
            "start": 10242.439,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "talentoso",
            "start": 10244.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este de derecha conservadores Aunque",
            "start": 10246.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "simulaban de que eran independientes",
            "start": 10253.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 10256.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Ya ahora ya",
            "start": 10260.62,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se quitaron la m\u00e1scara no porque y ahora",
            "start": 10262.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 10266.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "diez trancheta est\u00e1 muy angosta no hay",
            "start": 10272.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ni para d\u00f3nde hacerse o est\u00e1s a favor de",
            "start": 10275.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n o est\u00e1s",
            "start": 10278.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 10280.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 10283.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de sencillo",
            "start": 10285.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10288.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy consciente",
            "start": 10290.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Mejor dicho Estoy muy a gusto por haber",
            "start": 10293.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "contribuido al desarrollo de conciencia",
            "start": 10299.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanos y lo segundo",
            "start": 10302.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10305.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es que estoy muy contento porque a pesar",
            "start": 10307.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la pandemia se redujo la pobreza en",
            "start": 10312.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10315.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos en el gobierno",
            "start": 10316.939,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y se redujo la desigualdad",
            "start": 10320.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esto no lo hab\u00edan logrado",
            "start": 10323.899,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 10326.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces por eso ya me puedo ir",
            "start": 10330.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 10334.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10334.91,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10338.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez origa dice",
            "start": 10340.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ayer o Antier dice a partir de las doce",
            "start": 10344.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la noche ya nada m\u00e1s",
            "start": 10347.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les queda un a\u00f1o",
            "start": 10349.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "le falta un a\u00f1o entonces",
            "start": 10352.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que este vaya",
            "start": 10355.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tachando d\u00edas del almanaque",
            "start": 10359.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10365.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y el legado",
            "start": 10368.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y las ideas",
            "start": 10372.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10375.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no desaparece",
            "start": 10378.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "es un Ah\u00ed est\u00e1 este el nieto de el",
            "start": 10382.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "maestro Silva gerson",
            "start": 10387.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que es interesante porque esta",
            "start": 10390.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 10394.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me le hicieron",
            "start": 10396.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "El Milenio creo que",
            "start": 10399.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes del 18 o antes del doce",
            "start": 10402.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes del 18",
            "start": 10405.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 10413.3,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 10415.24,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n continuidad de su gobierno Ah",
            "start": 10418.479,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no no",
            "start": 10421.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "soy maderista",
            "start": 10424.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "soy partidario del sufragio efectivo y",
            "start": 10428.42,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 10430.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 10433.819,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional hay",
            "start": 10436.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10439.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "muy buenos dirigentes mujeres",
            "start": 10443.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 10446.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 10449.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hago a un lado",
            "start": 10451.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me jubilo",
            "start": 10454.0,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10455.4,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "desaparezco",
            "start": 10456.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "terminando mi mandato",
            "start": 10459.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y no vuelvo",
            "start": 10462.979,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a participar en pol\u00edtica",
            "start": 10464.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ni doy consejo a pol\u00edticos ni quiero ser",
            "start": 10469.22,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "l\u00edder moral",
            "start": 10476.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ni jefe m\u00e1ximo",
            "start": 10478.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ni Caudillo ni mucho menos cacique",
            "start": 10481.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que hoy Andr\u00e9s Manuel y voy a estar",
            "start": 10486.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 10490.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a leer y a escribir",
            "start": 10491.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y no para publicar",
            "start": 10495.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pronto voy a hacer una investigaci\u00f3n me",
            "start": 10497.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "va a llevar tres a\u00f1os para que yo",
            "start": 10501.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "publique al cuarto al quinto",
            "start": 10504.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no vuelvo a participar en ninguna",
            "start": 10507.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 10510.439,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ni en M\u00e9xico ni en el extranjero",
            "start": 10512.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10518.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cierro mi ciclo",
            "start": 10519.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 10522.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 10530.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "yo la yo la vi",
            "start": 10535.939,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 10539.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 10544.779,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10546.09,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todos para m\u00ed la gran Revoluci\u00f3n que",
            "start": 10548.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "podemos lograr que vamos a llevar a cabo",
            "start": 10552.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica lo que yo llamo la",
            "start": 10554.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico pasa",
            "start": 10558.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente por acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 10561.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "o sea y eso nos va a ayudar much\u00edsimo",
            "start": 10565.1,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "yo sostengo que estamos a punto de",
            "start": 10570.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lograr una transformaci\u00f3n",
            "start": 10573.38,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "han habido tres transformaciones",
            "start": 10575.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Independencia reforma Revoluci\u00f3n la",
            "start": 10577.899,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "\u00faltima transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10580.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mexicana tiene m\u00e1s de Cien a\u00f1os y vamos",
            "start": 10582.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo la cuarta trampa por",
            "start": 10585.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 10588.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay un poquito de",
            "start": 10589.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay un poquito",
            "start": 10594.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 10596.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e9ntame c\u00f3mo te sientes en las noches",
            "start": 10603.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "diciendo Yo voy a encantar la cuarta la",
            "start": 10605.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuarta o sea t\u00fa como Hidalgo como Ju\u00e1rez",
            "start": 10608.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como Madero y ahora Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 10610.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Obrador muchos mexicanos",
            "start": 10612.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los libros de historia te van a poner",
            "start": 10615.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "entre esos cuatro eso es lo que es una",
            "start": 10617.54,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo No",
            "start": 10619.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n cualquiera no es",
            "start": 10622.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cerquitate t\u00fa porque quiero yo no",
            "start": 10625.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda sentido luchar Si no es por una",
            "start": 10626.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 10629.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es una haza\u00f1a m\u00e1s importante vamos a los",
            "start": 10631.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "egos es el movimiento m\u00e1s importante en",
            "start": 10635.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el mundo por el n\u00famero y por las",
            "start": 10639.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "convicciones de los que participan",
            "start": 10643.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no hay un movimiento en el mundo como el",
            "start": 10647.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que este estamos impulsando que busque",
            "start": 10651.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 10655.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con tanta gente",
            "start": 10657.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "voluntaria y comprometida",
            "start": 10662.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Oye este Jes\u00fas es que yo no Lucho por",
            "start": 10664.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cargos sabes qu\u00e9 soy en ese sentido En",
            "start": 10667.76,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ese sentido si soy este",
            "start": 10671.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente ambicioso sabes que me",
            "start": 10676.42,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "importa me importa la naci\u00f3n me importa",
            "start": 10679.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la historia y ojal\u00e1 te importe lo que",
            "start": 10682.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "suceda no ha terminado Andr\u00e9s Manuel o",
            "start": 10684.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sea O sea no no no no este no estoy",
            "start": 10687.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obcecado con ser presidente de la",
            "start": 10690.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para hacer un presidente",
            "start": 10692.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mediocre conozco la historia y conozco",
            "start": 10694.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo que han hecho los presidentes desde",
            "start": 10698.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria hasta Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 10700.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y no quiero pasar a la historia como",
            "start": 10703.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Santa Ana ni como Porfirio D\u00edaz no",
            "start": 10705.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quiero ser como Salinas no quiero pasar",
            "start": 10708.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a la historia como Calder\u00f3n no quiero",
            "start": 10711.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pasar a la historia como Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 10713.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "quiero pasar a la historia como Ju\u00e1rez",
            "start": 10715.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia como",
            "start": 10718.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero y como el general",
            "start": 10720.8,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 10723.74,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10728.77,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "Azucena Ya no le dimos oportunidad no",
            "start": 10730.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero eso es otra cosa no",
            "start": 10733.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10734.59,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed hablando de los",
            "start": 10736.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intelectuales no",
            "start": 10738.08,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "este periodistas Uy",
            "start": 10740.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "era En aquel tiempo",
            "start": 10744.939,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "procre\u00f3 buena ondita no formado en la",
            "start": 10747.7,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "escuela de el proceso",
            "start": 10752.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que De ah\u00ed salieron bueno de ah\u00ed sali\u00f3",
            "start": 10755.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn",
            "start": 10758.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver Don Julio no tiene",
            "start": 10759.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "culpa de esto Don Julio que en paz",
            "start": 10763.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "descanse este",
            "start": 10766.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como los que",
            "start": 10768.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se formaron tambi\u00e9n en la jornada y",
            "start": 10770.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "son actualmente",
            "start": 10775.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy reaccionarios",
            "start": 10778.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy conservadores",
            "start": 10783.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pero y luego",
            "start": 10787.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nieto",
            "start": 10793.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de un hombre admirable",
            "start": 10795.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de los pocos",
            "start": 10799.96,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "que bien me dec\u00edan recibir",
            "start": 10802.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10807.939,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 la medalla de Belisario",
            "start": 10809.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 10813.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas",
            "start": 10815.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Silva gerson",
            "start": 10819.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 10821.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estuvo en las comisiones cuando la",
            "start": 10823.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 10827.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 10828.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un escritor un historiador",
            "start": 10830.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10835.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "grandes vuelos",
            "start": 10837.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de lectura obligatoria",
            "start": 10841.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 10844.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 10846.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ejercer El noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 10848.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay que leer los dos libros",
            "start": 10850.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de historia de la Revoluci\u00f3n que",
            "start": 10854.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 Don Jes\u00fas",
            "start": 10856.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Silvia",
            "start": 10859.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y su hijo Todav\u00eda",
            "start": 10863.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n finado",
            "start": 10867.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 10870.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se llamaba Jes\u00fas no",
            "start": 10873.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed Jes\u00fas que fue secretario de Hacienda",
            "start": 10876.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 una situaci\u00f3n tremenda tremenda",
            "start": 10879.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "una crisis de fin de sexenio",
            "start": 10883.819,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y a \u00e9l lo mandaron a negociar a",
            "start": 10888.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 10890.779,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y lo recibi\u00f3 el secretario del tesoro",
            "start": 10892.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en su oficina",
            "start": 10896.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y como son a veces no y no todos pero s\u00ed",
            "start": 10899.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "algunos funcionarios prepotentes de",
            "start": 10902.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y m\u00e1s porque se hab\u00eda",
            "start": 10906.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo el precio del petr\u00f3leo y fue la",
            "start": 10909.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 10912.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de L\u00f3pez Portillo",
            "start": 10913.06,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la Madrid",
            "start": 10916.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces lo recibi\u00f3",
            "start": 10918.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "este Secretario del tesoro con los pies",
            "start": 10920.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "arriba del escritorio",
            "start": 10923.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "siempre que habl\u00f3 con \u00e9l",
            "start": 10927.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con los pies arriba",
            "start": 10930.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 10934.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 un acuerdo",
            "start": 10936.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por el cual nos compraron petr\u00f3leo",
            "start": 10940.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprecio",
            "start": 10943.399,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 10946.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hasta en sus memorias",
            "start": 10950.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este Secretario del tesoro cuenta que",
            "start": 10953.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fue con Reagan y le dijo rigan Oye",
            "start": 10957.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fuiste",
            "start": 10961.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy duro con el secretario de hacienda",
            "start": 10964.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 10967.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y \u00e9l jajaja",
            "start": 10968.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todas las cosas que pasaban",
            "start": 10973.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10977.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 10978.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Silva gerson",
            "start": 10985.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 10991.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuimos rivales",
            "start": 10994.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en el 2000 \u00e9l fue candidato del Pri",
            "start": 10997.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a jefe de gobierno yo fui candidato a la",
            "start": 11001.859,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 11005.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n fue candidato",
            "start": 11006.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "krill para la jefatura de gobierno todo",
            "start": 11008.439,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes porque eso fue en",
            "start": 11012.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11014.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "2000 ya estamos en el 23",
            "start": 11015.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este hay algunos que de los j\u00f3venes que",
            "start": 11020.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no hayan nacido",
            "start": 11023.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 11025.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y gan\u00e9 la jefatura de gobierno",
            "start": 11027.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no tan f\u00e1cil porque tambi\u00e9n se me",
            "start": 11031.42,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tiraron encima muy fuerte pero eso es",
            "start": 11035.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otra historia",
            "start": 11038.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "le gan\u00e9 a kril con tres puntos nada m\u00e1s",
            "start": 11040.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de ventaja",
            "start": 11045.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que llevaba yo como diez un mes antes de",
            "start": 11048.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ventaja y se vino una campa\u00f1a",
            "start": 11051.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima en televisi\u00f3n en mi contra",
            "start": 11055.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s La ola",
            "start": 11060.04,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "foxista porque era en el",
            "start": 11063.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11066.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era una Ola",
            "start": 11069.899,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11072.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que estaba inundando todo",
            "start": 11074.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y se meti\u00f3 hasta las colonias populares",
            "start": 11079.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Porque mucha gente por eso fue una doble",
            "start": 11082.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "triple traici\u00f3n",
            "start": 11086.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 de que iba a haber un cambio",
            "start": 11088.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y los enga\u00f1aron",
            "start": 11094.0,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11096.52,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "muy buena persona",
            "start": 11099.06,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y el nieto de Don Jes\u00fas pues intelectual",
            "start": 11102.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "buena ondita ya",
            "start": 11109.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escritor de El reforma ya con eso les",
            "start": 11113.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "digo todo y por eso",
            "start": 11116.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed en tono burl\u00f3n No \u00e9l y",
            "start": 11119.58,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estar\u00e1n diciendo ahora ahora",
            "start": 11125.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no es una transformaci\u00f3n",
            "start": 11128.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no lo logramos",
            "start": 11131.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y sin violencia",
            "start": 11136.42,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 11143.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos elementos para decir",
            "start": 11144.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que a pesar de la pandemia est\u00e1",
            "start": 11148.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creciendo la econom\u00eda",
            "start": 11150.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya rebasamos los veintid\u00f3s millones",
            "start": 11153.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11156.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Trabajadores inscritos al seguro social",
            "start": 11158.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 11161.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en empleos",
            "start": 11165.279,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11168.16,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 11172.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "30 mil millones de d\u00f3lares en el",
            "start": 11174.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "semestre",
            "start": 11177.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principal socio",
            "start": 11179.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos",
            "start": 11182.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el peso la moneda m\u00e1s",
            "start": 11186.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fortalecida en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 11189.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar",
            "start": 11191.74,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 11195.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de desigualdad",
            "start": 11196.979,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 11202.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces si me siento muy contento",
            "start": 11204.779,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "mucho muy contento y faltan cosas y hay",
            "start": 11210.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que seguir haciendo m\u00e1s porque es mucho",
            "start": 11213.7,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el atraso fue mucho el rezago se",
            "start": 11217.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "dedicaron",
            "start": 11220.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11221.0,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11222.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas a robar a saquear",
            "start": 11224.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y Se olvidaron del pueblo",
            "start": 11229.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces esto no se puede",
            "start": 11233.14,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "resolver del todo",
            "start": 11235.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11238.439,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os Ya comenz\u00f3 el proceso de",
            "start": 11240.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay que darle continuidad",
            "start": 11244.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed ser\u00eda un error",
            "start": 11248.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "garrafal pero",
            "start": 11252.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda",
            "start": 11255.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista",
            "start": 11259.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable un retroceso",
            "start": 11263.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el que regresaran los mismos",
            "start": 11267.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Si queremos que regresen",
            "start": 11271.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero lo que se robaron",
            "start": 11273.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hemos recuperado algo pero no",
            "start": 11277.899,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "saquearon much\u00edsimo saben ustedes",
            "start": 11281.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 11285.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el saqueo m\u00e1s grande que se ha llevado a",
            "start": 11290.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 11293.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 11295.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se cometi\u00f3",
            "start": 11298.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de 1983",
            "start": 11301.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a finales del 2018",
            "start": 11308.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son 36 a\u00f1os",
            "start": 11311.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del llamado periodo neoliberal",
            "start": 11314.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en esos 36 a\u00f1os",
            "start": 11317.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saquearon m\u00e1s a M\u00e9xico que en los tres",
            "start": 11320.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 11323.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los gobernantes por revolucionario",
            "start": 11329.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n con todo lo que se dec\u00eda y dem\u00e1s",
            "start": 11333.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eran ni\u00f1os de pecho",
            "start": 11337.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n",
            "start": 11341.439,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "con los gobernantes y los mandamases",
            "start": 11344.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "del per\u00edodo neoliberal",
            "start": 11349.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 11354.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 11357.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana T\u00fa",
            "start": 11360.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed t\u00fa t\u00fa",
            "start": 11362.34,
            "duration": 3.9
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estamos iniciando la semana [M\u00fasica] ya nos falta menos para concluir el mandato que nos dio el pueblo nos falta un a\u00f1o uno o dos d\u00edas menos de un a\u00f1o pero que no coman ansias nuestros adversarios porque es m\u00e1s de un a\u00f1o como trabajamos horas diarias no ocho y s\u00e1bado y domingo Pues nos rinde el tiempo vamos a estarnos todav\u00eda encontrando viendo y vamos a seguir llevando a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds el pasado fin de semana fuimos a el estado de M\u00e9xico estuvimos en Tec\u00e1mac en Chimalhuac\u00e1n Ecatepec visitamos Texcoco Valle de Chalco Chalco Ixtapaluca y la gente est\u00e1 muy contenta participando en la transformaci\u00f3n y en todo el pa\u00eds la gente est\u00e1 contenta porque se est\u00e1 gobernando para el pueblo no como antes que el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda ahora se gobierna para ricos y pobres se gobierna para creyentes no creyentes para los que viven en el campo los que viven en la ciudad se gobierna para todos solo se le da preferencia a la gente humilde a la gente pobre y esto nos hace muy humanos y por eso la gente est\u00e1 contenta bueno como todos los lunes vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios ya va a ser la \u00faltima exposici\u00f3n de Ricardo porque se va agradecerle mucho mucho desearle que le vaya bien no podemos hablar solo de Ricardo porque hay otras compa\u00f1eras compa\u00f1eros que tambi\u00e9n participan en lo que tendr\u00e1 que darse no puedo hablar de del tema pero es f\u00e1cil de imaginar entonces en lo que corresponde a Ricardo como servidor p\u00fablico nos ayud\u00f3 mucho mucho mucho mucho es muy eficiente el estar informando todos los lunes sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios ayuda porque de esta manera con la competencia se logra que haya m\u00e1s equilibrio en los precios no hace falta aplicar medidas coercitivas no hace falta multar o establecer precios oficiales en las mercanc\u00edas en los alimentos con la competencia se puede por eso es tambi\u00e9n importante la democracia cuando hay uno solo que domina el que est\u00e1 en el poder se siente absoluto es lo mismo que en el comercio si hubiese una sola tienda El tendero por bueno que fuese siempre tendr\u00eda la tentaci\u00f3n de vender Cara a la mercanc\u00eda pero si hay dos tres cuatro cinco tiendas hay competencia tiene que tratar mejor a la gente y tienen que dar buenos precios entonces as\u00ed es como hemos podido y con la participaci\u00f3n de comerciantes de productores ir controlando la inflaci\u00f3n el que no aumenten los precios que no haya eucarist\u00eda porque eso da\u00f1a mucho la econom\u00eda popular podemos estar aumentando los salarios como lo hemos hecho la gente puede tener m\u00e1s ingresos pero si hay inflaci\u00f3n no tiene poder adquisitivo no tiene poder de compra o se reduce su poder adquisitivo Por eso tenemos que controlar la inflaci\u00f3n y lo hemos estado logrando agradecerle mucho a quienes distribuyen las gasolinas por no abusar los que distribuyen los alimentos lo mismo pero todo esto se ha logrado porque hay concertaci\u00f3n hay acuerdos Y tambi\u00e9n aqu\u00ed se da a conocer c\u00f3mo est\u00e1n los precios hay otras cosas tambi\u00e9n la gasolina no aumenta porque mantenemos un subsidio que beneficia a los consumidores antes hablar de subsidio era como un sacrilegio porque hab\u00edan los neoliberales satanizados el subsidio no se pod\u00eda hablar de eso por eso aumentaba y aumentaba la gasolina hab\u00eda gasolinazos y por eso la inflaci\u00f3n y por eso much\u00edsimos problemas para la mayor\u00eda del pueblo ahora no aumenta el precio de los combustibles ya llevamos cinco a\u00f1os o estamos en el \u00faltimo a\u00f1o de gobierno y desde que llegamos no ha aumentado en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz incluso ha disminuido en algunos casos me siento muy contento por ejemplo que el cilindro de gas de 20 kilos te est\u00e9 vendiendo a 400 pesos que es el que utilizan la familia las mam\u00e1s para hacer los alimentos todo esto nos ha permitido Pues que mejoren las condiciones de vida por eso en la \u00faltima encuesta de ingresos gastos del Inegi se demostr\u00f3 que del 18 al 22 a pesar de la pandemia se redujo la pobreza en M\u00e9xico y se redujo la desigualdad y eso me tiene muy contento pero en fin ya vamos a darle la palabra a Ricardo y este ya despedirlo porque ya el pr\u00f3ximo lunes viene el sustituto de Ricardo ya vamos tenemos una semana para decidir Vamos adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles la gasolina regular la semana pasada estuvo a 22 pesos 55 centavos en litro y ustedes pueden constatar lo que el se\u00f1or se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente una estabilidad ya por muchos meses a\u00f1os en estos precios donde solo ha aumentado el \u00edndice inflacionario incluso por abajo del \u00edndice inflacionario 24 pesos con 69 centavos la Premium y 24 pesos el diesel el precio internacional muy presionado andan muy locos en el mercado internacional otra vez a la alza corte 28 de septiembre 88 d\u00f3lares 12 centavos de d\u00f3lar el barril de la mezcla mexicana del petr\u00f3leo pero funcionando muy bien el incentivo fiscal que esta semana es del 47 siete punto dos por ciento para la regular 26.1 por ciento para la Premium y 57.1% para el diesel las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue Petro Seven windstard y Chevron mientras que las tres aliadas de los consumidores fueron repsol bp y Epson m\u00f3vil vamos a ver ya a nivel de cada estaci\u00f3n de servicio de cada gasolinera y el margen que cobran en el caso de la gasolina regular Petro Seven en Saltillo Coahuila con un precio al p\u00fablico de 24 pesos 76 centavos muy muy caro son los m\u00e1s pasados de rosca de todo M\u00e9xico otra vez cuatro pesos veinticinco centavos de m\u00e1rgenes una verdadera exageraci\u00f3n comp\u00e1renlo con los 23 centavos de margen de franquicia Pemex en la Uni\u00f3n Isidro Montes de Oca en Guerrero 21 pesos 44 centavos el litro una gran diferencia en el caso de la Premium el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto toc\u00f3 a una de franquicia Pemex en Monterrey Nuevo Le\u00f3n un precio al p\u00fablico de veintis\u00e9is pesos ochenta y nueve centavos un margen de dos pesos 50 centavos mientras que g500 es el que tiene el mejor precio y el menor margen en Tampico Tamaulipas un precio al p\u00fablico de 23 pesos 18 centavos el litro un margen de 19 centavos esta informaci\u00f3n nos empodera y adem\u00e1s la tienen ustedes en la app de litro por litro para decidir d\u00f3nde nos conviene comprar el combustible Qui\u00e9nes son aliados de los consumidores en el caso del diesel corpogas en Canc\u00fan Quintana Roo con un precio al p\u00fablico de veinticinco pesos cuarenta y siete centavos tiene un margen de 2 pesos 90 centavos Comparado con el margen de 19 centavos de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas un precio al p\u00fablico de veintitr\u00e9s pesos sesenta y nueve centavos recibimos a trav\u00e9s de esa app de litro por litro que pueden bajar en Android y en iOS 215 denuncias o quejas de las cuales atendimos con 314 visitas o verificaciones Tuvimos una gasolinera que no se dej\u00f3 colocar los sellos Esto fue en Catemaco en Veracruz ya Nos andaban echando ah\u00ed a los brujos pero ya volveremos muy pronto para poder terminar ese proceso y tambi\u00e9n no se dej\u00f3 colocar sellos una gasolinera ya de mis paisanos en San Jos\u00e9 y turbide Guanajuato tambi\u00e9n seguimos revisando los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios que de preferencia no los cobren les den un adecuado mantenimiento vamos a ver en el gas LP el corte 27 de septiembre el precio internacional lo convertimos a pesos y lo convertimos a kilos Y es de 21 pesos con dos centavos Mientras que el promedio para cilindros de gas en todo el pa\u00eds el promedio fue de 17 pesos 94 centavos esto en los cilindros da incluso por abajo de los 400 pesos que ya lleva varios meses el cilindro de 20 kilos en los 400 pesos en esta ocasi\u00f3n la semana pasada incluso por abajo el promedio de esos 400 pesos y ese mismo d\u00eda convirti\u00e9ndolo a litros y a pesos fue de 11 pesos con 39 centavos el promedio de las 220 regiones Y esto es para cilindros de gas que tuvo el promedio nacional en nueve pesos setenta y un centavos realizamos 9 visitas o verificaciones todos cumpliendo perfectamente con el respeto al precio m\u00e1ximo que es un esquema que ha funcionado muy bien ya por un tiempo largo y hay a\u00fan as\u00ed quien da por abajo de ese precio m\u00e1ximo aliados de los consumidores que los encontramos en Zacatecas en Jalisco en Coahuila en Tamaulipas en Hidalgo en Guerrero en Guanajuato en el Estado de M\u00e9xico ahora muchos aliados de consumidores en muchos estados un ejemplo de ello auregas en Morelos Zacatecas tiene un precio al p\u00fablico de nueve pesos setenta y seis centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 10 pesos 64 centavos casi un peso por abajo del precio m\u00e1ximo muy bien por ellos y en tambi\u00e9n en cilindros de gas tenemos ejemplos de aliados de los consumidores en Morelos en Yucat\u00e1n en Guerrero en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico en Chihuahua en Guanajuato ejemplo de ello gas modelo en coatl\u00e1n del r\u00edo Morelos 16 pesos 98 centavos el kilo el precio m\u00e1ximo 17 pesos setenta y tres centavos m\u00e1s de 50 centavos por abajo del precio m\u00e1ximo por kilo realizamos esas 928 verificaciones y movilizamos dos veh\u00edculos que no estaban calibrados un instrumento para pesar los cilindros y dos punto tres por ciento de cilindros en mal estado que se retiraron del mercado vamos a ver ahora los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas en nuestro pa\u00eds tenemos que el \u00edndice Nacional de precios al consumidor para bebidas y alimentos tuvo un muy ligero aumento sin embargo el precio m\u00e1ximo y m\u00ednimo de los veinticuatro productos Gracias al trabajo y la alianza los distribuidores y de los fabricantes de estos veinticuatro productos se mantiene con una ligera tendencia a la baja vamos a verlo por regiones en la zona centro Walmart en Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico tiene el precio m\u00e1s alto mil veinticinco pesos con setenta centavos mientras que los mismos veinticuatro productos en megas Soriana en Coacalco en el Estado de M\u00e9xico tienen el precio m\u00e1s bajo 860 pesos en la zona centro Norte Walmart en Zacatecas Zacatecas tiene el paquete en mil 31 pesos con cuarenta centavos mientras que Soriana en Culiac\u00e1n Sinaloa lo tiene en 862 pesos con 70 centavos el precio m\u00e1s alto en la zona norte es tambi\u00e9n de Walmart en Tijuana Baja California mil doce pesos con treinta centavos Mientras que el m\u00e1s bajo es de Soriana en Chihuahua chi agua a 810 pesos con 50 centavos por \u00faltimo en la zona Sur sureste Walmart tiene el precio m\u00e1s alto en Oaxaca Oaxaca mil treinta pesos con 85 centavos vean ustedes a\u00fan Ah\u00ed est\u00e1 por debajo de los 1039 y Soriana tiene el precio m\u00e1s bajo de la zona Sur sureste que est\u00e1 en Boca del R\u00edo Veracruz 805 pesos con ochenta centavos cada semana Estamos visitando f\u00edsicamente las tiendas y vamos a ver los productos para poderles empoderar a todas y a todos ustedes como consumidores con los mejores precios igual que hacemos cada semana en las gasolineras y en los expendedores de gas LP por eso en esta ocasi\u00f3n toca hacer la premiaci\u00f3n a quienes obtuvieron el mejor lugar en cuanto a precio a nivel nacional esto es una estaci\u00f3n espec\u00edfica una gasolinera espec\u00edfica que en el caso de bajo octanaje en este trimestre para la gasolina regular lo tiene servif\u00e1cil de Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas viene viene representado por Roberto Garc\u00eda Velarde Mart\u00edn del campo gerente comercial de de servif\u00e1cil y lo invitamos a que reciba este reconocimiento de manos del Se\u00f1or Presidente y ojal\u00e1 se ponga m\u00e1s dura todav\u00eda la competencia de este lado por favor mucha felicidad Muchas gracias cantamos un aplauso [Aplausos] muy bien por ser aliados de los consumidores y ahora en lo que toca al al combustible Premium mal de alto octanaje quien dio en el trimestre el mejor precio promedio en todo M\u00e9xico Eso quiere decir que mantuvo el menor margen no solo aplic\u00f3 el incentivo sino hasta le baj\u00f3 poquito de ah\u00ed fue tauro una gasolinera en Durango Durango y el precio fue de 24 pesos 76 centavos el promedio de la Premium viene Valeria Karina Campos Reyes representando a esta gasolinera es la gerente operativo bienvenida Felicidades Gracias por ser aliada de los consumidores felicidades y ahora para el diesel fue una gasolinera en P\u00e1nuco Veracruz de la franquicia Pemex su promedio de precio en el trimestre fue de 23 pesos con 26 centavos el litro viene representando a esta de franquicia Pemex sugerente de operaciones Rafael Loya Torres Gracias por ser Aliado de los consumidores en el diesel felicidades felicidades [Aplausos] y en el caso de los veinticuatro productos de la canasta b\u00e1sica muy dura la competencia Qu\u00e9 bueno por todos nosotros como con como como consumidores que se haya puesto dura la competencia Eso es bueno eso es lo que hace que vayan bajando los precios y que sean aliados de los consumidores en este trimestre que concluye el Aliado de los consumidores Se los voy a decir despu\u00e9s de leer el tercero y el segundo lugar dura la pelea el tercer lugar fue de Bodega Aurrer\u00e1 su precio promedio en el trimestre 884 pesos para los veinticuatro productos el segundo lugar fue para Chedraui 867 pesos con cuarenta y ocho centavos y el primer lugar con una diferencia de menos del uno por ciento muy bien aliados de los consumidores en este trimestre Soriana 861 pesos con 50 centavos viene de parte de Soriana su director de precios Luis Fernando tatay Hidalgo bienvenido y gracias por ser aliados de los consumidores buena competencia [Aplausos] con esto concluimos y se empieza el nuevo trimestre Muchas gracias buen d\u00eda me permite muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente la secretar\u00eda de la defensa nacional contin\u00faa informando los avances en el proyecto integral tren Maya el d\u00eda de hoy vamos a informarles c\u00f3mo vamos en el tramo n\u00famero dos el tramo que se compone de 234 kil\u00f3metros de v\u00eda de v\u00edas sencilla que pasa todo por el Estado de Campeche seis municipios del estado y tiene cinco estaciones a lo largo de la ruta de acuerdo con cifras del Inegi este tramo est\u00e1 beneficiando Aproximadamente a 535,000 personas a largo de toda la ruta como ustedes pueden ver se est\u00e1 construyendo una base de mantenimiento de v\u00eda en snack y un patio de operaciones ferroviarias del sistema de transporte de carga que est\u00e1 ubicado en pomuch en Campeche en la siguiente por favor observamos que El Avance es pr\u00e1cticamente la v\u00eda est\u00e1 concluida al 100% estamos haciendo algunos trabajos de nivelaci\u00f3n las estaciones ya est\u00e1n cerca a su conclusi\u00f3n la cochera y la base de mantenimiento cercana hasta el 60% y un componente importante este tramo es el libramiento ferroviario de Campeche que son dieciocho punto setenta y seis kil\u00f3metros con cinco viaductos que ya fueron concluidos y 49 pasos vehiculares peatonales y de fauna que tambi\u00e9n han sido terminados en la siguiente por favor ah\u00ed observamos el avance de las obras complementarias del tramo dos tanto el tramo Norte Como el tramo Sur los cinco viaductos terminados 315 drenajes transversales de 325 proyectadas 190 pasos peatonales vehiculares y de fauna de 210 que se encuentran proyectados este tramo le ha dado empleo acerca de 27.000 personas a lo largo del tiempo que ha estado en ejecuci\u00f3n en la siguiente tambi\u00e9n se mejoran dos zonas arqueol\u00f3gicas que m\u00e1s tarde explicar\u00e1 Diego y la secretar\u00eda la defensa nacional construye el hotel tren maya en la siguiente por favor pr\u00e1cticamente estaremos listos para inaugurar en diciembre del 2023 y tener la posibilidad de visitar este destino y todos estos destinos tur\u00edsticos como gesel chac\u00e1n el fuerte de San Miguel Champot\u00f3n y silbach\u00e9 en realidad estamos listos para inaugurar en diciembre y esperemos tener a todos ustedes la oportunidad de visitar este maravilloso Estado de Campeche Muchas gracias es cuanto se\u00f1or presidente informo el avance del tramo dos cargo de Carso infraestructura y construcci\u00f3n y fcc construcci\u00f3n como ya coment\u00f3 el general \u00e1guila tenemos dos subtramos el norte y el sur en este momento est\u00e1n trabajando novecientas setenta y ocho m\u00e1quinas y seis mil sesenta y ocho personas el tramo Norte La siguiente por favor en el tramo Norte la construcci\u00f3n de v\u00eda las obras de drenaje los pasos por arriba de la vida por debajo de la v\u00eda viaductos puentes este est\u00e1n completamente terminados y nos encontramos trabajando en las dos estaciones de este tramo que van avanzando de acuerdo al programa en el tramo Sur la construcci\u00f3n de la v\u00eda est\u00e1 100% terminada las obras de drenaje terminadas los puentes por debajo de la v\u00eda terminados y las dos estaciones y pasos por encima de la v\u00eda est\u00e1n construy\u00e9ndose de acuerdo al programa ser\u00eda todo muy buenos d\u00edas presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Amigas y amigos de los medios en el tramo dos que va de Esc\u00e1rcega ac\u00e1 alquimia en el Estado de Campeche pr\u00e1cticamente ya concluido con el salvamento arqueol\u00f3gico en la troncal y en las edificaciones los edificios para las estaciones los n\u00fameros no se han movido mucho ah\u00ed pueden ustedes observar lo que hemos podido recuperar en t\u00e9rminos de materiales y valiosa informaci\u00f3n relacionada con bienes inmuebles con bienes muebles con fragmentos de cer\u00e1mica enterramientos humanos y rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos seguimos trabajando en la clasificaci\u00f3n y an\u00e1lisis de esta inmensa cantidad de informaci\u00f3n y trabajamos con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en dos zonas la que sigue por favor Una de ellas es Snap un hermoso sitio arqueol\u00f3gico que nos ha permitido con el trabajo del promesa y profundizar en su investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n avanzamos en la producci\u00f3n de las de los nuevos celulares la que sigue por favor y vamos avanzando en la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes la que sigue y tambi\u00e9n en el nuevo museo de sitio para esta zona arqueol\u00f3gica de sna Campeche la que sigue por favor es esta otra zona m\u00e1s al norte muy cercana o de alguna manera articulada con la ruta puccalunqu\u00edn ah\u00ed llevamos un avance de m\u00e1s del 10% en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n Tambi\u00e9n estamos ya en la producci\u00f3n el nuevo sedulario la que sigue por favor y la erecci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes que va en un periodo inicial como siempre la que sigue les mostramos alg\u00fan hallazgo destacado en en este caso que proviene del salvamento arqueol\u00f3gico que se llev\u00f3 a cabo para la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a visitantes se les da es este plato con decoraciones abstractas ser\u00eda envidia de cualquier artista contempor\u00e1neo esta este plato aparece en el contexto de una ofrenda funeraria el individuo se le hab\u00edan ofrendado tres platos y vajillas este plato se logra la este el dibujo de estos c\u00edrculos Porque despu\u00e9s de la primer capa de pintura se coloca cera de abeja despu\u00e9s una segunda capa de pintura en este caso el negro y cuando se cose en el proceso de cocci\u00f3n del plato pues quedan estas figuras circulares tan sugerentes muestra de El impresionante arte Maya esta vasija este Perd\u00f3n este plato corresponde claramente al per\u00edodo cl\u00e1sico terminal que va del a\u00f1o 600 al 750 de nuestra era Es todo gracias su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos la direcci\u00f3n general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional realiza la construcci\u00f3n de un hotel a inmediaciones de la Zona Arqueol\u00f3gica de Snap en el Estado de Campeche ubicado a un lado de el centro de atenci\u00f3n a visitantes que atender\u00e1 a los turistas que visiten la Zona Arqueol\u00f3gica y a unos kil\u00f3metros de la estaci\u00f3n del tren Maya del mismo nombre el tramo dos que va de Esc\u00e1rcega a calquini el hotel contar\u00e1 con 160 habitaciones adem\u00e1s de todas las comodidades necesarias para una experiencia completa y tendr\u00e1 Un dise\u00f1o ecol\u00f3gico el cual coexistir\u00e1 en la zona arqueol\u00f3gica y las \u00e1reas naturales actualmente la obra presenta un avance del 32% en la ejecuci\u00f3n de los trabajos tales como la construcci\u00f3n de los muros y la siembra para la losa de vigueta y bovedilla en el edificio principal trabajos en la barda perimetral as\u00ed como el tendido de tuber\u00edas para las instalaciones el\u00e9ctricas hidr\u00e1ulicas y sanitarias del Hotel la obra genera un aproximado de 440 empleos para los pobladores de la regi\u00f3n con lo que se coadyuva el incremento de la derrame econ\u00f3mica y la generaci\u00f3n de empleos indirectos como un impulso a la ecolog\u00eda del \u00e1rea y para el mejoramiento de car\u00e1cter Ambiental de la obra se sembrar\u00e1n m\u00e1s de cinco mil \u00e1rboles enriqueciendo el aspecto natural del \u00e1rea y llevando a cabo trabajos de salvamentos de flora y fauna presidente Andr\u00e9s Manuel magma lobo presidente de M\u00e9xico como est\u00e1n Me da mucho gusto verlos presidente Andr\u00e9s Manuel creo nada m\u00e1s quiero mostrarles este sombrero bell\u00edsimo que hacen en las Cuevas en este tramo dos cero encontrar\u00e1n ah\u00ed en becca y que son Realmente famosos en el mundo como ya dijeron muy puntualmente mis compa\u00f1eros datos importantes solo Quiero agregar cinco obras que son de Gran beneficio para el pueblo de Campeche empleo a todo aquel que ha querido trabajar dos la creaci\u00f3n del centro de reparaci\u00f3n de trenes en Esc\u00e1rcega y donde la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n est\u00e1 haciendo una fuerte inversi\u00f3n creando laboratorios de punta y China invit\u00f3 a veinte profesores para prepararse capacitarse en su pa\u00eds el tren que es una s\u00faper obra que ir\u00e1 de la estaci\u00f3n de Campeche hasta el centro de la ciudad el parque ecol\u00f3gico en Esc\u00e1rcega que estar\u00e1 a cargo tambi\u00e9n de los estudiantes de tecnol\u00f3gico y es otra inversi\u00f3n de la SEP y la remodelaci\u00f3n del centro hist\u00f3rico que es patrimonio de la humanidad y que se conserva casi intacto como en los tiempos de los piratas quiero decir que este tramo es el m\u00e1s avanzado est\u00e1 a cargo del grupo Carso y quiero hacer un par\u00e9ntesis porque hay que reconocer que empresarios como Carlos Slim son los que M\u00e9xico necesita y los hay que se la han jugado con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds claro Hay algunos que se dedican a hacer alarde de sus riquezas frente a un pueblo pobre vulgares delincuentes de cuello blanco que vali\u00e9ndose del tr\u00e1fico de influencias tratan de eludir el pago de miles de millones de impuestos afortunadamente los buenos empresarios y ciudadanos han respondido y en estos cinco a\u00f1os de gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador se ha roto el r\u00e9cord de recaudaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds podemos decir que con el tren Maya se inicia El Siglo 21 para Campeche es el estado m\u00e1s favorecido es de este proyecto m\u00e1s importante del sexenio y la obra ferroviaria m\u00e1s grande que se est\u00e9 haciendo en el mundo y que no lleg\u00f3 de los vientos de la nada al frente est\u00e1 un pol\u00edtico que conjunto pensamientos de acci\u00f3n que no se hab\u00eda visto en la historia de este pa\u00eds quien tuvo que enfrentar infinidad de retos que le supo poner su visi\u00f3n humanitaria y dio cada d\u00eda coraz\u00f3n y Rel\u00e1mpago a estructura de esta obra Gracias presidente querido por tu solidaridad inquebrantable por el sur y el sureste de M\u00e9xico gracias porque has tenido la grandeza de venir a ensanchar los r\u00edos de la Esperanza a nuestros pueblos arrinconados el tiempo de tu memoria ser\u00e1 infinito tu hermano Andr\u00e9s el hijo predilecto de la milpa ser\u00e1s historia y leyenda y como dir\u00eda Octavio Paz tu nombre quedar\u00e1 escrito con fuego sobre el Jade gracias [M\u00fasica] los dioses dijeron caballo que vas cruzando la tierra que vive el bal\u00f3n tu m\u00e1quina viaja y recorre el legado caminos deja de esplendor y pasado S\u00fabete al tren Guerrero Jaguar que te abrace la selva que te lleve hasta el mar S\u00fabete al tren Rel\u00e1mpago y hierro caballo de fuego cambiaste caballo en su llama que cruzas el viento y visitas los templos del maya ancestral recorres la historia caballo de paz ha beneficiado a mi familia a los compa\u00f1eros mototaxis y creo en a base de tren Maya vamos a alcanzar un buen beneficio para el pueblo de tenao para m\u00ed mi respeto es un orgullo que el se\u00f1or presidente se haya fijado en el sur y el sur siempre ha estado olvidado [M\u00fasica] [M\u00fasica] gracias al tren Maya los artesanos de beckhal vamos a ser m\u00e1s beneficiados que esto va a traer un gran beneficio y lo cual les llena de felicidad gracias al presidente el tren Se hizo realidad [M\u00fasica] bueno enviar nuestro p\u00e9same a los familiares de diez personas que fallecieron porque se desplom\u00f3 la techumbre de una iglesia en Ciudad Madero Tamaulipas el d\u00eda de ayer mucha solidaridad de la gente adem\u00e1s de los apoyos de Protecci\u00f3n Civil de las autoridades locales estatales y federales tambi\u00e9n lamentar el que hubo un accidente en Chiapas y perdieron la vida mujeres de El hermano pa\u00eds de Cuba mujeres migrantes por eso vamos a seguir insistiendo en que se deben de atender las causas de la migraci\u00f3n los or\u00edgenes ir al fondo y ya dejar la politiquer\u00eda pensar que los Derechos Humanos est\u00e1n por encima de las ideolog\u00edas que no se pueden mantener sanciones bloqueos y que se tiene que ayudar a los pa\u00edses con m\u00e1s pobreza tiene que haber fraternidad universal adem\u00e1s es la \u00fanica forma de enfrentar los problemas sociales la migraci\u00f3n el consumo de drogas la violencia todo se origina [M\u00fasica] si lo analizamos bien por la falta de oportunidades de estudio de trabajo por el abandono a los j\u00f3venes Son problemas que se originan por situaciones de pobreza de desigualdad de marginaci\u00f3n de [M\u00fasica] exclusi\u00f3n Entonces tenemos que ponernos de acuerdo en el caso de la migraci\u00f3n para que junto con el gobierno de Estados Unidos se pueda llevar a cabo un plan para el desarrollo para la cooperaci\u00f3n En beneficio de los pueblos de Centroam\u00e9rica del Caribe de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina porque en los \u00faltimos tiempos por el Dari\u00e9n que es una zona muy peligrosa llegaron a pasar por los l\u00edmites de Colombia y Panam\u00e1 hasta cuatro mil migrantes Asia el sur de M\u00e9xico ya en la frontera de Chiapas el n\u00famero aumenta a 6000 diarios y la semana pasada lleg\u00f3 a la frontera norte a diez mil migrantes diarios pasan por M\u00e9xico con muchos riesgos violaciones a sus derechos humanos bandas que secuestran a migrantes asesinatos y desgracias por accidentes en el transporte porque contratan camiones en mal estado tr\u00e1ilers la tragedia de ayer en Chiapas fe en un cami\u00f3n de redila todo esto manejado tambi\u00e9n por una mafia de traficantes de personas pero en el fondo pues es la necesidad de salir a buscarse la vida encontrar trabajo bienestar y hay que atender esas causas si no solo son medidas de retenci\u00f3n [M\u00fasica] o medidas coercitivas lo que se les ocurre algunos presidentes de Estados Unidos construir muros por eso reconocemos mucho lo que est\u00e1 haciendo el presidente baile es el \u00fanico de los \u00faltimos presidentes de Estados Unidos que no ha construido lo que hay que construir son puentes de entendimiento y de colaboraci\u00f3n para que la gente no se vea obligada a emigrar que puedan ser felices en donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares sus culturas y esto se puede lograr lo podemos lograr si nos unimos para que no sigan pasando estas desgracias vamos a tener una reuni\u00f3n con funcionarios de Estados Unidos y tambi\u00e9n con cancilleres de pa\u00edses vecinos para tratar el tema migratorio en estos d\u00edas [M\u00fasica] para ir a atender las causas que es lo que siempre hemos estado manifestando y adem\u00e1s haciendo porque ayudamos estamos aplicando en Guatemala en El Salvador en Honduras en Belice en Cuba en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe el programa sembrando vida ayudando con becas a j\u00f3venes y en Las evaluaciones que hacemos con estos apoyos logramos atemperar reducir la migraci\u00f3n la gente se queda en sus comunidades porque nadie abandona su pueblo por gusto lo hacen por necesidad Entonces vamos a atender eso quer\u00eda informar y Tenemos que continuar luchando para que haya justicia en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo vamos a abrir para preguntas empezamos aqu\u00ed dos tres Bueno nos seguimos muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Miguel arz\u00e1te el sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle presidente esta ma\u00f1ana trascendi\u00f3 en medios de comunicaci\u00f3n que Andr\u00e9s roemer el ex diplom\u00e1tico mexicano fue detenido en Israel preguntarle presidente si tiene informaci\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n preguntarle ya que fue detenido y posiblemente sea excretado a M\u00e9xico particularmente aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tiene denuncias en la procurado en la fiscal\u00eda capitalina preguntar si hace flexibiliz\u00f3 este tema de las extradiciones con Israel particularmente Andr\u00e9s ruemer y Tom\u00e1s Cer\u00f3n son dos personajes que la justicia mexicana est\u00e1 buscando y ha buscado que sean extraditados a M\u00e9xico preguntarle a este tema por en primer lugar presidente S\u00ed hay esa informaci\u00f3n se detuvo esta persona en Israel y se va a extraditar hoy va a informar sobre este caso la secretar\u00eda de relaciones exteriores y esperemos que las autoridades de Israel ayuden en el caso de la extradici\u00f3n de El se\u00f1or Cer\u00f3n que est\u00e1 involucrado en el lamentable hecho de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa fundamentalmente en la creaci\u00f3n de la llamada verdad hist\u00f3rica la gente debe saber de que desaparecen a los j\u00f3venes el d\u00eda 26 de septiembre en Iguala se est\u00e1n analizando las causas el m\u00f3vil hay varias versiones de detenidos de testigos protegidos de hacia donde se llevaron a los j\u00f3venes y como se empez\u00f3 a denunciar en esos d\u00edas A lo mejor no pensaban de que iba a haber tantas protestas se apuraron las autoridades de entonces para fabricar hechos que pues no sucedieron o la mayor\u00eda de los hechos que te dieron a conocer no corresponden a lo que sucedi\u00f3 por ejemplo de que agarraron a los j\u00f3venes y los llevaron a un basurero y ah\u00ed los asesinaron todo esto ya qued\u00f3 demostrado que no fue as\u00ed y para crear esta llamada verdad hist\u00f3rica y tratar de darle carpetazo al asunto decir ya se resolvi\u00f3 pues detuvieron personas se piensa que uno responsables otros no y llevaron a cabo actos de tortura y uno de los que particip\u00f3 en estas acciones deleznables de torturar fue este se\u00f1or Cer\u00f3n hay todas las evidencias eso complic\u00f3 mucho las cosas porque se demuestra que hubo torturas y un juez le da libertad a los torturados que algunos hab\u00edan participado otros no Pero eso complic\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la investigaci\u00f3n porque el que ya est\u00e1 libre porque demostr\u00f3 que fue torturado ya Aunque haya participado por ese delito no puede ser castigado O sea no solo fue indebido el procedimiento e inhumano y adem\u00e1s Injusto y legal sino que enrareci\u00f3 toda la investigaci\u00f3n ah\u00ed surge tambi\u00e9n un llamado pacto de silencio para que los que hab\u00edan participado o ten\u00edan informaci\u00f3n Se callaran como sellan este pacto Pues con amenazas o con impunidad ofreci\u00e9ndoles el protecci\u00f3n entonces hizo mucho da\u00f1o esto son dos momentos uno cuando se cometen los cr\u00edmenes y el otro momento cuando se elabora toda la informaci\u00f3n falsa en muchos casos para darle carpetazo al asunto Entonces se hacen responsables entonces de esta investigaci\u00f3n el anterior procurador muri\u00f3 cara y el se\u00f1or Cer\u00f3n como representantes del gobierno el se\u00f1or ser\u00f3n se fuga porque hay \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se va a Israel y all\u00e1 se encuentra y nos ha costado trabajo que lo extraditen se excusan en que no hay acuerdo de extradici\u00f3n entre M\u00e9xico e Israel pero es un asunto de violaci\u00f3n a Derechos Humanos le ha enviado dos cartas a dos primeros ministros de Israel Hace poco habl\u00e9 del tema de ahora porque tambi\u00e9n este se\u00f1or que est\u00e1 acusado de presuntos actos de acoso sexual y de otros delitos se fue all\u00e1 a Israel entonces hoy nos informaron que en este caso ya se concedi\u00f3 O se va a permitir la extradici\u00f3n pero en el caso del se\u00f1or Cer\u00f3n no hay este todav\u00eda una respuesta y yo sigo insistiendo en el gobierno de Israel de manera respetuosa de que ellos no pueden nadie pueden ni debe proteger a quienes violan Derechos Humanos a quienes torturan nadie entonces Ojal\u00e1 y se proceda en el caso del se\u00f1or cero Eso es lo que puedo comentar muy bien presidente Gracias en un segundo tema presidente Ya habla Aqu\u00ed expuesto el tema de de este lamentable accidente donde perdieron la vida mujeres migrantes cubanas preguntarle presidente la pr\u00f3xima semana hay una reuni\u00f3n con representantes de Estados Unidos preguntarle presidente ha externado el d\u00eda de hoy en muchas otras ocasiones que la postura de M\u00e9xico siempre es Buscar atender las causas para tener el fen\u00f3meno migratorio Cu\u00e1l ser\u00e1 la actitud o el planteamiento con el que llegar\u00e1n las autoridades estadounidenses porque recordemos que en los \u00faltimos d\u00edas se ha soltado esta guerra de declaraciones con tintes pol\u00edticos que busquen ganar votos si cree que estas presiones de declaraciones hayan cambiado la postura de considera que puedan cambiar la postura de los representantes estadounidenses que venga la pr\u00f3xima semana Cu\u00e1l ser\u00e1 el planteamiento de M\u00e9xico en esta reuni\u00f3n Y si nos pudiera confirmar qu\u00e9 representantes estadounidenses estar\u00e1n visitando nuestro pa\u00eds la pr\u00f3xima semana bueno vienen representantes hoy mismo vienen un asesor econ\u00f3mico de la casa blanca de presidente biden Pues creo que como a las 10:12 no tengo exactamente la hora y va a haber un encuentro tambi\u00e9n entre grupos de trabajo de Estados Unidos y de M\u00e9xico en estos d\u00edas para tratar temas como la migraci\u00f3n como el tr\u00e1fico de drogas en especial lo del fentanilo y hay una colaboraci\u00f3n estrecha con el gobierno de Estados Unidos en todos los temas es buena la relaci\u00f3n sin embargo como t\u00fa lo mencionas como hay elecciones en Estados Unidos estos temas los utilizan para la propaganda ya sea un partido u otro tienes m\u00e1s est\u00e1n utilizando ahora el tema migratorio y el tema del fentanilo para acusar a M\u00e9xico son republicanos pero No creo que les funcione porque cada vez hay m\u00e1s informaci\u00f3n en el pueblo estadounidense Y saben muy bien de que estamos nosotros haciendo un esfuerzo estamos ayudando a resolver el problema que tienen en Estados Unidos que no han resuelto estos pol\u00edticos falsarios no lo han resuelto el grave problema del consumo del fentanilo porque pierden la vida mil j\u00f3venes cada a\u00f1o entonces son tan Chuecos que lo \u00fanico que hacen es voltear a ver hacia M\u00e9xico y culparnos a nosotros son expertos especialistas en la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio pol\u00edticos sin principios sin ideales deshonestos oportunistas no son capaces de la autocr\u00edtica y de ir tambi\u00e9n a las causas por qu\u00e9 tanto consumo de droga en Estados Unidos Por qu\u00e9 los j\u00f3venes en Estados Unidos toman ese camino qu\u00e9 est\u00e1 pasando Cu\u00e1les son las causas que no tienen un problema de convivencia en armon\u00eda que no les afecta la desintegraci\u00f3n de las familias que no afecta el que la educaci\u00f3n y la salud son privadas y no son servicios p\u00fablicos gratuitos que no es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle no es que les falta entregar ofrecer dar m\u00e1s amor a los j\u00f3venes qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para atender a los j\u00f3venes porque aqu\u00ed Se atiende a los j\u00f3venes aqu\u00ed estamos entregando doce millones de becas la estudiantes aqu\u00ed hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro en donde el joven que no tiene trabajo y no est\u00e1 estudiando se le contrata como aprendiz y se le paga un salario m\u00ednimo y se capacita en el comercio en una empresa en un taller en el campo en la ciudad entonces hay que atender las causas y tienen ellos El ejemplo de ese gran presidente Franklin del ano Roosevelt Qu\u00e9 hizo Roosevelt cuando la crisis de los a\u00f1os treinta del siglo pasado le dio a todos los estadounidenses trabajo les daba salario m\u00ednimo [M\u00fasica] para que no hubiese desempleo entre otras medidas y as\u00ed sac\u00f3 a su pueblo adelante as\u00ed sac\u00f3 adelante esa gran naci\u00f3n en momentos cr\u00edticos pues eso es lo que deber\u00edan de estar pensando los legisladores de Estados Unidos as\u00ed lo estar\u00e1 planteando con los representantes de Estados Unidos que vengan as\u00ed se los he venido planteando desde hace tiempo [M\u00fasica] ofrecen que van a ayudar a los pueblos pobres de Centroam\u00e9rica del Caribe no autorizan nada el otro d\u00eda es de de risa si no fuese un asunto tan serio no pero resuelven un bloque de senadores del partido republicano no autorizarnos 50 millones de d\u00f3lares porque seg\u00fan ellos de manera de manera falsa mentirosa nosotros no estamos haciendo nada para combatir el tr\u00e1fico de drogas cuando todos los d\u00edas estamos combatiendo el tr\u00e1fico de drogas y por razones humanitarias ayudando a Estados Unidos porque no queremos que fallezcan los j\u00f3venes de este pa\u00eds vecino hermano pero a ver una sanci\u00f3n no le vamos a autoridad autorizar 50 millones si no les hemos pedido nada nada antes daban esos 50 millones porque tampoco daban mucho 50 millones de d\u00f3lares cu\u00e1nto es en peso ahora que est\u00e1 el s\u00faper peso 850 millones de pesos no es ni a ver solo en el j\u00f3venes construyendo el futuro son [M\u00fasica] 25 mil millones de pesos al a\u00f1o Cu\u00e1ntos son ochocientos Qu\u00e9 porcentaje ser\u00edan 2500 si fuese 10% no 250 si fuese uno o sea son como cuatro por ciento del programa de j\u00f3venes continuos de un solo programa Ah antes enviaban eso y helic\u00f3pteros artillados el plan M\u00e9rida armas No pues eso es lo que queremos es que inviertan En beneficio de los pueblos de Am\u00e9rica Latina del Caribe que procuren que haya empleos que haya bienestar que se atienda a los j\u00f3venes ahora estaba viendo que este ya no est\u00e1n autorizando el apoyo para la guerra en Ucrania Pero cu\u00e1nto han destinado a la guerra de Ucrania 30 50 mil millones de d\u00f3lares para la guerra que es lo m\u00e1s irracional que puede haber y da\u00f1ino entonces S\u00ed tienen que ir modificando sus estrategias y aprender a respetar muy bien ya no es el tiempo de que ninguneaban a las autoridades mexicanas muy bien presidente por \u00faltimo preguntarle este a\u00f1o presidente se conmemoran 55 a\u00f1os del movimiento de 1968 hoy 2 de octubre hay manifestaciones para conmemorar la lucha de los estudiantes que ped\u00edan en su momento libertad y democracia y tambi\u00e9n para rechazar la violencia de la que fueron v\u00edctimas el dos de octubre en Tlatelolco aquel a\u00f1o presidente su administraci\u00f3n tom\u00f3 una decisi\u00f3n de disolver desaparecer el Estado Mayor presidencial en los a\u00f1os 90s El hijo del General Marcelino Garc\u00eda Barrag\u00e1n quien fuese secretario de la defensa En 1968 entreg\u00f3 documentos a Julio que se publicaron en un libro que se llama parte de guerra documentos oficiales de la de la operaci\u00f3n En aquellos a\u00f1os en esos documentos que entrega [M\u00fasica] el secretario se hace una entrevista ficticia en la que responde diez preguntas En una de esas preguntas habla de que exist\u00eda una falta de equilibrios entre el Estado Mayor presidencial y la secretar\u00eda de la defensa nacional que tambi\u00e9n pues pudo haber llevado a los hechos que ocurrieron en el dos de octubre en esos documentos se habla de que el ej\u00e9rcito ten\u00eda la orden de no abrir fuego a menos de que cayeran cinco elementos de la secretar\u00eda de defensa nacional recientemente se ha analizado los videos y se ve que los elementos de la de la Sedena ingresan por la zona arqueol\u00f3gica y no ingresan disparando se habla de que el batall\u00f3n Olimpia que estaba formado por elementos del Estado Mayor presidencial con elementos de la direcci\u00f3n Federal de seguridad entre otras corporaciones fueron los que abrieron fuego mucho se ha hablado de ese tema mucho se ha documentado Julio pon\u00eda tobska Gonz\u00e1lez de Alba han escrito sobre este tema preguntarle presidente su administraci\u00f3n decidi\u00f3 disolver el Estado Mayor presidencial se hablaba de quienes en dos hab\u00eda falta de equilibrios cuando usted lleg\u00f3 a al Gobierno Federal encontr\u00f3 esta situaci\u00f3n en la Sedena que hab\u00eda una falta de equilibrio se hab\u00eda divisi\u00f3n entre los elementos de la Sedena con los elementos del Estado Mayor presidencial el gobierno capitalino decidi\u00f3 desaparecer el cuerpo de granaderos usted decidi\u00f3 disolver los elementos del Estado Mayor presidencial preguntarle presidente encontr\u00f3 esta situaci\u00f3n ya no hay una falta de equilibrios entre los elementos de la Sedena que pudiera provocar que haya una divisi\u00f3n que desencadene una situaci\u00f3n como la del 68 preguntarle a prop\u00f3sito que es de dos de octubre presidente bueno tres cosas primero que la actuaci\u00f3n del ej\u00e9rcito en momentos dif\u00edciles reprobables que han incluso Manchado a esa instituci\u00f3n tan importante para mantener la integridad de nuestro territorio la defensa de nuestra naci\u00f3n y tambi\u00e9n para conseguir la seguridad interior cosa que se ha hecho de parte del ej\u00e9rcito con lealtad y debemos de tomar en cuenta que el ej\u00e9rcito mexicano surge de un movimiento revolucionario surge para restablecer la legalidad despu\u00e9s de un golpe de estado no es un ej\u00e9rcito como otros es un ej\u00e9rcito popular los soldados son pueblo uniformado eso tiene que tomarse en cuenta Bueno tambi\u00e9n considerar que en esos momentos dif\u00edciles como el 68 dos de octubre 68 que no se olvida el ej\u00e9rcito recibe \u00f3rdenes el ej\u00e9rcito act\u00faa en Casos como eso no en todos los casos pero s\u00ed en Casos Como esos recibiendo \u00f3rdenes del comandante supremo de las fuerzas armadas y en ese entonces el comandante supremo de las fuerzas armadas el presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz adem\u00e1s no estoy diciendo nada que no se conozca \u00e9l mismo asumi\u00f3 su responsabilidad Gustavo D\u00edaz Ordaz primero segundo [M\u00fasica] hay elementos para sostener que en la represi\u00f3n del dos de octubre del 68 qui\u00e9n es participaron de manera directa fueron miembros del Estado Mayor presidencial son esos testimonios a los que haces menci\u00f3n que llevaron a escribir un libro a Don Julio Carlos monsiv\u00e1is y yo tengo ya lo he explicado Pues un testimonio en una ocasi\u00f3n el ingeniero C\u00e1rdenas me platic\u00f3 de que en 1969 despu\u00e9s del 68 despu\u00e9s tambi\u00e9n del asesinato de Carlos amaderadorazo \u00e9l lleg\u00f3 a casa de su pap\u00e1 del General C\u00e1rdenas y ven\u00eda saliendo Marcelino Garc\u00eda Barrag\u00e1n que era secretario de la defensa y el ingeniero C\u00e1rdenas le pregunt\u00f3 al pap\u00e1 que sea que hab\u00eda ido en general Garc\u00eda Barrag\u00e1n y el General C\u00e1rdenas le cont\u00f3 al ingeniero de que hab\u00eda ido a decirle llorando de quien lo del 68 hab\u00eda participado el Estado Mayor y que la culpa se la hab\u00edan cargado al ej\u00e9rcito y que tambi\u00e9n el Estado Mayor hab\u00eda tenido injerencia en [M\u00fasica] el supuesto accidente donde explota el avi\u00f3n en el que iba Carlos Madrazo que esto se lo confiesa el general Garc\u00eda Barrag\u00e1n llorando cargas luego salieron estos testimonios no s\u00e9 si antes o despu\u00e9s pero yo me acuerdo perfectamente Es m\u00e1s hasta lo escrib\u00ed en su momento en un libro y lo tercero sobre los equilibrios hab\u00eda una realidad era mucho El poder del Estado Mayor presidencial ten\u00edan pr\u00e1cticamente secuestrado al presidente iba el presidente de alg\u00fan lado y rodeado estaba hablando con alguna persona y siempre hay y se sent\u00eda superiores era un cuerpo de \u00e9lite que se sent\u00eda m\u00e1s que los elementos de la secretar\u00eda de la defensa porque supuestamente el jefe del Estado Mayor estaba m\u00e1s cerca del presidente y ten\u00eda m\u00e1s influencia pero si fuese poco eran ocho mil elementos Imag\u00ednese ocho mil elementos para cuidar al presidente ahora me cuidan 15 compa\u00f1eras que este j\u00f3venes Y de qu\u00e9 me cuidan pues de que no me vayan a apachurrar este [M\u00fasica] que no me vayan a jalar tanto cuando se toman una foto porque jalan del cuello y nada m\u00e1s eso porque no son elementos de seguridad es para ayudarme no en los actos pero eran ocho mil que manejaban aviones helic\u00f3pteros equipos muy sofisticados todo entonces decidimos que todos esos elementos pasaran a la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo y todos pasaron a la secretar\u00eda de defensa y tengo que decir que no me cost\u00f3 mucho vi la instrucci\u00f3n desde que estaba el general se dije que se fuera preparando porque ten\u00eda yo esa intenci\u00f3n y como son los altos mandos leales al presidente ya cuando entr\u00e9 se aplic\u00f3 la instrucci\u00f3n de que desapareciera el Estado Mayor tenemos ahora un ej\u00e9rcito Pues de Leal sobre todo al pueblo a las instituciones porque yo creo que la lealtad tiene que ser a los ideales a los principios lealtad al pueblo lealtad a la patria la lealtad a las personas a veces o casi siempre es muy relativa y se puede caer en la abyecci\u00f3n en el servilismo tenemos que procurar siempre que haya lealtad al pueblo y a la patria Entonces es un ej\u00e9rcito que est\u00e1 cumpliendo sin comisiones es importante que se conozcan son las misiones que por ley tiene encomendada el ej\u00e9rcito la primera es la seguridad de la naci\u00f3n de su territorio la defensa de la soberan\u00eda la segunda misi\u00f3n es la seguridad al interior [M\u00fasica] que se limitaba b\u00e1sicamente a garantizar seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas puertos aeropuertos instalaciones de Pemex de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ahora esta segunda misi\u00f3n se ha ampliado porque la secretar\u00eda de la defensa ha estado ayudando y conduce todo el proceso de formaci\u00f3n de la guardia nacional y antes de que yo termine voy a volver a enviar una iniciativa porque quiero que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa para que no suceda lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda Federal que se manej\u00f3 sin disciplinas sin profesionalismo se corrompi\u00f3 de ah\u00ed sali\u00f3 Garc\u00eda Luna y otros ser\u00eda muy lamentable que hemos creado la guardia nacional que est\u00e1 funcionando muy bien tiene ciento veinte mil elementos se han construido m\u00e1s de cuatrocientos cuarteles est\u00e1 en todo el pa\u00eds ayer que pase este accidente lamentable en Madero ah\u00ed est\u00e1 la guardia nacional ah\u00ed est\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa en auxilio del pueblo Entonces no quiero que quede dependiendo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica ni de gobernaci\u00f3n porque [M\u00fasica] no ha sido buena la experiencia y no es militarizar tambi\u00e9n aqu\u00ed hay que decir que desde hace alg\u00fan tiempo ya en la academia militar en las escuelas se imparten materias sobre Derechos Humanos se aplica el correcto uso de la fuerza se evita la represi\u00f3n adem\u00e1s no ha habido \u00f3rdenes para masacrar para reprimir para torturar desaparecer a nadie y cuando se cometen errores A diferencia de lo que sucedi\u00f3 cuando Ayotzinapa que algunos elementos no el ej\u00e9rcito participaron o no actuaron adecuadamente en vez de que se les juzgara porque lo que hace uno dos tres diez veinte elementos de una instituci\u00f3n contrario a la legalidad y de manera injusta no tiene por qu\u00e9 este manchar a toda una instituci\u00f3n Entonces no se oculta nada el que comete un error es castigado la tercera misi\u00f3n es la que tiene que ver con el apoyo en lo social y esto tambi\u00e9n se ha cumplido con creces la secretar\u00eda de la defensa nos ayud\u00f3 junto con Marina a distribuir doscientos millones de dosis de vacunas por todo el pa\u00eds hasta los pueblos m\u00e1s apartados no solo a distribuir las vacunas aplicar las vacunas M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds que en cinco meses vacun\u00f3 a todos sus adultos mayores con una dosis por el despliegue de todo el sector salud y por el apoyo de las fuerzas armadas la misi\u00f3n cuatro es la que se est\u00e1 reforzando como nunca [M\u00fasica] porque tiene que ver con la contribuci\u00f3n de las fuerzas armadas en el desarrollo del pa\u00eds cu\u00e1ndo hab\u00edan participado tanto los ingenieros militares en construcciones de obras En beneficio del desarrollo de M\u00e9xico nunca el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y una vez aprovecho para decir que el d\u00eda primero de diciembre vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum tambi\u00e9n construido por los ingenieros militares la conducci\u00f3n del tren Maya es la obra m\u00e1s grande que se est\u00e1 construyendo en el mundo a cargo tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de la defensa est\u00e1n terminando un distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado en Nayarit de 40.000 hect\u00e1reas han construido ya dos mil quinientas sucursales del banco del bienestar gracias a eso el banco del bienestar es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds primer lugar donde se dispersan todos los apoyos para adultos mayores becarios campesinos pescadores por la construcci\u00f3n de esta sucursales hablaba yo de cuatrocientos cuarteles construidos por ellos por los representantes de la secretar\u00eda de la defensa Esa es la cuarta misi\u00f3n y la quinta es la aplicaci\u00f3n del plan dn3 el apoyo en caso de desastres Cu\u00e1ndo hay inundaciones cuando hay temblores este caso de ayer lamentable en Ciudad Madero ah\u00ed est\u00e1n Entonces s\u00ed es un ej\u00e9rcito que ayuda al desarrollo de M\u00e9xico que ayuda al pueblo de M\u00e9xico que es parte del pueblo de M\u00e9xico y por eso se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de quitar al Estado Mayor presidencial porque era como un poder paralelo hab\u00eda una dualidad de poderes y lo voy a decir lo del Estado Mayor eran como los al interior de la defensa alimentaci\u00f3n importada especial ganaban much\u00edsimo m\u00e1s de una \u00e9lite Se sent\u00edan por encima de oficiales del ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n de la armada de M\u00e9xico entonces por eso se termin\u00f3 con lo del Estado Mayor y tengo que agradecerles a muchos elementos de El Estado Mayor que no opusieron resistencia que a\u00fan [M\u00fasica] con este sistema de privilegios nunca este dejaron la disciplina y lo demostraron porque cuando se les dijo a la defensa cumplieron otros se fueron a trabajar en seguridad con particulares pero sin problema bien creo que s\u00ed te contest\u00e9 no qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda para todas y todos Carlos Guzm\u00e1n de cuatro media de Veracruz consultarle dos temas pol\u00edticos y uno muy regional de Veracruz el caso de las de lo que pas\u00f3 con el basurero pero vamos por partes eh usted la semana pasada que hablaba del tema de Garc\u00eda garfuso pues sali\u00f3 nuevamente los padres de los cuarenta y tres a reiterar justamente esta cuesti\u00f3n de que este hoy precandidalidad precandidato de morena tiene v\u00ednculos con Garc\u00eda Luna tiene v\u00ednculos con con todo este tema es consultarle de nueva cuenta y s\u00e9 que parece disco rayado esto no perjudicar\u00e1 al al movimiento aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico presidente Mire ya no puedo yo meterme en estos asuntos yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de Mando del movimiento de transformaci\u00f3n y la banda presidencial la voy a entregar a finales de septiembre pero Por qu\u00e9 no dejamos estas cosas al pueblo Por qu\u00e9 pensamos que el pueblo no puede decidir los conservadores ahora que no les ha funcionado nada y no les funciona Porque no quieren cambiar quieren seguir considerando al pueblo menor de edad o pensando que el pueblo es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto Pero as\u00ed son los conservadores no le tienen respeto al pueblo y mucho menos quieren al pueblo Aunque parezca incre\u00edble son muy clasistas son muy racistas y muy hip\u00f3critas Porque pueden ir a la iglesia a todos los domingos y confesar y comulgar y olvidan los mandamientos sobre todo el amor al pr\u00f3jimo Bueno lo mismo sucede ahora como la gente nos est\u00e1 ayudando nos est\u00e1 apoyando porque ellos cuando estuvieron en el gobierno no voltearon a ver al pueblo sino lo que hac\u00edan era perjudicar al pueblo y lo puedo probar ustedes lo pueden probar todas las reformas constitucionales que hicieron en el periodo neoliberal o neoporfirista los del prian todas fueron para perjudicar al pueblo y beneficiar a una minor\u00eda rapaz que se dedic\u00f3 a saquear a robarse el dinero del pueblo Entonces como ahora es distinto [M\u00fasica] aqu\u00ed conclusi\u00f3n llegan que el pueblo es ignorante que el pueblo est\u00e1 manipulado lo que dice desde Sheridan que es una eminencia ayudante de krause pseudo intelectual hasta un integrante aspiracionista de clase media porque son muchos millones tienen ese pensamiento quieren que ponga yo a sherida a ver ponlo estamos hablando de una eminencia siempre el conservadurismo ha tenido ide\u00f3logos por ejemplo Lucas alam\u00e1n fue el ide\u00f3logo de Santana y de los conservadores en el siglo 19 en el siglo 20 pues buen ide\u00f3logo del conservadurismo Justo Sierra el otro que se dec\u00eda que era un energ\u00fameno pero muy inteligente Francisco buldes y as\u00ed otros en los \u00faltimos tiempos en la \u00e9poca neoliberal ninguno de estos intelectuales org\u00e1nicos ha tenido el nivel de aquellos conservadores ni modo que Aguilar camin sea como Justo Sierra o que krause sea como bulnes hay niveles dicen en mi pueblo nivelitos pero este es como la eminencia no del pensamiento conservador ponlo porque es un tratado y ayuda mucho a comprender ese pensamiento ese desprecio no por el pueblo el que le tiene amor al pueblo es populista es paternalista es demagogo peor es Comunista saben qui\u00e9n le ten\u00eda un profundo amor al pueblo es el c\u00e1rdena por eso toda mi admiraci\u00f3n y todo mi respeto pero miren esto no lo han encontrado yo me siento muy bien cuando estoy con la gente y sobre todo con los pobres me llena de satisfacci\u00f3n de alegr\u00eda y sostengo que el pueblo es bueno y adem\u00e1s ahora en mi libro voy a probarlo de Por qu\u00e9 el mexicano ha podido salir adelante entre otras cosas por su honestidad un pueblo de M\u00e9xico es honesto porque el hambre por el dinero la fiebre por el oro eso lleg\u00f3 con la invasi\u00f3n [M\u00fasica] la generosidad del pueblo de M\u00e9xico la fraternidad del pueblo de M\u00e9xico viene tambi\u00e9n de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica Y eso no desapareci\u00f3 porque no tiene 500 a\u00f1os eso Tiene dos mil tres mil a\u00f1os que florecieron las grandes civilizaciones en lo que es M\u00e9xico y no desapareci\u00f3 esa reserva de valores culturales Morales espirituales esa la traemos prendida en el coraz\u00f3n o degeneraci\u00f3n en generaci\u00f3n le hemos venido cargando se la llevaron a Estados Unidos los migrantes acuesta y por eso f\u00edjense Cu\u00e1nta bondad de que no se olvidan de sus familiares qu\u00e9 pa\u00eds con migrantes recibe tanto dinero de remesas como nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 60.000 millones de d\u00f3lares eso por qu\u00e9 por nuestros or\u00edgenes por lo que somos pero desde luego ese se\u00f1or opina lo contrario pero no solo es \u00e9l muchos seg\u00fan un peri\u00f3dico amlo declar\u00f3 hoy le tengo un profundo amor y admiraci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico qu\u00e9 gente muy noble y muy buena lo mejor que tenemos en M\u00e9xico lo sostengo y miren lo que dice no estoy de acuerdo el mexicano es por lo general ignorante violento tonto fan\u00e1tico corrupto Ladr\u00f3n [M\u00fasica] sexista caprichoso [M\u00fasica] esp\u00e9rate te temperamental alcoh\u00f3lico arbitrario golpea a sus hijos y a las mujeres idolatra el ruido tira basura nunca ha respetado el derecho ajeno se pasan los altos Eva de impuestos compra y vende pirater\u00eda zarandea los peatones no duda a la hora de hacer tranzas desprecia la ley no sabe aritm\u00e9tica elemental ni tirar penaltis lo mismo puede decirse de la clase baja tenerle amor y admiraci\u00f3n a eso es masoquismo o demagogia Por qu\u00e9 recurro a todo esto si me preguntas de cartucho bueno porque Hay que tenerle confianza al pueblo Qui\u00e9n va a decidir qui\u00e9n decide en la democracia del pueblo si es tan malo tan malo cartucho como se sostiene el pueblo est\u00e1 muy consciente no es como lo cree sherida muy despierto sabe muy bien [M\u00fasica] lo que le conviene y lo que no le conviene y puede no saber a precisi\u00f3n que le conviene pero s\u00ed sabe perfectamente perfectamente lo que no le conviene Entonces vamos a dejarlo y vamos ahora a tener muchas as\u00ed como habl\u00e1bamos Estados Unidos de que hay temporada electoral y que empiezan a hablar de cosas que no son ciertas calumnias y todo as\u00ed tambi\u00e9n aqu\u00ed s\u00ed eso se ven todo el mundo como hay ahora v\u00edsperas de elecciones No pues sale todo y andan nerviosos la gente sabe muy bien Qui\u00e9n es qui\u00e9n y hay que respetar al pueblo y lo otro Por qu\u00e9 si este esta persona est\u00e1 involucrada en lo que le acusan porque no han presentado denuncias S\u00ed y se juzga nosotros no protegemos a nadie a nadie no hay impunidad para nadie porque no somos iguales a nuestros adversarios que no son nuestros enemigos son nuestros adversarios eso tambi\u00e9n aplicar\u00eda para la gente que se queja de las encuestas de morena usted saben se dio a conocer que nada m\u00e1s son cuatro Pero hay personas que dicen que esos cuatro son elegidos por grupos que est\u00e1n en el gobierno del Estado o est\u00e1n en los gobiernos estatales S\u00ed tambi\u00e9n aplicar\u00eda para ellos para todos pero qu\u00e9 cosa es lo que elige a los que van a ir de representantes no para ser candidatos sino para hacer los coordinadores del movimiento de transformaci\u00f3n pero no son cuatro Son seis Y qui\u00e9n va a decidir Si la gente la gente entonces puede haber ah\u00ed no un acuerdo de grupos de sectas Pero al final son las encuestas y est\u00e1 aprobado que una encuesta bien realizada es lo m\u00e1s cercano a la realidad y no solo es una son dos o tres o cuatro o cinco antes era distinto yo recuerdo que los que estaban en el gobierno en aquel entonces hasta escog\u00edan ellos los candidatos de nosotros candidatos a modo candidatos perdedores y les daban dinero para que hicieran campa\u00f1a para que repartieran igual despensas y materiales de construcci\u00f3n porque sab\u00edan que con esos candidatos adem\u00e1s como los ten\u00edan comprados este pues no iba a ganar la oposici\u00f3n iba a ganar el candidato del gobernador el candidato del gobierno acu\u00e9rdense de un caso es que se olvidan las cosas pero para los j\u00f3venes entonces esos son muy buenas estas pol\u00e9micas estos debates en buena Elite porque t\u00fa eres una gente responsable pero ayudan mucho a seguir politizando al pueblo ya hay muchos conservadores millones que est\u00e1 dif\u00edcil que cambie pero sus hijos s\u00ed siempre pienso como Sim\u00f3n Bol\u00edvar El libertador era hijo de hacendados y con el estudio [M\u00fasica] su maestro se llamaba Sim\u00f3n tambi\u00e9n Rodr\u00edguez maestro particular que lo form\u00f3 y Estuvo en Europa form\u00e1ndose y regresa a Am\u00e9rica y es el libertador de la gran Colombia y contribuye en lograr la libertad de Bolivia que se llamaba Bol\u00edvar precisamente y Per\u00fa junto con San Mart\u00edn [M\u00fasica] y el Caribe por eso da tristeza lo que pasa en Hait\u00ed porque saben d\u00f3nde se fue a refugiar Y d\u00f3nde apoyaron a Sim\u00f3n Bol\u00edvar en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles en Hait\u00ed cuando luchaba por la libertad bueno Madero el ap\u00f3stol de nuestra democracia tambi\u00e9n formado en Europa en Francia en las mejores universidades de Estados Unidos en Berkeley hijo de hacendados casi toda su familia su abuelo hab\u00eda estado de se hab\u00eda desempe\u00f1ado de Gobernador con Porfirio D\u00edaz deda porfirista este Madero sali\u00f3 distinto entonces por eso s\u00ed hay que tratar estos temas para los j\u00f3venes Yo nada m\u00e1s le voy a recordar algo que ojal\u00e1 y no se olvide hubo un debate en el 2000 no en el noventa y cuatro hab\u00edan asesinado al candidato del Pri a hombre bueno Luis Donaldo Colosio lo asesinaron y lo sustituyeron y entr\u00f3 ese dicho de candidato y sale Diego de candidato Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por el pan Cedillo por el pri Y el ingeniero C\u00e1rdenas por Entonces el PRD y otros partidos y hay un debate y buen parlamentario es bueno para el discurso adem\u00e1s es maquiav\u00e9lico de esos que sostienen que el fin justifica los medios una semana antes hab\u00eda ido a visitar al ingeniero C\u00e1rdenas este ofreci\u00e9ndole amistad port\u00e1ndose muy bien generoso y todo y a la semana en el debate se le va con todo cruzando lo de que ten\u00eda propiedades que hab\u00eda obtenido cuando el ingeniero fue gobernador de Michoac\u00e1n en la costa de Michoac\u00e1n y acus\u00e1ndolo de todo pero as\u00ed un descont\u00f3n y la gente este euf\u00f3rica qu\u00e9 barbaridad Este s\u00ed es buen candidato Esto es lo que necesitamos as\u00ed hay otros ayer fue el debate en Argentina pero no me voy a meter en eso este muy buenos muy demagogos de la doble moral falsarios conservadores cuya doctrina es la hipocres\u00eda gana el debate Diego barre y empiezan a hacer encuestas y estaba hasta las nubes Y qu\u00e9 creen que pas\u00f3 desapareci\u00f3 despu\u00e9s del debate se escondi\u00f3 y no se volvi\u00f3 a saber de \u00e9l as\u00ed estuvo como un mes en tanto el aparato avanz\u00f3 para levantar a sedicio de modo que cuando viene la elecci\u00f3n gana Zedillo qui\u00e9n creen que fue el primero en levantarle la mano a Cedillo en reconocer el triunfo de Cedillo Diego qu\u00e9 estaba de por medio entonces negocios ya no me voy a meter nada m\u00e1s por eso [M\u00fasica] el mejor m\u00e9todo es que sea la gente la Que decida y hay que tener cuidado con los farsantes mucho cuidado como no estamos hablando de la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo no no nos pueden multar estamos hablando de la historia pol\u00edtica electoral y ya muy r\u00e1pido cambiando de tema tema Veracruz por ah\u00ed una compa\u00f1era que est\u00e1 aqu\u00ed a mi lado le hab\u00eda consultado del tiradero o de la opci\u00f3n del tiradero a lo que est\u00e1 pasando en Coatzacoalcos a\u00fan zona conurbada Coatzacoalcos usted hab\u00eda comentado Incluso en informaci\u00f3n que tenemos que se compr\u00f3 un terreno por parte de la federaci\u00f3n por parte de semarnat Pero curiosamente hay un grupo que no lo que no lo permite ya se pusieron alrededor del terreno ya impiden lo que es el cruce Incluso el d\u00eda jueves y no m\u00e1s recuerdo un enfrentamiento muy fuerte entre lo que es personas que s\u00ed quieren el el reino sanitario y personas que no lo quieren que incluso le reitero ya pr\u00e1cticamente cercado el el terreno es consultarle qu\u00e9 va a pasar con este terreno aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tenemos ejemplos similares la cefa de gobierno va a ense\u00f1ar su nombre por obvias razones pero a los que cubren la Fuente capitalina nos qued\u00f3 claro cuestiones como el trabajar los basureros para que no sean basureros se cerr\u00f3 el bordo poniente bueno el bordo de xochiaca que es algo muy similar a lo que est\u00e1 pasando con Veracruz se cre\u00f3 una forma de trabajar los residuos s\u00f3lidos incluso aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico se separan los residuos cosa que ya se comenz\u00f3 a trabajar en Veracruz por un municipio por ah\u00ed no recuerdo Cu\u00e1l es pero es preguntarle qu\u00e9 va a pasar con este tema del basurero porque finalmente la la basura que no es basura pues se est\u00e1 acumulando hay mucho problema ah\u00ed en el sur de Veracruz en la parte Coatzacoalcos con ese tema es preguntarle qu\u00e9 va a pasar En definitiva con este se\u00f1or presidente Muchas gracias y vamos a buscar la forma Ya est\u00e1 trabajando Mar\u00eda Luisa albores y un equipo para informarle a la gente para que no utilicen este tema con prop\u00f3sitos tambi\u00e9n politiqueros porque como vienen elecciones tambi\u00e9n en Veracruz no s\u00e9 pero a lo mejor hasta de presidentes municipales o no o de diputados amas de Gobernador S\u00ed y diputado federales entonces este lo utilizan con ese prop\u00f3sito de todas maneras hay que este considerar que a nadie le gusta que le pongan cerca de su pueblo un basurero hay que informarles que es un relleno sanitario que va a tener tratamiento adecuado que no hay problemas de contaminaci\u00f3n y que van a ver tambi\u00e9n mejoras para Nanchital y que se piense que es un problema que tiene Minatitl\u00e1n que tiene Coatzacoalcos que tienen varios municipios porque en d\u00f3nde se va a depositar la basura o d\u00f3nde va a ser el relleno para el tratamiento de la basura este Las Matas que as\u00ed se le llama al basurero que hace tiempo se tiene ah\u00ed Este era de lo m\u00e1s contaminante algo totalmente contrario a la ecolog\u00eda al medio ambiente y lo que se est\u00e1 haciendo pues es ordenar es que me lo plantearon en campa\u00f1a y yo ofrec\u00ed porque conozco ese problema desde hace tiempo resolverlo entonces lo que buscamos es dar respuesta a un compromiso que hicimos pero no es para perjudicar a nadie tambi\u00e9n que sepan los enchitarle y que sepan todos en especial los provocadores nosotros no somos autoritarios S\u00ed este para resolver el problema del relleno tenemos que meter el ej\u00e9rcito no lo vamos a hacer no lo vamos a hacer A lo mejor est\u00e1n pensando en eso pero nosotros Nunca utilizamos la fuerza nada por la fuerza dec\u00eda Ju\u00e1rez todo por la raz\u00f3n y el derecho y ojal\u00e1 ojal\u00e1 y escuchen a Mar\u00eda Luisa albores la secretaria de medio ambiente este a los especialistas que vayan para all\u00e1 que les expliquen y que no por intereses politiqueros se vaya a impedir la realizaci\u00f3n de esta obra y de otras m\u00e1s En beneficio del pueblo Eso es todo s\u00ed no los estoy cumpliendo todos y m\u00e1s Ah se est\u00e1 pendiente aunque los de tu radio este que est\u00e1n en contra de nosotros est\u00e1n apostando a que no cumplamos el compromiso de Ayotzinapa Y dices otros Cu\u00e1les porque yo hice cien compromisos y solamente me queda uno Qu\u00e9 es ese s\u00ed 99 Pero adem\u00e1s estoy haciendo cosas a las que no me compromet\u00ed much\u00edsimas m\u00e1s y me siento muy orgulloso solo de dos cosas de dos que ya est\u00e1n me puedo ir tranquilo ma\u00f1ana una que contribu\u00ed hay que cambiar a la mentalidad de nuestro pueblo con la revoluci\u00f3n de las conciencias porque ahora nuestro pueblo est\u00e1 m\u00e1s consciente que nunca el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo con menos analfabetismo pol\u00edtico que lo que sucede en otros pa\u00edses del mundo en eso me siento muy orgulloso junto con millones de mexicanos que hemos llevado a cabo esta transformaci\u00f3n estaba yo viendo por qu\u00e9 no pones t\u00fa vas a ayudar ahorita este hay un video Ya ni me acordaba yo de una entrevista que me hace este Mar\u00edn y puro analista experto talentoso este de derecha conservadores Aunque simulaban de que eran independientes pero no Ya ahora ya se quitaron la m\u00e1scara no porque y ahora no hay ni para d\u00f3nde hacerse diez trancheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse o est\u00e1s a favor de la transformaci\u00f3n o est\u00e1s a favor de la corrupci\u00f3n as\u00ed de sencillo y este entonces estoy muy consciente Mejor dicho Estoy muy a gusto por haber contribuido al desarrollo de conciencia de millones de mexicanos y lo segundo [M\u00fasica] es que estoy muy contento porque a pesar de la pandemia se redujo la pobreza en M\u00e9xico en el tiempo que llevamos en el gobierno y se redujo la desigualdad esto no lo hab\u00edan logrado los gobiernos anteriores entonces por eso ya me puedo ir tranquilo [M\u00fasica] porque L\u00f3pez origa dice ayer o Antier dice a partir de las doce de la noche ya nada m\u00e1s les queda un a\u00f1o le falta un a\u00f1o entonces que este vaya tachando d\u00edas del almanaque pero y el legado y las ideas eso no desaparece es un Ah\u00ed est\u00e1 este el nieto de el maestro Silva gerson S\u00ed es que es interesante porque esta entrevista me le hicieron El Milenio creo que antes del 18 o antes del doce antes del 18 mande en el Estado de M\u00e9xico reelecci\u00f3n continuidad de su gobierno Ah s\u00ed pero no no soy maderista soy partidario del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n adem\u00e1s hay relevo generacional hay [Aplausos] muy buenos dirigentes mujeres hombres yo me hago a un lado me jubilo [M\u00fasica] desaparezco terminando mi mandato y no vuelvo a participar en pol\u00edtica ni doy consejo a pol\u00edticos ni quiero ser l\u00edder moral ni jefe m\u00e1ximo ni Caudillo ni mucho menos cacique que hoy Andr\u00e9s Manuel y voy a estar dedicado a leer y a escribir y no para publicar pronto voy a hacer una investigaci\u00f3n me va a llevar tres a\u00f1os para que yo publique al cuarto al quinto a\u00f1o no vuelvo a participar en ninguna reuni\u00f3n p\u00fablica ni en M\u00e9xico ni en el extranjero ya cierro mi ciclo por completo a ver si yo la yo la vi s\u00ed s\u00ed miren esto [M\u00fasica] todos para m\u00ed la gran Revoluci\u00f3n que podemos lograr que vamos a llevar a cabo de manera pac\u00edfica lo que yo llamo la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico pasa b\u00e1sicamente por acabar con la corrupci\u00f3n o sea y eso nos va a ayudar much\u00edsimo yo sostengo que estamos a punto de lograr una transformaci\u00f3n han habido tres transformaciones Independencia reforma Revoluci\u00f3n la \u00faltima transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana tiene m\u00e1s de Cien a\u00f1os y vamos a llevar a cabo la cuarta trampa por favor hay un poquito de hay un poquito conversaci\u00f3n Cu\u00e9ntame c\u00f3mo te sientes en las noches diciendo Yo voy a encantar la cuarta la cuarta o sea t\u00fa como Hidalgo como Ju\u00e1rez como Madero y ahora Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador muchos mexicanos los libros de historia te van a poner entre esos cuatro eso es lo que es una transformaci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo No es una elecci\u00f3n cualquiera no es cerquitate t\u00fa porque quiero yo no tendr\u00eda sentido luchar Si no es por una transformaci\u00f3n es una haza\u00f1a m\u00e1s importante vamos a los egos es el movimiento m\u00e1s importante en el mundo por el n\u00famero y por las convicciones de los que participan no hay un movimiento en el mundo como el que este estamos impulsando que busque una transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica con tanta gente voluntaria y comprometida Oye este Jes\u00fas es que yo no Lucho por cargos sabes qu\u00e9 soy en ese sentido En ese sentido si soy este leg\u00edtimamente ambicioso sabes que me importa me importa la naci\u00f3n me importa la historia y ojal\u00e1 te importe lo que suceda no ha terminado Andr\u00e9s Manuel o sea O sea no no no no este no estoy obcecado con ser presidente de la rep\u00fablica para hacer un presidente mediocre conozco la historia y conozco lo que han hecho los presidentes desde Guadalupe Victoria hasta Pe\u00f1a Nieto y no quiero pasar a la historia como Santa Ana ni como Porfirio D\u00edaz no quiero ser como Salinas no quiero pasar a la historia como Calder\u00f3n no quiero pasar a la historia como Pe\u00f1a Nieto quiero pasar a la historia como Ju\u00e1rez como el ap\u00f3stol de la democracia como Francisco I Madero y como el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo [M\u00fasica] Azucena Ya no le dimos oportunidad no pero eso es otra cosa no [M\u00fasica] estamos aqu\u00ed hablando de los intelectuales no este periodistas Uy era En aquel tiempo procre\u00f3 buena ondita no formado en la escuela de el proceso que De ah\u00ed salieron bueno de ah\u00ed sali\u00f3 Mar\u00edn no tiene nada que ver Don Julio no tiene culpa de esto Don Julio que en paz descanse este como los que se formaron tambi\u00e9n en la jornada y son actualmente muy reaccionarios muy conservadores Pero y luego nieto de un hombre admirable de los pocos que bien me dec\u00edan recibir como sucedi\u00f3 la medalla de Belisario Dom\u00ednguez Don Jes\u00fas Silva gerson de lo mejor estuvo en las comisiones cuando la expropiaci\u00f3n petrolera adem\u00e1s un escritor un historiador de grandes vuelos de lectura obligatoria para los j\u00f3venes que quieren ejercer El noble oficio de la pol\u00edtica hay que leer los dos libros de historia de la Revoluci\u00f3n que escribi\u00f3 Don Jes\u00fas Silvia y su hijo Todav\u00eda tambi\u00e9n finado Jes\u00fas tambi\u00e9n se llamaba Jes\u00fas no s\u00ed Jes\u00fas que fue secretario de Hacienda le toc\u00f3 una situaci\u00f3n tremenda tremenda una crisis de fin de sexenio y a \u00e9l lo mandaron a negociar a Washington y lo recibi\u00f3 el secretario del tesoro en su oficina y como son a veces no y no todos pero s\u00ed algunos funcionarios prepotentes de Estados Unidos y m\u00e1s porque se hab\u00eda ca\u00eddo el precio del petr\u00f3leo y fue la crisis de L\u00f3pez Portillo de la Madrid Entonces lo recibi\u00f3 este Secretario del tesoro con los pies arriba del escritorio siempre que habl\u00f3 con \u00e9l con los pies arriba y bueno se logr\u00f3 un acuerdo por el cual nos compraron petr\u00f3leo aprecio bajo hasta en sus memorias este Secretario del tesoro cuenta que fue con Reagan y le dijo rigan Oye fuiste muy duro con el secretario de hacienda de M\u00e9xico y \u00e9l jajaja todas las cosas que pasaban Bueno un hombre bueno Jes\u00fas Silva gerson secretario de hacienda fuimos rivales en el 2000 \u00e9l fue candidato del Pri a jefe de gobierno yo fui candidato a la oposici\u00f3n en ese entonces tambi\u00e9n fue candidato krill para la jefatura de gobierno todo esto para los j\u00f3venes porque eso fue en el 2000 ya estamos en el 23 este hay algunos que de los j\u00f3venes que no hayan nacido y este y gan\u00e9 la jefatura de gobierno no tan f\u00e1cil porque tambi\u00e9n se me tiraron encima muy fuerte pero eso es otra historia le gan\u00e9 a kril con tres puntos nada m\u00e1s de ventaja que llevaba yo como diez un mes antes de ventaja y se vino una campa\u00f1a fuert\u00edsima en televisi\u00f3n en mi contra y adem\u00e1s La ola foxista porque era en el y era una Ola [M\u00fasica] que estaba inundando todo y se meti\u00f3 hasta las colonias populares Porque mucha gente por eso fue una doble triple traici\u00f3n crey\u00f3 de que iba a haber un cambio y los enga\u00f1aron entonces muy buena persona y el nieto de Don Jes\u00fas pues intelectual buena ondita ya escritor de El reforma ya con eso les digo todo y por eso Este ah\u00ed en tono burl\u00f3n No \u00e9l y qu\u00e9 estar\u00e1n diciendo ahora ahora que no es una transformaci\u00f3n que no lo logramos y sin violencia hay muchos elementos para decir que a pesar de la pandemia est\u00e1 creciendo la econom\u00eda ya rebasamos los veintid\u00f3s millones de Trabajadores inscritos al seguro social r\u00e9cord en empleos [M\u00fasica] en inversi\u00f3n extranjera 30 mil millones de d\u00f3lares en el semestre principal socio comercial de Estados Unidos el peso la moneda m\u00e1s fortalecida en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar reducci\u00f3n de pobreza reducci\u00f3n de desigualdad etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces si me siento muy contento mucho muy contento y faltan cosas y hay que seguir haciendo m\u00e1s porque es mucho el atraso fue mucho el rezago se dedicaron [M\u00fasica] por d\u00e9cadas a robar a saquear y Se olvidaron del pueblo Entonces esto no se puede resolver del todo en seis a\u00f1os Ya comenz\u00f3 el proceso de transformaci\u00f3n hay que darle continuidad Eso s\u00ed ser\u00eda un error garrafal pero en la democracia el pueblo manda desde mi punto de vista ser\u00eda lamentable un retroceso el que regresaran los mismos Si queremos que regresen pero lo que se robaron hemos recuperado algo pero no saquearon much\u00edsimo saben ustedes tambi\u00e9n para los j\u00f3venes el saqueo m\u00e1s grande que se ha llevado a cabo en toda la historia de M\u00e9xico se cometi\u00f3 de 1983 a finales del 2018 son 36 a\u00f1os del llamado periodo neoliberal en esos 36 a\u00f1os saquearon m\u00e1s a M\u00e9xico que en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial los gobernantes por revolucionario Obreg\u00f3n con todo lo que se dec\u00eda y dem\u00e1s eran ni\u00f1os de pecho en comparaci\u00f3n con los gobernantes y los mandamases del per\u00edodo neoliberal pero ya v\u00e1monos a desayunar V\u00e1monos a desayunar ma\u00f1ana T\u00fa s\u00ed t\u00fa t\u00fa ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-10-03 18:44:53.611025"
}