{
    "video_id": "vr1OAPkFNJ4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vr1OAPkFNJ4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBftQmHcML2drjsSU-z96czI28m2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vr1OAPkFNJ4",
    "video_title": "Robo de combustibles disminuye en Veracruz y en el pa\u00eds. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6326,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno pues nos da mucho gusto estar de",
            "start": 581.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 585.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el puerto de Veracruz",
            "start": 586.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 590.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Puerto de Veracruz",
            "start": 592.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 597.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 599.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 602.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "acabamos de determinar nuestra reuni\u00f3n",
            "start": 604.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 609.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 610.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 612.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gobernadores",
            "start": 614.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 618.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para tratar el tema de seguridad a nivel",
            "start": 620.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 623.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y por la tarde",
            "start": 626.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 627.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "visitar El Fuerte de San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 630.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 635.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ha rehabilitado",
            "start": 636.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 640.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 643.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a Veracruz",
            "start": 645.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque ese fuerte",
            "start": 648.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "simboliza",
            "start": 652.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 653.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 660.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "visitar el d\u00eda de hoy por la tarde noche",
            "start": 663.019,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 666.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues aprovechar tambi\u00e9n",
            "start": 669.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para informar al pueblo veracruzano que",
            "start": 671.66,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar el edificio donde el",
            "start": 676.98,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 682.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "firm\u00f3",
            "start": 685.019,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 687.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "leyes de reforma",
            "start": 690.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es un edificio que",
            "start": 693.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 697.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en custodia de El ina pero en el",
            "start": 701.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 706.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y lo vamos a rehabilitar",
            "start": 707.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir recordando la",
            "start": 712.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 717.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de nuestra historia y en especial la",
            "start": 718.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 723.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 724.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "iniciamos si les parece",
            "start": 728.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 734.579,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 735.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador",
            "start": 737.459,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 740.579,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "unas pocas palabras",
            "start": 743.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acerca de la opini\u00f3n que tenemos del",
            "start": 747.42,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "trabajo realizado por Cuitl\u00e1huac",
            "start": 752.82,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "consideramos que es",
            "start": 757.26,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 759.959,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo un gobierno",
            "start": 762.959,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ejemplar sobre todo los subrayo",
            "start": 768.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con",
            "start": 773.639,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 776.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Porque nada",
            "start": 781.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "da\u00f1aba m\u00e1s a Veracruz",
            "start": 784.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad",
            "start": 786.959,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de sus gobernantes",
            "start": 789.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Eso era lo que daba el traste con todo",
            "start": 793.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Esa era la causa principal",
            "start": 796.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social",
            "start": 799.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que se fueran los veracruzanos a",
            "start": 802.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "buscarse la vida",
            "start": 807.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a las ciudades fronterizas",
            "start": 809.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "o Estados Unidos",
            "start": 811.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siendo Veracruz un estado",
            "start": 814.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con un gran potencial",
            "start": 818.1,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 819.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es como una Rep\u00fablica",
            "start": 821.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sin embargo por los malos gobiernos",
            "start": 823.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "era un estado rico",
            "start": 827.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 829.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 834.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 836.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen un buen gobernador",
            "start": 838.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 842.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hombre honesto Y eso ayuda mucho",
            "start": 843.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un buen gobierno depende",
            "start": 850.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 852.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "si el gobernador es honrado",
            "start": 858.12,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y no permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 863.639,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 866.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "alcanza rinde",
            "start": 869.579,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 874.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el gobernador es mediocre Ladr\u00f3n",
            "start": 876.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 882.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nunca alcanza o nunca le llega a la",
            "start": 885.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 889.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 891.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y le damos",
            "start": 892.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la palabra a Cuitl\u00e1huac",
            "start": 895.019,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente pues ya por lo",
            "start": 900.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "expresado por usted ya casi podr\u00eda decir",
            "start": 904.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que es cu\u00e1nto Gracias solamente",
            "start": 907.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comentarle presidente que en Veracruz",
            "start": 910.579,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estamos agradecidos porque cada a\u00f1o de",
            "start": 914.66,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "estos cuatro que se han que llevamos",
            "start": 919.339,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se ha apoyado a trav\u00e9s de los programas",
            "start": 924.779,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "federales con un presupuesto",
            "start": 927.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "repartido de manera directa la gente a",
            "start": 930.199,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los programas de federales de",
            "start": 933.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "apoyo m\u00e1s de 50 mil millones de pesos",
            "start": 936.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esto a nosotros nos ha dado una base muy",
            "start": 939.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importante para paliar el problema de",
            "start": 942.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n social como este recurso",
            "start": 946.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "llega directamente al a los bolsillos y",
            "start": 949.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sobre todo de las personas que m\u00e1s lo",
            "start": 952.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "necesitan ha sido la base para que",
            "start": 953.699,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nosotros podamos implementar acciones",
            "start": 955.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el tema de",
            "start": 959.24,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "seguridad que han sido muy efectivas",
            "start": 961.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como usted sabe uno de las principales",
            "start": 964.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cosas que hemos logrado pues es",
            "start": 967.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "disminuir dr\u00e1sticamente los delitos de",
            "start": 969.36,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "alto impacto en Veracruz como el",
            "start": 972.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secuestro y el homicidio doloso y",
            "start": 974.339,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Incluso el feminicidio y esto ha",
            "start": 976.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sido Pues gracias a estas pol\u00edticas que",
            "start": 979.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han implementado desde la Federaci\u00f3n",
            "start": 982.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y con nosotros hemos secundado",
            "start": 984.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principalmente en las mesas de",
            "start": 986.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz reitero siempre",
            "start": 989.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es bienvenido a Veracruz y especialmente",
            "start": 992.279,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy que se cumple",
            "start": 996.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os exactos en que usted despu\u00e9s",
            "start": 1000.699,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de tomar posesi\u00f3n el d\u00eda primero de",
            "start": 1004.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 el d\u00eda dos de",
            "start": 1006.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 visit\u00f3 nuestras",
            "start": 1009.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tierras cuando fue su primera salida",
            "start": 1013.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "oficial a una visita a un estado fue a",
            "start": 1016.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Veracruz Muchas gracias por todo el",
            "start": 1020.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1022.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1023.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1030.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dar el informe de la situaci\u00f3n de",
            "start": 1033.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed en el estado de Veracruz",
            "start": 1035.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1038.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1039.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el estado de Veracruz tiene",
            "start": 1041.799,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "212 municipios",
            "start": 1044.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "una extensi\u00f3n territorial",
            "start": 1046.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aproximadamente de m\u00e1s de 72 mil",
            "start": 1049.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados y una poblaci\u00f3n de",
            "start": 1052.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de ocho millones de",
            "start": 1055.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habitantes los municipios m\u00e1s poblados",
            "start": 1057.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Desde luego Veracruz Xalapa y",
            "start": 1061.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 1063.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la incidencia",
            "start": 1066.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delictiva vamos a mostrar los ocho",
            "start": 1068.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delitos con mayor frecuencia",
            "start": 1070.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de Veracruz de",
            "start": 1073.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diciembre del 18 a octubre del 2022",
            "start": 1075.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estos son los ocho delitos vamos a ir",
            "start": 1080.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "viendo uno por uno y en el total de",
            "start": 1083.059,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "delitos ocupa el 23avo lugar la que",
            "start": 1086.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sigue por favor en lo que se refiere a",
            "start": 1090.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secuestro es una un delito que tiene una",
            "start": 1092.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja en el mes de octubre",
            "start": 1096.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "existieron tres casos y tiene el tercer",
            "start": 1099.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1103.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a todas las",
            "start": 1104.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entidades federativas el que sigue el",
            "start": 1107.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "feminicidio ocupa tambi\u00e9n el sexto lugar",
            "start": 1109.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hay cinco casos en lo que va en el mes",
            "start": 1113.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de octubre ves un delito que tambi\u00e9n va",
            "start": 1116.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "decreciendo en lo que se refiere a la",
            "start": 1118.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n ocupa El s\u00e9ptimo lugar",
            "start": 1121.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "71 casos y va es un delito que lo",
            "start": 1125.74,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tenemos como una incidencia que va a la",
            "start": 1131.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alta en lo que se refiere a robo de",
            "start": 1134.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "transportistas El noveno lugar tambi\u00e9n",
            "start": 1136.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nueve casos va creciendo en lo que se",
            "start": 1139.299,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "refiere a robo a negocio ocupa el",
            "start": 1143.539,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "doceavo lugar es una constante con 448",
            "start": 1146.78,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "casos en el mes de octubre en lo que se",
            "start": 1151.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "refiere a robo de transe\u00fantes ocupa el",
            "start": 1155.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doceavo lugar",
            "start": 1158.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "192 casos tambi\u00e9n es una constante",
            "start": 1160.059,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a robo de",
            "start": 1165.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transporte diez casos en el mes de",
            "start": 1167.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "octubre va es un delito que va creciendo",
            "start": 1170.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ocupa el quinceavo lugar homicidio",
            "start": 1172.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doloso",
            "start": 1176.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "dieciochoavo lugar",
            "start": 1177.7,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y 68 casos en lo que m\u00e1s en el mes de",
            "start": 1180.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "octubre y es un delito que va",
            "start": 1183.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "decreciendo aqu\u00ed en el estado en lo que",
            "start": 1185.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se refiere a la cantidad total de",
            "start": 1188.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1190.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "federativa en esta presente",
            "start": 1192.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al mes de octubre ocupa",
            "start": 1194.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el lugar n\u00famero nueve y en lo que se",
            "start": 1197.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "refiere a homicidio doloso por cada cien",
            "start": 1200.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mil habitantes en esta administraci\u00f3n al",
            "start": 1203.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "mes de octubre ocupa el n\u00famero 18",
            "start": 1205.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia",
            "start": 1209.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delictiva Veracruz",
            "start": 1211.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Xalapa Coatzacoalcos C\u00f3rdoba y Boca del",
            "start": 1213.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "R\u00edo",
            "start": 1218.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica",
            "start": 1220.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales se cuentan con",
            "start": 1224.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "siete mil doscientos veinticuatro",
            "start": 1228.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "efectivos reales operativos siete mil",
            "start": 1229.78,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "doscientos veinticuatro a municipales en",
            "start": 1233.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mil quinientos noventa y tres con una",
            "start": 1236.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "operatividad de seis mil doscientos",
            "start": 1239.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ochenta y dos y en lo que se refiere a",
            "start": 1242.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Naval se cuentan setecientos",
            "start": 1244.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "noventa de los cuales seiscientos",
            "start": 1247.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sesenta y seis son los operativos en lo",
            "start": 1249.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se refiere a las fuerzas federales",
            "start": 1252.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguridad la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1254.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuenta en el estado con ocho mil",
            "start": 1257.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "doscientos elementos operativos seis mil",
            "start": 1259.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ochocientos la el ej\u00e9rcito y la fuerza",
            "start": 1262.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea siete mil noventa y uno con seis",
            "start": 1265.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mil trescientos ochenta y dos operativos",
            "start": 1268.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la guardia nacional cuatro mil",
            "start": 1271.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y nueve",
            "start": 1274.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con operativos cuatro mil doscientos",
            "start": 1276.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sesenta y tres y ya sumando las fuerzas",
            "start": 1279.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federales y estatales en el estado",
            "start": 1282.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos un estado de fuerza de",
            "start": 1284.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "31.637 elementos",
            "start": 1288.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y en lo que se refiere al despliegue de",
            "start": 1291.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las coordinaciones regionales de la",
            "start": 1294.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1295.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1296.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hay un total de cuatro mil setecientos",
            "start": 1299.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cincuenta y nueve elementos de la",
            "start": 1302.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "guardia nacional hay una coordinadora",
            "start": 1303.74,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Estatal y dieciocho coordinaciones",
            "start": 1306.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "regionales la que sigue por favor en",
            "start": 1308.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de guardia",
            "start": 1312.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en Veracruz en total en el",
            "start": 1314.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "periodo del 2020 a la fecha se han",
            "start": 1317.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "construido quince compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1320.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicionalmente Cinco m\u00e1s que se",
            "start": 1323.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encuentran operando en instalaciones",
            "start": 1325.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "militares y en el 2023 se tiene",
            "start": 1327.82,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "contemplada la construcci\u00f3n de doce",
            "start": 1331.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas m\u00e1s para hacer un total aqu\u00ed",
            "start": 1333.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el estado de treinta y dos compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1336.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en lo que se",
            "start": 1338.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "refiere a los aseguramientos aqu\u00ed en el",
            "start": 1341.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz son diversos como los",
            "start": 1344.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "podemos ver ah\u00ed en se refiere a drogas",
            "start": 1346.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "armamento municiones",
            "start": 1349.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de detenidos tenemos tres mil",
            "start": 1352.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ochocientos nueve elementos veh\u00edculos",
            "start": 1354.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asegurados dos mil novecientos tres",
            "start": 1357.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aeronaves sesenta y uno y en lo que va",
            "start": 1360.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de madera que aqu\u00ed se da mucho esto es",
            "start": 1362.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de dos mil seiscientos treinta y seis",
            "start": 1365.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos en lo que se refiere",
            "start": 1367.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a la que sigue por favor",
            "start": 1371.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 1375.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a su sistema penitenciario bueno se",
            "start": 1376.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cuentan",
            "start": 1380.299,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con 17 centros de readaptaci\u00f3n social",
            "start": 1381.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con un total de nueve capacidades de",
            "start": 1384.159,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "9.800 reclusos y en total los que se",
            "start": 1388.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuentan ahorita con ocho mil quinientos",
            "start": 1391.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ochenta y tres personas en los",
            "start": 1394.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes reclusorios la que sigue lo",
            "start": 1395.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se refiere a b\u00fasqueda rescate aqu\u00ed",
            "start": 1398.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en el estado se encuentran se cuentan",
            "start": 1400.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con dos estaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 1402.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una aqu\u00ed en Veracruz y una en",
            "start": 1405.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos se Han atendido en",
            "start": 1407.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Veracruz ciento ochenta y tres",
            "start": 1409.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 1412.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rescatados 194 evacuaciones m\u00e9dicas",
            "start": 1413.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siete y en lo que se refiere a",
            "start": 1417.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos 195 operaciones rescatados",
            "start": 1419.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres y evacuaciones m\u00e9dicas",
            "start": 1423.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1425.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "cuenta con un subcentro Regional de",
            "start": 1428.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate en c\u00e1nticas Veracruz",
            "start": 1430.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "149",
            "start": 1433.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "elementos trabajan ah\u00ed actividades de",
            "start": 1435.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "sistema de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1438.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para obtener informaci\u00f3n inicial hay",
            "start": 1442.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doce elementos personas asistidas hasta",
            "start": 1444.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la fecha han sido veintiocho en lo que",
            "start": 1447.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se refiere al plan Dn tres de la",
            "start": 1450.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional el",
            "start": 1453.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "plan Marina y el plan de la guardia",
            "start": 1455.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 1457.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de Veracruz se han",
            "start": 1459.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficiado a ciento veinte mil",
            "start": 1462.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ochocientas personas en la guardia el",
            "start": 1463.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personal de la defensa nacional ocho mil",
            "start": 1467.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "quinientos setenta y cinco elementos de",
            "start": 1470.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Marina seis mil ochocientos y de la",
            "start": 1472.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1476.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "222 diferentes veh\u00edculos y aeronaves lo",
            "start": 1476.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se Han atendido en lo que se refiere",
            "start": 1481.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a lluvias severas 53 casos incendios",
            "start": 1483.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "forestales cincuenta y nueve incendios",
            "start": 1487.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "urbanos urbanos",
            "start": 1490.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 1491.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derrame de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 1493.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares quince deslaves",
            "start": 1496.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "nueve",
            "start": 1499.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "explosiones seis accidentes ferroviarios",
            "start": 1500.44,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "tres accidentes a\u00e9reos dos amenazas de",
            "start": 1503.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bomba dos Huracanes uno y frente fr\u00edos",
            "start": 1506.059,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "uno y por \u00faltimo en atenci\u00f3nes m\u00e9dicas",
            "start": 1509.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de primer contacto a lugares de dif\u00edcil",
            "start": 1513.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "acceso que se da aqu\u00ed en el estado se",
            "start": 1515.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "han beneficiado a Diez mil novecientas",
            "start": 1519.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cincuenta personas",
            "start": 1521.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se han empleado dos ambulancias diez",
            "start": 1522.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y una cocineta en 18",
            "start": 1526.279,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "comunidades es una",
            "start": 1529.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las lo que los que intervienen ah\u00ed es la",
            "start": 1533.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina el IMSS la",
            "start": 1536.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del estado bienestar",
            "start": 1538.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el Dif a la fecha se han dado mil",
            "start": 1541.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "novecientas consultas personas con",
            "start": 1544.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas referente a pl\u00e1ticas de salud",
            "start": 1547.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Mil cuatrocientas veinte y otras",
            "start": 1549.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atenciones son alrededor de siete",
            "start": 1552.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "treinta es lo que podemos dar aqu\u00ed con",
            "start": 1555.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a la situaci\u00f3n de",
            "start": 1558.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el estado gracias",
            "start": 1560.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a preguntas y respuestas si",
            "start": 1566.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 1569.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era un compa\u00f1ero de Veracruz y",
            "start": 1572.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "uno de",
            "start": 1575.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "los medios nacionales empezamos Veracruz",
            "start": 1577.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Claudia Montero del",
            "start": 1592.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "calor pol\u00edtico en la oposici\u00f3n pan PRD",
            "start": 1594.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ya una denuncia y queja ante el",
            "start": 1597.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "INE en contra de su persona como",
            "start": 1600.14,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica de otros",
            "start": 1602.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "funcionarios y servidores p\u00fablicos por",
            "start": 1603.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presunto uso de recursos p\u00fablicos en",
            "start": 1606.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la marcha del pasado 27 de noviembre",
            "start": 1608.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acusan coacci\u00f3n acarreo amenazas",
            "start": 1610.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "empleados con respecto de perder su",
            "start": 1613.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empleo o su cargo y bueno Me gustar\u00eda",
            "start": 1615.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saber la opini\u00f3n que tiene al respecto",
            "start": 1618.14,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n en su papel",
            "start": 1621.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1628.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una oposici\u00f3n",
            "start": 1632.059,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que no ha podido",
            "start": 1634.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "levantar el vuelo",
            "start": 1636.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1640.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1641.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1643.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 1646.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "causas justas",
            "start": 1648.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hace un momento recordaba a Ju\u00e1rez",
            "start": 1652.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ten\u00eda una frase que aplica",
            "start": 1658.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en estos tiempos dec\u00eda",
            "start": 1663.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 1665.559,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 1670.1,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1680.659,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacen m\u00e1s que",
            "start": 1682.52,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "denunciar y criticar",
            "start": 1688.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuestionan",
            "start": 1691.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "insultar",
            "start": 1694.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 1698.419,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de imaginaci\u00f3n no hay talento",
            "start": 1701.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "como no tienen convicciones",
            "start": 1706.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque para",
            "start": 1711.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hacer pol\u00edtica se necesita",
            "start": 1713.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenerle amor al pueblo",
            "start": 1719.179,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ellos son simuladores",
            "start": 1724.22,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por eso no han podido",
            "start": 1731.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y nos acusan de todo ayer hablaba yo",
            "start": 1734.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1738.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se Rise con",
            "start": 1745.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que era as\u00ed como",
            "start": 1750.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el gran periodista",
            "start": 1752.779,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no de todo el periodo",
            "start": 1757.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y de injusticias y de",
            "start": 1763.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1766.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando manipulaban pero",
            "start": 1767.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en alta",
            "start": 1772.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nos acusa de que se practica en el",
            "start": 1776.899,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Palacio magia negra",
            "start": 1780.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "no quieren volver a ver",
            "start": 1790.1,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el Face",
            "start": 1794.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de Ferriz",
            "start": 1796.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a ponerlo",
            "start": 1799.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque esto nos ayuda mucho",
            "start": 1802.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a entender",
            "start": 1807.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la desesperaci\u00f3n Pero adem\u00e1s C\u00f3mo",
            "start": 1812.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos choreaban hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 1816.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 1819.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos ten\u00edan",
            "start": 1822.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "manipulados",
            "start": 1826.22,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de eran los grandes maestros de la",
            "start": 1830.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1833.12,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 1836.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1838.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "lo que dice",
            "start": 1842.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es un Secreto a voces",
            "start": 1851.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le falt\u00f3",
            "start": 1854.84,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "agregar lo s\u00e9 de buenas Fuentes",
            "start": 1857.419,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "amlo recurre a diario",
            "start": 1864.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a la brujer\u00eda",
            "start": 1870.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "santer\u00eda",
            "start": 1874.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "magia negra",
            "start": 1877.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y rituales de muerte",
            "start": 1881.539,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para llegar a acumular poder",
            "start": 1884.419,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ya tuvo lo que quiso",
            "start": 1890.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora va de regreso",
            "start": 1893.539,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "eso se llama karma",
            "start": 1896.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1898.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "o justicia divina",
            "start": 1900.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea",
            "start": 1914.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque no puedo",
            "start": 1918.679,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ofender a nadie Hay algo",
            "start": 1924.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 1928.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que estamos obligados a respetar",
            "start": 1932.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que es la libertad de creencia",
            "start": 1936.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1943.13,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "Pero esto da una idea",
            "start": 1947.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 1950.539,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1953.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de desesperados",
            "start": 1955.299,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios entonces",
            "start": 1958.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de todo es una denuncia",
            "start": 1963.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que presente las pruebas",
            "start": 1967.899,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1971.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "no usamos Claro que no porque",
            "start": 1973.539,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 1979.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el tribunal de mi conciencia",
            "start": 1982.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que es el que me preocupa",
            "start": 1985.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1991.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hace uno algo malo",
            "start": 1993.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y si se tiene conciencia",
            "start": 1997.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no puede uno estar tranquilo",
            "start": 1999.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 2007.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Nada importante ni",
            "start": 2011.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "llega a ser an\u00e9cdota es parte de",
            "start": 2017.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la desesperaci\u00f3n",
            "start": 2022.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tiene que ver",
            "start": 2026.5,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con los medios",
            "start": 2029.44,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no con todos",
            "start": 2034.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero esto lo vuelven",
            "start": 2038.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gran noticia",
            "start": 2044.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya no",
            "start": 2049.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "funciona no y hay que ser respetuoso",
            "start": 2051.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se manifiesten que haya",
            "start": 2055.419,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas hace poco hubo un congreso en",
            "start": 2059.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico vinieron los",
            "start": 2062.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ultraderechistas",
            "start": 2065.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosos y sinceros",
            "start": 2068.139,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed hay",
            "start": 2072.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2073.489,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2076.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ultras ultras",
            "start": 2078.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "derechistas pero hip\u00f3critas",
            "start": 2080.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y una concentraci\u00f3n",
            "start": 2085.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2088.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s famosos ultraderechistas",
            "start": 2091.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2096.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fueron obstaculizados",
            "start": 2098.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay libertad",
            "start": 2104.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n",
            "start": 2107.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n",
            "start": 2110.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 2112.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed va a seguir siendo",
            "start": 2118.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo lo que",
            "start": 2122.579,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "les he recomendado es que revisen su",
            "start": 2124.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2128.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y es muy sencillo",
            "start": 2130.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de entender",
            "start": 2133.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2137.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fracasa",
            "start": 2140.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "primero porque para ellos no existe el",
            "start": 2143.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2148.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "menosprecian al pueblo",
            "start": 2153.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 2158.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para ellos la pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 2162.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2164.859,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la clase pol\u00edtica",
            "start": 2166.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo",
            "start": 2168.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 2172.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2173.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la c\u00fapula",
            "start": 2176.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y eso ya cambi\u00f3",
            "start": 2180.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2181.93,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ahora la pol\u00edtica es asunto de todos",
            "start": 2184.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay que entender una nueva realidad que",
            "start": 2192.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds",
            "start": 2195.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 2199.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Es que adem\u00e1s de esa actitud",
            "start": 2201.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservadora reaccionaria",
            "start": 2205.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de negar",
            "start": 2208.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la capacidad que tiene el pueblo de",
            "start": 2214.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tomar conciencia",
            "start": 2218.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de eso",
            "start": 2221.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "tienen muy malos asesores imag\u00ednense",
            "start": 2223.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2230.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el jefe",
            "start": 2231.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2233.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2243.28,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "es el que le da orden",
            "start": 2246.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "al del Pri al del pan",
            "start": 2249.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "al del PRD",
            "start": 2252.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y mi pregunta ser\u00eda",
            "start": 2259.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 experiencia pol\u00edtica tiene Claudio",
            "start": 2264.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que Gonz\u00e1lez",
            "start": 2268.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 2273.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si lo \u00fanico que ha hecho",
            "start": 2276.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ese defender",
            "start": 2280.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 2284.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y hacer influyentismo",
            "start": 2287.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre uso el ejemplo de que la",
            "start": 2293.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica si no es un arte si no es una",
            "start": 2297.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ciencia es sin duda un oficio",
            "start": 2300.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "como el del Carpintero como el del",
            "start": 2304.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alba\u00f1il",
            "start": 2308.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como el del herrero",
            "start": 2310.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hay que reconocerlo",
            "start": 2315.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no es que cualquiera",
            "start": 2318.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "puede hacer pol\u00edtica",
            "start": 2322.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eso de que",
            "start": 2326.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este la pol\u00edtica es sin\u00f3nimo de",
            "start": 2329.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servilismo",
            "start": 2333.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de pragmatismo",
            "start": 2342.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 2347.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser acomodaticio",
            "start": 2349.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se dec\u00eda antes colarse",
            "start": 2352.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de ser este achichincle",
            "start": 2359.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n",
            "start": 2364.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2366.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 2368.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un veracruzano ilustre",
            "start": 2371.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas",
            "start": 2375.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Reyes dec\u00eda la pol\u00edtica es tan limpia",
            "start": 2377.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han",
            "start": 2382.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podido mancharla",
            "start": 2385.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es",
            "start": 2389.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fundamento y es una de las actividades",
            "start": 2391.74,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda",
            "start": 2395.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "espiritual",
            "start": 2400.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y siempre pongo el ejemplo a ver",
            "start": 2405.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si no soy carpintero",
            "start": 2409.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo voy a hacer esto",
            "start": 2411.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si no soy alba\u00f1il",
            "start": 2417.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo voy a pegar",
            "start": 2419.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ladrillos y voy a hacer una barda se me",
            "start": 2422.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "va a caer",
            "start": 2426.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2426.98,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "yo ni deber\u00eda de estarles dando estas",
            "start": 2431.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 2434.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 2440.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "A lo mejor les ayuda",
            "start": 2445.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque nosotros queremos que en M\u00e9xico",
            "start": 2448.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "haya una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2451.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no una dictadura",
            "start": 2454.5,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 2457.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2458.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "son contrapesos",
            "start": 2461.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es oposici\u00f3n",
            "start": 2465.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es derecho a disentir",
            "start": 2468.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no es pensamiento \u00fanico",
            "start": 2472.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no es totalitarismo",
            "start": 2475.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2481.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2486.099,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "debilitados",
            "start": 2487.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 2489.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pues tampoco saben de pol\u00edtica",
            "start": 2494.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque una cosa",
            "start": 2500.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2505.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el manejo de la ciencia incluso",
            "start": 2506.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la filosof\u00eda de la literatura",
            "start": 2511.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se puede ser un buen intelectual y No",
            "start": 2514.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 2517.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un buen pol\u00edtico",
            "start": 2518.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces adelante con todas las",
            "start": 2526.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "denuncias y que",
            "start": 2528.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2531.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 2533.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que considere",
            "start": 2535.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros este",
            "start": 2539.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "invitamos a la gente",
            "start": 2540.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 2544.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Ya hasta me est\u00e1n diciendo",
            "start": 2547.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que quieren m\u00e1s",
            "start": 2549.82,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "este no vamos a estar siempre",
            "start": 2554.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "Solo cuando se necesite",
            "start": 2558.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 estaba pasando",
            "start": 2565.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "sobre todo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2569.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 2573.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es donde bombardean m\u00e1s",
            "start": 2574.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "donde tienen m\u00e1s control de los medios",
            "start": 2578.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ustedes van a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2581.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y van cambiando de estaciones de radio",
            "start": 2584.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "noticieros y todos en contra",
            "start": 2588.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n lo mismo",
            "start": 2594.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos casi todos",
            "start": 2598.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo",
            "start": 2603.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antes eran boletines ahora le llaman",
            "start": 2605.859,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "nado sincronizado",
            "start": 2609.72,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2611.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo",
            "start": 2613.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 2616.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2618.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2622.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 2624.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha sido una ciudad progresista",
            "start": 2628.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se han llevado a cabo",
            "start": 2632.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "movimientos sociales",
            "start": 2636.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 2640.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "con tanto bombardeo",
            "start": 2647.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nunca ha visto",
            "start": 2649.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "yo creo que no se ve\u00eda tanto ataque",
            "start": 2653.14,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "al gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico no se",
            "start": 2657.76,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda dado desde la \u00e9poca de el",
            "start": 2661.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "presidente Madero",
            "start": 2666.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2670.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un bombardeo as\u00ed de mentiras",
            "start": 2674.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed aturde confunde",
            "start": 2680.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por eso se habla que la calumnia cuando",
            "start": 2685.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no mancha tizna o calumnia porque algo",
            "start": 2689.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 2692.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y es famoso a la m\u00e1xima de gebels",
            "start": 2694.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "propagandista de Hitler que una mentira",
            "start": 2699.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se repite muchas veces puede",
            "start": 2703.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "convertirse en verdad",
            "start": 2706.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2709.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muchos estaban as\u00ed",
            "start": 2711.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces hac\u00eda falta",
            "start": 2718.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2719.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este llamar",
            "start": 2721.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a una movilizaci\u00f3n porque tambi\u00e9n",
            "start": 2727.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ante una agresi\u00f3n",
            "start": 2730.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "masiva",
            "start": 2733.3,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de esas caracter\u00edsticas",
            "start": 2736.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues lo \u00fanico que queda",
            "start": 2741.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "es este Mostrar",
            "start": 2745.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Pues que se trata de una manipulaci\u00f3n",
            "start": 2750.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "algo que no obedece a la realidad",
            "start": 2756.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces todo se sorprendieron que",
            "start": 2760.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque lleg\u00f3 mucha gente yo no la verdad",
            "start": 2762.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque como ando en todo el pa\u00eds",
            "start": 2765.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "estoy recogiendo",
            "start": 2769.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de la gente constantemente",
            "start": 2771.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y yo s\u00e9",
            "start": 2777.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estamos",
            "start": 2778.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entonces ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2781.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque sali\u00f3 la gente",
            "start": 2784.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2788.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 2790.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como se dice",
            "start": 2793.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se empoderaron",
            "start": 2796.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 bastante eso",
            "start": 2800.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2806.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llegado al extremo en la Ciudad",
            "start": 2807.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no en toda la ciudad Pero",
            "start": 2811.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "algunas zonas",
            "start": 2815.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de poner en las casas",
            "start": 2817.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mantas",
            "start": 2822.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o carteles diciendo el INE no se toca",
            "start": 2824.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sin haber le\u00eddo la iniciativa de reforma",
            "start": 2832.119,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "constitucional nada nada nada",
            "start": 2835.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 2845.76,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ninguna explicaci\u00f3n",
            "start": 2849.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del porqu\u00e9 de la oposici\u00f3n",
            "start": 2852.819,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "todo por esta campa\u00f1a no de manipulaci\u00f3n",
            "start": 2862.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2865.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n",
            "start": 2869.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tema presidente el Instituto para la",
            "start": 2872.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n administraci\u00f3n y vinculaci\u00f3n",
            "start": 2874.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "municipal se\u00f1ala que en Veracruz hay",
            "start": 2876.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento veintis\u00e9is tomas clandestinas de",
            "start": 2879.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ductos de hidrocarburos conocido como",
            "start": 2881.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "huachicol preguntarle Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 2883.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acciones se pueden tomar sobre todo en",
            "start": 2885.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el sur de la entidad Coatzacoalcos tres",
            "start": 2888.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Valles Tierra Blanca donde esto genera",
            "start": 2890.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un grave peligro y se contin\u00faa",
            "start": 2893.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "realizando S\u00ed estamos todos los d\u00edas",
            "start": 2895.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "combatiendo el huachicol",
            "start": 2900.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "si quieren podemos ver",
            "start": 2903.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que revisamos hoy",
            "start": 2907.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y a lo mejor lo tenemos",
            "start": 2910.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por estado",
            "start": 2914.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2916.69,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "pero en el informe anterior si es por",
            "start": 2919.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estar as\u00ed est\u00e1 lo del huachicol",
            "start": 2923.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "esto es de ayer",
            "start": 2928.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed cinco punto seis o sea son",
            "start": 2944.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cinco mil seiscientos barriles diarios",
            "start": 2947.46,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lo que se robaron ayer en todo el pa\u00eds",
            "start": 2952.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y el promedio",
            "start": 2958.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2959.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es este cinco mil seiscientos",
            "start": 2962.079,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "cuando entramos estaba as\u00ed Mire",
            "start": 2965.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "te llegaban llegaron a robar ochenta mil",
            "start": 2971.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 2975.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tomamos una decisi\u00f3n fuerte",
            "start": 2978.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y empezamos a bajarlo",
            "start": 2982.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo llevamos",
            "start": 2985.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tenemos el apoyo",
            "start": 2990.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa de la",
            "start": 2993.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 2996.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Veracruz",
            "start": 3000.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "hemos logrado disminuir bastante el",
            "start": 3004.14,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "huachicol seguimos teniendo problemas",
            "start": 3008.339,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Hidalgo",
            "start": 3014.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en Puebla",
            "start": 3017.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no tenemos por estado",
            "start": 3022.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bien que Preguntas porque debes",
            "start": 3031.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "saberse",
            "start": 3035.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se hizo una reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 3036.599,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y Es delito grave",
            "start": 3040.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al que se le detiene",
            "start": 3046.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no tiene derecho a fianza",
            "start": 3050.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y a veces no se sabe",
            "start": 3054.96,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3057.05,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se est\u00e1 castigando mucho",
            "start": 3060.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que nos hemos ahorrado",
            "start": 3078.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Esto es lo que nos hemos ahorrado",
            "start": 3087.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "231",
            "start": 3090.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": ".027.143 100 millones de pesos",
            "start": 3102.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "231.027",
            "start": 3107.42,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "143 100",
            "start": 3109.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3111.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto tiene",
            "start": 3113.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Veracruz de presupuesto anual",
            "start": 3116.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed casi es",
            "start": 3120.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el doble del presupuesto",
            "start": 3127.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 3131.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "lo que hemos ahorrado con esta decisi\u00f3n",
            "start": 3133.559,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda falta",
            "start": 3135.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3140.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tenemos este",
            "start": 3141.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por estado",
            "start": 3145.8,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3147.09,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la tomas clandestinas",
            "start": 3148.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Este es el \u00faltimo s\u00ed",
            "start": 3154.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "171 tomas clandestinas",
            "start": 3167.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Y estos son los estados",
            "start": 3172.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Veracruz Hidalgo M\u00e9xico",
            "start": 3177.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n Jalisco Michoac\u00e1n y Puebla",
            "start": 3180.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Y estos son los ductos que se cuidan",
            "start": 3187.619,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "casi tres mil kil\u00f3metros",
            "start": 3191.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas",
            "start": 3195.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tienen ah\u00ed a",
            "start": 3198.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ver ahorita se inform\u00f3 aqu\u00ed en la",
            "start": 3204.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que se dio aqu\u00ed lo que se",
            "start": 3207.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha recuperado en el estado de Veracruz",
            "start": 3210.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "son cincuenta y tres punto seis millones",
            "start": 3212.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de litros de combustible",
            "start": 3215.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en la presentaci\u00f3n de de hoy",
            "start": 3218.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en aseguramientos en el estado aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3223.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres punto seis",
            "start": 3227.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 3230.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3237.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3241.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "no tanto porque",
            "start": 3243.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n t\u00fa eres paisano",
            "start": 3246.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3249.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a todas y a todos t\u00eda Tabasco y Campeche",
            "start": 3251.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hoy Quintana Roo y diario basta de grupo",
            "start": 3254.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n se\u00f1or presidente el veinticuatro",
            "start": 3256.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de julio del 2021 desde el castillo de",
            "start": 3259.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Chapultepec en el natalicio de Sim\u00f3n",
            "start": 3262.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar usted coment\u00f3 sobre la",
            "start": 3264.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "unificaci\u00f3n de las Am\u00e9ricas derivado del",
            "start": 3268.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del sue\u00f1o de la visi\u00f3n de El libertador",
            "start": 3272.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica de Sim\u00f3n Bol\u00edvar o tambi\u00e9n en",
            "start": 3275.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de este de esta tesis que tra\u00eda",
            "start": 3277.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n entonces presidente en",
            "start": 3280.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de su viaje al Per\u00fa el 14 de",
            "start": 3283.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 3285.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle si este planteamiento esta",
            "start": 3286.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tesis que plante\u00f3 hace un a\u00f1o la",
            "start": 3289.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a contextualizar en el Per\u00fa con",
            "start": 3293.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sus hom\u00f3logos de Am\u00e9rica del Sur para",
            "start": 3296.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "crear un proyecto en tenor de unificar",
            "start": 3299.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las Am\u00e9ricas y tambi\u00e9n presidente bajo",
            "start": 3303.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta misma teor\u00eda",
            "start": 3306.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el congreso del Per\u00fa por tercera ocasi\u00f3n",
            "start": 3309.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en los 16 meses que lleva Pedro Castillo",
            "start": 3312.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Tuvo una moci\u00f3n para destituir al",
            "start": 3316.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mandatario peruano preguntarle si el",
            "start": 3319.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "congreso que se va a llevar a cabo la",
            "start": 3322.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la alianza del Pac\u00edfico que",
            "start": 3324.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo con todos los",
            "start": 3326.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidentes de corrientes de izquierda",
            "start": 3327.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una manera de su gobierno y una",
            "start": 3330.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manera suya para",
            "start": 3333.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "respaldar al presidente Pedro Castillo",
            "start": 3335.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el Per\u00fa y esta ideolog\u00eda de",
            "start": 3338.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "izquierdas que viene permeando en toda",
            "start": 3340.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Gracias presidente pues vamos a",
            "start": 3342.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estar en Lima el d\u00eda 14",
            "start": 3345.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de diciembre y el prop\u00f3sito",
            "start": 3349.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la reuni\u00f3n",
            "start": 3353.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es suscribir acuerdos de la alianza del",
            "start": 3357.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico que son",
            "start": 3360.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuatro pa\u00edses",
            "start": 3364.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 3368.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Colombia Per\u00fa M\u00e9xico",
            "start": 3369.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y va a ingresar",
            "start": 3372.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 3376.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es un acuerdo",
            "start": 3379.619,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de libre comercio b\u00e1sicamente",
            "start": 3382.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo tengo ahora la presidencia de esta",
            "start": 3388.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Alianza del Pac\u00edfico y la voy a entregar",
            "start": 3392.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "al presidente del Per\u00fa porque a \u00e9l le",
            "start": 3396.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "corresponde como",
            "start": 3400.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "le prohibieron que saliera",
            "start": 3403.579,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 el acuerdo de ir all\u00e1 y",
            "start": 3408.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entregarle la presidencia",
            "start": 3413.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es un consenso",
            "start": 3418.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que se alcanz\u00f3 con el presidente de",
            "start": 3421.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chile con el presidente de Colombia",
            "start": 3424.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con el presidente Castillo",
            "start": 3426.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a estar en esa reuni\u00f3n",
            "start": 3428.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3433.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tengo pensado y es un compromiso viajar",
            "start": 3435.859,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a Colombia con el presidente Gustavo",
            "start": 3441.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Petro pero no en esta ocasi\u00f3n Antes",
            "start": 3444.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nos van",
            "start": 3449.839,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "a visitar",
            "start": 3451.7,
            "duration": 2.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3453.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el presidente biden el Primer Ministro",
            "start": 3454.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trud\u00f3 porque va a haber una cumbre de",
            "start": 3457.2,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 3461.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el tratado tambi\u00e9n",
            "start": 3466.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "acuerdos bilaterales",
            "start": 3468.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos M\u00e9xico Canad\u00e1",
            "start": 3472.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esto para el nueve y diez de enero",
            "start": 3475.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que estoy pensando",
            "start": 3481.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3485.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la visita",
            "start": 3488.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a Colombia se d\u00e9 despu\u00e9s de este",
            "start": 3491.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encuentro en la Ciudad de M\u00e9xico con el",
            "start": 3495.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente biden y con el Primer",
            "start": 3498.059,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ministro crudo Y ah\u00ed s\u00ed quiero",
            "start": 3500.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en esa cumbre de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 3505.339,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tratar de nuevo Lo de la integraci\u00f3n",
            "start": 3508.099,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 3512.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3515.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 3517.94,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que nos ayuda la integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3520.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas",
            "start": 3524.819,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico le est\u00e1 yendo bien",
            "start": 3530.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 3537.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "causas razones",
            "start": 3542.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 3545.579,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses si no es que el",
            "start": 3548.7,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n",
            "start": 3553.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 3557.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 3559.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 3561.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 creciendo como nunca la",
            "start": 3566.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3570.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo ustedes lo perciben en",
            "start": 3572.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 3575.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y lo que deseo",
            "start": 3577.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es que la inversi\u00f3n extranjera llegue",
            "start": 3579.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 3583.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "al sur sureste",
            "start": 3585.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3588.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de la cruz tiene",
            "start": 3591.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucho auge",
            "start": 3593.78,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3596.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del puerto y va a seguir teniendo porque",
            "start": 3598.319,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "este Puerto hist\u00f3rico",
            "start": 3602.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3607.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ventaja comparativa",
            "start": 3609.799,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de la cercan\u00eda con la costa este de",
            "start": 3613.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3617.339,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "que es una regi\u00f3n vamos a decir virgen",
            "start": 3619.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en cuanto al comercio",
            "start": 3624.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "toda la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial de",
            "start": 3627.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se tiene hacia el norte",
            "start": 3630.72,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "es California",
            "start": 3635.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese Texas",
            "start": 3640.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "pero todo el golfo tiene posibilidad de",
            "start": 3643.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desarrollo adem\u00e1s",
            "start": 3648.54,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 tenemos los recursos naturales",
            "start": 3650.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sobre todo el agua",
            "start": 3654.559,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3657.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 3658.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tenemos el 70 por ciento de todo el agua",
            "start": 3662.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3665.099,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3669.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay mucha posibilidad para el desarrollo",
            "start": 3671.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 dando resultado",
            "start": 3674.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 3677.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y con Canad\u00e1",
            "start": 3680.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "somos el principal socio",
            "start": 3683.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial",
            "start": 3686.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en el mundo",
            "start": 3689.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esto se acaba de lograr hace",
            "start": 3693.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 3697.319,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el principal socio",
            "start": 3699.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos era Canad\u00e1",
            "start": 3701.299,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y ahora es M\u00e9xico",
            "start": 3706.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y pensamos",
            "start": 3712.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que hay que ampliar",
            "start": 3714.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3717.43,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n",
            "start": 3721.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses de",
            "start": 3722.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica as\u00ed como",
            "start": 3725.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la comunidad Europea",
            "start": 3728.599,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en Uni\u00f3n Europea",
            "start": 3731.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "As\u00ed es lo que",
            "start": 3735.859,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estamos nosotros proponiendo",
            "start": 3739.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "porque entonces Am\u00e9rica se convertir\u00eda",
            "start": 3744.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo ya",
            "start": 3748.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo es pero le falta integraci\u00f3n",
            "start": 3751.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3758.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 3760.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "algo que es fundamental fuerza de",
            "start": 3762.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3765.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tenemos mercado",
            "start": 3770.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 3773.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mucha creatividad",
            "start": 3775.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y luego tambi\u00e9n la cercan\u00eda",
            "start": 3778.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ahora con la crisis por la pandemia y",
            "start": 3783.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "luego por la guerra",
            "start": 3787.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se pudo constatar",
            "start": 3791.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3794.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en todos los costos",
            "start": 3796.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en importaciones de alimentos",
            "start": 3803.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en mercanc\u00edas",
            "start": 3805.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hay que considerar el flete",
            "start": 3808.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Y \u00faltimamente se incrementaron mucho los",
            "start": 3813.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fletes",
            "start": 3816.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 3818.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces la cercan\u00eda ayuda mucho",
            "start": 3822.799,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda al mercado Por eso",
            "start": 3826.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es atractivo porque",
            "start": 3831.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3835.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues una frontera",
            "start": 3839.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos de miles de",
            "start": 3842.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 3845.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se trata del principal mercado del",
            "start": 3846.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mundo Entonces",
            "start": 3850.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a plantear eso",
            "start": 3852.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el Buscar la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica",
            "start": 3855.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3860.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s va a ser el viaje a Colombia",
            "start": 3861.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando",
            "start": 3865.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 3868.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a las izquierdas en Am\u00e9rica del Sur",
            "start": 3870.859,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed yo creo que este hizo bien",
            "start": 3874.44,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "el presidente Castillo recurri\u00f3 a la oea",
            "start": 3878.339,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y para que la oea",
            "start": 3885.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "haya este opinado",
            "start": 3890.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3895.92,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de una campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 3898.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo hostilizado",
            "start": 3904.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3909.299,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 3911.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3913.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "bastante claro lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3915.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde luego Nosotros somos respetuosos",
            "start": 3918.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de las decisiones de cada pa\u00eds",
            "start": 3920.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 3925.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3926.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchos intentos",
            "start": 3928.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de desconocerlo como presidente y en",
            "start": 3932.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "efecto tiene a\u00f1o y medio",
            "start": 3936.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y lleva como",
            "start": 3939.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tres o cuatro no",
            "start": 3941.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3946.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n este",
            "start": 3951.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "acusando de no estar bien de sus",
            "start": 3953.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "facultades mentales o algo as\u00ed",
            "start": 3957.24,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 moralmente",
            "start": 3960.48,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "incapacidad moral",
            "start": 3966.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3970.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3975.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esperemos que se entienda que \u00e9l gan\u00f3 de",
            "start": 3977.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "manera democr\u00e1tica",
            "start": 3981.9,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3983.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y que le ayuda mucho a un pa\u00eds",
            "start": 3984.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el mantener",
            "start": 3988.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobernabilidad estabilidad pol\u00edtica",
            "start": 3991.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Gracias presidente ahora con base en su",
            "start": 3998.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gira del tren Maya de este fin de semana",
            "start": 4002.059,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda exponerle un problema que",
            "start": 4003.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el sureste mexicano puntualmente",
            "start": 4005.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Quintana Roo en la isla de holbox",
            "start": 4007.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4010.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se tengo entendido que el Cabildo el",
            "start": 4012.039,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ayuntamiento decret\u00f3 una alerta",
            "start": 4014.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ambiental por el tema de la basura al",
            "start": 4017.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ser una isla es un poco complicado el",
            "start": 4019.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "manejo de los residuos sin embargo",
            "start": 4021.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente en holbox muy puntualmente se",
            "start": 4023.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobra un impuesto a todos los turistas",
            "start": 4026.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que visitan La Isla que se traducen",
            "start": 4029.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el transcurso de",
            "start": 4032.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas en el transcurso o al corte",
            "start": 4034.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del mes presidente derivado de esto se",
            "start": 4036.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 indilligando la responsabilidad",
            "start": 4040.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "al gobierno del Estado o en un momento",
            "start": 4042.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dado Incluso se est\u00e1 intentando que la",
            "start": 4044.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n pueda atender este problema",
            "start": 4048.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle cu\u00e1l ser\u00eda una",
            "start": 4049.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estrategia de su gobierno para atender",
            "start": 4052.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ese tipo de causas Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 4054.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que los ayuntamientos en este este caso",
            "start": 4056.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues se desliguen de la",
            "start": 4059.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "responsabilidades y lo quieran vaya",
            "start": 4061.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "responsabilizar o quieran que el estado",
            "start": 4065.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tenga este manejo de residuos cuando",
            "start": 4067.64,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "depende del ayuntamiento",
            "start": 4069.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 4071.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presidente gracias Que en efecto est\u00e1",
            "start": 4073.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy definida Cu\u00e1l es la funci\u00f3n de cada",
            "start": 4075.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "instancia de cada nivel de gobierno y lo",
            "start": 4079.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que corresponde al manejo de la basura",
            "start": 4083.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 4087.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4089.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es una responsabilidad de los gobiernos",
            "start": 4091.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4094.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 c\u00f3mo es aqu\u00ed en Veracruz",
            "start": 4096.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 4098.859,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4100.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4102.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4104.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues hay que resolver el problema porque",
            "start": 4106.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4110.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no sabe",
            "start": 4111.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que gobierno es el responsable la gente",
            "start": 4115.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo que padece es de que haya basura y le",
            "start": 4118.94,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "molesta entonces sea quien sea el",
            "start": 4124.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "responsable hay que ponerse de acuerdo y",
            "start": 4128.359,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resolver el problema",
            "start": 4130.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y en Quintana Roo Quintana Roo Mara",
            "start": 4133.219,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "Lezama que es la nueva gobernadora es",
            "start": 4138.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 4141.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que va a enfrentar este",
            "start": 4144.259,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "problema y otros y s\u00ed vamos a ir all\u00e1 el",
            "start": 4147.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fin de semana vamos a estar en Canc\u00fan",
            "start": 4151.759,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4156.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4159.41,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "en bueno en Chetumal en Tulum Canc\u00fan",
            "start": 4161.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n para lo del",
            "start": 4166.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4169.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a hablar de eso",
            "start": 4170.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4174.699,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a ver",
            "start": 4178.699,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4179.359,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este es la lista de las tomas",
            "start": 4184.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "clandestinas por estado",
            "start": 4186.259,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 4191.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 4193.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": ".269",
            "start": 4196.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esas siempre ha sido nuestra",
            "start": 4199.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 4201.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque en Hidalgo se dej\u00f3",
            "start": 4202.54,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este de atender",
            "start": 4207.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este asunto por eso la explosi\u00f3n tan",
            "start": 4210.699,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dolorosa que caus\u00f3 la p\u00e9rdida de Vidas",
            "start": 4213.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humanas",
            "start": 4217.699,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "a habitantes de",
            "start": 4220.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "un municipio de Hidalgo",
            "start": 4223.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque cuando llegamos",
            "start": 4227.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la pr\u00e1ctica",
            "start": 4230.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que los huachicoleros",
            "start": 4233.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perforaban",
            "start": 4236.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un ducto",
            "start": 4240.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llenaban sus pipas y luego",
            "start": 4245.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hac\u00edan una especie de zanjas",
            "start": 4249.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed depositaban el resto",
            "start": 4255.5,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de la gasolina robada para que la gente",
            "start": 4260.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "llegara con bidones",
            "start": 4264.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4268.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hiciera lo propio",
            "start": 4270.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con un alto riesgo",
            "start": 4273.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda este",
            "start": 4277.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conciencia del riesgo que significaba",
            "start": 4280.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacer eso",
            "start": 4284.98,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que fue lo que llev\u00f3 a la tragedia en",
            "start": 4287.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 4289.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4292.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es el estado de M\u00e9xico Puebla",
            "start": 4294.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a principio era Puebla",
            "start": 4299.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo pas\u00f3 a Hidalgo",
            "start": 4301.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 4306.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la Cruz",
            "start": 4309.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en quinto lugar",
            "start": 4312.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Guanajuato Baja California Jalisco Nuevo",
            "start": 4317.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y Tlaxcala as\u00ed es",
            "start": 4321.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed estamos Este atendiendo esto y",
            "start": 4323.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprovecho para pedirle a mis paisanos de",
            "start": 4327.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 4330.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 4332.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que se cuiden que son",
            "start": 4336.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas",
            "start": 4341.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy peligrosos",
            "start": 4344.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acabamos de tener",
            "start": 4350.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "incendios en los l\u00edmites de",
            "start": 4352.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Tabasco con Veracruz all\u00e1 en la venta",
            "start": 4359.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Agua Dulce tambi\u00e9n",
            "start": 4363.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que este es Veracruz",
            "start": 4366.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el municipio de aguadultos entonces que",
            "start": 4369.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuidemos todos y que este no se permita",
            "start": 4374.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que vuelva esta actividad a tomar fuerza",
            "start": 4377.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Bueno viene alguien de",
            "start": 4381.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres de la Cruz",
            "start": 4386.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahora gracias Buenos d\u00edas Le estaba",
            "start": 4391.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preguntando lo de el asunto de la",
            "start": 4394.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n de en Agua Dulce fue a ra\u00edz de",
            "start": 4398.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "huachicoleo nada m\u00e1s para confirmar eso",
            "start": 4401.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta el informe que",
            "start": 4403.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tengo es que este se trataba de una",
            "start": 4406.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quema controlada",
            "start": 4410.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de residuos de petr\u00f3leo",
            "start": 4411.94,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y se sali\u00f3 de control y hubo explosiones",
            "start": 4417.1,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "y quemados heridos Afortunadamente no",
            "start": 4421.48,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "graves eso es lo que tengo de",
            "start": 4427.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este otra pregunta se\u00f1or",
            "start": 4430.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente el almirante secretario de",
            "start": 4432.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Marina daba a conocer el tema de c\u00f3mo",
            "start": 4435.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los penales en Veracruz y llam\u00f3 la",
            "start": 4438.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en la Gr\u00e1fica el caso de Pacho",
            "start": 4441.62,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Viejo el penal que est\u00e1 en Coatepec que",
            "start": 4443.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saturado Y que adem\u00e1s este entiendo",
            "start": 4445.219,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que ya tiene una relaci\u00f3n",
            "start": 4447.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Custodio este reo ya ya este muy elevado",
            "start": 4449.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "No ya ya cr\u00edtico en Papantla en la",
            "start": 4453.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunidad Gildardo Mu\u00f1oz se hab\u00eda",
            "start": 4456.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "construido un penal de s\u00faper m\u00e1xima",
            "start": 4459.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad y entiendo que hab\u00eda un",
            "start": 4461.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "litigio no s\u00e9 en qu\u00e9 estatus se mantenga",
            "start": 4464.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esa ese ese problema si sigue el",
            "start": 4466.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conflicto legal si el Gobierno ya",
            "start": 4470.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1n en alg\u00fan momento pues la",
            "start": 4472.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de este penal la m\u00e1xima",
            "start": 4475.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4477.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "S\u00ed hoy tratamos el tema",
            "start": 4478.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo al informe",
            "start": 4481.88,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "del almirante Ojeda de 17 penales siete",
            "start": 4485.739,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "tienen sobre poblaci\u00f3n",
            "start": 4491.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4497.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a esto te refieres S\u00ed y ah\u00ed est\u00e1 por",
            "start": 4510.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ejemplo el punto rojo es el caso de este",
            "start": 4513.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos pero vaya si s\u00ed habl\u00e1bamos",
            "start": 4516.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de de Coatepec s\u00ed no es el cuadro rojo",
            "start": 4519.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n cuadro rojo mil ciento cuarenta y",
            "start": 4522.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tres Ese es el caso de Pacho Viejo",
            "start": 4524.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y eso fue Vaya motivo de la pregunta",
            "start": 4526.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para el caso del que es lo que pasa con",
            "start": 4530.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el penal de Gildardo Mu\u00f1oz que pues se",
            "start": 4533.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 desde los tiempos de Calder\u00f3n",
            "start": 4535.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed este me gustar\u00eda que Rosa Isela les",
            "start": 4537.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "explicara",
            "start": 4543.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4544.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hoy se dio la instrucci\u00f3n de resolver",
            "start": 4546.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4549.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la importancia de las reuniones",
            "start": 4551.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de seguridad de todos los d\u00edas",
            "start": 4553.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4557.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se previene",
            "start": 4561.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 4564.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "surjan motines porque si hay",
            "start": 4568.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n",
            "start": 4571.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 4573.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "posibilidades de un mot\u00edn y de que este",
            "start": 4575.62,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "haya enfrentamientos p\u00e9rdida de Vidas",
            "start": 4580.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanas entonces",
            "start": 4583.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "de lo que vimos en general en Veracruz",
            "start": 4585.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto as\u00ed como te llam\u00f3 la atenci\u00f3n a ti",
            "start": 4589.6,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n a nosotros y ya se",
            "start": 4593.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dio la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 4597.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad y el",
            "start": 4599.92,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "gobernador se van a poner de acuerdo",
            "start": 4602.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para resolver son dos penales federales",
            "start": 4603.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en procesos de",
            "start": 4606.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "terminarse y uno es precisamente el de",
            "start": 4611.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Papantla",
            "start": 4615.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4617.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3 el contrato",
            "start": 4619.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya ni quiero decir",
            "start": 4623.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n porque es el due\u00f1o de un medio",
            "start": 4626.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4629.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4631.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4633.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es propietario del penal S\u00ed",
            "start": 4636.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed era antes si por eso que",
            "start": 4639.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojados ahora",
            "start": 4642.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de el peri\u00f3dico El Financiero",
            "start": 4646.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo encontramos los penales estos",
            "start": 4652.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o sea imag\u00ednense que hab\u00edan privatizado",
            "start": 4656.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles",
            "start": 4659.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 nivel se hab\u00eda llegado",
            "start": 4662.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de descomposici\u00f3n total Entonces",
            "start": 4667.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "expl\u00edcales ya de una vez C\u00f3mo era este",
            "start": 4670.48,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas c\u00e1rceles privatizadas Cu\u00e1nto",
            "start": 4676.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pag\u00e1bamos",
            "start": 4679.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que pagar por recluso como",
            "start": 4682.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco mil pesos",
            "start": 4686.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 4689.9,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4690.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "como si los",
            "start": 4692.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos hospedados en hoteles",
            "start": 4695.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de cinco estrellas",
            "start": 4700.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ni siquiera ocupados",
            "start": 4704.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que pagar el cien por ciento",
            "start": 4707.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expl\u00edcalo y cu\u00e1nto ahorramos pero que",
            "start": 4709.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos falta",
            "start": 4713.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no des a conocer el nombre del",
            "start": 4716.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "due\u00f1o",
            "start": 4719.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "eso se lo deja de tarea a ellos",
            "start": 4721.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con mucho gusto se\u00f1or presidente",
            "start": 4724.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed miren",
            "start": 4727.6,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "son cuatro cosas las que quiero decir",
            "start": 4730.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primero que efectivamente",
            "start": 4733.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda",
            "start": 4736.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que llegu\u00e9 al gabinete de seguridad la",
            "start": 4739.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "primera instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or",
            "start": 4744.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4747.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que arregl\u00e1ramos el tema de los",
            "start": 4748.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "penales federales espec\u00edficamente",
            "start": 4752.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sobre los ocho penales que estaban",
            "start": 4756.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "privatizados y que le cuestan y le",
            "start": 4760.1,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "costaban m\u00e1s dinero al gobierno Federal",
            "start": 4764.9,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "son aproximadamente cuando recibimos",
            "start": 4769.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n hace dos a\u00f1os",
            "start": 4774.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y seis mil millones",
            "start": 4777.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que pagar que se derogaba",
            "start": 4780.199,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por los ocho penales",
            "start": 4783.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se hizo una negociaci\u00f3n con",
            "start": 4787.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los las diferentes empresas para los",
            "start": 4791.5,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "centros penitenciarios federales y se",
            "start": 4795.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tuvo m\u00e1s o menos una",
            "start": 4799.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "lo voy a tener aqu\u00ed en",
            "start": 4802.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4808.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Este es una proyecci\u00f3n de pagos que me",
            "start": 4810.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo Esto es para fue para dos",
            "start": 4813.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mil veintiuno ten\u00edamos",
            "start": 4817.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un pago ten\u00edamos que hacer un pago casi",
            "start": 4819.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de diecis\u00e9is mil millones y por la",
            "start": 4823.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que se llev\u00f3 por instrucci\u00f3n",
            "start": 4826.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 4828.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "se hizo un pago de 13.500 pero son tres",
            "start": 4830.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "etapas una",
            "start": 4836.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "doscientos setenta y seis mil millones",
            "start": 4838.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era lo que se ten\u00eda que pagar",
            "start": 4840.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 en cuatro a\u00f1os aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4843.4,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "276 mil millones Eso s\u00ed me recuerdo",
            "start": 4849.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el pago con descuento acordado nos",
            "start": 4853.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hicieron un descuento por una",
            "start": 4856.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n del quince por ciento y",
            "start": 4858.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "solamente se paga por los penales",
            "start": 4860.78,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "235,000 millones esto tambi\u00e9n en la",
            "start": 4865.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que el se\u00f1or con un ahorro",
            "start": 4869.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 41 mil millones aparte de todo lo m\u00e1s",
            "start": 4872.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 4877.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "es que los penales federales",
            "start": 4879.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eran propiedad",
            "start": 4882.699,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del privado",
            "start": 4885.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y con esta negociaci\u00f3n ya pasaron a ser",
            "start": 4888.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propiedad digamos Cuando se termine de",
            "start": 4892.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 4894.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n o sea se pagaba por",
            "start": 4895.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo se sigue pagando menos por la",
            "start": 4899.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "custodia menos por la seguridad todo lo",
            "start": 4903.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 4906.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo ese organismo integrador que es",
            "start": 4907.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un privado",
            "start": 4912.219,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se paga por todo porque as\u00ed estaba el",
            "start": 4914.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "contrato Qu\u00e9 se hizo de acuerdo a la",
            "start": 4917.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 4920.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el ahorro y tambi\u00e9n",
            "start": 4922.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pues hay una cuesti\u00f3n aqu\u00ed que son",
            "start": 4925.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "diferentes Los costos que se ten\u00edan por",
            "start": 4929.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cada uno de los presos que estaban ah\u00ed",
            "start": 4932.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dentro en los cuales en algunos de los",
            "start": 4937.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 4939.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cada preso le costaba al estado",
            "start": 4940.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en algunos de los casos",
            "start": 4945.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seis mil pesos al d\u00eda su manutenci\u00f3n",
            "start": 4947.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ahora ha bajado ese costo en algunos",
            "start": 4950.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "casos todav\u00eda sigue siendo oneroso pero",
            "start": 4954.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los casos ya no Porque",
            "start": 4956.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la otra instrucci\u00f3n que recibimos",
            "start": 4959.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente es",
            "start": 4961.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayudar a la gobernabilidad de los",
            "start": 4963.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "penales estatales",
            "start": 4967.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndonos una gran cantidad de presos",
            "start": 4970.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los penales federales sobre todo",
            "start": 4973.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aquellos internos que pues tienen un mal",
            "start": 4977.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "comportamiento dentro de los penales",
            "start": 4981.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estatales y nos lo llevamos a los",
            "start": 4984.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "federales Pero bueno hay que ver que las",
            "start": 4987.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones de los penales federales",
            "start": 4990.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues son m\u00e1s r\u00edgidas en en la",
            "start": 4992.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n total Pero referente a la",
            "start": 4995.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pregunta que usted este nos hace que me",
            "start": 4998.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que tambi\u00e9n el gobernador si",
            "start": 5002.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo indica el presidente pueda",
            "start": 5004.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "responder la parte de de del penal de",
            "start": 5007.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo solamente de los penales",
            "start": 5010.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federales el de Papantla nosotros",
            "start": 5013.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos un convenio que ya estaba hecho",
            "start": 5015.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde antes que lleg\u00e1ramos y",
            "start": 5018.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "efectivamente era un penal abandonado",
            "start": 5020.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s Pues si me permite",
            "start": 5023.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "decirlo fue",
            "start": 5027.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inaugurado en el tiempo de Garc\u00eda Luna y",
            "start": 5030.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se dio como que ya se hab\u00eda echado a",
            "start": 5034.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "andar cuando eso era falso hasta la",
            "start": 5038.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha no se ha terminado efectivamente",
            "start": 5041.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "otra empresa compr\u00f3 el edificio a medio",
            "start": 5044.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terminar y estamos terminando Nosotros",
            "start": 5049.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed calculamos o han hecho el compromiso",
            "start": 5052.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los empresarios determinar digamos al",
            "start": 5055.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mes de marzo abril para estar",
            "start": 5059.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solucionando de fondo varios problemas",
            "start": 5062.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5064.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed del a\u00f1o que viene Entonces vamos a",
            "start": 5066.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "apurar a presionar a la empresa para que",
            "start": 5070.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nos ayude a entregarnos este penal",
            "start": 5073.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5077.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con respecto a la sobrepoblaci\u00f3n en",
            "start": 5081.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunos penales estatales hemos estado a",
            "start": 5085.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n Estatal para",
            "start": 5088.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de la paz haciendo traslados",
            "start": 5090.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los penales estatales a los federales",
            "start": 5093.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "respetando derechos de los internos",
            "start": 5096.1,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de 210",
            "start": 5101.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "personas este recluidas para",
            "start": 5104.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "traslados federales respetando sus",
            "start": 5110.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derechos y el acuerdo que estamos",
            "start": 5112.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "implementando ya instruido por el",
            "start": 5114.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente es que el penal de Villa",
            "start": 5117.46,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Aldama si nos permitan una secci\u00f3n",
            "start": 5120.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "manejarla como penal estatal en eso",
            "start": 5123.659,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar con la secretaria de",
            "start": 5127.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 5129.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gracias Una \u00faltima pregunta ya de corte",
            "start": 5131.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5134.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pues en alg\u00fan momento usted se\u00f1or",
            "start": 5135.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente mencion\u00f3 la secretaria de",
            "start": 5137.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Roc\u00edo Ale como una Bueno le",
            "start": 5139.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llaman corcholatas no popularmente a la",
            "start": 5142.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica pero aqu\u00ed en",
            "start": 5144.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz pues se perfila como",
            "start": 5147.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya la candidata incluso ya",
            "start": 5150.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hasta casi gobernadora de Veracruz para",
            "start": 5153.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el 2024 Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto",
            "start": 5155.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5158.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no hablo porque este yo soy veracruzano",
            "start": 5161.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya lo saben ustedes",
            "start": 5164.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n de Veracruz",
            "start": 5167.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Establece que",
            "start": 5169.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los hijos de veracruzanos Son",
            "start": 5171.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracruzanos creo que es el art\u00edculo",
            "start": 5174.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "once",
            "start": 5177.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n de Veracruz y mi",
            "start": 5180.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "padre era veracruzano",
            "start": 5182.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5186.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "estoy votando en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5188.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tengo mi residencia",
            "start": 5194.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces somos paisanos pero no",
            "start": 5197.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "participo en eso y es importante Ya lo",
            "start": 5200.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aclar\u00e9 en una ocasi\u00f3n lo voy a volver a",
            "start": 5205.12,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hacer porque no quiero que",
            "start": 5207.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se maneje de manera despectiva",
            "start": 5210.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5216.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la corcholata o las corcholatas es una",
            "start": 5218.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota",
            "start": 5223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que me platic\u00f3",
            "start": 5224.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el ingeniero robirosa el ingeniero",
            "start": 5228.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Leandro robirosa",
            "start": 5231.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que fue secretario de",
            "start": 5233.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "recursos hidr\u00e1ulicos",
            "start": 5235.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 5239.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del presidente Echeverr\u00eda y luego fue",
            "start": 5241.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco",
            "start": 5243.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con el presidente L\u00f3pez Mateos y yo ah\u00ed",
            "start": 5247.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me inici\u00e9 como director del Instituto",
            "start": 5250.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Nacional indigenista saliendo de la",
            "start": 5252.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5255.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 5257.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "77",
            "start": 5260.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "fui director del INE",
            "start": 5263.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la Zona",
            "start": 5266.5,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Maya chontal del 77 al 82 y",
            "start": 5268.02,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "lo voy a recordar siempre al ingeniero",
            "start": 5274.739,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "rusa porque",
            "start": 5277.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "era yo en ese entonces",
            "start": 5278.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5284.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "muy radical ahora soy un fresa",
            "start": 5287.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y me tuvo paciencia",
            "start": 5294.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se port\u00f3 muy bien y nos dej\u00f3 ayudar",
            "start": 5298.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mucho en las comunidades m\u00e1s pobres y",
            "start": 5301.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar",
            "start": 5306.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para la gente humilde y desde Entonces",
            "start": 5307.739,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hasta ahora no he cambiado",
            "start": 5310.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces fue mi escuela",
            "start": 5314.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n chontal",
            "start": 5320.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed en las comunidades con la gente",
            "start": 5324.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "viv\u00eda yo ah\u00ed",
            "start": 5327.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os ah\u00ed naci\u00f3 mi primer hijo",
            "start": 5329.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en Nacajuca Bueno",
            "start": 5333.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces una vez me platico",
            "start": 5336.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5339.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5342.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se iba a darlo la sucesi\u00f3n presidencial",
            "start": 5343.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l era secretario de recursos",
            "start": 5348.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos",
            "start": 5351.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y la costumbre",
            "start": 5353.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "era de que no se hablaba del tema porque",
            "start": 5356.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "exist\u00eda lo del tapado",
            "start": 5360.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "era el tapado",
            "start": 5365.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el destape",
            "start": 5370.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y el dedazo",
            "start": 5373.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5375.2,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de eso que este",
            "start": 5377.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que estudiar los j\u00f3venes no",
            "start": 5380.699,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque exist\u00eda",
            "start": 5383.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo fue candidato a la",
            "start": 5386.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5389.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "sin tener competidor",
            "start": 5391.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Los candidatos",
            "start": 5397.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de ese entonces",
            "start": 5400.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ganaban con el 80 con el 90% de los",
            "start": 5403.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "votos la verdad que las elecciones",
            "start": 5407.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5410.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "un mero requisito",
            "start": 5412.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Una vez que se acaban al candidato",
            "start": 5414.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda destape ya",
            "start": 5418.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ven\u00eda la llamada tambi\u00e9n cargada",
            "start": 5422.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5425.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era",
            "start": 5428.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 5431.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de democracia estamos dando los primeros",
            "start": 5433.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 5436.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5439.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ha habido democracia en el pa\u00eds",
            "start": 5443.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos empezando",
            "start": 5448.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pues son tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 5451.679,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola que nos impon\u00edan desde Europa a",
            "start": 5455.679,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "los Virreyes y los Virreyes impon\u00edan a",
            "start": 5460.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los llamados alcaldes mayores que son",
            "start": 5464.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como los gobernadores de ahora",
            "start": 5466.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "luego viene la independencia",
            "start": 5468.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5472.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un paisano",
            "start": 5474.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5476.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "Santana",
            "start": 5478.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es 11 veces presidente de M\u00e9xico",
            "start": 5480.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la primera mitad",
            "start": 5485.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 5488.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5490.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "otro paisano",
            "start": 5492.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 5495.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5498.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "domina 34 a\u00f1os",
            "start": 5501.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "todo el siglo 19",
            "start": 5505.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue",
            "start": 5508.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de dos hombres",
            "start": 5510.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5515.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por eso viene la revoluci\u00f3n se avanza",
            "start": 5517.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 un dirigente excepcional",
            "start": 5521.5,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que se adelant\u00f3",
            "start": 5525.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a la realidad",
            "start": 5530.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque era un hombre visionario",
            "start": 5532.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero",
            "start": 5536.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5539.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se enfrenta Porfirio D\u00edaz para",
            "start": 5542.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "establecer una aut\u00e9ntica democracia por",
            "start": 5544.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "eso el lema de sufragio efectivo que es",
            "start": 5549.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "voto efectivo",
            "start": 5552.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 5554.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5557.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 5559.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Era compleja la situaci\u00f3n",
            "start": 5564.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que lo Asesinan",
            "start": 5568.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y por eso \u00e9l es el ap\u00f3stol de la",
            "start": 5570.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5573.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y viene la revoluci\u00f3n",
            "start": 5574.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5578.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "antes con Madero pero se desata con m\u00e1s",
            "start": 5579.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "fuerza despu\u00e9s del asesinato del",
            "start": 5584.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente Madero",
            "start": 5588.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5589.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siempre hablamos de que perdieron la",
            "start": 5591.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vida un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 5595.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tanto por la violencia como por el",
            "start": 5600.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hambre las epidemias",
            "start": 5603.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Y si hay un cambio",
            "start": 5606.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 5609.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero en lo pol\u00edtico",
            "start": 5611.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5614.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a pesar de ser tan fuerte la revoluci\u00f3n",
            "start": 5616.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3 se trasladaron las mismas",
            "start": 5620.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas porfiristas",
            "start": 5622.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n y Don Daniel",
            "start": 5625.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo Villegas Dec\u00eda ya no estaban",
            "start": 5627.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 5629.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5631.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria",
            "start": 5632.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5637.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todas las pr\u00e1cticas porfiristas en lo",
            "start": 5639.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5643.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "se trasladaron",
            "start": 5644.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5649.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que",
            "start": 5652.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Pues el presidente nombraba",
            "start": 5656.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5662.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el presidente Echeverr\u00eda",
            "start": 5666.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que nombrar",
            "start": 5670.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a su sucesor",
            "start": 5672.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 5675.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "adelantado mucho",
            "start": 5677.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o se pensaba porque siempre sal\u00edan de",
            "start": 5681.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 5684.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de que iba a ser",
            "start": 5687.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Moya Palencia",
            "start": 5690.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que",
            "start": 5693.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el presidente Echeverr\u00eda",
            "start": 5696.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5702.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el ingeniero rubirosa",
            "start": 5703.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no lo hubiese hecho",
            "start": 5707.1,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5712.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este el consentimiento del presidente",
            "start": 5714.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "declara de que hab\u00edan seis",
            "start": 5720.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con posibilidades",
            "start": 5725.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "seis o siete",
            "start": 5728.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y da los nombres",
            "start": 5731.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso no se acostumbraba entonces",
            "start": 5736.719,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de estar esperando a uno",
            "start": 5740.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el mensaje es hay seis y cualquiera",
            "start": 5745.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5748.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces en ese tiempo",
            "start": 5752.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 5760.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Castro de visita",
            "start": 5762.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y hay una ceremonia en palacio",
            "start": 5766.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5768.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y viene L\u00f3pez Portillo que era",
            "start": 5770.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 5773.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5775.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l como llegaron otros dirigentes",
            "start": 5778.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cada secretario ten\u00eda que atender a un",
            "start": 5782.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dirigente de un pa\u00eds y cuando est\u00e1",
            "start": 5785.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "enfrente de rubirosa",
            "start": 5790.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "le dice",
            "start": 5794.699,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo Mira este",
            "start": 5797.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Leandro robilosa",
            "start": 5805.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y Ra\u00fal",
            "start": 5808.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le dice",
            "start": 5810.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Ah este es el destapador",
            "start": 5813.639,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Y entonces el ingeniero rubirosa",
            "start": 5819.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "le dice y este",
            "start": 5823.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo es mi corcholata favorita",
            "start": 5825.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y le atino Pues porque",
            "start": 5830.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed pas\u00f3 el tiempo y fue L\u00f3pez Portillo",
            "start": 5834.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el que sustituy\u00f3 a Echeverr\u00eda pero es",
            "start": 5837.54,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "una an\u00e9cdota entonces no es de",
            "start": 5842.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "corcholata nada es no hay destapes es",
            "start": 5844.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todo el que quiera",
            "start": 5849.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tiene derecho de acuerdo a la",
            "start": 5852.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5854.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque una de las cosas que cre\u00f3 el",
            "start": 5856.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 5857.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Pues fue el modelo simulador porque",
            "start": 5860.26,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ese era el mago de la simulaci\u00f3n",
            "start": 5864.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5871.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 5873.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dec\u00eda una cosa y se hac\u00eda otra",
            "start": 5876.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando nosotros",
            "start": 5881.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno y",
            "start": 5883.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nos toca",
            "start": 5886.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atender esto",
            "start": 5888.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que yo planteo",
            "start": 5892.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5895.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos los que deseen participar",
            "start": 5897.699,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer",
            "start": 5901.199,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "tienen derecho porque yo no voy",
            "start": 5904.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a nombrar",
            "start": 5910.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no voy a Designar no va a haber dedazo",
            "start": 5913.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l va a ser el m\u00e9todo para",
            "start": 5917.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elegir al candidato de nuestro",
            "start": 5921.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "movimiento est\u00e1 en el estatuto est\u00e1",
            "start": 5923.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "acordado va a ser una encuesta",
            "start": 5926.8,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces por eso tambi\u00e9n este",
            "start": 5932.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sin abandonar sus funciones",
            "start": 5936.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5940.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sienten que tienen posibilidades",
            "start": 5944.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues Ya empezaron",
            "start": 5947.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a sonre\u00edr m\u00e1s",
            "start": 5950.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5953.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque va a llegar la encuesta",
            "start": 5956.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 5959.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el que gane la encuesta",
            "start": 5960.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5962.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues ese va a ser",
            "start": 5964.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo no me voy a meter pero s\u00ed voy a",
            "start": 5967.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 5970.6,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al que gana la encuesta",
            "start": 5972.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es decir al que el pueblo",
            "start": 5975.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "elija con este m\u00e9todo",
            "start": 5978.48,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "a ese voy a apoyar mujer o hombre",
            "start": 5982.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5989.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estoy seguro que",
            "start": 5990.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los que participen o los que est\u00e1n",
            "start": 5994.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 5997.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conformes con ese m\u00e9todo",
            "start": 5999.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque no hay favoritismo",
            "start": 6005.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n para",
            "start": 6009.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ser candidatos de nuestro movimiento",
            "start": 6015.26,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "son de primera",
            "start": 6020.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "me siento yo muy contento muy satisfecho",
            "start": 6024.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no son iguales porque",
            "start": 6029.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pues cada quien tiene su personalidad",
            "start": 6033.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "su criterio su formaci\u00f3n pero",
            "start": 6036.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6041.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de gentes con mucha experiencia",
            "start": 6042.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable que despu\u00e9s de iniciar",
            "start": 6048.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6052.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no tuvi\u00e9semos relevo",
            "start": 6053.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero a nosotros ahora s\u00ed que",
            "start": 6058.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este nos sobra",
            "start": 6062.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "capacidad en el caso de Veracruz Pues es",
            "start": 6065.639,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo mismo es el m\u00e9todo este",
            "start": 6069.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer una encuesta y van a",
            "start": 6073.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser los veracruzanos los que van a",
            "start": 6077.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 6078.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo est\u00e1 terminando",
            "start": 6082.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6086.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 6087.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no viene aqu\u00ed a Veracruz verdad",
            "start": 6093.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6096.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es que vienen miembros del gabinete S\u00ed",
            "start": 6099.719,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero as\u00ed va a ser b\u00e1sicamente y",
            "start": 6103.58,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "los otros partidos tienen pues sus",
            "start": 6107.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos",
            "start": 6111.239,
            "duration": 2.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6111.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y tienen tambi\u00e9n",
            "start": 6113.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "muchos prospectos mujeres y hombres",
            "start": 6116.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y va a ser interesante no nos vamos a",
            "start": 6122.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aburrir",
            "start": 6126.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "muy bien ya nos vamos No ya vamos al",
            "start": 6129.06,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "lechero",
            "start": 6132.48,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6132.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a lechero este y nos vamos a estar",
            "start": 6134.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 6138.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "van a estar este",
            "start": 6139.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de medios en la reuni\u00f3n de",
            "start": 6144.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernadores S\u00ed ah\u00ed nos vemos",
            "start": 6146.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1 este no est\u00e1 Ad\u00e1n es que se",
            "start": 6150.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "anda malo",
            "start": 6155.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la tos hay mucha enfermedad",
            "start": 6157.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este respiratoria hay que cuidarse",
            "start": 6161.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "influenza lo que queda ah\u00ed de",
            "start": 6172.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "covid y otros s\u00ed s\u00ed bastante s\u00ed hay que",
            "start": 6178.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cuidarse este",
            "start": 6185.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed la temporada Esta es muy",
            "start": 6188.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y se adelant\u00f3",
            "start": 6191.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el invierno hay que cuidarse bastante",
            "start": 6194.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y est\u00e9 este ya Ad\u00e1n",
            "start": 6198.02,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no va a poder S\u00ed muy bien pero este s\u00ed",
            "start": 6203.58,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed va van S\u00ed y Marcelo s\u00ed va a estar",
            "start": 6208.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s claro",
            "start": 6214.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "son mis este",
            "start": 6216.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mis dos hermanos",
            "start": 6219.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6222.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Marcelo y Ad\u00e1n y mi hermana Claudia",
            "start": 6223.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ver v\u00e9ngase",
            "start": 6232.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6236.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6247.25,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6258.02,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6261.62,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6264.65,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6271.22,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6281.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6287.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6287.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6296.13,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6302.58,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6315.41,
            "duration": 11.569
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno pues nos da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en el puerto de Veracruz cuatro veces hist\u00f3rico Puerto de Veracruz y vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el estado acabamos de determinar nuestra reuni\u00f3n y posteriormente hay una reuni\u00f3n de gobernadores en Veracruz para tratar el tema de seguridad a nivel nacional y por la tarde vamos a visitar El Fuerte de San Juan de Ul\u00faa que se ha rehabilitado como homenaje a Veracruz porque ese fuerte simboliza la independencia de M\u00e9xico se va a visitar el d\u00eda de hoy por la tarde noche y quiero pues aprovechar tambi\u00e9n para informar al pueblo veracruzano que se va a rehabilitar el edificio donde el presidente Ju\u00e1rez firm\u00f3 las leyes de reforma es un edificio que est\u00e1 en custodia de El ina pero en el abandono y lo vamos a rehabilitar y vamos a seguir recordando la importancia de nuestra historia y en especial la historia de Veracruz iniciamos si les parece con la participaci\u00f3n [M\u00fasica] de Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador de Veracruz unas pocas palabras acerca de la opini\u00f3n que tenemos del trabajo realizado por Cuitl\u00e1huac consideramos que es excepcional que est\u00e1 haciendo un gobierno ejemplar sobre todo los subrayo en lo que tiene que ver con la honestidad Porque nada da\u00f1aba m\u00e1s a Veracruz que la deshonestidad de sus gobernantes Eso era lo que daba el traste con todo Esa era la causa principal de la desigualdad social de que se fueran los veracruzanos a buscarse la vida a las ciudades fronterizas o Estados Unidos siendo Veracruz un estado con un gran potencial [Aplausos] es como una Rep\u00fablica sin embargo por los malos gobiernos era un estado rico con pueblo pobre ahora no ahora tienen un buen gobernador un hombre honesto Y eso ayuda mucho un buen gobierno depende de la honestidad si el gobernador es honrado y no permite la corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza rinde si el gobernador es mediocre Ladr\u00f3n el presupuesto nunca alcanza o nunca le llega a la gente Entonces nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y le damos la palabra a Cuitl\u00e1huac Muchas gracias presidente pues ya por lo expresado por usted ya casi podr\u00eda decir que es cu\u00e1nto Gracias solamente comentarle presidente que en Veracruz estamos agradecidos porque cada a\u00f1o de estos cuatro que se han que llevamos se ha apoyado a trav\u00e9s de los programas federales con un presupuesto repartido de manera directa la gente a trav\u00e9s de los programas de federales de apoyo m\u00e1s de 50 mil millones de pesos esto a nosotros nos ha dado una base muy importante para paliar el problema de desesperaci\u00f3n social como este recurso llega directamente al a los bolsillos y sobre todo de las personas que m\u00e1s lo necesitan ha sido la base para que nosotros podamos implementar acciones que tienen que ver con el tema de seguridad que han sido muy efectivas como usted sabe uno de las principales cosas que hemos logrado pues es disminuir dr\u00e1sticamente los delitos de alto impacto en Veracruz como el secuestro y el homicidio doloso y tambi\u00e9n Incluso el feminicidio y esto ha sido Pues gracias a estas pol\u00edticas que se han implementado desde la Federaci\u00f3n y con nosotros hemos secundado principalmente en las mesas de construcci\u00f3n de la paz reitero siempre es bienvenido a Veracruz y especialmente el d\u00eda de hoy que se cumple cuatro a\u00f1os exactos en que usted despu\u00e9s de tomar posesi\u00f3n el d\u00eda primero de diciembre del 2018 el d\u00eda dos de diciembre del 2018 visit\u00f3 nuestras tierras cuando fue su primera salida oficial a una visita a un estado fue a Veracruz Muchas gracias por todo el apoyo [Aplausos] con su permiso se\u00f1or presidente vamos a dar el informe de la situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado de Veracruz [Aplausos] la que sigue por favor el estado de Veracruz tiene 212 municipios una extensi\u00f3n territorial aproximadamente de m\u00e1s de 72 mil kil\u00f3metros cuadrados y una poblaci\u00f3n de un poco m\u00e1s de ocho millones de habitantes los municipios m\u00e1s poblados Desde luego Veracruz Xalapa y Coatzacoalcos en lo que se refiere a la incidencia delictiva vamos a mostrar los ocho delitos con mayor frecuencia aqu\u00ed en el estado de Veracruz de diciembre del 18 a octubre del 2022 estos son los ocho delitos vamos a ir viendo uno por uno y en el total de delitos ocupa el 23avo lugar la que sigue por favor en lo que se refiere a secuestro es una un delito que tiene una tendencia a la baja en el mes de octubre existieron tres casos y tiene el tercer lugar en lo que se refiere a todas las entidades federativas el que sigue el feminicidio ocupa tambi\u00e9n el sexto lugar hay cinco casos en lo que va en el mes de octubre ves un delito que tambi\u00e9n va decreciendo en lo que se refiere a la extorsi\u00f3n ocupa El s\u00e9ptimo lugar 71 casos y va es un delito que lo tenemos como una incidencia que va a la alta en lo que se refiere a robo de transportistas El noveno lugar tambi\u00e9n nueve casos va creciendo en lo que se refiere a robo a negocio ocupa el doceavo lugar es una constante con 448 casos en el mes de octubre en lo que se refiere a robo de transe\u00fantes ocupa el doceavo lugar 192 casos tambi\u00e9n es una constante en lo que se refiere a robo de transporte diez casos en el mes de octubre va es un delito que va creciendo ocupa el quinceavo lugar homicidio doloso dieciochoavo lugar y 68 casos en lo que m\u00e1s en el mes de octubre y es un delito que va decreciendo aqu\u00ed en el estado en lo que se refiere a la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en esta presente administraci\u00f3n al mes de octubre ocupa el lugar n\u00famero nueve y en lo que se refiere a homicidio doloso por cada cien mil habitantes en esta administraci\u00f3n al mes de octubre ocupa el n\u00famero 18 los municipios con mayor incidencia delictiva Veracruz Xalapa Coatzacoalcos C\u00f3rdoba y Boca del R\u00edo en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica las polic\u00edas estatales se cuentan con siete mil doscientos veinticuatro efectivos reales operativos siete mil doscientos veinticuatro a municipales en mil quinientos noventa y tres con una operatividad de seis mil doscientos ochenta y dos y en lo que se refiere a la Polic\u00eda Naval se cuentan setecientos noventa de los cuales seiscientos sesenta y seis son los operativos en lo que se refiere a las fuerzas federales de seguridad la Secretar\u00eda de Marina cuenta en el estado con ocho mil doscientos elementos operativos seis mil ochocientos la el ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea siete mil noventa y uno con seis mil trescientos ochenta y dos operativos la guardia nacional cuatro mil setecientos cincuenta y nueve con operativos cuatro mil doscientos sesenta y tres y ya sumando las fuerzas federales y estatales en el estado tenemos un estado de fuerza de 31.637 elementos y en lo que se refiere al despliegue de las coordinaciones regionales de la guardia nacional aqu\u00ed en el estado hay un total de cuatro mil setecientos cincuenta y nueve elementos de la guardia nacional hay una coordinadora Estatal y dieciocho coordinaciones regionales la que sigue por favor en construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de guardia nacional aqu\u00ed en Veracruz en total en el periodo del 2020 a la fecha se han construido quince compa\u00f1\u00edas adicionalmente Cinco m\u00e1s que se encuentran operando en instalaciones militares y en el 2023 se tiene contemplada la construcci\u00f3n de doce compa\u00f1\u00edas m\u00e1s para hacer un total aqu\u00ed en el estado de treinta y dos compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en lo que se refiere a los aseguramientos aqu\u00ed en el estado de Veracruz son diversos como los podemos ver ah\u00ed en se refiere a drogas armamento municiones de detenidos tenemos tres mil ochocientos nueve elementos veh\u00edculos asegurados dos mil novecientos tres aeronaves sesenta y uno y en lo que va de madera que aqu\u00ed se da mucho esto es de dos mil seiscientos treinta y seis metros c\u00fabicos en lo que se refiere a la que sigue por favor la que sigue a su sistema penitenciario bueno se cuentan con 17 centros de readaptaci\u00f3n social con un total de nueve capacidades de 9.800 reclusos y en total los que se cuentan ahorita con ocho mil quinientos ochenta y tres personas en los diferentes reclusorios la que sigue lo que se refiere a b\u00fasqueda rescate aqu\u00ed en el estado se encuentran se cuentan con dos estaciones de b\u00fasqueda y rescate una aqu\u00ed en Veracruz y una en Coatzacoalcos se Han atendido en Veracruz ciento ochenta y tres operaciones rescatados 194 evacuaciones m\u00e9dicas siete y en lo que se refiere a Coatzacoalcos 195 operaciones rescatados cincuenta y tres y evacuaciones m\u00e9dicas una la secretar\u00eda de la defensa nacional cuenta con un subcentro Regional de b\u00fasqueda y rescate en c\u00e1nticas Veracruz 149 elementos trabajan ah\u00ed actividades de sistema de la secretar\u00eda de la defensa para obtener informaci\u00f3n inicial hay doce elementos personas asistidas hasta la fecha han sido veintiocho en lo que se refiere al plan Dn tres de la secretar\u00eda de la defensa nacional el plan Marina y el plan de la guardia nacional en la presente administraci\u00f3n aqu\u00ed en el estado de Veracruz se han beneficiado a ciento veinte mil ochocientas personas en la guardia el personal de la defensa nacional ocho mil quinientos setenta y cinco elementos de Marina seis mil ochocientos y de la guardia nacional 222 diferentes veh\u00edculos y aeronaves lo que se Han atendido en lo que se refiere a lluvias severas 53 casos incendios forestales cincuenta y nueve incendios urbanos urbanos 23 derrame de sustancias qu\u00edmicas accidentes vehiculares quince deslaves nueve explosiones seis accidentes ferroviarios tres accidentes a\u00e9reos dos amenazas de bomba dos Huracanes uno y frente fr\u00edos uno y por \u00faltimo en atenci\u00f3nes m\u00e9dicas de primer contacto a lugares de dif\u00edcil acceso que se da aqu\u00ed en el estado se han beneficiado a Diez mil novecientas cincuenta personas se han empleado dos ambulancias diez veh\u00edculos y una cocineta en 18 comunidades es una las lo que los que intervienen ah\u00ed es la Secretar\u00eda de Marina el IMSS la secretar\u00eda de salud del estado bienestar y el Dif a la fecha se han dado mil novecientas consultas personas con pl\u00e1ticas referente a pl\u00e1ticas de salud Mil cuatrocientas veinte y otras atenciones son alrededor de siete treinta es lo que podemos dar aqu\u00ed con lo que se refiere a la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado gracias Bueno vamos a preguntas y respuestas si les parece una compa\u00f1era un compa\u00f1ero de Veracruz y uno de los medios nacionales empezamos Veracruz Gracias presidente Claudia Montero del calor pol\u00edtico en la oposici\u00f3n pan PRD present\u00f3 ya una denuncia y queja ante el INE en contra de su persona como presidente de la rep\u00fablica de otros funcionarios y servidores p\u00fablicos por el presunto uso de recursos p\u00fablicos en la marcha del pasado 27 de noviembre acusan coacci\u00f3n acarreo amenazas empleados con respecto de perder su empleo o su cargo y bueno Me gustar\u00eda saber la opini\u00f3n que tiene al respecto Pues est\u00e1n en su papel es una oposici\u00f3n que no ha podido levantar el vuelo porque [Aplausos] no defienden causas justas hace un momento recordaba a Ju\u00e1rez y \u00e9l ten\u00eda una frase que aplica en estos tiempos dec\u00eda El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible no hacen m\u00e1s que denunciar y criticar cuestionan insultar pero no hay de imaginaci\u00f3n no hay talento como no tienen convicciones porque para hacer pol\u00edtica se necesita tenerle amor al pueblo y ellos son simuladores por eso no han podido y nos acusan de todo ayer hablaba yo de que se Rise con que era as\u00ed como el gran periodista no de todo el periodo de corrupci\u00f3n y de injusticias y de privilegios cuando manipulaban pero en alta nos acusa de que se practica en el Palacio magia negra no quieren volver a ver el Face de Ferriz vamos a ponerlo porque esto nos ayuda mucho a entender la desesperaci\u00f3n Pero adem\u00e1s C\u00f3mo nos choreaban hablando en t\u00e9rminos veracruzanos c\u00f3mo nos ten\u00edan manipulados de eran los grandes maestros de la informaci\u00f3n durante mucho tiempo imag\u00ednense lo que dice es un Secreto a voces nada m\u00e1s le falt\u00f3 agregar lo s\u00e9 de buenas Fuentes amlo recurre a diario a la brujer\u00eda santer\u00eda magia negra y rituales de muerte para llegar a acumular poder ya tuvo lo que quiso ahora va de regreso eso se llama karma [Aplausos] o justicia divina se los dejo de tarea porque no puedo ofender a nadie Hay algo en nuestra constituci\u00f3n que estamos obligados a respetar que es la libertad de creencia [Aplausos] Pero esto da una idea de c\u00f3mo est\u00e1n de desesperados nuestros adversarios entonces de todo es una denuncia que presente las pruebas nosotros no usamos Claro que no porque yo tengo el tribunal de mi conciencia que es el que me preocupa si hace uno algo malo y si se tiene conciencia no puede uno estar tranquilo no es este Nada importante ni llega a ser an\u00e9cdota es parte de la desesperaci\u00f3n y tambi\u00e9n tiene que ver con los medios no con todos Pero esto lo vuelven gran noticia nada m\u00e1s que ya no funciona no y hay que ser respetuoso tambi\u00e9n que se manifiesten que haya cr\u00edticas hace poco hubo un congreso en la Ciudad de M\u00e9xico vinieron los ultraderechistas m\u00e1s famosos y sinceros porque aqu\u00ed hay [M\u00fasica] yo creo que ultras ultras derechistas pero hip\u00f3critas y una concentraci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico de los m\u00e1s famosos ultraderechistas y no fueron obstaculizados hay libertad de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n de prensa Y as\u00ed va a seguir siendo yo lo que les he recomendado es que revisen su estrategia y es muy sencillo de entender por qu\u00e9 fracasa primero porque para ellos no existe el pueblo menosprecian al pueblo no le tienen amor al pueblo para ellos la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos la clase pol\u00edtica el c\u00edrculo rojo [Aplausos] la c\u00fapula y eso ya cambi\u00f3 [M\u00fasica] ahora la pol\u00edtica es asunto de todos hay que entender una nueva realidad que se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds y lo segundo Es que adem\u00e1s de esa actitud conservadora reaccionaria de negar la capacidad que tiene el pueblo de tomar conciencia Adem\u00e1s de eso tienen muy malos asesores imag\u00ednense que el jefe pol\u00edtico es Claudio x Gonz\u00e1lez \u00e9l es el que le da orden al del Pri al del pan al del PRD y mi pregunta ser\u00eda Qu\u00e9 experiencia pol\u00edtica tiene Claudio que Gonz\u00e1lez de d\u00f3nde si lo \u00fanico que ha hecho ese defender intereses creados y hacer influyentismo siempre uso el ejemplo de que la pol\u00edtica si no es un arte si no es una ciencia es sin duda un oficio como el del Carpintero como el del alba\u00f1il como el del herrero y hay que reconocerlo no es que cualquiera puede hacer pol\u00edtica eso de que este la pol\u00edtica es sin\u00f3nimo de servilismo de pragmatismo debe ser acomodaticio C\u00f3mo se dec\u00eda antes colarse de ser este achichincle lambisc\u00f3n pues no no no no no no no un veracruzano ilustre Don Jes\u00fas Reyes dec\u00eda la pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla la pol\u00edtica es fundamento y es una de las actividades de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda espiritual y siempre pongo el ejemplo a ver si no soy carpintero c\u00f3mo voy a hacer esto si no soy alba\u00f1il c\u00f3mo voy a pegar ladrillos y voy a hacer una barda se me va a caer [Aplausos] yo ni deber\u00eda de estarles dando estas recomendaciones pero pues A lo mejor les ayuda porque nosotros queremos que en M\u00e9xico haya una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura y la democracia [Aplausos] son contrapesos es oposici\u00f3n es derecho a disentir no es pensamiento \u00fanico no es totalitarismo pero s\u00ed est\u00e1n muy debilitados y sus intelectuales org\u00e1nicos Pues tampoco saben de pol\u00edtica porque una cosa es el manejo de la ciencia incluso de la filosof\u00eda de la literatura se puede ser un buen intelectual y No necesariamente un buen pol\u00edtico entonces adelante con todas las denuncias y que la fiscal\u00eda resuelva s\u00ed lo que considere nosotros este invitamos a la gente a participar Ya hasta me est\u00e1n diciendo que quieren m\u00e1s este no vamos a estar siempre Solo cuando se necesite porque qu\u00e9 estaba pasando sobre todo en la Ciudad de M\u00e9xico porque ah\u00ed es donde bombardean m\u00e1s donde tienen m\u00e1s control de los medios ustedes van a la Ciudad de M\u00e9xico y van cambiando de estaciones de radio noticieros y todos en contra la televisi\u00f3n lo mismo los peri\u00f3dicos casi todos se ponen de acuerdo antes eran boletines ahora le llaman nado sincronizado [Aplausos] se ponen de acuerdo y empiezan todos y en la Ciudad de M\u00e9xico que siempre ha sido una ciudad progresista porque ah\u00ed se han llevado a cabo movimientos sociales hist\u00f3ricos con tanto bombardeo nunca ha visto yo creo que no se ve\u00eda tanto ataque al gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico no se este hab\u00eda dado desde la \u00e9poca de el presidente Madero entonces un bombardeo as\u00ed de mentiras Pues s\u00ed aturde confunde por eso se habla que la calumnia cuando no mancha tizna o calumnia porque algo queda y es famoso a la m\u00e1xima de gebels propagandista de Hitler que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad entonces ah\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico muchos estaban as\u00ed entonces hac\u00eda falta [Aplausos] este llamar a una movilizaci\u00f3n porque tambi\u00e9n ante una agresi\u00f3n masiva de esas caracter\u00edsticas pues lo \u00fanico que queda es este Mostrar Pues que se trata de una manipulaci\u00f3n algo que no obedece a la realidad entonces todo se sorprendieron que porque lleg\u00f3 mucha gente yo no la verdad porque como ando en todo el pa\u00eds estoy recogiendo la opini\u00f3n de la gente constantemente y yo s\u00e9 c\u00f3mo estamos entonces ayud\u00f3 mucho porque sali\u00f3 la gente y ahora s\u00ed que como se dice se empoderaron ayud\u00f3 bastante eso es que se hab\u00eda llegado al extremo en la Ciudad de M\u00e9xico no en toda la ciudad Pero algunas zonas de poner en las casas mantas o carteles diciendo el INE no se toca sin haber le\u00eddo la iniciativa de reforma constitucional nada nada nada no este hab\u00eda ninguna explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de la oposici\u00f3n todo por esta campa\u00f1a no de manipulaci\u00f3n entonces ayud\u00f3 mucho la manifestaci\u00f3n tema presidente el Instituto para la gesti\u00f3n administraci\u00f3n y vinculaci\u00f3n municipal se\u00f1ala que en Veracruz hay ciento veintis\u00e9is tomas clandestinas de ductos de hidrocarburos conocido como huachicol preguntarle Qu\u00e9 tipo de acciones se pueden tomar sobre todo en el sur de la entidad Coatzacoalcos tres Valles Tierra Blanca donde esto genera un grave peligro y se contin\u00faa realizando S\u00ed estamos todos los d\u00edas combatiendo el huachicol si quieren podemos ver lo que revisamos hoy y a lo mejor lo tenemos por estado [Aplausos] pero en el informe anterior si es por estar as\u00ed est\u00e1 lo del huachicol esto es de ayer s\u00ed cinco punto seis o sea son cinco mil seiscientos barriles diarios lo que se robaron ayer en todo el pa\u00eds y el promedio [M\u00fasica] es este cinco mil seiscientos cuando entramos estaba as\u00ed Mire te llegaban llegaron a robar ochenta mil barriles diarios aqu\u00ed tomamos una decisi\u00f3n fuerte Y empezamos a bajarlo y ah\u00ed lo llevamos tenemos el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa de la Secretar\u00eda de Marina aqu\u00ed en Veracruz hemos logrado disminuir bastante el huachicol seguimos teniendo problemas en Hidalgo y en Puebla no tenemos por estado Y qu\u00e9 bien que Preguntas porque debes saberse que se hizo una reforma la constituci\u00f3n y Es delito grave al que se le detiene no tiene derecho a fianza y a veces no se sabe [Aplausos] pero s\u00ed se est\u00e1 castigando mucho tambi\u00e9n lo que nos hemos ahorrado Esto es lo que nos hemos ahorrado 231 .027.143 100 millones de pesos 231.027 143 100 estamos Cu\u00e1nto tiene Veracruz de presupuesto anual s\u00ed casi es el doble del presupuesto de Veracruz lo que hemos ahorrado con esta decisi\u00f3n pero todav\u00eda falta y no s\u00e9 si tenemos este por estado [Aplausos] la tomas clandestinas Este es el \u00faltimo s\u00ed 171 tomas clandestinas Y estos son los estados Veracruz Hidalgo M\u00e9xico Nuevo Le\u00f3n Jalisco Michoac\u00e1n y Puebla Y estos son los ductos que se cuidan casi tres mil kil\u00f3metros por las fuerzas armadas tienen ah\u00ed a ver ahorita se inform\u00f3 aqu\u00ed en la presentaci\u00f3n que se dio aqu\u00ed lo que se ha recuperado en el estado de Veracruz son cincuenta y tres punto seis millones de litros de combustible en la presentaci\u00f3n de de hoy en aseguramientos en el estado aqu\u00ed est\u00e1 cincuenta y tres punto seis en Veracruz [M\u00fasica] nacional no tanto porque tambi\u00e9n t\u00fa eres paisano Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos t\u00eda Tabasco y Campeche hoy Quintana Roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente el veinticuatro de julio del 2021 desde el castillo de Chapultepec en el natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar usted coment\u00f3 sobre la unificaci\u00f3n de las Am\u00e9ricas derivado del del sue\u00f1o de la visi\u00f3n de El libertador de Am\u00e9rica de Sim\u00f3n Bol\u00edvar o tambi\u00e9n en parte de este de esta tesis que tra\u00eda Lucas alam\u00e1n entonces presidente en v\u00edsperas de su viaje al Per\u00fa el 14 de diciembre preguntarle si este planteamiento esta tesis que plante\u00f3 hace un a\u00f1o la volver\u00eda a contextualizar en el Per\u00fa con sus hom\u00f3logos de Am\u00e9rica del Sur para crear un proyecto en tenor de unificar las Am\u00e9ricas y tambi\u00e9n presidente bajo esta misma teor\u00eda el congreso del Per\u00fa por tercera ocasi\u00f3n en los 16 meses que lleva Pedro Castillo Tuvo una moci\u00f3n para destituir al mandatario peruano preguntarle si el congreso que se va a llevar a cabo la reuni\u00f3n de la alianza del Pac\u00edfico que se va a llevar a cabo con todos los presidentes de corrientes de izquierda ser\u00eda una manera de su gobierno y una manera suya para respaldar al presidente Pedro Castillo all\u00e1 en el Per\u00fa y esta ideolog\u00eda de izquierdas que viene permeando en toda Am\u00e9rica Gracias presidente pues vamos a estar en Lima el d\u00eda 14 de diciembre y el prop\u00f3sito de la reuni\u00f3n es suscribir acuerdos de la alianza del Pac\u00edfico que son cuatro pa\u00edses Chile Colombia Per\u00fa M\u00e9xico y va a ingresar Ecuador y es un acuerdo de libre comercio b\u00e1sicamente yo tengo ahora la presidencia de esta Alianza del Pac\u00edfico y la voy a entregar al presidente del Per\u00fa porque a \u00e9l le corresponde como le prohibieron que saliera se tom\u00f3 el acuerdo de ir all\u00e1 y entregarle la presidencia es un consenso que se alcanz\u00f3 con el presidente de Chile con el presidente de Colombia y tambi\u00e9n con el presidente Castillo Entonces vamos a estar en esa reuni\u00f3n luego tengo pensado y es un compromiso viajar a Colombia con el presidente Gustavo Petro pero no en esta ocasi\u00f3n Antes nos van a visitar [Aplausos] el presidente biden el Primer Ministro trud\u00f3 porque va a haber una cumbre de pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte que tiene que ver con el tratado tambi\u00e9n acuerdos bilaterales M\u00e9xico Estados Unidos M\u00e9xico Canad\u00e1 esto para el nueve y diez de enero lo que estoy pensando es que la visita a Colombia se d\u00e9 despu\u00e9s de este encuentro en la Ciudad de M\u00e9xico con el presidente biden y con el Primer Ministro crudo Y ah\u00ed s\u00ed quiero en esa cumbre de Am\u00e9rica del Norte tratar de nuevo Lo de la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica porque est\u00e1 demostrado que nos ayuda la integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestra soberan\u00edas a M\u00e9xico le est\u00e1 yendo bien entre otras causas razones por el tratado M\u00e9xico es de los pa\u00edses si no es que el pa\u00eds m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n extranjera por el tratado con Estados Unidos y Canad\u00e1 me est\u00e1 creciendo como nunca la inversi\u00f3n extranjera aqu\u00ed mismo ustedes lo perciben en Veracruz y lo que deseo es que la inversi\u00f3n extranjera llegue cada vez m\u00e1s al sur sureste del pa\u00eds de la cruz tiene mucho auge ahora del puerto y va a seguir teniendo porque este Puerto hist\u00f3rico tiene la ventaja comparativa de la cercan\u00eda con la costa este de Estados Unidos que es una regi\u00f3n vamos a decir virgen en cuanto al comercio toda la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial de M\u00e9xico se tiene hacia el norte es California ese Texas pero todo el golfo tiene posibilidad de desarrollo adem\u00e1s ac\u00e1 tenemos los recursos naturales sobre todo el agua [Aplausos] en el sureste tenemos el 70 por ciento de todo el agua del pa\u00eds de modo que hay mucha posibilidad para el desarrollo bueno est\u00e1 dando resultado la integraci\u00f3n con Estados Unidos y con Canad\u00e1 somos el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos en el mundo esto se acaba de lograr hace relativamente poco el principal socio de Estados Unidos era Canad\u00e1 y ahora es M\u00e9xico y pensamos que hay que ampliar [Aplausos] la uni\u00f3n de pa\u00edses de Am\u00e9rica as\u00ed como la comunidad Europea se convirti\u00f3 en Uni\u00f3n Europea As\u00ed es lo que estamos nosotros proponiendo porque entonces Am\u00e9rica se convertir\u00eda en la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo ya lo es pero le falta integraci\u00f3n tenemos recursos naturales algo que es fundamental fuerza de trabajo tenemos mercado tecnolog\u00eda mucha creatividad y luego tambi\u00e9n la cercan\u00eda ahora con la crisis por la pandemia y luego por la guerra se pudo constatar de que en todos los costos en importaciones de alimentos en mercanc\u00edas hay que considerar el flete Y \u00faltimamente se incrementaron mucho los fletes a nivel mundial entonces la cercan\u00eda ayuda mucho la cercan\u00eda al mercado Por eso M\u00e9xico es atractivo porque tenemos pues una frontera con Estados Unidos de miles de kil\u00f3metros y se trata del principal mercado del mundo Entonces s\u00ed vamos a plantear eso el Buscar la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica y despu\u00e9s va a ser el viaje a Colombia y vamos a seguir trabajando sobre esto a las izquierdas en Am\u00e9rica del Sur presidente S\u00ed yo creo que este hizo bien el presidente Castillo recurri\u00f3 a la oea y para que la oea haya este opinado de que est\u00e1 haciendo v\u00edctima de una campa\u00f1a de desprestigio que est\u00e1 haciendo hostilizado pues este ya es pues bastante claro lo que est\u00e1 sucediendo desde luego Nosotros somos respetuosos de las decisiones de cada pa\u00eds pero son [M\u00fasica] muchos intentos de desconocerlo como presidente y en efecto tiene a\u00f1o y medio y lleva como tres o cuatro no y en esta ocasi\u00f3n lo est\u00e1n este acusando de no estar bien de sus facultades mentales o algo as\u00ed que no est\u00e1 moralmente incapacidad moral este pero bueno esperemos que se entienda que \u00e9l gan\u00f3 de manera democr\u00e1tica [Aplausos] y que le ayuda mucho a un pa\u00eds el mantener gobernabilidad estabilidad pol\u00edtica Gracias presidente ahora con base en su gira del tren Maya de este fin de semana me gustar\u00eda exponerle un problema que est\u00e1 en el sureste mexicano puntualmente en Quintana Roo en la isla de holbox presidente se tengo entendido que el Cabildo el ayuntamiento decret\u00f3 una alerta ambiental por el tema de la basura al ser una isla es un poco complicado el manejo de los residuos sin embargo presidente en holbox muy puntualmente se cobra un impuesto a todos los turistas que visitan La Isla que se traducen millones de pesos en el transcurso de unos d\u00edas en el transcurso o al corte del mes presidente derivado de esto se le est\u00e1 indilligando la responsabilidad al gobierno del Estado o en un momento dado Incluso se est\u00e1 intentando que la federaci\u00f3n pueda atender este problema presidente preguntarle cu\u00e1l ser\u00eda una estrategia de su gobierno para atender ese tipo de causas Cu\u00e1l es su opini\u00f3n que los ayuntamientos en este este caso pues se desliguen de la responsabilidades y lo quieran vaya responsabilizar o quieran que el estado tenga este manejo de residuos cuando depende del ayuntamiento cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto presidente gracias Que en efecto est\u00e1 muy definida Cu\u00e1l es la funci\u00f3n de cada instancia de cada nivel de gobierno y lo que corresponde al manejo de la basura en todos lados pues es una responsabilidad de los gobiernos municipales yo no s\u00e9 c\u00f3mo es aqu\u00ed en Veracruz igual [Aplausos] entonces este de todas maneras pues hay que resolver el problema porque la gente no sabe que gobierno es el responsable la gente lo que padece es de que haya basura y le molesta entonces sea quien sea el responsable hay que ponerse de acuerdo y resolver el problema y en Quintana Roo Quintana Roo Mara Lezama que es la nueva gobernadora es muy buena y estoy seguro que va a enfrentar este problema y otros y s\u00ed vamos a ir all\u00e1 el fin de semana vamos a estar en Canc\u00fan este [M\u00fasica] en bueno en Chetumal en Tulum Canc\u00fan toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n para lo del tren maya y ah\u00ed vamos a hablar de eso de la qu\u00e9 a ver [Aplausos] este es la lista de las tomas clandestinas por estado Hidalgo 5 .269 esas siempre ha sido nuestra preocupaci\u00f3n porque en Hidalgo se dej\u00f3 este de atender este asunto por eso la explosi\u00f3n tan dolorosa que caus\u00f3 la p\u00e9rdida de Vidas humanas a habitantes de un municipio de Hidalgo porque cuando llegamos exist\u00eda la pr\u00e1ctica de que los huachicoleros perforaban un ducto llenaban sus pipas y luego hac\u00edan una especie de zanjas y ah\u00ed depositaban el resto de la gasolina robada para que la gente llegara con bidones este hiciera lo propio con un alto riesgo no se ten\u00eda este conciencia del riesgo que significaba hacer eso que fue lo que llev\u00f3 a la tragedia en Hidalgo y luego es el estado de M\u00e9xico Puebla a principio era Puebla yo pas\u00f3 a Hidalgo Tamaulipas de la Cruz en quinto lugar Guanajuato Baja California Jalisco Nuevo Le\u00f3n y Tlaxcala as\u00ed es pero s\u00ed estamos Este atendiendo esto y aprovecho para pedirle a mis paisanos de Veracruz que nos ayuden que se cuiden que son actividades il\u00edcitas adem\u00e1s muy peligrosos acabamos de tener incendios en los l\u00edmites de Tabasco con Veracruz all\u00e1 en la venta en Agua Dulce tambi\u00e9n que este es Veracruz el municipio de aguadultos entonces que cuidemos todos y que este no se permita que vuelva esta actividad a tomar fuerza Bueno viene alguien de t\u00fa eres de la Cruz ahora gracias Buenos d\u00edas Le estaba preguntando lo de el asunto de la explosi\u00f3n de en Agua Dulce fue a ra\u00edz de huachicoleo nada m\u00e1s para confirmar eso ser\u00eda mi primera pregunta el informe que tengo es que este se trataba de una quema controlada de residuos de petr\u00f3leo y se sali\u00f3 de control y hubo explosiones y quemados heridos Afortunadamente no graves eso es lo que tengo de informaci\u00f3n este otra pregunta se\u00f1or presidente el almirante secretario de Marina daba a conocer el tema de c\u00f3mo est\u00e1n los penales en Veracruz y llam\u00f3 la atenci\u00f3n en la Gr\u00e1fica el caso de Pacho Viejo el penal que est\u00e1 en Coatepec que est\u00e1 saturado Y que adem\u00e1s este entiendo que ya tiene una relaci\u00f3n Custodio este reo ya ya este muy elevado No ya ya cr\u00edtico en Papantla en la comunidad Gildardo Mu\u00f1oz se hab\u00eda construido un penal de s\u00faper m\u00e1xima seguridad y entiendo que hab\u00eda un litigio no s\u00e9 en qu\u00e9 estatus se mantenga esa ese ese problema si sigue el conflicto legal si el Gobierno ya tomar\u00e1n en alg\u00fan momento pues la administraci\u00f3n de este penal la m\u00e1xima seguridad S\u00ed hoy tratamos el tema porque de acuerdo al informe del almirante Ojeda de 17 penales siete tienen sobre poblaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 a esto te refieres S\u00ed y ah\u00ed est\u00e1 por ejemplo el punto rojo es el caso de este Coatzacoalcos pero vaya si s\u00ed habl\u00e1bamos de de Coatepec s\u00ed no es el cuadro rojo Perd\u00f3n cuadro rojo mil ciento cuarenta y tres Ese es el caso de Pacho Viejo y eso fue Vaya motivo de la pregunta para el caso del que es lo que pasa con el penal de Gildardo Mu\u00f1oz que pues se construy\u00f3 desde los tiempos de Calder\u00f3n S\u00ed este me gustar\u00eda que Rosa Isela les explicara estamos hoy se dio la instrucci\u00f3n de resolver esto de ah\u00ed la importancia de las reuniones de seguridad de todos los d\u00edas porque se previene antes de que surjan motines porque si hay sobrepoblaci\u00f3n hay m\u00e1s posibilidades de un mot\u00edn y de que este haya enfrentamientos p\u00e9rdida de Vidas humanas entonces de lo que vimos en general en Veracruz esto as\u00ed como te llam\u00f3 la atenci\u00f3n a ti nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n a nosotros y ya se dio la instrucci\u00f3n de que la secretaria de seguridad y el gobernador se van a poner de acuerdo para resolver son dos penales federales que est\u00e1n en procesos de terminarse y uno es precisamente el de Papantla este que se entreg\u00f3 el contrato ya ni quiero decir A qui\u00e9n porque es el due\u00f1o de un medio de informaci\u00f3n este [M\u00fasica] comunicaci\u00f3n es propietario del penal S\u00ed es que as\u00ed era antes si por eso que est\u00e1n enojados ahora el due\u00f1o de el peri\u00f3dico El Financiero saben c\u00f3mo encontramos los penales estos o sea imag\u00ednense que hab\u00edan privatizado las c\u00e1rceles A qu\u00e9 nivel se hab\u00eda llegado de descomposici\u00f3n total Entonces expl\u00edcales ya de una vez C\u00f3mo era este Cu\u00e1ntas c\u00e1rceles privatizadas Cu\u00e1nto pag\u00e1bamos se ten\u00eda que pagar por recluso como cuatro o cinco mil pesos diarios [Aplausos] como si los tuvi\u00e9semos hospedados en hoteles de cinco estrellas y ni siquiera ocupados y hab\u00eda que pagar el cien por ciento expl\u00edcalo y cu\u00e1nto ahorramos pero que todav\u00eda nos falta nada m\u00e1s no des a conocer el nombre del due\u00f1o eso se lo deja de tarea a ellos con mucho gusto se\u00f1or presidente s\u00ed miren son cuatro cosas las que quiero decir primero que efectivamente el primer d\u00eda que llegu\u00e9 al gabinete de seguridad la primera instrucci\u00f3n que nos dio el se\u00f1or presidente es que arregl\u00e1ramos el tema de los penales federales espec\u00edficamente sobre los ocho penales que estaban privatizados y que le cuestan y le costaban m\u00e1s dinero al gobierno Federal son aproximadamente cuando recibimos esta administraci\u00f3n hace dos a\u00f1os doscientos setenta y seis mil millones que se ten\u00eda que pagar que se derogaba por los ocho penales se hizo una negociaci\u00f3n con los las diferentes empresas para los centros penitenciarios federales y se tuvo m\u00e1s o menos una lo voy a tener aqu\u00ed en Bueno Este es una proyecci\u00f3n de pagos que me est\u00e1n diciendo Esto es para fue para dos mil veintiuno ten\u00edamos un pago ten\u00edamos que hacer un pago casi de diecis\u00e9is mil millones y por la negociaci\u00f3n que se llev\u00f3 por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente se hizo un pago de 13.500 pero son tres etapas una doscientos setenta y seis mil millones era lo que se ten\u00eda que pagar baj\u00f3 en cuatro a\u00f1os aqu\u00ed est\u00e1 276 mil millones Eso s\u00ed me recuerdo el pago con descuento acordado nos hicieron un descuento por una negociaci\u00f3n del quince por ciento y solamente se paga por los penales 235,000 millones esto tambi\u00e9n en la negociaci\u00f3n que el se\u00f1or con un ahorro de 41 mil millones aparte de todo lo m\u00e1s interesante es que los penales federales eran propiedad del privado y con esta negociaci\u00f3n ya pasaron a ser propiedad digamos Cuando se termine de pagar de la federaci\u00f3n o sea se pagaba por todo se sigue pagando menos por la custodia menos por la seguridad todo lo dem\u00e1s lo ese organismo integrador que es un privado se paga por todo porque as\u00ed estaba el contrato Qu\u00e9 se hizo de acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente el ahorro y tambi\u00e9n pues hay una cuesti\u00f3n aqu\u00ed que son diferentes Los costos que se ten\u00edan por cada uno de los presos que estaban ah\u00ed dentro en los cuales en algunos de los casos cada preso le costaba al estado en algunos de los casos seis mil pesos al d\u00eda su manutenci\u00f3n ahora ha bajado ese costo en algunos casos todav\u00eda sigue siendo oneroso pero en la mayor\u00eda de los casos ya no Porque adem\u00e1s la otra instrucci\u00f3n que recibimos del se\u00f1or presidente es ayudar a la gobernabilidad de los penales estatales llev\u00e1ndonos una gran cantidad de presos a los penales federales sobre todo aquellos internos que pues tienen un mal comportamiento dentro de los penales estatales y nos lo llevamos a los federales Pero bueno hay que ver que las condiciones de los penales federales pues son m\u00e1s r\u00edgidas en en la reglamentaci\u00f3n total Pero referente a la pregunta que usted este nos hace que me gustar\u00eda que tambi\u00e9n el gobernador si as\u00ed lo indica el presidente pueda responder la parte de de del penal de aqu\u00ed yo solamente de los penales federales el de Papantla nosotros tenemos un convenio que ya estaba hecho desde antes que lleg\u00e1ramos y efectivamente era un penal abandonado pero que adem\u00e1s Pues si me permite decirlo fue inaugurado en el tiempo de Garc\u00eda Luna y se dio como que ya se hab\u00eda echado a andar cuando eso era falso hasta la fecha no se ha terminado efectivamente otra empresa compr\u00f3 el edificio a medio terminar y estamos terminando Nosotros s\u00ed calculamos o han hecho el compromiso los empresarios determinar digamos al mes de marzo abril para estar solucionando de fondo varios problemas que hay s\u00ed del a\u00f1o que viene Entonces vamos a apurar a presionar a la empresa para que nos ayude a entregarnos este penal gracias con respecto a la sobrepoblaci\u00f3n en algunos penales estatales hemos estado a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n Estatal para la cuesti\u00f3n de la paz haciendo traslados de los penales estatales a los federales respetando derechos de los internos de 210 personas este recluidas para traslados federales respetando sus derechos y el acuerdo que estamos implementando ya instruido por el presidente es que el penal de Villa Aldama si nos permitan una secci\u00f3n manejarla como penal estatal en eso vamos a trabajar con la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana Gracias Una \u00faltima pregunta ya de corte pol\u00edtico Pues en alg\u00fan momento usted se\u00f1or presidente mencion\u00f3 la secretaria de energ\u00eda Roc\u00edo Ale como una Bueno le llaman corcholatas no popularmente a la presidencia de la Rep\u00fablica pero aqu\u00ed en Veracruz pues se perfila como pr\u00e1cticamente ya la candidata incluso ya hasta casi gobernadora de Veracruz para el 2024 Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto no no no hablo porque este yo soy veracruzano ya lo saben ustedes porque la Constituci\u00f3n de Veracruz Establece que los hijos de veracruzanos Son veracruzanos creo que es el art\u00edculo once de la Constituci\u00f3n de Veracruz y mi padre era veracruzano pero este estoy votando en la Ciudad de M\u00e9xico all\u00e1 tengo mi residencia Entonces somos paisanos pero no participo en eso y es importante Ya lo aclar\u00e9 en una ocasi\u00f3n lo voy a volver a hacer porque no quiero que se maneje de manera despectiva lo de la corcholata o las corcholatas es una an\u00e9cdota que me platic\u00f3 el ingeniero robirosa el ingeniero Leandro robirosa que fue secretario de recursos hidr\u00e1ulicos durante el gobierno del presidente Echeverr\u00eda y luego fue gobernador de Tabasco con el presidente L\u00f3pez Mateos y yo ah\u00ed me inici\u00e9 como director del Instituto Nacional indigenista saliendo de la escuela 19 77 fui director del INE en la Zona Maya chontal del 77 al 82 y lo voy a recordar siempre al ingeniero rusa porque era yo en ese entonces pues muy radical ahora soy un fresa y me tuvo paciencia y se port\u00f3 muy bien y nos dej\u00f3 ayudar mucho en las comunidades m\u00e1s pobres y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde y desde Entonces hasta ahora no he cambiado entonces fue mi escuela la regi\u00f3n chontal aprend\u00ed en las comunidades con la gente viv\u00eda yo ah\u00ed seis a\u00f1os ah\u00ed naci\u00f3 mi primer hijo en Nacajuca Bueno entonces una vez me platico de que cuando se iba a darlo la sucesi\u00f3n presidencial \u00e9l era secretario de recursos hidr\u00e1ulicos y la costumbre era de que no se hablaba del tema porque exist\u00eda lo del tapado era el tapado el destape y el dedazo [Aplausos] de eso que este tendr\u00edan que estudiar los j\u00f3venes no porque exist\u00eda L\u00f3pez Portillo fue candidato a la presidencia sin tener competidor Los candidatos de ese entonces ganaban con el 80 con el 90% de los votos la verdad que las elecciones eran un mero requisito Una vez que se acaban al candidato que hab\u00eda destape ya ven\u00eda la llamada tambi\u00e9n cargada [Aplausos] y as\u00ed era en materia de democracia estamos dando los primeros pasos nunca ha habido democracia en el pa\u00eds estamos empezando pues son tres siglos de dominaci\u00f3n espa\u00f1ola que nos impon\u00edan desde Europa a los Virreyes y los Virreyes impon\u00edan a los llamados alcaldes mayores que son como los gobernadores de ahora luego viene la independencia pues un paisano [Aplausos] Santana es 11 veces presidente de M\u00e9xico la primera mitad del siglo 19 y luego otro paisano de Oaxaca Porfirio D\u00edaz domina 34 a\u00f1os todo el siglo 19 M\u00e9xico fue de dos hombres [Aplausos] por eso viene la revoluci\u00f3n se avanza surgi\u00f3 un dirigente excepcional que se adelant\u00f3 a la realidad porque era un hombre visionario Francisco I Madero y se enfrenta Porfirio D\u00edaz para establecer una aut\u00e9ntica democracia por eso el lema de sufragio efectivo que es voto efectivo no reelecci\u00f3n pero tan Era compleja la situaci\u00f3n que lo Asesinan y por eso \u00e9l es el ap\u00f3stol de la democracia y viene la revoluci\u00f3n desde antes con Madero pero se desata con m\u00e1s fuerza despu\u00e9s del asesinato del presidente Madero y siempre hablamos de que perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos tanto por la violencia como por el hambre las epidemias Y si hay un cambio en lo social pero en lo pol\u00edtico no a pesar de ser tan fuerte la revoluci\u00f3n se traslad\u00f3 se trasladaron las mismas pr\u00e1cticas porfiristas despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n y Don Daniel Cos\u00edo Villegas Dec\u00eda ya no estaban Porfirio pero se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria entonces todas las pr\u00e1cticas porfiristas en lo pol\u00edtico se trasladaron y de ah\u00ed que Pues el presidente nombraba cuando el presidente Echeverr\u00eda ten\u00eda que nombrar a su sucesor se hab\u00eda adelantado mucho o se pensaba porque siempre sal\u00edan de gobernaci\u00f3n de que iba a ser Moya Palencia Entonces yo creo que el presidente Echeverr\u00eda Pues de acuerdo con el ingeniero rubirosa porque tambi\u00e9n no lo hubiese hecho sin este el consentimiento del presidente declara de que hab\u00edan seis con posibilidades seis o siete y da los nombres eso no se acostumbraba entonces de estar esperando a uno el mensaje es hay seis y cualquiera puede ser Entonces en ese tiempo llega Ra\u00fal Castro de visita y hay una ceremonia en palacio [Aplausos] y viene L\u00f3pez Portillo que era secretario de hacienda con \u00e9l como llegaron otros dirigentes cada secretario ten\u00eda que atender a un dirigente de un pa\u00eds y cuando est\u00e1 enfrente de rubirosa le dice L\u00f3pez Portillo Mira este Leandro robilosa y Ra\u00fal le dice Ah este es el destapador Y entonces el ingeniero rubirosa le dice y este lo es mi corcholata favorita y le atino Pues porque s\u00ed pas\u00f3 el tiempo y fue L\u00f3pez Portillo el que sustituy\u00f3 a Echeverr\u00eda pero es una an\u00e9cdota entonces no es de corcholata nada es no hay destapes es todo el que quiera tiene derecho de acuerdo a la constituci\u00f3n porque una de las cosas que cre\u00f3 el Porfiriato Pues fue el modelo simulador porque ese era el mago de la simulaci\u00f3n entonces la constituci\u00f3n dec\u00eda una cosa y se hac\u00eda otra cuando nosotros llegamos al gobierno y nos toca atender esto qu\u00e9 es lo que yo planteo pues todos los que deseen participar lo pueden hacer tienen derecho porque yo no voy a nombrar no voy a Designar no va a haber dedazo Cu\u00e1l va a ser el m\u00e9todo para elegir al candidato de nuestro movimiento est\u00e1 en el estatuto est\u00e1 acordado va a ser una encuesta entonces por eso tambi\u00e9n este sin abandonar sus funciones los que sienten que tienen posibilidades pues Ya empezaron a sonre\u00edr m\u00e1s este porque va a llegar la encuesta Y entonces el que gane la encuesta [Aplausos] pues ese va a ser yo no me voy a meter pero s\u00ed voy a apoyar al que gana la encuesta es decir al que el pueblo elija con este m\u00e9todo a ese voy a apoyar mujer o hombre y estoy seguro que todos los que participen o los que est\u00e1n participando est\u00e1n conformes con ese m\u00e9todo porque no hay favoritismo los que est\u00e1n para ser candidatos de nuestro movimiento son de primera me siento yo muy contento muy satisfecho no son iguales porque pues cada quien tiene su personalidad su criterio su formaci\u00f3n pero son de gentes con mucha experiencia ser\u00eda lamentable que despu\u00e9s de iniciar un proceso de transformaci\u00f3n no tuvi\u00e9semos relevo pero a nosotros ahora s\u00ed que este nos sobra capacidad en el caso de Veracruz Pues es lo mismo es el m\u00e9todo este se tiene que hacer una encuesta y van a ser los veracruzanos los que van a decidir Roc\u00edo est\u00e1 terminando la refiner\u00eda de dos bocas no viene aqu\u00ed a Veracruz verdad [M\u00fasica] es que vienen miembros del gabinete S\u00ed s\u00ed pero as\u00ed va a ser b\u00e1sicamente y los otros partidos tienen pues sus m\u00e9todos [M\u00fasica] y tienen tambi\u00e9n muchos prospectos mujeres y hombres y va a ser interesante no nos vamos a aburrir muy bien ya nos vamos No ya vamos al lechero [Aplausos] vamos a lechero este y nos vamos a estar viendo van a estar este compa\u00f1eros de medios en la reuni\u00f3n de gobernadores S\u00ed ah\u00ed nos vemos no no est\u00e1 este no est\u00e1 Ad\u00e1n es que se anda malo de la tos hay mucha enfermedad este respiratoria hay que cuidarse influenza lo que queda ah\u00ed de covid y otros s\u00ed s\u00ed bastante s\u00ed hay que cuidarse este de por s\u00ed la temporada Esta es muy dif\u00edcil y se adelant\u00f3 el invierno hay que cuidarse bastante Ojal\u00e1 y est\u00e9 este ya Ad\u00e1n no va a poder S\u00ed muy bien pero este s\u00ed s\u00ed va van S\u00ed y Marcelo s\u00ed va a estar nada m\u00e1s claro son mis este mis dos hermanos este Marcelo y Ad\u00e1n y mi hermana Claudia a ver v\u00e9ngase [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:50.393917"
}