{
    "video_id": "vrGez1OMHWU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vrGez1OMHWU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBzfprg_kLUnYZKx4mvXzNFZtUE3g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vrGez1OMHWU",
    "video_title": "Ceremonia de Inauguraci\u00f3n de la Guardia Nacional en Campo Marte",
    "video_length_seconds": 5153,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.54,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 0.89,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de revista de",
            "start": 8.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entrada de la guardia nacional el",
            "start": 10.54,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 12.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 14.769,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 17.59,
            "duration": 13.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.91,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora beatriz",
            "start": 30.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 33.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 36.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 43.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 46.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 48.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 55.95,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 58.56,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 60.64,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 67.21,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 70.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente",
            "start": 78.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 81.799,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 83.869,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.86,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "senador mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 90.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 93.229,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 95.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 101.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 104.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 107.1,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 113.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayor luis rodr\u00edguez buceo comandante de",
            "start": 115.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 119.27,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.01,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por alejandro gertz manero fiscal",
            "start": 126.81,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "general de la republica",
            "start": 129.09,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 137.37,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 140.879,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 147.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 149.15,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "distinguidos gobernadores y",
            "start": 150.62,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "representantes de las entidades",
            "start": 152.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "federativas del pa\u00eds funcionarios de las",
            "start": 153.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de",
            "start": 156.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "marina agregados militares navales y",
            "start": 158.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 161.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 163.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general",
            "start": 164.72,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 167.0,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.85,
            "duration": 12.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.57,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 183.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al templete ubicado frente al presidium",
            "start": 186.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en donde llevara a cabo la toma de",
            "start": 187.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "protesta de bandera lo acompa\u00f1an los",
            "start": 189.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa nacional de",
            "start": 192.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "marina y de seguridad de protecci\u00f3n",
            "start": 194.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 196.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 224.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos realizar\u00e1 la",
            "start": 226.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toma de protesta de bandera a los",
            "start": 228.739,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 230.75,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.89,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 260.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 263.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vengo en nombre de la patria",
            "start": 267.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a encomendar",
            "start": 272.12,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las uvas que simboliza",
            "start": 274.529,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "su independencia",
            "start": 278.93,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sus instituciones",
            "start": 282.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la integridad de su territorio",
            "start": 286.249,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y su honor",
            "start": 291.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "protestan honrar y defender con lealtad",
            "start": 295.57,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y constancia",
            "start": 301.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta bandera",
            "start": 304.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 306.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "al concederles",
            "start": 310.09,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el amparo de su sombra",
            "start": 313.05,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "y el honor de ponerla en sus manos",
            "start": 317.84,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "garantizo a la patria",
            "start": 323.18,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "con fundamento en las virtudes que les",
            "start": 326.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "reconozco",
            "start": 332.31,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "como buenos",
            "start": 334.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "ideales integrantes de la guardia",
            "start": 337.129,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 340.849,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n cumplir",
            "start": 343.48,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "su protesta",
            "start": 346.36,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 351.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 353.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 356.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el abanderamiento de la escolta de la",
            "start": 358.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 360.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como si no",
            "start": 388.139,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "luego asumo",
            "start": 395.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 400.169,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 430.84,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica pasar\u00e1",
            "start": 436.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "revista las unidades que integran la",
            "start": 439.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 441.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 472.05,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 506.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 518.289,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 532.1,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 602.8,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 622.92,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 727.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 731.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el general de brigada diplomado de",
            "start": 736.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estado mayor luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 738.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional har\u00e1",
            "start": 740.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 743.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 755.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 762.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 765.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 768.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidentes de las mesas",
            "start": 770.6,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "directivas de las c\u00e1maras de diputados y",
            "start": 773.269,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "senadores del congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 776.209,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ministro presidente de la suprema",
            "start": 779.889,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 781.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria de gobernacion",
            "start": 785.089,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de la defensa nacional",
            "start": 788.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de marina",
            "start": 792.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de seguridad y",
            "start": 796.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 798.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores titulares del gabinete",
            "start": 801.57,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "legal y ampliado",
            "start": 805.2,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "se\u00f1or fiscal general de la naci\u00f3n",
            "start": 807.649,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores de los",
            "start": 811.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estados y jefa de gobierno de la ciudad",
            "start": 814.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 817.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores generales almirantes comandantes",
            "start": 819.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los mandos editoriales militares",
            "start": 823.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "navales y de fuerza a\u00e9rea",
            "start": 825.82,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "generales almirantes jefes capitanes",
            "start": 829.37,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "oficiales tropa y mariner\u00eda presentes en",
            "start": 834.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 839.089,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "comisarios inspectores oficiales",
            "start": 841.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "personal de escala b\u00e1sica de la guardia",
            "start": 845.769,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nacional y de la polic\u00eda federal que",
            "start": 848.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "participan en esta ceremonia",
            "start": 851.149,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "agregados de defensa militares a\u00e9reos",
            "start": 854.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "navales y de polic\u00eda de diferentes",
            "start": 858.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses acreditados en mexico",
            "start": 861.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estimados representantes de los medios",
            "start": 864.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 867.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quiero empezar mis palabras con un",
            "start": 872.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agradecimiento al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 875.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 877.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 881.43,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le expreso mi gratitud",
            "start": 883.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por la confianza y el honor que me",
            "start": 887.189,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "otorga al nombrarme comandante de la",
            "start": 889.629,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guardia nacional tenga presente la",
            "start": 891.279,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "certeza de que pondr\u00e9 en tan importante",
            "start": 895.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tarea mi mejor esfuerzo dedicaci\u00f3n y",
            "start": 897.999,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 901.36,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estamos reunidos en esta importante",
            "start": 904.85,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ceremonia para celebrar un hecho",
            "start": 907.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 909.589,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y formalizar el despliegue de la que",
            "start": 911.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la m\u00e1s grande instituci\u00f3n de",
            "start": 914.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica creada en la historia",
            "start": 917.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 919.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los se\u00f1alados por la ley",
            "start": 921.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es una instituci\u00f3n",
            "start": 924.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil",
            "start": 926.67,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "disciplinada y profesional",
            "start": 930.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "su objetivo es realizar la funci\u00f3n de",
            "start": 933.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica con el fin de",
            "start": 936.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salvaguardar la vida integridad",
            "start": 939.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad bienes y derechos de las",
            "start": 941.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personas preservar las libertades y",
            "start": 944.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contribuir a la generaci\u00f3n y",
            "start": 948.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico",
            "start": 949.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "durante la etapa inicial de la guardia",
            "start": 954.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional participan integrantes de la",
            "start": 956.509,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la",
            "start": 959.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 963.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de esta manera la visi\u00f3n militar y la",
            "start": 965.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n civil se dan la mano aportando",
            "start": 968.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cada uno de sus valores sus experiencias",
            "start": 972.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y sus conocimientos que se complementan",
            "start": 975.5,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para enriquecer a esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 978.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en consecuencia el trabajo del",
            "start": 984.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional se ha",
            "start": 987.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "orientado a armonizar lo mejor de dos",
            "start": 990.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maneras de servir a la sociedad la",
            "start": 992.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n militar y la profesi\u00f3n",
            "start": 995.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 997.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por ello una acci\u00f3n fundamental ha sido",
            "start": 1000.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la homologaci\u00f3n de conocimientos as\u00ed",
            "start": 1003.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como la integraci\u00f3n de soldados marinos",
            "start": 1006.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y polic\u00eda federal buscando generar una",
            "start": 1009.59,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida base de identidad",
            "start": 1013.52,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es tener una instituci\u00f3n",
            "start": 1017.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con un nuevo esp\u00edritu de cuerpo que",
            "start": 1020.569,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "distinga y proyecte a la guardia",
            "start": 1022.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1025.279,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "para ello hemos desarrollado un estricto",
            "start": 1027.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "proceso para seleccionar mujeres y",
            "start": 1030.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hombres con perfiles \u00e9ticos f\u00edsicos de",
            "start": 1034.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud y personalidad que sean garant\u00eda",
            "start": 1037.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de entrega eficiencia y compromiso en su",
            "start": 1040.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o",
            "start": 1043.709,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para lograr que en la",
            "start": 1046.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "guardia nacional el sello de la casa",
            "start": 1049.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sean los valores de legalidad",
            "start": 1051.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "objetividad eficiencia profesionalismo",
            "start": 1055.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "honradez y respeto a los derechos",
            "start": 1059.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1063.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n nos impulsan la",
            "start": 1064.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "disciplina el amor a la patria el",
            "start": 1067.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplimiento del deber y el combate a la",
            "start": 1070.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1073.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a lo anterior sumaremos los principios",
            "start": 1075.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del uso de la fuerza el conocimiento del",
            "start": 1078.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sistema de justicia penal y la",
            "start": 1081.53,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n en t\u00e9cnicas policiales",
            "start": 1083.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la clave de nuestro \u00e9xito estar\u00e1 en la",
            "start": 1089.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n constante y permanente de",
            "start": 1092.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de la guardia",
            "start": 1095.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional perm\u00edtanme enfatizarlo la",
            "start": 1097.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n constante permanente ser\u00e1",
            "start": 1101.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la clave de nuestro \u00e9xito",
            "start": 1104.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo as\u00ed lograremos alcanzar los",
            "start": 1107.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de preparaci\u00f3n de los nuevos",
            "start": 1110.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional al",
            "start": 1113.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nivel que demanda a la sociedad mexicana",
            "start": 1116.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tendremos que asegurarnos de que cuenten",
            "start": 1119.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con los conocimientos y destrezas que",
            "start": 1122.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "les permitan enfrentar con efectividad",
            "start": 1126.559,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n que se les presente",
            "start": 1129.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por otra parte la proximidad social ser\u00e1",
            "start": 1133.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la premisa y principal caracter\u00edstica en",
            "start": 1137.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el diario actual de la guardia nacional",
            "start": 1140.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos mantendremos cerca y en permanente",
            "start": 1143.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los segmentos de la",
            "start": 1146.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociedad que por distintas",
            "start": 1149.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "circunstancias sienten preocupaci\u00f3n por",
            "start": 1151.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "su integridad personal y patrimonial",
            "start": 1153.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el despliegue que hoy inicia formalmente",
            "start": 1159.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es un paso esencial para recuperar la",
            "start": 1162.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tranquilidad y el ambiente productivo",
            "start": 1165.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que sin lugar a dudas se han visto",
            "start": 1168.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "afectados en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1171.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el compromiso es may\u00fasculo pero habremos",
            "start": 1173.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de cumplirlo gracias a las expresiones",
            "start": 1176.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y jur\u00eddicas con la que",
            "start": 1179.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acertadamente los poderes legislativo y",
            "start": 1181.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial han dotado al estado mexicano",
            "start": 1184.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la republica se\u00f1oras",
            "start": 1189.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores",
            "start": 1193.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como un ciudadano agradecido reconozco a",
            "start": 1195.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todos quienes han participado en la",
            "start": 1198.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n equipamiento y adiestramiento",
            "start": 1199.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en particular el",
            "start": 1202.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esfuerzo institucional encabezado por",
            "start": 1206.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa nacional",
            "start": 1209.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de marina y de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1211.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1214.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con decisi\u00f3n se cumplir\u00e1 el compromiso",
            "start": 1216.57,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de desarrollar acciones de relevancia",
            "start": 1219.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se decidi\u00f3 por el camino de",
            "start": 1220.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "crear una corporaci\u00f3n que cumpla con las",
            "start": 1223.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "exigencias de la sociedad",
            "start": 1226.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un referente fundamental de la",
            "start": 1229.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guardia nacional ser\u00e1 el n\u00famero de sus",
            "start": 1232.919,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "efectivos pues su dimensi\u00f3n permitir\u00e1 la",
            "start": 1235.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presencia permanente en una primera",
            "start": 1238.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "etapa en 150 coordinaciones regionales",
            "start": 1241.62,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para en etapas subsecuentes alcanzar las",
            "start": 1245.51,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones consideradas en el",
            "start": 1249.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "plan nacional de paz y seguridad 2018",
            "start": 1253.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 1257.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el consenso que da origen a la guardia",
            "start": 1260.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional nos brinda legitimidad pero",
            "start": 1263.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos compromete a cumplir con",
            "start": 1266.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro deber en todo momento al m\u00e1ximo",
            "start": 1269.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de nuestras capacidades",
            "start": 1272.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por ello convoc\u00f3 a las y los integrantes",
            "start": 1276.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a que logremos el",
            "start": 1280.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la sociedad mexicana",
            "start": 1282.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con base en el sacrificio la disciplina",
            "start": 1285.11,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y el amor por m\u00e9xico",
            "start": 1288.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "brindar a las familias brindar seguridad",
            "start": 1291.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a las familias mexicanas es el mayor",
            "start": 1294.12,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "honor que tenemos como guardia nacional",
            "start": 1296.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el curso de su historia m\u00e9xico ha",
            "start": 1301.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfrentado serios desaf\u00edos para seguir",
            "start": 1304.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por la ruta de la justicia social de los",
            "start": 1306.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuales invariablemente ha salido",
            "start": 1309.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante ejemplo de ello es el",
            "start": 1311.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente benito ju\u00e1rez quien tom\u00f3 una",
            "start": 1314.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "serie de decisiones luego de largos y",
            "start": 1317.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cruentos a\u00f1os de luchas internas para",
            "start": 1320.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds recuperara la paz y la",
            "start": 1323.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "concordia",
            "start": 1325.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al triunfo liberal le siguieron medidas",
            "start": 1327.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para organizar los pocos recursos con",
            "start": 1330.97,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se contaba en aquel momento una de",
            "start": 1332.919,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "las prioridades fue por supuesto generar",
            "start": 1336.129,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las condiciones que permitieran el",
            "start": 1339.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 1341.739,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de que alcanzar la",
            "start": 1343.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paz que anhela la sociedad mexicana no",
            "start": 1346.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo depende de acciones para la",
            "start": 1349.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica sino tambi\u00e9n de",
            "start": 1351.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acciones para mejorar el bienestar",
            "start": 1354.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social y la recuperaci\u00f3n del tejido",
            "start": 1355.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "comunitario",
            "start": 1358.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en ese contexto nos reconocemos como",
            "start": 1360.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "parte de un esfuerzo colectivo de gran",
            "start": 1364.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trascendencia que involucra a todos los",
            "start": 1366.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1369.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy de cara a la naci\u00f3n los integrantes",
            "start": 1374.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional hacemos el firme",
            "start": 1378.549,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "compromiso de trabajar al m\u00e1ximo de",
            "start": 1381.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestras capacidades f\u00edsicas e",
            "start": 1384.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intelectuales con la mayor entrega y el",
            "start": 1385.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundo amor a la patria teniendo",
            "start": 1389.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como norma fundamental de nuestra",
            "start": 1392.47,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n cotidiana el punto al respeto",
            "start": 1394.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos",
            "start": 1397.149,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 descanso no habr\u00e1 tregua y en",
            "start": 1399.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "concordancia con esto trabajaremos hasta",
            "start": 1403.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cumplir con los mandatos de la ley y",
            "start": 1406.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "satisfacer las m\u00e1s sentidas demandas de",
            "start": 1408.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 1411.52,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la magnitud de la tarea",
            "start": 1415.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es conveniente que haya una prudente",
            "start": 1417.31,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las expectativas a",
            "start": 1420.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corto plazo sin embargo en el mediano y",
            "start": 1422.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "largo plazo las expectativas respecto a",
            "start": 1426.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la guardia nacional son del m\u00e1s alto",
            "start": 1429.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 1432.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tenemos la misi\u00f3n de que esta",
            "start": 1434.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n sea hist\u00f3rica no s\u00f3lo por",
            "start": 1436.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ser la m\u00e1s grande jam\u00e1s creada en",
            "start": 1439.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "territorio nacional sino por contribuir",
            "start": 1440.83,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de manera decisiva a que la sociedad",
            "start": 1443.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicana hab\u00eda cumplido su m\u00e1s grande",
            "start": 1446.559,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "anhelo vivir en un pa\u00eds con paz y",
            "start": 1449.89,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad muchas gracias",
            "start": 1453.669,
            "duration": 17.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1455.81,
            "duration": 15.34
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ciudadano",
            "start": 1483.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 1486.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1489.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1507.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1508.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1511.97,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora guti\u00e9rrez muller",
            "start": 1515.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1519.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados se\u00f1or",
            "start": 1522.6,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1525.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la suprema corte de",
            "start": 1527.809,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "justicia se\u00f1or fiscal general de la",
            "start": 1530.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1533.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de sedena y de marina",
            "start": 1537.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores comandante de la",
            "start": 1541.23,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional se\u00f1ores funcionarios",
            "start": 1546.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1551.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a 7 meses",
            "start": 1556.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1557.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n con este",
            "start": 1559.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abanderamiento el gobierno del",
            "start": 1562.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador da hoy un paso",
            "start": 1565.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en el cumplimiento de la",
            "start": 1569.54,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de paz y seguridad",
            "start": 1572.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la crisis de seguridad es sin duda",
            "start": 1582.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alguna el reto m\u00e1s importante que",
            "start": 1586.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "enfrenta hoy el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1589.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la herencia recibida de gobiernos",
            "start": 1591.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "anteriores es desastrosa en muchos",
            "start": 1594.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "campos lo es particularmente en el",
            "start": 1598.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la inseguridad nos dejaron el",
            "start": 1601.84,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en medio de un s\u00e1lvese quien pueda",
            "start": 1606.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "basta decir que las nuevas generaciones",
            "start": 1610.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no saben lo que es la paz la inseguridad",
            "start": 1613.68,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 avanzar a niveles de emergencia",
            "start": 1618.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nacional heredamos instituciones de",
            "start": 1622.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguridad insuficientes corrompidas e",
            "start": 1625.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "impregnadas de vicios la corrupci\u00f3n esa",
            "start": 1629.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "gran plaga particularmente se volvi\u00f3 un",
            "start": 1634.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "rival terrible de la seguridad",
            "start": 1638.23,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "en materia de justicia la inocencia se",
            "start": 1641.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 un lujo exclusivo para quien pudo",
            "start": 1645.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "comprarla",
            "start": 1649.279,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "esos intensos y perniciosos procesos de",
            "start": 1650.75,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e impunidad ampliaron e",
            "start": 1654.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "intensificaron los efectos de la",
            "start": 1658.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ortodoxia neoliberal f\u00f3rmula fallida que",
            "start": 1661.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 profundas heridas econ\u00f3micas y",
            "start": 1666.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00e9ticas en nuestra patria",
            "start": 1669.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el discurso de guerra hizo la parte",
            "start": 1671.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "restante hasta desembocar en cientos de",
            "start": 1675.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "miles de vidas perdidas y desaparecidos",
            "start": 1679.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a causa de la violencia frente a ese",
            "start": 1683.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desastre ni la continuidad ni los",
            "start": 1687.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parches de coyuntura eran opci\u00f3n",
            "start": 1690.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos obligados a buscar soluciones",
            "start": 1693.91,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de fondo era imprescindible dotar al",
            "start": 1697.97,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estado mexicano de pol\u00edticas adecuadas e",
            "start": 1702.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "instrumentos suficientes para cumplir",
            "start": 1706.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con la responsabilidad m\u00e1s elemental de",
            "start": 1710.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todo estado",
            "start": 1714.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es garantizar la seguridad de sus",
            "start": 1715.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1719.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando ya casi se desvanec\u00eda nuestro",
            "start": 1720.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de vivir en paz nace la guardia",
            "start": 1723.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nacional con un consenso hist\u00f3rico su",
            "start": 1727.39,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "proceso legislativo",
            "start": 1732.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "garantizo principios sustantivos en su",
            "start": 1735.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n y operaci\u00f3n se trata de un",
            "start": 1738.69,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "cuerpo bajo adscripci\u00f3n y mando civil",
            "start": 1742.74,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "tiene al centro de sus obligaciones el",
            "start": 1747.019,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pleno respeto a los derechos humanos y",
            "start": 1750.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "un uso regulado y cuidadoso de la fuerza",
            "start": 1753.929,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "la guardia nacional marcar\u00e1 el inicio",
            "start": 1758.7,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "del fin de la violencia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1763.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con toda responsabilidad podemos decir",
            "start": 1767.269,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que con la guardia nacional los d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 1771.72,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "oscuros de la inseguridad quedar\u00e1n en el",
            "start": 1775.289,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "pasado nuestro gran reto sigue siendo el",
            "start": 1779.669,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "corto plazo porque no obstante el amplio",
            "start": 1784.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despliegue que ahora se anuncia",
            "start": 1788.759,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "necesitamos muchos elementos m\u00e1s en la",
            "start": 1791.96,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "guardia nacional y eso no se logra de un",
            "start": 1795.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda para otro",
            "start": 1799.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los nuevos reclutas tienen que pasar por",
            "start": 1800.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "un amplio programa de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1804.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "amigas y amigos integrantes de la",
            "start": 1807.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1810.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su abnegaci\u00f3n y determinaci\u00f3n su",
            "start": 1812.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y coraje su compromiso y",
            "start": 1816.79,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esfuerzo sus valores y disciplina forman",
            "start": 1820.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo moral de la guardia nacional",
            "start": 1825.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si no los hubiesen observado en sus",
            "start": 1829.14,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "cuerpos de origen no estar\u00edan aqu\u00ed pero",
            "start": 1832.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "su verdadera grandeza est\u00e1 en el sentido",
            "start": 1837.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del deber en su disposici\u00f3n a dar hasta",
            "start": 1841.27,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "su propia vida para salvaguardar la",
            "start": 1845.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nuestra por esas razones entre otras",
            "start": 1849.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos tenemos puestos en",
            "start": 1854.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ustedes las esperanzas de vivir en paz",
            "start": 1857.71,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llamados a hacer \u00e9poca a despertar",
            "start": 1861.33,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y reconocimiento social",
            "start": 1866.1,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "a partir de hoy ser\u00e1n motivo de paz y",
            "start": 1870.71,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tranquilidad para todo un pa\u00eds es",
            "start": 1874.669,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica reservada para",
            "start": 1879.309,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "ustedes ir\u00e1 siempre acompa\u00f1ada de todos",
            "start": 1882.799,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los recursos del estado mexicano",
            "start": 1887.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguiremos a su lado hasta coronar con",
            "start": 1890.649,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "\u00e9xito la misi\u00f3n de garantizar la paz y",
            "start": 1894.2,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "la tranquilidad que hoy ponemos en sus",
            "start": 1898.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1901.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "amigas y amigos autoridades",
            "start": 1903.68,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la seguridad es un tema vital para la",
            "start": 1908.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda que est\u00e1 al margen de la",
            "start": 1912.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y de la ideolog\u00eda el ciudadano",
            "start": 1915.46,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "no le importa incluso el car\u00e1cter",
            "start": 1920.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "federal o local que nuestro orden",
            "start": 1924.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico otorga a los delitos al",
            "start": 1927.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudadano le importa la respuesta de la",
            "start": 1932.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "autoridad en su conjunto para",
            "start": 1935.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prevenirlos y combatirlos el mandato que",
            "start": 1938.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos para todas las",
            "start": 1942.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autoridades aqu\u00ed reunidas es sumar sin",
            "start": 1945.97,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "peque\u00f1eces las capacidades y esfuerzos",
            "start": 1950.08,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del estado mexicano los tres poderes y",
            "start": 1953.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno para",
            "start": 1957.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regresar la paz y la tranquilidad a la",
            "start": 1960.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1963.7,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la inseguridad en nuestro pa\u00eds tiene",
            "start": 1965.539,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "remedio est\u00e1 cercano el d\u00eda en que nos",
            "start": 1969.619,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "veremos caminando libres de temores por",
            "start": 1973.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las calles cuando esperemos a nuestros",
            "start": 1976.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seres queridos confiados en que llegar\u00e1n",
            "start": 1979.789,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sanos y salvos a nuestros hogares no lo",
            "start": 1983.119,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lograremos de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 1987.889,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque este problema",
            "start": 1990.249,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tampoco se gener\u00f3 de la noche a la",
            "start": 1992.989,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pero cantaremos victoria las y",
            "start": 1995.299,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "los mexicanos han confiado es",
            "start": 1999.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad a los integrantes de la",
            "start": 2002.82,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "guardia nacional no pueden fallar cuando",
            "start": 2005.919,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo hayan logrado estaremos en una deuda",
            "start": 2010.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con su general generosidad su",
            "start": 2013.899,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "compromiso y su entrega a la patria",
            "start": 2019.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 2022.479,
            "duration": 20.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2025.21,
            "duration": 17.49
        },
        {
            "text": "el general secretario de la defensa",
            "start": 2081.23,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nacional y el almirante secretario de",
            "start": 2083.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "marina har\u00e1n uso de la palabra",
            "start": 2085.429,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 2107.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2109.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 2112.69,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 2116.45,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 2119.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez de oler esposa del",
            "start": 2121.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2124.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente",
            "start": 2127.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 2132.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 2135.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "senador mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 2137.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 2142.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 2144.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ministro arturo zald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 2147.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 2152.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 2155.3,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crecencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 2158.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 2163.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 2167.9,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2173.39,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "doctor alejandro gertz manero fiscal",
            "start": 2177.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2180.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del gabinete",
            "start": 2182.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "legal y ampliado",
            "start": 2185.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or general comandante de la guardia",
            "start": 2187.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2191.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "respetables funcionarios del gobierno de",
            "start": 2193.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la secretaria de marina y de",
            "start": 2196.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 2200.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "apreciables invitados especiales",
            "start": 2203.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 2206.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas de mar tierra y aire",
            "start": 2210.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en activo y en retiro",
            "start": 2213.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2216.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n damas y caballeros muy",
            "start": 2218.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2222.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "antes de iniciar debo se\u00f1alar que el",
            "start": 2224.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y su",
            "start": 2227.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servidor realizaremos una lectura",
            "start": 2230.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "compartida de este mensaje",
            "start": 2233.45,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y esto es as\u00ed porque conjunta ha sido su",
            "start": 2236.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n construcci\u00f3n y contenidos de",
            "start": 2241.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y porque conjunta es",
            "start": 2244.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la adici\u00f3n sobre los avances que existen",
            "start": 2249.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y los retos que est\u00e1n por",
            "start": 2253.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "venir siempre",
            "start": 2256.74,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "defensa y marina actuaremos juntos",
            "start": 2259.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas las naciones del mundo buscan la",
            "start": 2265.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad y el desarrollo y al mismo",
            "start": 2268.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiempo enfrentan diversos desaf\u00edos para",
            "start": 2271.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lograr estos objetivos en el caso",
            "start": 2275.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mexicano un tema que reviste especial",
            "start": 2279.25,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "importancia es la problem\u00e1tica en",
            "start": 2283.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica que afecta",
            "start": 2287.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a las personas sus familias y",
            "start": 2291.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2294.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por ello se plante\u00f3 generar las reformas",
            "start": 2296.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas necesarias que permitiesen",
            "start": 2300.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fortalecer la seguridad p\u00fablica en",
            "start": 2304.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2306.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la respuesta del legislativo del poder",
            "start": 2308.67,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "judicial y de los gobiernos estatales ha",
            "start": 2312.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "sido emblem\u00e1tica para atender la demanda",
            "start": 2316.619,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de seguridad y justicia de la ciudadan\u00eda",
            "start": 2319.71,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y hoy se expresa de forma concreta con",
            "start": 2323.089,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "la presencia de la guardia nacional",
            "start": 2328.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de la reforma",
            "start": 2334.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "constitucional y de diversas leyes para",
            "start": 2336.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "crear esta nueva instituci\u00f3n fue posible",
            "start": 2339.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gracias a la unidad de los partidos",
            "start": 2343.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos representados en las c\u00e1maras",
            "start": 2346.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de diputados y senadores as\u00ed como en los",
            "start": 2349.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "congresos de las entidades del pa\u00eds",
            "start": 2352.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la iniciativa presidencial y la",
            "start": 2355.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "responsabilidad p\u00fablica na republicana",
            "start": 2358.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del legislativo dejan claro que la",
            "start": 2361.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en m\u00e9xico la debemos",
            "start": 2364.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reconstruir a trav\u00e9s de una suma de",
            "start": 2368.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "esfuerzos donde participen de forma",
            "start": 2371.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sincronizada y bajo una estrategia",
            "start": 2374.349,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "eficaz las instituciones los tres",
            "start": 2377.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno y la sociedad en su",
            "start": 2381.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 2385.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico y comandante",
            "start": 2388.549,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 2391.369,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una estrategia enfocada a que",
            "start": 2393.579,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "las personas puedan vivir en un pa\u00eds",
            "start": 2397.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguro y justo se trata de una",
            "start": 2399.949,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "estrategia integral que parte del",
            "start": 2403.759,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de las causas que originaron",
            "start": 2406.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el incremento de las conductas",
            "start": 2409.549,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "delictivas y que se\u00f1ala objetivos",
            "start": 2411.319,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de trabajo para fortalecer",
            "start": 2414.41,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el estado social de derecho la",
            "start": 2417.469,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "tranquilidad y la seguridad",
            "start": 2419.689,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al seno de esta visi\u00f3n",
            "start": 2422.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de seguridad que va desde crear",
            "start": 2426.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "oportunidades para los j\u00f3venes hasta",
            "start": 2429.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n y la impunidad es",
            "start": 2432.579,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que hoy asistimos a la revista de",
            "start": 2436.63,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "entrada de la guardia nacional",
            "start": 2439.329,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n civil de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2441.539,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 2445.299,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la guardia nacional inicia formalmente",
            "start": 2448.28,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "sus funciones y se enfocar\u00e1 al azar a la",
            "start": 2451.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la vida las libertades la",
            "start": 2456.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "integridad y el patrimonio de las",
            "start": 2460.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "personas y sus familias y tambi\u00e9n",
            "start": 2463.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 a generar y preservar el",
            "start": 2466.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "orden p\u00fablico y la paz social",
            "start": 2469.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la guardia nacional seguir\u00e1",
            "start": 2473.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose y las fuerzas armadas",
            "start": 2476.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1n recursos humanos y materiales",
            "start": 2478.93,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta consolidar su funcionamiento y",
            "start": 2482.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "operatividad al servicio de m\u00e9xico",
            "start": 2485.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este gran esfuerzo de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2490.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a partir de hoy se suma al sistema",
            "start": 2492.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad y justicia y habr\u00e1",
            "start": 2496.37,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de trabajar con las 32 secretar\u00edas de",
            "start": 2500.57,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica las 32 fiscal\u00edas y las",
            "start": 2504.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y municipales de",
            "start": 2509.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mexico y desde luego estar\u00e1 atenta a la",
            "start": 2511.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que deber\u00e1 brindar los",
            "start": 2516.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "poderes judiciales federales y estatales",
            "start": 2518.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "personal integrante de la guardia",
            "start": 2524.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2526.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo lo anterior no lo tomen como una",
            "start": 2528.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tarea m\u00e1s",
            "start": 2532.13,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "t\u00f3menlo",
            "start": 2533.98,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "como una consigna a seguir convencidos",
            "start": 2536.049,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n para servir a la sociedad y",
            "start": 2539.969,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "a m\u00e9jico",
            "start": 2543.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siempre con compromiso y voluntad y con",
            "start": 2545.02,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 2549.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ustedes saben muy bien la secretaria de",
            "start": 2555.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la defensa nacional la secretar\u00eda de",
            "start": 2558.89,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico y la polic\u00eda",
            "start": 2561.859,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "federal son las instituciones de mayor",
            "start": 2564.499,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n dentro de nuestra sociedad y",
            "start": 2568.549,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 2572.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esto representar\u00e1 un reto a seguir",
            "start": 2574.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya que con su actuar deber\u00e1n llegar a",
            "start": 2577.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ser la instituci\u00f3n que la sociedad",
            "start": 2581.36,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mexicana admire y respete m\u00e1s",
            "start": 2584.06,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "esa es y ser\u00e1 siempre su gran labor",
            "start": 2587.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que nunca se les olvide que siempre",
            "start": 2595.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n el respeto y el respaldo",
            "start": 2598.359,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "incondicional de las fuerzas armadas",
            "start": 2601.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sed o con gusto la palabra a mi general",
            "start": 2604.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional muchas",
            "start": 2608.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2610.849,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2621.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los soldados de mar tierra y aire no",
            "start": 2624.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos duda de que el proyecto de la",
            "start": 2628.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guardia nacional es s\u00f3lido y cuenta con",
            "start": 2631.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cimientos fuertes para sostenerlo as\u00ed",
            "start": 2633.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como un amplio respaldo pol\u00edtico",
            "start": 2636.79,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "legislativo y jur\u00eddico",
            "start": 2638.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hoy tenemos ante nosotros a una",
            "start": 2642.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n policial con identidad",
            "start": 2644.369,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "propia estructura definida disciplina",
            "start": 2647.039,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "valores y principios que le permitir\u00e1n",
            "start": 2651.059,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "actuar con legalidad \u00e9tica y pleno",
            "start": 2655.469,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "respeto y defensa a los derechos humanos",
            "start": 2659.459,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "por ello ante usted se\u00f1or presidente y",
            "start": 2663.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ante el pueblo de mexico las fuerzas",
            "start": 2667.7,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2670.099,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "refrendamos que nos sumamos de forma",
            "start": 2670.76,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "decisiva a este tipo de proyectos",
            "start": 2674.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encaminados al desarrollo de nuestro",
            "start": 2677.089,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pueblo agradecemos la confianza que el",
            "start": 2679.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico nos confiere para que",
            "start": 2683.42,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas militar y naval formen los",
            "start": 2685.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuadros de la guardia nacional y al",
            "start": 2690.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mismo tiempo asumimos el compromiso de",
            "start": 2692.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contribuir a su consolidaci\u00f3n",
            "start": 2695.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se trata de personal profesional formado",
            "start": 2700.049,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "por a\u00f1os en los sistemas educativos",
            "start": 2703.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "naval y militar y tambi\u00e9n personal muy",
            "start": 2705.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "valioso de la polic\u00eda federal que",
            "start": 2709.89,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 adaptarse a las nuevas",
            "start": 2712.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "condiciones y aportar conocimientos",
            "start": 2714.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y especializados en el \u00e1mbito",
            "start": 2717.359,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 2719.759,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas ahora integrantes de",
            "start": 2722.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2726.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los marinos y soldados sabemos que el",
            "start": 2728.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso adquirido es grande al igual",
            "start": 2732.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que la expectativa sobre los resultados",
            "start": 2735.37,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que dar\u00e1 esta instituci\u00f3n nacional",
            "start": 2737.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hoy le reiteramos que deben sentirse",
            "start": 2742.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "honrados y seguros porque adem\u00e1s de la",
            "start": 2745.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y adiestramiento que",
            "start": 2748.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "recibieron en la funci\u00f3n policial",
            "start": 2750.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes cuentan con las virtudes que",
            "start": 2752.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "poseen quienes con patriotismo trabajan",
            "start": 2755.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin descanso por gm\u00e9xico a\u00fan con riesgo",
            "start": 2758.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de su propia vida lo cual se interpreta",
            "start": 2761.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como vocaci\u00f3n de servicio e",
            "start": 2764.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "institucionalidad",
            "start": 2767.72,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en este punto perm\u00edtanme se\u00f1alar tres",
            "start": 2770.4,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "factores sustantivos",
            "start": 2774.15,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "primero la guardia nacional se dise\u00f1\u00f3 y",
            "start": 2777.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 para atender la seguridad",
            "start": 2780.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es decir para salvaguardar la",
            "start": 2782.44,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "vida y los bienes de las personas",
            "start": 2786.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "segundo cada uno de ustedes se capacit\u00f3",
            "start": 2791.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n policial sabe trabajar",
            "start": 2796.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como primer respondiente en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2799.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el ministerio p\u00fablico y en su caso",
            "start": 2801.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bajo su direcci\u00f3n",
            "start": 2805.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y tercero",
            "start": 2807.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en su formaci\u00f3n se les inculc\u00f3 que nunca",
            "start": 2809.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y bajo ninguna circunstancia dejar\u00e1n de",
            "start": 2813.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "observar las garant\u00edas procesales y",
            "start": 2817.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "libertades p\u00fablicas que establece",
            "start": 2820.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2822.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "contin\u00faan actuando con profesionalismo",
            "start": 2826.119,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "sentido del deber y honestidad apegados",
            "start": 2828.99,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a la legalidad respetando el derecho",
            "start": 2833.17,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "humano al debido proceso y aplicando los",
            "start": 2835.72,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "principios del uso estrictamente",
            "start": 2839.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesario razonado y proporcional de la",
            "start": 2841.749,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2845.559,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "recuerden que sigue vigente el juramento",
            "start": 2847.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que hicieron de honrar y defender",
            "start": 2851.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra bandera nacional porten con",
            "start": 2853.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "orgullo su uniforme y correspondan en",
            "start": 2857.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los hechos a la confianza que les ha",
            "start": 2859.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "otorgado el pueblo de mexico",
            "start": 2862.51,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "apreciar el auditorio",
            "start": 2866.39,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n cuenta con fuerzas",
            "start": 2870.05,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "armadas leales e institucionales",
            "start": 2873.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "surgidas del pueblo y con arraigo a una",
            "start": 2875.95,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de servicio a la patria",
            "start": 2879.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que son flexibles y que",
            "start": 2882.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han sabido adaptarse a las",
            "start": 2886.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "circunstancias que en su devenir la",
            "start": 2887.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n les ha impuesto y en estos",
            "start": 2890.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempos que vivimos no es diferente nos",
            "start": 2893.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ajustamos a la realidad y somos",
            "start": 2896.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conscientes de la necesidad de coadyuvar",
            "start": 2899.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los esfuerzos que se realizan en",
            "start": 2902.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2905.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por ello cumplimos a cabalidad la",
            "start": 2908.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 2911.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sum\u00e1ndonos a esta tarea de conformidad",
            "start": 2913.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con lo establecido en nuestra carta",
            "start": 2916.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "magna",
            "start": 2918.88,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico debe estar seguro de",
            "start": 2921.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no descuidaremos las misiones",
            "start": 2924.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicas que como fuerzas armadas",
            "start": 2926.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos encomendadas en su beneficio y",
            "start": 2929.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que son en esencia defender la",
            "start": 2932.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "integridad independencia y soberan\u00eda de",
            "start": 2934.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 2938.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y garantizar la seguridad interior",
            "start": 2939.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en caso de",
            "start": 2943.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesidades p\u00fablicas realizar acciones",
            "start": 2946.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y obras sociales que tiendan al",
            "start": 2950.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "progreso del pa\u00eds en caso de desastres",
            "start": 2953.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prestar ayuda para el mantenimiento del",
            "start": 2956.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orden auxilio de las personas y sus",
            "start": 2959.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bienes y la reconstrucci\u00f3n de las zonas",
            "start": 2961.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afectadas lo hacemos porque la seguridad",
            "start": 2964.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los mexicanos es lo m\u00e1s importante",
            "start": 2968.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aportamos personal material y equipo",
            "start": 2971.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para que la guardia nacional cuente con",
            "start": 2975.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las capacidades necesarias que aseguren",
            "start": 2978.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "su funcionamiento",
            "start": 2980.8,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en este contexto y observando las",
            "start": 2983.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad seguiremos",
            "start": 2986.749,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "apoyando a trav\u00e9s de los sistemas",
            "start": 2989.15,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos militar y naval para darle",
            "start": 2991.13,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "autosuficiencia y operatividad",
            "start": 2994.599,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos necesita a todos necesita que",
            "start": 2998.7,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "los poderes de la uni\u00f3n los tres \u00f3rdenes",
            "start": 3004.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de gobierno instituciones sociedad",
            "start": 3006.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerzas armadas",
            "start": 3010.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "trabajemos de manera estrecha y",
            "start": 3013.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 3016.29,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "necesita que caminemos juntos aportando",
            "start": 3019.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo mejor desde nuestros hogares desde",
            "start": 3023.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los centros educativos desde nuestras",
            "start": 3026.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "comunidades y desde nuestros \u00e1mbitos",
            "start": 3029.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "laborales para que salgamos adelante",
            "start": 3032.059,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "ante los retos que se nos presentan",
            "start": 3034.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es un elemento",
            "start": 3038.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "importante en una estrategia mayor que",
            "start": 3042.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consiste en transformar al pa\u00eds",
            "start": 3045.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el desaf\u00edo parte desde generar bienestar",
            "start": 3048.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "social hasta desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3052.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasando por producir empleos mejorar la",
            "start": 3055.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la salud y los servicios",
            "start": 3058.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ampliar la seguridad social restaurar el",
            "start": 3061.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tejido colectivo fortalecer las",
            "start": 3065.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "industrias estrat\u00e9gicas colocar a la",
            "start": 3067.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "persona en el centro de la pol\u00edtica",
            "start": 3070.609,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "social y proyectar la diversidad de",
            "start": 3072.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestro mosaico \u00e9tico nacional en la",
            "start": 3076.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vida cotidiana",
            "start": 3078.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es momento de visualizar el pa\u00eds que",
            "start": 3082.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "llegaremos a las nuevas generaciones",
            "start": 3085.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es momento de apostar al \u00e9xito en los",
            "start": 3089.619,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "proyectos fundados en las aspiraciones",
            "start": 3093.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nacionales como es el caso de la guardia",
            "start": 3096.009,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3098.98,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "es momento de que como mexicanos sumemos",
            "start": 3101.349,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esfuerzos y voluntades para lograr los",
            "start": 3105.369,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "objetivos nacionales de libertad",
            "start": 3108.549,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguridad y justicia social enhorabuena",
            "start": 3111.329,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "por esta nueva instituci\u00f3n al servicio",
            "start": 3116.349,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de los mexicanos muchas gracias",
            "start": 3119.079,
            "duration": 24.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3121.93,
            "duration": 21.37
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3182.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3185.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3187.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 3189.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 3214.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 3217.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 3219.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 3224.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los poderes",
            "start": 3228.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 3232.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte justicia",
            "start": 3238.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 3240.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "coordinadores",
            "start": 3244.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de los legisladores",
            "start": 3246.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara",
            "start": 3249.329,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 3252.479,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica",
            "start": 3255.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores gobernadora",
            "start": 3261.94,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 3265.819,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "soldados marinos polic\u00edas",
            "start": 3273.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 3277.099,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 3279.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es sin duda",
            "start": 3283.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 3286.81,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el iniciar",
            "start": 3290.299,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las labores",
            "start": 3294.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de esta nueva",
            "start": 3296.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3299.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "denominada guardia nacional",
            "start": 3302.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "padece en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3313.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del grave problema de la inseguridad",
            "start": 3318.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y de la violencia",
            "start": 3322.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3327.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3328.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3",
            "start": 3331.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se intensific\u00f3",
            "start": 3333.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3337.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se impon\u00eda una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3343.38,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "antipopular y entreguista",
            "start": 3348.329,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 3353.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para favorecer",
            "start": 3356.359,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a una peque\u00f1a minor\u00eda",
            "start": 3359.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 en el abandono",
            "start": 3363.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda",
            "start": 3367.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 3369.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 3372.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo que desat\u00f3 la inseguridad y la",
            "start": 3375.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3378.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3380.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y en vez",
            "start": 3383.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de atender",
            "start": 3385.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esas causas",
            "start": 3388.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que originaron la violencia",
            "start": 3391.759,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3",
            "start": 3395.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente",
            "start": 3399.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el uso de la fuerza",
            "start": 3403.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3407.47,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "fingiendo simulando",
            "start": 3411.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera",
            "start": 3414.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 3419.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3423.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 3425.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y profesionalismo",
            "start": 3427.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 3434.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los momentos",
            "start": 3436.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 3441.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de mayor violencia",
            "start": 3444.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedad",
            "start": 3449.359,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 3453.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 3455.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3458.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "imped\u00eda",
            "start": 3460.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 3462.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 3465.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas",
            "start": 3468.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en tareas",
            "start": 3470.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3472.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 3480.049,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 3483.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n la polic\u00eda federal",
            "start": 3486.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os",
            "start": 3489.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se fue",
            "start": 3492.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 3497.4,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "que se fue",
            "start": 3499.52,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndose a perder",
            "start": 3501.19,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de 40 mil elementos",
            "start": 3507.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "puede contar realmente con 10.000",
            "start": 3515.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3522.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado y coincido",
            "start": 3524.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instituciones del estado mexicano la",
            "start": 3529.949,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa la secretaria",
            "start": 3533.619,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 3536.319,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "las mejores calificadas por el pueblo de",
            "start": 3538.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3541.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "permanec\u00edan",
            "start": 3543.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al margen",
            "start": 3545.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eran usadas",
            "start": 3549.839,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 3552.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 3556.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3560.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico",
            "start": 3562.43,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque eran otras",
            "start": 3566.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las prioridades",
            "start": 3568.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estaba en el centro",
            "start": 3572.61,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el proteger",
            "start": 3576.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a los mexicanos el garantizar",
            "start": 3579.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3583.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3587.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de esta guardia nacional",
            "start": 3590.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3594.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "algo muy trascendente",
            "start": 3597.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "oportuno",
            "start": 3600.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradece",
            "start": 3606.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los legisladores",
            "start": 3608.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "federales locales",
            "start": 3611.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que de manera un\u00e1nime",
            "start": 3614.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "reformaron la constituci\u00f3n",
            "start": 3618.88,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica para permitir",
            "start": 3622.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y puedan participar",
            "start": 3628.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 3631.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en auxilio",
            "start": 3634.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 3639.17,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "en momentos dif\u00edciles",
            "start": 3641.76,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 3646.109,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el dise\u00f1o de esta guardia nacional",
            "start": 3651.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "parte de la reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 3657.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "significa lo que en los hechos hemos",
            "start": 3665.039,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "venido haciendo",
            "start": 3669.359,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "desde los primeros d\u00edas de gobierno",
            "start": 3671.42,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "el trabajar",
            "start": 3675.859,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y coordinada",
            "start": 3679.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3683.569,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3686.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 3689.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo propio",
            "start": 3691.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3694.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "le correspond\u00eda",
            "start": 3696.43,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "muchas veces hasta",
            "start": 3698.89,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se enfrentaban las instituciones",
            "start": 3701.799,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n suficiente",
            "start": 3707.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda desconfianza",
            "start": 3711.099,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entre las mismas",
            "start": 3714.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3715.869,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3718.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se trabaja",
            "start": 3720.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conjunta en forma coordinada",
            "start": 3726.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ha quedado de manifiesto en este acto",
            "start": 3731.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 3735.559,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "en que han intervenido el secretario de",
            "start": 3737.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "marina y el secretario la defensa",
            "start": 3741.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hablaron como se dice coloquialmente",
            "start": 3744.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos taurinos",
            "start": 3748.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al alim\u00f3n",
            "start": 3751.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3755.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de muestra",
            "start": 3757.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que estamos unidos",
            "start": 3759.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que estamos juntos",
            "start": 3764.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3768.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nos reunimos desde muy temprano",
            "start": 3771.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 3775.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa de marina",
            "start": 3779.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion el",
            "start": 3783.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3785.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas",
            "start": 3788.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3790.599,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "recibimos el reporte el parte",
            "start": 3794.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de lo sucedido",
            "start": 3798.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 3803.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3808.049,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que es fundamental",
            "start": 3811.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3818.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 3819.89,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3824.58,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "unen esfuerzos",
            "start": 3826.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval",
            "start": 3829.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 3833.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 3839.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se fortalece",
            "start": 3843.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "este cuerpo para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3846.43,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 3850.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dirigirme",
            "start": 3859.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a ustedes a los integrantes",
            "start": 3862.779,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 3866.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 3872.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene el trabajo",
            "start": 3874.72,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que van a realizar",
            "start": 3880.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3888.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noble causa",
            "start": 3890.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo",
            "start": 3894.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en beneficio de la naci\u00f3n",
            "start": 3897.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3900.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "forman parte",
            "start": 3903.69,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3905.72,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los soldados los polic\u00edas los marinos",
            "start": 3908.349,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "son pueblos uniformados",
            "start": 3912.97,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ustedes saben bien",
            "start": 3917.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo que sucede",
            "start": 3921.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3925.609,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "conocen la realidad",
            "start": 3929.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 3933.11,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3935.89,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las comunidades los pueblos las colonias",
            "start": 3938.589,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los barrios de mexico",
            "start": 3941.229,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 3947.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 3951.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el que logremos la paz la tranquilidad",
            "start": 3953.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y de ustedes",
            "start": 3958.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "va a depender mucho",
            "start": 3961.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 3965.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el alma",
            "start": 3968.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n",
            "start": 3970.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 3975.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tienden",
            "start": 3980.01,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "su valor",
            "start": 3982.299,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por los hombres y las mujeres",
            "start": 3985.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las integran y sobre todo",
            "start": 3991.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por la conducta",
            "start": 3996.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las mujeres y de los hombres que",
            "start": 3999.54,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "integran",
            "start": 4001.19,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las instituciones por el recto proceder",
            "start": 4003.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 4009.67,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "los integrantes de las instituciones",
            "start": 4011.579,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "les pido",
            "start": 4017.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el nombre del pueblo de mexico",
            "start": 4020.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 4024.25,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 4026.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4030.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que act\u00faen",
            "start": 4032.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como un radio",
            "start": 4035.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 4039.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que piensen",
            "start": 4043.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es mejor",
            "start": 4048.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 4050.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a los hijos",
            "start": 4054.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4057.619,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 deshonra",
            "start": 4060.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4065.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4068.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a procurar",
            "start": 4071.759,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 4074.119,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenos ingresos",
            "start": 4078.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que reciban salarios justos",
            "start": 4080.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con todas las prestaciones sociales",
            "start": 4085.94,
            "duration": 13.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4090.49,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4099.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la tarea de ustedes es fundamental",
            "start": 4101.199,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "van a haber sueldos elevados para los",
            "start": 4107.909,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4111.359,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sueldos raqu\u00edticos",
            "start": 4116.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para quienes llevan a cabo labores",
            "start": 4120.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "fundamentales que tienen que ver con la",
            "start": 4125.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad de nuestro pueblo",
            "start": 4128.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso",
            "start": 4132.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos sueldos y buenas prestaciones",
            "start": 4136.21,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4141.92,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "otra cosa que les pido",
            "start": 4149.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es que act\u00faen",
            "start": 4152.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con dedicaci\u00f3n",
            "start": 4155.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4165.989,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se comprometan",
            "start": 4174.609,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a no permitir",
            "start": 4179.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que haya inseguridad que haya violencia",
            "start": 4183.069,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que se apliquen a fondo",
            "start": 4186.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de manera profesional",
            "start": 4189.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4192.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "solo cumplir con las formas",
            "start": 4195.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de simular",
            "start": 4200.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sino que trabajen",
            "start": 4203.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4207.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y consciente",
            "start": 4210.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4213.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 4214.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 4217.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4220.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no olviden",
            "start": 4222.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que del trabajo de ustedes",
            "start": 4225.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "va a depender mucho",
            "start": 4228.41,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el que llevemos a cabo entre todos los",
            "start": 4232.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4235.44,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4238.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4241.239,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "formen parte",
            "start": 4246.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 4248.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "factores principales de esta",
            "start": 4251.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4254.26,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ustedes los integrantes de la guardia",
            "start": 4257.51,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4259.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lavanguardia",
            "start": 4262.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4264.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "- beneficio",
            "start": 4268.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestro",
            "start": 4271.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "querido pueblo",
            "start": 4275.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 4278.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4282.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4284.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "celebro que",
            "start": 4287.909,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se tenga esta instituci\u00f3n",
            "start": 4290.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4294.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 4296.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "resolviendo problemas",
            "start": 4300.57,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en otros campos en otros terrenos",
            "start": 4303.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien la econom\u00eda",
            "start": 4309.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos bien en pol\u00edtica",
            "start": 4314.869,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4320.84,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4324.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 4328.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no se tolera la impunidad",
            "start": 4331.4,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4335.04,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "aplicando el programa de bienestar m\u00e1s",
            "start": 4337.379,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4340.629,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que se haya realizado en la historia de",
            "start": 4343.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4345.409,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 4347.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando las ayudas",
            "start": 4351.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "a los mexicanos y sobre todo a la gente",
            "start": 4355.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 4359.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 4361.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero tenemos",
            "start": 4364.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como pendiente",
            "start": 4367.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4371.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el grave problema de la inseguridad y de",
            "start": 4373.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4376.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no podemos decir",
            "start": 4379.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que se ha avanzado",
            "start": 4382.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente prevalecen",
            "start": 4385.98,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "las mismas condiciones que heredamos",
            "start": 4389.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores",
            "start": 4393.489,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en cuanto a inseguridad",
            "start": 4397.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y violencia",
            "start": 4399.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fue importante tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 4404.75,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "crear esta guardia nacional",
            "start": 4410.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y lo hemos hecho",
            "start": 4415.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "poco tiempo",
            "start": 4420.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "siete meses",
            "start": 4425.099,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se reforma la constituci\u00f3n",
            "start": 4428.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4432.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a prueba en los congresos locales",
            "start": 4434.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se elaboran reglamentos leyes",
            "start": 4444.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "secundarias",
            "start": 4447.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se empieza",
            "start": 4450.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a reunir a todos los elementos de la",
            "start": 4453.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 4456.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy",
            "start": 4459.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se inicia formalmente el despliegue la",
            "start": 4462.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4466.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 4468.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que va a estar",
            "start": 4471.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en 150 regiones del pa\u00eds que va a cubrir",
            "start": 4474.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una primera etapa",
            "start": 4478.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 4481.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "70 mil elementos",
            "start": 4486.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y poco a poco va a ir creciendo",
            "start": 4490.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 4493.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 4497.39,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a cubrir",
            "start": 4500.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "266 regiones",
            "start": 4503.6,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "con 150.000 elementos de la guardia",
            "start": 4506.659,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nacional ya empezamos y se va a",
            "start": 4510.829,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 4515.269,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "pronto tambi\u00e9n esta instituci\u00f3n",
            "start": 4516.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hemos avanzado",
            "start": 4525.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 4532.57,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no hemos tenido obst\u00e1culos",
            "start": 4534.84,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "porque contamos con el apoyo sincero",
            "start": 4539.06,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 4545.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reconocer la lealtad",
            "start": 4548.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "marinos de soldados",
            "start": 4555.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y de los oficiales",
            "start": 4559.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones que repito son",
            "start": 4564.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dos pilares",
            "start": 4568.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para el buen funcionamiento del estado",
            "start": 4570.44,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4573.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y me ayuda mucho",
            "start": 4575.969,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4578.869,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4581.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "act\u00faen con lealtad",
            "start": 4583.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4586.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "internalicen",
            "start": 4590.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mi manera de pensar",
            "start": 4596.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y coincidan",
            "start": 4599.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "conscientemente",
            "start": 4601.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los dos secretarios",
            "start": 4605.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la almirante ojeda",
            "start": 4609.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 4617.96,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4620.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos han escuchado",
            "start": 4621.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 4625.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que el problema inseguridad y de",
            "start": 4629.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "violencia se origina",
            "start": 4630.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 4637.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sociales econ\u00f3micas",
            "start": 4639.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4644.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 4647.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4649.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar pero respetando",
            "start": 4651.44,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 4657.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con el uso moderado",
            "start": 4660.03,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "de la fuerza",
            "start": 4663.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no se trata",
            "start": 4666.869,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "de avasallar de masacrar",
            "start": 4669.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de reprimir a nuestro pueblo",
            "start": 4674.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 4680.489,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 4682.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4685.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las dos instituciones la marina y el",
            "start": 4687.9,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 4690.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4691.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "elementos suficientes tienen",
            "start": 4694.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "instalaciones sobre todo disciplina",
            "start": 4697.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 4700.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con una concepci\u00f3n nueva",
            "start": 4705.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como la que",
            "start": 4708.51,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 asimilando y llevando a la",
            "start": 4710.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4714.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por los dos secretarios",
            "start": 4716.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "podemos darle",
            "start": 4719.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un giro a esas instituciones",
            "start": 4722.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4725.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se puedan",
            "start": 4727.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "orientar dedicar a lo que m\u00e1s preocupa",
            "start": 4730.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "actualmente al pueblo",
            "start": 4734.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4737.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sin violar los derechos humanos",
            "start": 4742.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "utilizando de manera",
            "start": 4747.429,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "pertinente moderada",
            "start": 4750.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 4754.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si logramos esto",
            "start": 4757.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que estoy seguro se va a alcanzar",
            "start": 4759.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4764.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a entregar pronto buenas cuentas al",
            "start": 4765.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 4769.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "celebro participar en esta ceremonia",
            "start": 4772.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 4781.15,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y expresar que le tengo toda la",
            "start": 4783.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4786.89,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "al general buceo comandante",
            "start": 4789.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de laguardia",
            "start": 4792.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4795.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 4798.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que vaya a una regi\u00f3n",
            "start": 4800.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9n ustedes cumpliendo con su",
            "start": 4803.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "deber",
            "start": 4806.5,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "voy a procurar",
            "start": 4808.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que podamos comunicarnos",
            "start": 4814.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "para que juntos",
            "start": 4818.34,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "garanticemos la paz y la tranquilidad en",
            "start": 4821.989,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4826.909,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "yo creo en ustedes",
            "start": 4828.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tengo confianza en ustedes",
            "start": 4831.78,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que ustedes",
            "start": 4835.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no van a defraudar",
            "start": 4837.969,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 4842.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4844.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vienen del pueblo",
            "start": 4847.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 4850.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a nuestro",
            "start": 4853.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 4855.82,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico y somos parte todos de",
            "start": 4858.02,
            "duration": 13.13
        },
        {
            "text": "esta gran naci\u00f3n que viva m\u00e9xico",
            "start": 4864.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4871.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "viva en m\u00e9xico",
            "start": 4875.07,
            "duration": 21.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4876.24,
            "duration": 25.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4896.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 4902.05,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 4904.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 4906.489,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 4908.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "invita a permanecer de pie para entonar",
            "start": 4911.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 4913.53,
            "duration": 12.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4916.57,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4928.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4933.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4982.139,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4999.56,
            "duration": 19.389
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 5020.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 5023.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 5024.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5103.66,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "te agradece la asistencia en esta",
            "start": 5111.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5112.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y su distinguida esposa representantes",
            "start": 5114.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de los poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 5117.41,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios de estado",
            "start": 5118.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernadores de las entidades",
            "start": 5120.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federativas del pa\u00eds invitados",
            "start": 5121.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especiales y p\u00fablico en general que",
            "start": 5124.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tengan todos un excelente d\u00eda",
            "start": 5126.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a todos nuestros invitados les pedimos",
            "start": 5131.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "amablemente permanecer en su lugar",
            "start": 5132.72,
            "duration": 3.83
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de revista de entrada de la guardia nacional el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de los estados unidos mexicanos general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados [Aplausos] senador mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n general de brigada diplomado de estado mayor luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional [Aplausos] por alejandro gertz manero fiscal general de la republica doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico distinguidos gobernadores y representantes de las entidades federativas del pa\u00eds funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirige al templete ubicado frente al presidium en donde llevara a cabo la toma de protesta de bandera lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional de marina y de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos realizar\u00e1 la toma de protesta de bandera a los integrantes de la guardia nacional [M\u00fasica] integrantes de la guardia nacional vengo en nombre de la patria a encomendar las uvas que simboliza su independencia sus instituciones la integridad de su territorio y su honor protestan honrar y defender con lealtad y constancia esta bandera e al concederles el amparo de su sombra y el honor de ponerla en sus manos garantizo a la patria con fundamento en las virtudes que les reconozco como buenos ideales integrantes de la guardia nacional sabr\u00e1n cumplir su protesta el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos llevar\u00e1 a cabo el abanderamiento de la escolta de la guardia nacional como si no luego asumo no [M\u00fasica] el presidente de la republica pasar\u00e1 revista las unidades que integran la guardia nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] favor de tomar asiento el general de brigada diplomado de estado mayor luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos se\u00f1ores presidentes de las mesas directivas de las c\u00e1maras de diputados y senadores del congreso de la uni\u00f3n se\u00f1or ministro presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n se\u00f1ora secretaria de gobernacion se\u00f1or secretario de la defensa nacional se\u00f1or secretario de marina se\u00f1or secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se\u00f1oras y se\u00f1ores titulares del gabinete legal y ampliado se\u00f1or fiscal general de la naci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores de los estados y jefa de gobierno de la ciudad de mexico se\u00f1ores generales almirantes comandantes de los mandos editoriales militares navales y de fuerza a\u00e9rea generales almirantes jefes capitanes oficiales tropa y mariner\u00eda presentes en esta ceremonia comisarios inspectores oficiales personal de escala b\u00e1sica de la guardia nacional y de la polic\u00eda federal que participan en esta ceremonia agregados de defensa militares a\u00e9reos navales y de polic\u00eda de diferentes pa\u00edses acreditados en mexico estimados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores quiero empezar mis palabras con un agradecimiento al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente le expreso mi gratitud por la confianza y el honor que me otorga al nombrarme comandante de la guardia nacional tenga presente la certeza de que pondr\u00e9 en tan importante tarea mi mejor esfuerzo dedicaci\u00f3n y compromiso estamos reunidos en esta importante ceremonia para celebrar un hecho hist\u00f3rico y formalizar el despliegue de la que ser\u00e1 la m\u00e1s grande instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica creada en la historia de mexico de acuerdo con los se\u00f1alados por la ley la guardia nacional es una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional su objetivo es realizar la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica con el fin de salvaguardar la vida integridad seguridad bienes y derechos de las personas preservar las libertades y contribuir a la generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico durante la etapa inicial de la guardia nacional participan integrantes de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal de esta manera la visi\u00f3n militar y la visi\u00f3n civil se dan la mano aportando cada uno de sus valores sus experiencias y sus conocimientos que se complementan para enriquecer a esta nueva instituci\u00f3n en consecuencia el trabajo del comandante de la guardia nacional se ha orientado a armonizar lo mejor de dos maneras de servir a la sociedad la profesi\u00f3n militar y la profesi\u00f3n policial por ello una acci\u00f3n fundamental ha sido la homologaci\u00f3n de conocimientos as\u00ed como la integraci\u00f3n de soldados marinos y polic\u00eda federal buscando generar una s\u00f3lida base de identidad el prop\u00f3sito es tener una instituci\u00f3n con un nuevo esp\u00edritu de cuerpo que distinga y proyecte a la guardia nacional para ello hemos desarrollado un estricto proceso para seleccionar mujeres y hombres con perfiles \u00e9ticos f\u00edsicos de salud y personalidad que sean garant\u00eda de entrega eficiencia y compromiso en su desempe\u00f1o estamos trabajando para lograr que en la guardia nacional el sello de la casa sean los valores de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los derechos humanos adem\u00e1s tambi\u00e9n nos impulsan la disciplina el amor a la patria el cumplimiento del deber y el combate a la corrupci\u00f3n a lo anterior sumaremos los principios del uso de la fuerza el conocimiento del sistema de justicia penal y la actualizaci\u00f3n en t\u00e9cnicas policiales la clave de nuestro \u00e9xito estar\u00e1 en la capacitaci\u00f3n constante y permanente de todos los integrantes de la guardia nacional perm\u00edtanme enfatizarlo la capacitaci\u00f3n constante permanente ser\u00e1 la clave de nuestro \u00e9xito s\u00f3lo as\u00ed lograremos alcanzar los est\u00e1ndares de preparaci\u00f3n de los nuevos integrantes de la guardia nacional al nivel que demanda a la sociedad mexicana tendremos que asegurarnos de que cuenten con los conocimientos y destrezas que les permitan enfrentar con efectividad cualquier situaci\u00f3n que se les presente por otra parte la proximidad social ser\u00e1 la premisa y principal caracter\u00edstica en el diario actual de la guardia nacional nos mantendremos cerca y en permanente comunicaci\u00f3n con los segmentos de la sociedad que por distintas circunstancias sienten preocupaci\u00f3n por su integridad personal y patrimonial el despliegue que hoy inicia formalmente es un paso esencial para recuperar la tranquilidad y el ambiente productivo que sin lugar a dudas se han visto afectados en los \u00faltimos a\u00f1os el compromiso es may\u00fasculo pero habremos de cumplirlo gracias a las expresiones c\u00edvicas y jur\u00eddicas con la que acertadamente los poderes legislativo y judicial han dotado al estado mexicano se\u00f1or presidente de la republica se\u00f1oras y se\u00f1ores como un ciudadano agradecido reconozco a todos quienes han participado en la creaci\u00f3n equipamiento y adiestramiento de la guardia nacional en particular el esfuerzo institucional encabezado por los secretarios de la defensa nacional de marina y de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con decisi\u00f3n se cumplir\u00e1 el compromiso de desarrollar acciones de relevancia hist\u00f3rica se decidi\u00f3 por el camino de crear una corporaci\u00f3n que cumpla con las exigencias de la sociedad adem\u00e1s un referente fundamental de la guardia nacional ser\u00e1 el n\u00famero de sus efectivos pues su dimensi\u00f3n permitir\u00e1 la presencia permanente en una primera etapa en 150 coordinaciones regionales para en etapas subsecuentes alcanzar las 266 coordinaciones consideradas en el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 el consenso que da origen a la guardia nacional nos brinda legitimidad pero tambi\u00e9n nos compromete a cumplir con nuestro deber en todo momento al m\u00e1ximo de nuestras capacidades por ello convoc\u00f3 a las y los integrantes de la guardia nacional a que logremos el reconocimiento de la sociedad mexicana con base en el sacrificio la disciplina y el amor por m\u00e9xico brindar a las familias brindar seguridad a las familias mexicanas es el mayor honor que tenemos como guardia nacional en el curso de su historia m\u00e9xico ha enfrentado serios desaf\u00edos para seguir por la ruta de la justicia social de los cuales invariablemente ha salido adelante ejemplo de ello es el presidente benito ju\u00e1rez quien tom\u00f3 una serie de decisiones luego de largos y cruentos a\u00f1os de luchas internas para que el pa\u00eds recuperara la paz y la concordia al triunfo liberal le siguieron medidas para organizar los pocos recursos con que se contaba en aquel momento una de las prioridades fue por supuesto generar las condiciones que permitieran el desarrollo de m\u00e9xico estamos conscientes de que alcanzar la paz que anhela la sociedad mexicana no s\u00f3lo depende de acciones para la seguridad p\u00fablica sino tambi\u00e9n de acciones para mejorar el bienestar social y la recuperaci\u00f3n del tejido comunitario en ese contexto nos reconocemos como parte de un esfuerzo colectivo de gran trascendencia que involucra a todos los \u00f3rdenes de gobierno hoy de cara a la naci\u00f3n los integrantes de la guardia nacional hacemos el firme compromiso de trabajar al m\u00e1ximo de nuestras capacidades f\u00edsicas e intelectuales con la mayor entrega y el m\u00e1s profundo amor a la patria teniendo como norma fundamental de nuestra actuaci\u00f3n cotidiana el punto al respeto a los derechos humanos no habr\u00e1 descanso no habr\u00e1 tregua y en concordancia con esto trabajaremos hasta cumplir con los mandatos de la ley y satisfacer las m\u00e1s sentidas demandas de la sociedad de acuerdo con la magnitud de la tarea es conveniente que haya una prudente administraci\u00f3n de las expectativas a corto plazo sin embargo en el mediano y largo plazo las expectativas respecto a la guardia nacional son del m\u00e1s alto nivel tenemos la misi\u00f3n de que esta instituci\u00f3n sea hist\u00f3rica no s\u00f3lo por ser la m\u00e1s grande jam\u00e1s creada en territorio nacional sino por contribuir de manera decisiva a que la sociedad mexicana hab\u00eda cumplido su m\u00e1s grande anhelo vivir en un pa\u00eds con paz y seguridad muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el ciudadano alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana i se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1ora guti\u00e9rrez muller se\u00f1or presidente de la c\u00e1mara de diputados se\u00f1or presidente de la c\u00e1mara de senadores se\u00f1or presidente de la suprema corte de justicia se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica se\u00f1or secretario de sedena y de marina se\u00f1ores gobernadores comandante de la guardia nacional se\u00f1ores funcionarios integrantes de la guardia nacional a 7 meses [M\u00fasica] de la actual administraci\u00f3n con este abanderamiento el gobierno del presidente l\u00f3pez obrador da hoy un paso hist\u00f3rico en el cumplimiento de la estrategia nacional de paz y seguridad la crisis de seguridad es sin duda alguna el reto m\u00e1s importante que enfrenta hoy el gobierno de la rep\u00fablica la herencia recibida de gobiernos anteriores es desastrosa en muchos campos lo es particularmente en el \u00e1mbito de la inseguridad nos dejaron el pa\u00eds en medio de un s\u00e1lvese quien pueda basta decir que las nuevas generaciones no saben lo que es la paz la inseguridad se dej\u00f3 avanzar a niveles de emergencia nacional heredamos instituciones de seguridad insuficientes corrompidas e impregnadas de vicios la corrupci\u00f3n esa gran plaga particularmente se volvi\u00f3 un rival terrible de la seguridad en materia de justicia la inocencia se volvi\u00f3 un lujo exclusivo para quien pudo comprarla esos intensos y perniciosos procesos de corrupci\u00f3n e impunidad ampliaron e intensificaron los efectos de la ortodoxia neoliberal f\u00f3rmula fallida que dej\u00f3 profundas heridas econ\u00f3micas y \u00e9ticas en nuestra patria el discurso de guerra hizo la parte restante hasta desembocar en cientos de miles de vidas perdidas y desaparecidos a causa de la violencia frente a ese desastre ni la continuidad ni los parches de coyuntura eran opci\u00f3n est\u00e1bamos obligados a buscar soluciones de fondo era imprescindible dotar al estado mexicano de pol\u00edticas adecuadas e instrumentos suficientes para cumplir con la responsabilidad m\u00e1s elemental de todo estado qu\u00e9 es garantizar la seguridad de sus ciudadanos cuando ya casi se desvanec\u00eda nuestro sue\u00f1o de vivir en paz nace la guardia nacional con un consenso hist\u00f3rico su proceso legislativo garantizo principios sustantivos en su concepci\u00f3n y operaci\u00f3n se trata de un cuerpo bajo adscripci\u00f3n y mando civil tiene al centro de sus obligaciones el pleno respeto a los derechos humanos y un uso regulado y cuidadoso de la fuerza la guardia nacional marcar\u00e1 el inicio del fin de la violencia en nuestro pa\u00eds con toda responsabilidad podemos decir que con la guardia nacional los d\u00edas m\u00e1s oscuros de la inseguridad quedar\u00e1n en el pasado nuestro gran reto sigue siendo el corto plazo porque no obstante el amplio despliegue que ahora se anuncia necesitamos muchos elementos m\u00e1s en la guardia nacional y eso no se logra de un d\u00eda para otro los nuevos reclutas tienen que pasar por un amplio programa de capacitaci\u00f3n amigas y amigos integrantes de la guardia nacional su abnegaci\u00f3n y determinaci\u00f3n su dedicaci\u00f3n y coraje su compromiso y esfuerzo sus valores y disciplina forman el c\u00f3digo moral de la guardia nacional si no los hubiesen observado en sus cuerpos de origen no estar\u00edan aqu\u00ed pero su verdadera grandeza est\u00e1 en el sentido del deber en su disposici\u00f3n a dar hasta su propia vida para salvaguardar la nuestra por esas razones entre otras millones de mexicanos tenemos puestos en ustedes las esperanzas de vivir en paz est\u00e1n llamados a hacer \u00e9poca a despertar admiraci\u00f3n y reconocimiento social a partir de hoy ser\u00e1n motivo de paz y tranquilidad para todo un pa\u00eds es responsabilidad hist\u00f3rica reservada para ustedes ir\u00e1 siempre acompa\u00f1ada de todos los recursos del estado mexicano seguiremos a su lado hasta coronar con \u00e9xito la misi\u00f3n de garantizar la paz y la tranquilidad que hoy ponemos en sus manos amigas y amigos autoridades la seguridad es un tema vital para la ciudadan\u00eda que est\u00e1 al margen de la pol\u00edtica y de la ideolog\u00eda el ciudadano no le importa incluso el car\u00e1cter federal o local que nuestro orden jur\u00eddico otorga a los delitos al ciudadano le importa la respuesta de la autoridad en su conjunto para prevenirlos y combatirlos el mandato que todos los mexicanos para todas las autoridades aqu\u00ed reunidas es sumar sin peque\u00f1eces las capacidades y esfuerzos del estado mexicano los tres poderes y los tres niveles de gobierno para regresar la paz y la tranquilidad a la sociedad la inseguridad en nuestro pa\u00eds tiene remedio est\u00e1 cercano el d\u00eda en que nos veremos caminando libres de temores por las calles cuando esperemos a nuestros seres queridos confiados en que llegar\u00e1n sanos y salvos a nuestros hogares no lo lograremos de la noche a la ma\u00f1ana porque este problema tampoco se gener\u00f3 de la noche a la ma\u00f1ana pero cantaremos victoria las y los mexicanos han confiado es responsabilidad a los integrantes de la guardia nacional no pueden fallar cuando lo hayan logrado estaremos en una deuda hist\u00f3rica con su general generosidad su compromiso y su entrega a la patria muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] el general secretario de la defensa nacional y el almirante secretario de marina har\u00e1n uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez de oler esposa del se\u00f1or presidente diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo zald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n general lu\u00eds crecencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor alejandro gertz manero fiscal general de la rep\u00fablica distinguidos integrantes del gabinete legal y ampliado se\u00f1or general comandante de la guardia nacional respetables funcionarios del gobierno de m\u00e9xico de la secretaria de marina y de la defensa nacional apreciables invitados especiales integrantes de la guardia nacional compa\u00f1eros de armas de mar tierra y aire en activo y en retiro representantes de los medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros muy buenos d\u00edas antes de iniciar debo se\u00f1alar que el secretario de la defensa nacional y su servidor realizaremos una lectura compartida de este mensaje y esto es as\u00ed porque conjunta ha sido su concepci\u00f3n construcci\u00f3n y contenidos de la guardia nacional y porque conjunta es la adici\u00f3n sobre los avances que existen en el pa\u00eds y los retos que est\u00e1n por venir siempre defensa y marina actuaremos juntos todas las naciones del mundo buscan la seguridad y el desarrollo y al mismo tiempo enfrentan diversos desaf\u00edos para lograr estos objetivos en el caso mexicano un tema que reviste especial importancia es la problem\u00e1tica en materia de seguridad p\u00fablica que afecta a las personas sus familias y comunidades por ello se plante\u00f3 generar las reformas jur\u00eddicas necesarias que permitiesen fortalecer la seguridad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds la respuesta del legislativo del poder judicial y de los gobiernos estatales ha sido emblem\u00e1tica para atender la demanda de seguridad y justicia de la ciudadan\u00eda y hoy se expresa de forma concreta con la presencia de la guardia nacional la aprobaci\u00f3n de la reforma constitucional y de diversas leyes para crear esta nueva instituci\u00f3n fue posible gracias a la unidad de los partidos pol\u00edticos representados en las c\u00e1maras de diputados y senadores as\u00ed como en los congresos de las entidades del pa\u00eds la iniciativa presidencial y la responsabilidad p\u00fablica na republicana del legislativo dejan claro que la seguridad p\u00fablica en m\u00e9xico la debemos reconstruir a trav\u00e9s de una suma de esfuerzos donde participen de forma sincronizada y bajo una estrategia eficaz las instituciones los tres \u00f3rdenes de gobierno y la sociedad en su conjunto el presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas estableci\u00f3 una estrategia enfocada a que las personas puedan vivir en un pa\u00eds seguro y justo se trata de una estrategia integral que parte del diagn\u00f3stico de las causas que originaron el incremento de las conductas delictivas y que se\u00f1ala objetivos espec\u00edficos de trabajo para fortalecer el estado social de derecho la tranquilidad y la seguridad al seno de esta visi\u00f3n de seguridad que va desde crear oportunidades para los j\u00f3venes hasta combatir la corrupci\u00f3n y la impunidad es que hoy asistimos a la revista de entrada de la guardia nacional instituci\u00f3n civil de seguridad p\u00fablica del estado mexicano la guardia nacional inicia formalmente sus funciones y se enfocar\u00e1 al azar a la salvaguarda de la vida las libertades la integridad y el patrimonio de las personas y sus familias y tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a generar y preservar el orden p\u00fablico y la paz social la guardia nacional seguir\u00e1 construy\u00e9ndose y las fuerzas armadas aportar\u00e1n recursos humanos y materiales hasta consolidar su funcionamiento y operatividad al servicio de m\u00e9xico este gran esfuerzo de seguridad p\u00fablica a partir de hoy se suma al sistema nacional de seguridad y justicia y habr\u00e1 de trabajar con las 32 secretar\u00edas de seguridad p\u00fablica las 32 fiscal\u00edas y las polic\u00edas estatales y municipales de mexico y desde luego estar\u00e1 atenta a la colaboraci\u00f3n que deber\u00e1 brindar los poderes judiciales federales y estatales personal integrante de la guardia nacional todo lo anterior no lo tomen como una tarea m\u00e1s t\u00f3menlo como una consigna a seguir convencidos de que est\u00e1n para servir a la sociedad y a m\u00e9jico siempre con compromiso y voluntad y con respeto a los derechos humanos ustedes saben muy bien la secretaria de la defensa nacional la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico y la polic\u00eda federal son las instituciones de mayor aceptaci\u00f3n dentro de nuestra sociedad y para ustedes esto representar\u00e1 un reto a seguir ya que con su actuar deber\u00e1n llegar a ser la instituci\u00f3n que la sociedad mexicana admire y respete m\u00e1s esa es y ser\u00e1 siempre su gran labor que nunca se les olvide que siempre tendr\u00e1n el respeto y el respaldo incondicional de las fuerzas armadas sed o con gusto la palabra a mi general secretario de la defensa nacional muchas gracias se\u00f1or presidente los soldados de mar tierra y aire no tenemos duda de que el proyecto de la guardia nacional es s\u00f3lido y cuenta con cimientos fuertes para sostenerlo as\u00ed como un amplio respaldo pol\u00edtico legislativo y jur\u00eddico hoy tenemos ante nosotros a una corporaci\u00f3n policial con identidad propia estructura definida disciplina valores y principios que le permitir\u00e1n actuar con legalidad \u00e9tica y pleno respeto y defensa a los derechos humanos por ello ante usted se\u00f1or presidente y ante el pueblo de mexico las fuerzas armadas refrendamos que nos sumamos de forma decisiva a este tipo de proyectos encaminados al desarrollo de nuestro pueblo agradecemos la confianza que el pueblo de mexico nos confiere para que las polic\u00edas militar y naval formen los cuadros de la guardia nacional y al mismo tiempo asumimos el compromiso de contribuir a su consolidaci\u00f3n se trata de personal profesional formado por a\u00f1os en los sistemas educativos naval y militar y tambi\u00e9n personal muy valioso de la polic\u00eda federal que decidi\u00f3 adaptarse a las nuevas condiciones y aportar conocimientos t\u00e9cnicos y especializados en el \u00e1mbito policial compa\u00f1eros de armas ahora integrantes de la guardia nacional los marinos y soldados sabemos que el compromiso adquirido es grande al igual que la expectativa sobre los resultados que dar\u00e1 esta instituci\u00f3n nacional hoy le reiteramos que deben sentirse honrados y seguros porque adem\u00e1s de la formaci\u00f3n y adiestramiento que recibieron en la funci\u00f3n policial ustedes cuentan con las virtudes que poseen quienes con patriotismo trabajan sin descanso por gm\u00e9xico a\u00fan con riesgo de su propia vida lo cual se interpreta como vocaci\u00f3n de servicio e institucionalidad en este punto perm\u00edtanme se\u00f1alar tres factores sustantivos primero la guardia nacional se dise\u00f1\u00f3 y construy\u00f3 para atender la seguridad p\u00fablica es decir para salvaguardar la vida y los bienes de las personas segundo cada uno de ustedes se capacit\u00f3 en la funci\u00f3n policial sabe trabajar como primer respondiente en coordinaci\u00f3n con el ministerio p\u00fablico y en su caso bajo su direcci\u00f3n y tercero en su formaci\u00f3n se les inculc\u00f3 que nunca y bajo ninguna circunstancia dejar\u00e1n de observar las garant\u00edas procesales y libertades p\u00fablicas que establece nuestra constituci\u00f3n contin\u00faan actuando con profesionalismo sentido del deber y honestidad apegados a la legalidad respetando el derecho humano al debido proceso y aplicando los principios del uso estrictamente necesario razonado y proporcional de la fuerza recuerden que sigue vigente el juramento que hicieron de honrar y defender nuestra bandera nacional porten con orgullo su uniforme y correspondan en los hechos a la confianza que les ha otorgado el pueblo de mexico apreciar el auditorio nuestra naci\u00f3n cuenta con fuerzas armadas leales e institucionales surgidas del pueblo y con arraigo a una m\u00edstica de servicio a la patria fuerzas armadas que son flexibles y que han sabido adaptarse a las circunstancias que en su devenir la situaci\u00f3n les ha impuesto y en estos tiempos que vivimos no es diferente nos ajustamos a la realidad y somos conscientes de la necesidad de coadyuvar en los esfuerzos que se realizan en materia de seguridad p\u00fablica por ello cumplimos a cabalidad la instrucci\u00f3n presidencial sum\u00e1ndonos a esta tarea de conformidad con lo establecido en nuestra carta magna el pueblo de mexico debe estar seguro de que no descuidaremos las misiones org\u00e1nicas que como fuerzas armadas tenemos encomendadas en su beneficio y que son en esencia defender la integridad independencia y soberan\u00eda de la naci\u00f3n y garantizar la seguridad interior auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en caso de necesidades p\u00fablicas realizar acciones c\u00edvicas y obras sociales que tiendan al progreso del pa\u00eds en caso de desastres prestar ayuda para el mantenimiento del orden auxilio de las personas y sus bienes y la reconstrucci\u00f3n de las zonas afectadas lo hacemos porque la seguridad de los mexicanos es lo m\u00e1s importante aportamos personal material y equipo para que la guardia nacional cuente con las capacidades necesarias que aseguren su funcionamiento en este contexto y observando las medidas de austeridad seguiremos apoyando a trav\u00e9s de los sistemas log\u00edsticos militar y naval para darle autosuficiencia y operatividad m\u00e9xico nos necesita a todos necesita que los poderes de la uni\u00f3n los tres \u00f3rdenes de gobierno instituciones sociedad guardia nacional y fuerzas armadas trabajemos de manera estrecha y coordinada necesita que caminemos juntos aportando lo mejor desde nuestros hogares desde los centros educativos desde nuestras comunidades y desde nuestros \u00e1mbitos laborales para que salgamos adelante ante los retos que se nos presentan la guardia nacional es un elemento importante en una estrategia mayor que consiste en transformar al pa\u00eds el desaf\u00edo parte desde generar bienestar social hasta desterrar la corrupci\u00f3n pasando por producir empleos mejorar la educaci\u00f3n la salud y los servicios ampliar la seguridad social restaurar el tejido colectivo fortalecer las industrias estrat\u00e9gicas colocar a la persona en el centro de la pol\u00edtica social y proyectar la diversidad de nuestro mosaico \u00e9tico nacional en la vida cotidiana es momento de visualizar el pa\u00eds que llegaremos a las nuevas generaciones es momento de apostar al \u00e9xito en los proyectos fundados en las aspiraciones nacionales como es el caso de la guardia nacional es momento de que como mexicanos sumemos esfuerzos y voluntades para lograr los objetivos nacionales de libertad seguridad y justicia social enhorabuena por esta nueva instituci\u00f3n al servicio de los mexicanos muchas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos amigas amigos todos integrantes de la guardia nacional representantes los poderes de la repubblica presidente de la suprema corte justicia de la naci\u00f3n coordinadores de los legisladores en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores fiscal general de la rep\u00fablica se\u00f1ores gobernadores gobernadora jefa de gobierno de la ciudad de mexico soldados marinos polic\u00edas oficiales de las fuerzas armadas es sin duda un hecho hist\u00f3rico el iniciar las labores de esta nueva instituci\u00f3n denominada guardia nacional padece en nuestro pa\u00eds del grave problema de la inseguridad y de la violencia [M\u00fasica] s\u00ed profundiz\u00f3 se intensific\u00f3 en los \u00faltimos tiempos que se impon\u00eda una pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y entreguista una pol\u00edtica para favorecer a una peque\u00f1a minor\u00eda que dej\u00f3 en el abandono a la mayor\u00eda del pueblo de mexico eso fue lo que desat\u00f3 la inseguridad y la violencia en nuestro pa\u00eds y en vez de atender esas causas que originaron la violencia se opt\u00f3 \u00fanicamente por el uso de la fuerza adem\u00e1s fingiendo simulando porque ni siquiera en ese sentido 1 y responsabilidad y profesionalismo mantuvo en los momentos dif\u00edciles de mayor violencia ambig\u00fcedad doble por un lado s\u00ed imped\u00eda legalmente en la constituci\u00f3n la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas en tareas de seguridad p\u00fablica y por otro lado se cre\u00f3 una instituci\u00f3n la polic\u00eda federal hace 20 a\u00f1os y se fue dando que se fue ech\u00e1ndose a perder de 40 mil elementos puede contar realmente con 10.000 mientras como aqu\u00ed se ha expresado y coincido instituciones del estado mexicano la secretar\u00eda de la defensa la secretaria de marina las mejores calificadas por el pueblo de mexico permanec\u00edan al margen eran usadas para llevar a cabo operativos en contra del narcotr\u00e1fico porque eran otras las prioridades estaba en el centro el proteger a los mexicanos el garantizar la seguridad p\u00fablica por eso la creaci\u00f3n de esta guardia nacional es algo muy trascendente oportuno agradece a los legisladores federales locales que de manera un\u00e1nime reformaron la constituci\u00f3n general de la rep\u00fablica para permitir y puedan participar las fuerzas armadas en auxilio el pueblo de mexico en momentos dif\u00edciles de inseguridad y de violencia el dise\u00f1o de esta guardia nacional parte de la reforma a la constituci\u00f3n significa lo que en los hechos hemos venido haciendo desde los primeros d\u00edas de gobierno el trabajar y coordinada antes instituci\u00f3n asia lo propio lo que le correspond\u00eda muchas veces hasta se enfrentaban las instituciones la coordinaci\u00f3n suficiente hab\u00eda desconfianza entre las mismas instituciones ahora se trabaja conjunta en forma coordinada ha quedado de manifiesto en este acto la forma en que han intervenido el secretario de marina y el secretario la defensa hablaron como se dice coloquialmente en t\u00e9rminos taurinos al alim\u00f3n esto de muestra que estamos unidos que estamos juntos todos los d\u00edas nos reunimos desde muy temprano el gabinete de seguridad los secretarios de la defensa de marina la secretaria de gobernacion el secretario de seguridad p\u00fablica y todos los d\u00edas desde las 6 de la ma\u00f1ana recibimos el reporte el parte de lo sucedido en materia de seguridad en todo el pa\u00eds coordinaci\u00f3n que es fundamental tambi\u00e9n con la guardia nacional [M\u00fasica] unen esfuerzos la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval la polic\u00eda federal de esta manera se fortalece este cuerpo para la seguridad p\u00fablica esta nueva instituci\u00f3n dirigirme a ustedes a los integrantes de la guardia nacional destacar la importancia que tiene el trabajo que van a realizar una noble causa en beneficio del pueblo en beneficio de la naci\u00f3n ustedes forman parte del pueblo los soldados los polic\u00edas los marinos son pueblos uniformados ustedes saben bien lo que sucede en nuestro pa\u00eds conocen la realidad desde abajo desde las comunidades los pueblos las colonias los barrios de mexico saben qu\u00e9 necesario el que logremos la paz la tranquilidad y de ustedes va a depender mucho ustedes son el alma de esta instituci\u00f3n las instituciones tienden su valor por los hombres y las mujeres las integran y sobre todo por la conducta de las mujeres y de los hombres que integran las instituciones por el recto proceder que tienen los integrantes de las instituciones les pido el nombre del pueblo de mexico cuando menos tres cosas primero que act\u00faen como un radio con honestidad que piensen qu\u00e9 es mejor mucho mejor a los hijos pobreza qu\u00e9 deshonra nosotros vamos a procurar que tengan buenos ingresos que reciban salarios justos con todas las prestaciones sociales [Aplausos] por qu\u00e9 la tarea de ustedes es fundamental van a haber sueldos elevados para los altos funcionarios p\u00fablicos sueldos raqu\u00edticos para quienes llevan a cabo labores fundamentales que tienen que ver con la paz y la tranquilidad de nuestro pueblo ese es un compromiso buenos sueldos y buenas prestaciones [Aplausos] otra cosa que les pido es que act\u00faen con dedicaci\u00f3n trabajo se comprometan a no permitir que haya inseguridad que haya violencia que se apliquen a fondo de manera profesional nada solo cumplir con las formas de simular sino que trabajen de manera y consciente favor de nuestro pueblo y lo tercero es que no olviden que del trabajo de ustedes va a depender mucho el que llevemos a cabo entre todos los mexicanos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico formen parte que sean factores principales de esta transformaci\u00f3n ustedes los integrantes de la guardia nacional lavanguardia para lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico - beneficio en beneficio de nuestro querido pueblo y de nuestra naci\u00f3n vamos adelante celebro que se tenga esta instituci\u00f3n por qu\u00e9 estamos avanzando resolviendo problemas en otros campos en otros terrenos est\u00e1 bien la econom\u00eda vamos bien en pol\u00edtica se est\u00e1 llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n no se tolera la corrupci\u00f3n no se tolera la impunidad se est\u00e1 aplicando el programa de bienestar m\u00e1s importante que se haya realizado en la historia de m\u00e9xico beneficio de nuestro pueblo est\u00e1n llegando las ayudas a los mexicanos y sobre todo a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre pero tenemos como pendiente resolver el grave problema de la inseguridad y de la violencia ah\u00ed no podemos decir que se ha avanzado y desgraciadamente prevalecen las mismas condiciones que heredamos de los gobiernos anteriores en cuanto a inseguridad y violencia fue importante tomar la decisi\u00f3n de crear esta guardia nacional y lo hemos hecho poco tiempo siete meses se reforma la constituci\u00f3n t a prueba en los congresos locales se elaboran reglamentos leyes secundarias se empieza a reunir a todos los elementos de la guardia y el d\u00eda de hoy se inicia formalmente el despliegue la operaci\u00f3n de la guardia nacional que va a estar en 150 regiones del pa\u00eds que va a cubrir una primera etapa todo el territorio nacional 70 mil elementos y poco a poco va a ir creciendo porque vamos a tener a cubrir 266 regiones con 150.000 elementos de la guardia nacional ya empezamos y se va a consolidar pronto tambi\u00e9n esta instituci\u00f3n hemos avanzado r\u00e1pido no hemos tenido obst\u00e1culos porque contamos con el apoyo sincero de las fuerzas armadas reconocer la lealtad marinos de soldados y de los oficiales estas dos instituciones que repito son dos pilares para el buen funcionamiento del estado mexicano y me ayuda mucho el qu\u00e9 no solo act\u00faen con lealtad s\u00ed no internalicen mi manera de pensar y coincidan conscientemente los dos secretarios la almirante ojeda sandoval 3 nos han escuchado hablan que el problema inseguridad y de violencia se origina causas sociales econ\u00f3micas los dos hablan de qu\u00e9 tenemos que actuar pero respetando los derechos humanos con el uso moderado de la fuerza que no se trata de avasallar de masacrar de reprimir a nuestro pueblo listo es muy importante por qu\u00e9 las dos instituciones la marina y el ej\u00e9rcito tienen elementos suficientes tienen instalaciones sobre todo disciplina profesionalismo con una concepci\u00f3n nueva como la que se est\u00e1 asimilando y llevando a la pr\u00e1ctica por los dos secretarios podemos darle un giro a esas instituciones para qu\u00e9 se puedan orientar dedicar a lo que m\u00e1s preocupa actualmente al pueblo para garantizar la seguridad p\u00fablica sin violar los derechos humanos utilizando de manera pertinente moderada la fuerza si logramos esto que estoy seguro se va a alcanzar vamos a entregar pronto buenas cuentas al pueblo de mexico celebro participar en esta ceremonia quiero tambi\u00e9n y expresar que le tengo toda la confianza al general buceo comandante de laguardia nacional cada vez que vaya a una regi\u00f3n donde est\u00e9n ustedes cumpliendo con su deber voy a procurar que podamos comunicarnos para que juntos garanticemos la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds yo creo en ustedes tengo confianza en ustedes y s\u00e9 que ustedes no van a defraudar al pueblo de mexico por qu\u00e9 vienen del pueblo pertenecen a nuestro querido pueblo de mexico y somos parte todos de esta gran naci\u00f3n que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva en m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] ah e a [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] te agradece la asistencia en esta ceremonia del presidente de la rep\u00fablica y su distinguida esposa representantes de los poderes de la uni\u00f3n distinguidos secretarios de estado gobernadores de las entidades federativas del pa\u00eds invitados especiales y p\u00fablico en general que tengan todos un excelente d\u00eda a todos nuestros invitados les pedimos amablemente permanecer en su lugar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:40.381747"
}