{
    "video_id": "VSyLtiIa_Mo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VSyLtiIa_Mo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCntP6wS_P8BHZdUmOuCl7ZLGRsyQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VSyLtiIa_Mo",
    "video_title": "Plan de Justicia para el pueblo O\u2019dam, desde Mezquital, Durango",
    "video_length_seconds": 5936,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la vengo con much\u00edsimas una por poner",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "sendas",
            "start": 2.429,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "estatuillas",
            "start": 3.529,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "unity bolcich del boicot pac\u00edfico ha",
            "start": 5.1,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cambiado y ya el pueblo a motorland est\u00e1",
            "start": 7.83,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mejor ya no se puede acceder un \u00e1mbito",
            "start": 11.009,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de autor tampoco se busca nueva conexi\u00f3n",
            "start": 13.769,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "matica nabai aplica s\u00eddney a pasear",
            "start": 16.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 nada ya que mucho de una baja",
            "start": 20.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "guyton do\u00f1a nada ya que dudan decanation",
            "start": 22.109,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "pueda tomar cabal",
            "start": 25.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n con el objetivo de sanar",
            "start": 41.27,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "purificar limpiar pedir",
            "start": 45.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a que nuestras deidades nos acompa\u00f1en en",
            "start": 51.51,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este gran evento y que se lleve",
            "start": 54.96,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con bien a nuestras autoridades que nos",
            "start": 59.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 62.99,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.39,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 134.19,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 162.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 171.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y todo eso",
            "start": 180.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "quito",
            "start": 184.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 191.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "preside este plan de justicia para el",
            "start": 264.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueblo ahora el presidente",
            "start": 267.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 269.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 271.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 275.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 279.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bueno lo que todav\u00eda puedo llegar ganbei",
            "start": 283.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "camps andr\u00e9s licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 286.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador maya kayak wang gang gang",
            "start": 288.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina turisvall si\u00f3n donde haya y",
            "start": 292.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que a modo de antes",
            "start": 295.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 301.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas",
            "start": 303.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "aispuro torres",
            "start": 308.33,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.91,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "asimismo tambi\u00e9n lo acompa\u00f1a el",
            "start": 317.139,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de santa mar\u00eda de",
            "start": 320.349,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ocot\u00e1n alberto lugo cervantes",
            "start": 322.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar ciudadana",
            "start": 331.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ariadna montiel reyes",
            "start": 333.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "presidente del comisariado de bienes",
            "start": 340.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunales de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n hizo",
            "start": 342.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "conocer juan carlos aguilar caldera",
            "start": 345.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 353.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas juan carlos",
            "start": 356.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aguilar caldera",
            "start": 359.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 364.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 367.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 369.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 371.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 374.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura de la",
            "start": 382.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 384.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes jorge nu\u00f1o",
            "start": 386.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lara",
            "start": 390.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva",
            "start": 397.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y desarrollo rural de la secretar\u00eda de",
            "start": 399.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez",
            "start": 402.03,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "subsecretario de empleo productividad",
            "start": 410.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 412.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "responsable del programa j\u00f3venes",
            "start": 414.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro marat varus",
            "start": 416.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 419.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 421.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 427.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 429.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 431.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 437.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 439.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 442.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 449.529,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 452.289,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "coordinador nacional del programa de",
            "start": 460.699,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 463.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez pisen",
            "start": 465.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "segundo gobernador tradicional de santa",
            "start": 473.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de ocot\u00e1n santo ram\u00edrez sol\u00eds",
            "start": 476.039,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de santiago tener",
            "start": 483.469,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 isabel arellano cavada",
            "start": 486.36,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de san francisco",
            "start": 492.889,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "de lajas marcelo cervantes como",
            "start": 495.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nepomuceno pero",
            "start": 498.48,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 500.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de santiago tener",
            "start": 509.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 isabel arellano cavada",
            "start": 513.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el presidente del comisariado de bienes",
            "start": 521.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunales de san bernardino de milpillas",
            "start": 524.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "chico feliciano semental cano",
            "start": 526.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente del comisariado de san pedro",
            "start": 534.54,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de ji kor as marcial reyes javier",
            "start": 537.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente del comisariado de bienes",
            "start": 545.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunales de san francisco de lajas",
            "start": 547.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manuel ortiz d\u00edaz",
            "start": 549.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente de comisariado de bienes",
            "start": 556.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunales san francisco de ocot\u00e1n jose",
            "start": 559.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "santos esteban alvarado",
            "start": 562.41,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 565.29,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 571.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "start": 574.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 576.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 579.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "luisa chova m\u00e1s bienvenida a correr es",
            "start": 586.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sociales diego medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 589.18,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tanto una sapiencia que bienvenidos",
            "start": 591.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "procedemos con la bienvenida a cargo del",
            "start": 600.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de santamar\u00eda de",
            "start": 603.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ocotal ciudadano santo ram\u00edrez sol\u00eds",
            "start": 606.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 613.23,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es verdad no te vaya en el campo con la",
            "start": 640.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 646.37,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nadie puede recibir",
            "start": 648.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es vital",
            "start": 650.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "trezeguet",
            "start": 653.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 655.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ella va por el wef necesita pues si",
            "start": 659.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "estoy ac\u00e1 vengo a solicitar hoy de",
            "start": 664.13,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aventura",
            "start": 668.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entonces estamos agradecidos no estoy",
            "start": 670.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 673.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la cadena desbancar a temores que tengan",
            "start": 676.25,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "algo que ver con la ocde lagos y mares",
            "start": 679.79,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "esto es m\u00e1s joven pues el verdadero a",
            "start": 685.29,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "menos que haya el man palabra de nar\u00f3n",
            "start": 690.66,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 700.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobernadora tradicional de san jose de",
            "start": 703.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "xoconostle profesora virginia flores",
            "start": 706.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 710.019,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y m\u00fasica ya vot\u00f3 a casa del cu\u00f1o maestra",
            "start": 715.34,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "virginia flores sky la carta nunca",
            "start": 719.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos",
            "start": 725.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ya todas",
            "start": 727.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del presidio",
            "start": 730.589,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 735.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 738.259,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios de este estado",
            "start": 740.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de durango le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 743.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienvenida a la tierra de nuestros",
            "start": 746.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ancestros quienes lucharon y seguimos",
            "start": 749.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luchando por restituci\u00f3n de nuestras",
            "start": 753.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 756.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos dispuestos y dispuestas",
            "start": 757.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para trabajar con usted bajo la premisa",
            "start": 761.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que nos ha marcado no dejar a nadie",
            "start": 764.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no dejar a nadie fuera y juntos",
            "start": 768.88,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "caminar hacia la igualdad y no",
            "start": 773.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 776.829,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos",
            "start": 777.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 781.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sus palabras de inclusi\u00f3n nos hacen",
            "start": 782.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sentir que por primera vez nuestro",
            "start": 786.579,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "presidente nos ve nos oye y nos tome en",
            "start": 789.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 794.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los programas de su gobierno desplegados",
            "start": 796.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en favor de nuestros mayores son un",
            "start": 799.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "justo reconocimiento a la entrega y",
            "start": 803.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n que por generaciones ha",
            "start": 806.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mantenido la idiosincrasia de nuestros",
            "start": 810.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 813.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s ha permitido a nuestras",
            "start": 815.059,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 819.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontrar nuevas formas de relacionarse",
            "start": 820.419,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed",
            "start": 824.299,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuevas formas de trabajo pero sobre todo",
            "start": 825.699,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nuevas formas de comunicarse con nuestra",
            "start": 830.259,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "madre tierra",
            "start": 834.499,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "reconocemos su decisi\u00f3n de voltear a",
            "start": 837.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vernos y que su gobierno haya dispuesto",
            "start": 841.73,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "no no dejarnos fuera",
            "start": 845.74,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "valoramos su voluntad para construir con",
            "start": 849.519,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios",
            "start": 853.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una nueva relaci\u00f3n con el estado",
            "start": 856.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 859.399,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta",
            "start": 860.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestros derechos y visi\u00f3n de nuestra",
            "start": 862.3,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "vida comunitaria y que hoy pondremos en",
            "start": 865.67,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sus manos bajo la forma de plan de",
            "start": 869.839,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "justicia un plan por dem\u00e1s hist\u00f3rico en",
            "start": 873.769,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 878.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gracias presidente por sembrar vida en",
            "start": 880.3,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "nuestras tierras",
            "start": 883.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias presidente por apoyar a nuestros",
            "start": 885.069,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 888.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias por estar de nuestro lado y no",
            "start": 891.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dejarnos fuera bienvenido",
            "start": 895.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 898.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente del",
            "start": 906.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "comisariado de bienes comunales de esta",
            "start": 908.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n juan",
            "start": 911.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "carlos aguilar caldera llevar a cabo la",
            "start": 913.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del plan de justicia para",
            "start": 916.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el pueblo oda",
            "start": 919.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nuestra existencia del comenzar\u00eda de la",
            "start": 921.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cama cercano nac\u00ed ac\u00e1 ya no me hagan",
            "start": 924.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando vengan a m\u00ed la gana turisvall",
            "start": 927.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si\u00f3n donde aplicamos de antes",
            "start": 931.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 954.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 959.779,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador con el permiso de",
            "start": 962.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de las autoridades tradicionales",
            "start": 965.749,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes",
            "start": 967.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a nombre del pueblo oda del sur del",
            "start": 970.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado de durango",
            "start": 973.759,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "quiero expresarle",
            "start": 976.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro profundo agradecimiento por la",
            "start": 978.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visita aqu\u00ed en nuestra comunidad",
            "start": 982.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo recibimos con los brazos abiertos y",
            "start": 985.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con el coraz\u00f3n en la mano",
            "start": 989.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 991.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda muy especial",
            "start": 995.93,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "su visita nos da una gran esperanza",
            "start": 999.22,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "hoy podemos decir que nuestros sue\u00f1os y",
            "start": 1004.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deseos por los que hemos luchado tantos",
            "start": 1008.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se est\u00e1n haciendo realidad a trav\u00e9s",
            "start": 1011.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la implementaci\u00f3n del plan de",
            "start": 1014.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "justicia pueblo oda",
            "start": 1018.25,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como usted lo sabe",
            "start": 1021.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para el pueblo de la madre tierra es",
            "start": 1023.63,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sagrada",
            "start": 1027.419,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ella nos alimenta y nos recoge cuando",
            "start": 1028.459,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "morimos por eso la invasi\u00f3n y el despojo",
            "start": 1032.069,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "de nuestras tierras la tala clandestina",
            "start": 1036.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de nuestros bosques y descuido de",
            "start": 1039.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestros lugares sagrados nos duele",
            "start": 1042.539,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1045.059,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de la comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n",
            "start": 1046.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y xoconoxtle",
            "start": 1048.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitamos su intervenci\u00f3n para",
            "start": 1051.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "recuperar las tierras con conforme al",
            "start": 1053.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "plano de 1705",
            "start": 1057.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que los fueron despojados en el pasado",
            "start": 1060.69,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "35 mil hect\u00e1reas por parte de peque\u00f1os",
            "start": 1063.87,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "propietarios del estado de zacatecas",
            "start": 1067.799,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y 38 mil",
            "start": 1072.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "421 mil hect\u00e1reas por parte de",
            "start": 1074.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "propietarios del estado de durango",
            "start": 1076.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 1080.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que",
            "start": 1085.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunas comunidades todas tienen",
            "start": 1087.69,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "padrones de comuneros y ejidatarios de",
            "start": 1090.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os",
            "start": 1094.169,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "por lo anterior es necesario que el pea",
            "start": 1096.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el ran es la seda t\u00fa",
            "start": 1099.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las autoridades estatales",
            "start": 1104.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 1107.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la materia",
            "start": 1108.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hagan presencia en las comunidades o dan",
            "start": 1111.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a fin de resolver los problemas agrarios",
            "start": 1115.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y actualizar los padrones en",
            "start": 1119.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en nuestras autoridades",
            "start": 1122.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 1124.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y con el acompa\u00f1amiento de limpio",
            "start": 1125.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1131.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1133.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s autoridades federales y",
            "start": 1135.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 1139.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentes tambi\u00e9n queremos decirles que",
            "start": 1140.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades tradicionales",
            "start": 1143.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gozan de respeto sin embargo vemos que",
            "start": 1146.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es necesario crear leyes que garanticen",
            "start": 1150.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n directa de los recursos",
            "start": 1153.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del pueblo otan",
            "start": 1156.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el tema de la inseguridad que se vive",
            "start": 1159.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n que nosotros dejamos que no",
            "start": 1161.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nos dejan andar libremente en nuestra",
            "start": 1166.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tierra propia",
            "start": 1170.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "le solicitamos de la manera m\u00e1s atenta",
            "start": 1172.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construir cuarteles de la guardia",
            "start": 1176.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1178.1,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "en huazamota y en campamento canoas as\u00ed",
            "start": 1180.039,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "como la localidad de ma\u00edz gordo en apego",
            "start": 1185.289,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "respeto a nuestra forma de gobierno",
            "start": 1188.679,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "para construir el bienestar com\u00fan e",
            "start": 1192.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "integral de nuestro pueblo proponemos",
            "start": 1195.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que las acciones se implementen de",
            "start": 1197.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera coordinada entre el gobierno",
            "start": 1200.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "federal y estatal y nuestras autoridades",
            "start": 1203.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tradicionales para el \u00e1mbito educativo",
            "start": 1207.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "proponemos que la secretar\u00eda de",
            "start": 1211.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica transforme la",
            "start": 1214.0,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "universidad tecnol\u00f3gica del mezquital",
            "start": 1217.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ubicada en la comunidad la guajolota",
            "start": 1221.97,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "a un espacio educativo que retom\u00e9 y",
            "start": 1226.119,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconozca nuestros conocimientos y",
            "start": 1229.899,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "saberes",
            "start": 1232.479,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general del programa la",
            "start": 1235.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra atiende a las",
            "start": 1238.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "escuelas que a\u00fan no reciben el apoyo",
            "start": 1240.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1243.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de sus espacios educativos",
            "start": 1246.41,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 1249.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rehabilite las tres casas de ni\u00f1ez",
            "start": 1250.809,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena en santiago tener ac\u00e1",
            "start": 1253.88,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "murata y bancos de cal y peque",
            "start": 1257.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "realice estudios de factibilidad",
            "start": 1261.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de tres casas en",
            "start": 1264.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las enramadas",
            "start": 1267.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "chalchihuites y llano de jacalitos y dos",
            "start": 1269.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "comedores en puerto de guam\u00fachil y la",
            "start": 1273.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "torrecilla",
            "start": 1275.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el tema de la salud",
            "start": 1278.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 1281.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y estatal",
            "start": 1283.909,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ampl\u00eden o remodelen el hospital integral",
            "start": 1286.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del agua que lo est\u00e1",
            "start": 1290.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed como incorporar atenci\u00f3n",
            "start": 1292.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "especializada con ser con medicina",
            "start": 1294.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tradicional y servicios de ambulancia",
            "start": 1297.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para pacientes graves",
            "start": 1300.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asimismo proponemos que el programa de",
            "start": 1303.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1306.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "realice un diagn\u00f3stico para la",
            "start": 1308.12,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un hospital mixto en la",
            "start": 1310.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "comunidad de mimbres y en canoas",
            "start": 1314.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "otro punto que consideramos muy",
            "start": 1320.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1322.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es el maltrato que recibimos en los",
            "start": 1323.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales y en los centros de salud",
            "start": 1326.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n",
            "start": 1329.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "planteamos que el conapred en",
            "start": 1331.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las instancias de salud",
            "start": 1334.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "implementen talleres de sensibilizaci\u00f3n",
            "start": 1337.09,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "dirigido a profesionales de la salud a",
            "start": 1340.21,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "fin de que brinden servicio sin racismo",
            "start": 1343.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ni discriminaci\u00f3n",
            "start": 1346.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "querido presidente",
            "start": 1348.6,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1351.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las mujeres los hombres ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1355.059,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "del pueblo ahora",
            "start": 1358.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sabemos trabajar",
            "start": 1361.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestras tierras son productivas y",
            "start": 1363.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contamos con una riqueza natural pero",
            "start": 1366.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consideramos que es importante",
            "start": 1370.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "transformar nuestras t\u00e9cnicas de cultivo",
            "start": 1371.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y aprovechamiento de los recursos",
            "start": 1375.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "forestales",
            "start": 1377.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 1379.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para ello requerimos",
            "start": 1382.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que la conagua y nuestras autoridades",
            "start": 1387.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "definan los lugares para construcci\u00f3n de",
            "start": 1391.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "represas",
            "start": 1394.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ollas y sistemas para la captaci\u00f3n de",
            "start": 1396.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agua con la que podemos regar nuestras",
            "start": 1399.19,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tierras y darles de tomar agua a",
            "start": 1403.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nuestros ganados",
            "start": 1406.929,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "otra ex actividad econ\u00f3mica que",
            "start": 1409.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consideramos de suma importancia es la",
            "start": 1413.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n e instalaci\u00f3n de una",
            "start": 1416.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gasolinera del bienestar",
            "start": 1419.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "administrada y operada por el pueblo o",
            "start": 1422.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dama",
            "start": 1426.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con este proyecto vamos a generar empleo",
            "start": 1429.23,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para nuestros j\u00f3venes profesionistas",
            "start": 1432.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y las ganancias que obtengamos las",
            "start": 1436.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "podremos usar para atender diversas",
            "start": 1438.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 1441.059,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades y poblados",
            "start": 1442.1,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "al respecto solicitamos que gire sus",
            "start": 1446.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "instrucciones a pemex y nice y dem\u00e1s",
            "start": 1449.73,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "instituciones competentes en la materia",
            "start": 1453.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para que nos apoyen con asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 1457.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y recursos financieros para concretar",
            "start": 1460.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "dicho proyecto",
            "start": 1462.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una necesidad sentida en el pueblo ahora",
            "start": 1465.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el de la vivienda por lo cual",
            "start": 1468.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solicitamos un programa programa que",
            "start": 1471.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atienda la carencia con la participaci\u00f3n",
            "start": 1473.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las comunidades en su implementaci\u00f3n",
            "start": 1476.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructura b\u00e1sica y",
            "start": 1480.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestre",
            "start": 1483.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solicitamos la apertura de dos",
            "start": 1485.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 1488.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1490.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "santiago tener ac\u00e1 a tierras coloradas",
            "start": 1492.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1495.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las enramadas a san buenaventura",
            "start": 1497.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la pavimentaci\u00f3n de cinco carreteras",
            "start": 1502.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "unos charcos a canoas",
            "start": 1505.63,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1510.19,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "mimbres a san francisco de lajas",
            "start": 1511.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1514.379,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "bancos de san hip\u00f3lito puerto de",
            "start": 1515.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guam\u00fachil a brasiles",
            "start": 1518.44,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "la flora santa mar\u00eda magdalena de taxi",
            "start": 1522.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "caringa",
            "start": 1525.59,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 1526.72,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pata de gallo a san francisco de ocot\u00e1n",
            "start": 1528.999,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a san pedro' de esic horas",
            "start": 1531.489,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ponce en conservaci\u00f3n y mantenimiento de",
            "start": 1537.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una carretera de san francisco de",
            "start": 1540.929,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mezquital ama y pura de jalpa",
            "start": 1543.63,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "asimismo",
            "start": 1548.929,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "solicitamos el sistema de agua potable a",
            "start": 1550.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "19 localidades",
            "start": 1554.64,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "adam y drenaje y saneamiento en 20",
            "start": 1556.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poblados",
            "start": 1560.669,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de redes de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1562.97,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en 25 localidades",
            "start": 1566.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mantenimiento a 20 poblados y",
            "start": 1569.289,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de 7 granjas solares en",
            "start": 1571.82,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el pueblo o damm",
            "start": 1575.27,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "estimado se\u00f1or presidente de mexico",
            "start": 1578.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "amigo de los ind\u00edgenas",
            "start": 1581.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para terminar hoy",
            "start": 1585.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le entregamos el plan de justicia del",
            "start": 1587.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pueblo oda",
            "start": 1590.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que se traduzcan en acciones concretas",
            "start": 1593.159,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para el bienestar de nuestras",
            "start": 1596.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1599.309,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n exigimos el municipio 40 y",
            "start": 1602.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "entre los que hemos luchado",
            "start": 1606.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que siempre hemos estado con usted desde",
            "start": 1609.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el 2018 no hemos recibido nada est\u00e1n",
            "start": 1612.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "otros que no se merece nosotros los dos",
            "start": 1616.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pueblos originarios luchamos para",
            "start": 1620.57,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el proyecto la cuarta transformaci\u00f3n que",
            "start": 1624.71,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que nuestros dioses lo bendigan",
            "start": 1629.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siempre en su camino y muchas gracias",
            "start": 1632.88,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "hasta pronto",
            "start": 1637.46,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1641.46,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "llevando el senado no dando primera",
            "start": 1658.71,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 1660.96,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica cambiaria",
            "start": 1662.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "evita lucha y por el comisariado de",
            "start": 1664.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bienes comunales y ajustar cambian",
            "start": 1666.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n juan carlos aguilar le ha puesto",
            "start": 1668.909,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se clasific\u00f3 campe\u00f3n y hay",
            "start": 1671.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "much\u00edsima toda la tutor\u00eda de esta",
            "start": 1673.909,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "historia misma est\u00e1 en washington tanto",
            "start": 1677.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues todos estaban a tiempo y bajen que",
            "start": 1680.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se apaguen naci\u00f3n pues tampoco tu hija",
            "start": 1682.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vacas y un amparo que se desarrolla",
            "start": 1685.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy cap tanto puesto y la preparatoria",
            "start": 1689.039,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "llosa buen apoyo yo estoy ac\u00e1 no va a",
            "start": 1692.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ser muy poes\u00eda",
            "start": 1695.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nadie va por la champions estoy en",
            "start": 1697.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "american del powerpoint es buena para",
            "start": 1700.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "apoyar tanto pol\u00edtico ll\u00e1mese valls si",
            "start": 1702.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se llama pone vasto y caf\u00e9 oic estaba",
            "start": 1706.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "siendo una captura digo que me llam\u00f3 hoy",
            "start": 1709.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a hait\u00ed no es para todos yo ya pusieran",
            "start": 1712.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a tom\u00e1s campos esta nueva manera pone",
            "start": 1715.409,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bajo el puente tendr\u00eda nuevamente pero",
            "start": 1718.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya no pueden venir la casa castigando",
            "start": 1721.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el buque llamada interruptor y la buena",
            "start": 1724.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es la que siempre pone todo tanto pues",
            "start": 1728.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde son buenas las button canet pub",
            "start": 1730.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "donde toda esta gente me alaba amable",
            "start": 1734.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para decir que ver qu\u00e9 tan grande",
            "start": 1737.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovechando ya pon\u00eda m\u00fasica baja que la",
            "start": 1739.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arm\u00f3nica yo m\u00e1s dispuesto toda una noche",
            "start": 1741.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tampoco sin la propuesta de vande plan",
            "start": 1744.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de justicia la pues tanto mag\u00e1n ha",
            "start": 1746.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bajado del web han matado a una misa don",
            "start": 1749.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "v\u00edctor mercante para que tributen nada",
            "start": 1751.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como pol\u00edticas de actuaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1753.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la cual fue pero de la pesca",
            "start": 1756.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acerca del g\u00e9nero ya la sistem\u00e1tica y",
            "start": 1759.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con el apoyo m\u00f3vil de gol que se van a",
            "start": 1762.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poner m\u00e1s ayuda del plan de justicia en",
            "start": 1765.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a m\u00ed pues me toca de una cena de gala",
            "start": 1768.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "chiste no hay una pol\u00edtica de software",
            "start": 1770.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1776.61,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra al director",
            "start": 1788.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de",
            "start": 1791.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 1793.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 1796.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sirva esta m\u00fasica ya una batalla aqu\u00ed ya",
            "start": 1797.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con director general del impi nacional",
            "start": 1800.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes en las",
            "start": 1803.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "calles pr\u00f3ximo a",
            "start": 1806.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1812.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1816.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dios dios mag ep/reuters cage",
            "start": 1819.99,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a grado con el co\u00f1ac tico llam\u00e1is navia",
            "start": 1824.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "autometro jackson ya homog\u00e9neos con sede",
            "start": 1827.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en santa mar\u00eda de ocot\u00e1n",
            "start": 1831.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "canales como adam llaman y que hoy aqu\u00ed",
            "start": 1833.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a mallorca rojo tuyo que son amos",
            "start": 1837.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vincent licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1839.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obrador dios con ustedes que lo llama",
            "start": 1842.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estudios son a gates a rojo",
            "start": 1846.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente",
            "start": 1849.43,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1851.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al gobernador del",
            "start": 1855.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estado de durango",
            "start": 1859.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 1860.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del gobierno de",
            "start": 1864.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1868.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respetables autoridades tradicionales y",
            "start": 1869.34,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "comunales del heroico pueblo o dama",
            "start": 1873.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1878.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nos encontramos hoy en la comunidad de",
            "start": 1880.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda de ocot\u00e1n",
            "start": 1885.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "territorio del pueblo o damm que es uno",
            "start": 1886.87,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de los cuatro pueblos originarios que",
            "start": 1891.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "habitan la regi\u00f3n del gran hallar de la",
            "start": 1894.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sierra madre occidental",
            "start": 1898.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de durango en nayarit",
            "start": 1901.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y zacatecas",
            "start": 1906.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "viven aproximadamente",
            "start": 1907.66,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "47 mil 135 personas adam en 14",
            "start": 1910.54,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "municipios fundamentalmente aqu\u00ed en el",
            "start": 1916.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado de durango en mezquital y pueblo",
            "start": 1919.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuevo y en huajicori en el estado de",
            "start": 1922.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 1926.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se habla la lengua adam que tiene",
            "start": 1927.64,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "dos variantes el ahora en el sureste y",
            "start": 1931.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el caudal en el suroeste y forma parte",
            "start": 1935.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la familia ling\u00fc\u00edstica llamada",
            "start": 1939.92,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y agua se dedican como podemos observar",
            "start": 1942.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a la agricultura de",
            "start": 1946.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "autoconsumo",
            "start": 1949.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "particularmente a la siembra de ma\u00edz y",
            "start": 1950.62,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "fr\u00edjol el d\u00eda 23 de marzo del a\u00f1o 2022",
            "start": 1954.02,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda muy especial para este pueblo",
            "start": 1959.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque este d\u00eda fueron recibidos por el",
            "start": 1963.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1967.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en palacio nacional en una ceremonia",
            "start": 1969.14,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tradicional y all\u00ed el presidente no se",
            "start": 1974.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 de construir este plan de",
            "start": 1978.11,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "justicia siempre en un marco de di\u00e1logo",
            "start": 1981.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de respeto a sus formas de gobierno y de",
            "start": 1985.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1990.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente le quiero informar que",
            "start": 1992.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "atendiendo a su encargo hicimos la",
            "start": 1994.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "primera asamblea en la comunidad de",
            "start": 1997.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nueva colonia en mezquitic jalisco el 21",
            "start": 2000.34,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y 23 de abril la segunda asamblea lo",
            "start": 2004.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hicimos en jes\u00fas mar\u00eda en el municipio",
            "start": 2008.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "del nayar en nayarit y quiero destacar",
            "start": 2011.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que la tercera asamblea lo hicimos ac\u00e1",
            "start": 2015.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "justo donde ahorita llegaron en la",
            "start": 2018.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comunidad de la guajolota",
            "start": 2021.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipio del mezquital el 27 y 29 de",
            "start": 2023.22,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o con representantes de",
            "start": 2027.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diversas instancias del gobierno federal",
            "start": 2031.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y de los gobiernos de jalisco nayarit",
            "start": 2034.03,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "durango y san luis potos\u00ed en esta",
            "start": 2038.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asamblea",
            "start": 2041.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "participaron 213 autoridades wirr\u00e1rika",
            "start": 2042.75,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "nayar y adam y mexicaneros",
            "start": 2047.52,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "se reflexion\u00f3 y se construy\u00f3 el plan de",
            "start": 2052.099,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "justicia a partir de cuatro temas el",
            "start": 2056.749,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "primero lugares sagrados cultura e",
            "start": 2060.559,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "identidad el segundo tema tierra",
            "start": 2063.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "territorio recursos naturales y",
            "start": 2066.589,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medioambiente el tercer tema gobierno",
            "start": 2068.69,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tradicional paz y seguridad y el cuarto",
            "start": 2072.109,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tema el tema general del bienestar com\u00fan",
            "start": 2075.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "incluyendo todos los programas del",
            "start": 2078.979,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico que se implementan en",
            "start": 2082.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta importante regi\u00f3n en cuanto al",
            "start": 2085.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primer tema presidente el planteamiento",
            "start": 2088.19,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fundamental es que se pueda reconocer",
            "start": 2091.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los lugares sagrados de estos pueblos en",
            "start": 2093.829,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "particular aqu\u00ed ellos tienen un lugar",
            "start": 2097.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sagrado ubicado en cerro gordo ubicado",
            "start": 2099.739,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en sant bernat san bernardino de",
            "start": 2103.489,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "milpillas chico municipio de pueblo",
            "start": 2106.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nuevo durango y la propuesta es que",
            "start": 2109.009,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "podamos hacer un cat\u00e1logo y que a partir",
            "start": 2112.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de este cat\u00e1logo se pueda dar la",
            "start": 2115.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n jur\u00eddica tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 2117.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "planteando que la conamm emita",
            "start": 2121.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "anualmente una convocatoria especial",
            "start": 2123.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n restauraci\u00f3n y",
            "start": 2125.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "vigilancia de espacios naturales",
            "start": 2129.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocidos como lugares sagrados por el",
            "start": 2131.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pueblo adam y tambi\u00e9n se encomend\u00f3 al",
            "start": 2135.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "inbal para que haga una propuesta de",
            "start": 2138.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "modelo de formaci\u00f3n art\u00edstica basado en",
            "start": 2142.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la cultura y que mantenga los",
            "start": 2145.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conocimientos saberes y m\u00e9todos de",
            "start": 2148.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n art\u00edstica del pueblo adam en",
            "start": 2151.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuanto al tema de la tierra y territorio",
            "start": 2154.819,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "como ya lo ha planteado aqu\u00ed el",
            "start": 2156.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comisariado de bienes comunales de",
            "start": 2158.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda ocot\u00e1n santamar\u00eda ocot\u00e1n es",
            "start": 2161.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "quien tiene la mayor cantidad de tierras",
            "start": 2164.089,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el pueblo ahora estamos hablando",
            "start": 2167.089,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de alrededor de 400 23.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 2169.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tierras es una comunidad grande que",
            "start": 2174.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene muchos anexos y ellos lo que est\u00e1n",
            "start": 2177.05,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "planteando es",
            "start": 2179.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues se puedan revisar las resoluciones",
            "start": 2181.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidenciales para que se puedan",
            "start": 2184.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejecutar y sobre todo recuperar las",
            "start": 2187.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tierras que han sido objeto de invasi\u00f3n",
            "start": 2190.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por parte de terceros asimismo plantean",
            "start": 2193.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda y apoyo en el tr\u00e1mite de los",
            "start": 2198.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procesos judiciales en curso por",
            "start": 2201.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de tierras comunales y ejidales",
            "start": 2203.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n plantean que el sector agrario",
            "start": 2207.17,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las comunidades o",
            "start": 2210.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "damm que as\u00ed lo soliciten revisen los",
            "start": 2213.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos donde el programa procede y",
            "start": 2215.97,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "procede como no coincide",
            "start": 2219.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lamentablemente menoscaba la red las",
            "start": 2222.71,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resoluciones presidenciales y piden que",
            "start": 2225.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se respete sus resoluciones",
            "start": 2229.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 2230.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "yo quiero informarle presidente que",
            "start": 2232.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lamentablemente el programa procede y",
            "start": 2235.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procede como es parte de los programas",
            "start": 2237.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2240.15,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se realizaron en los anteriores",
            "start": 2241.829,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gobiernos y que en muchos casos",
            "start": 2244.709,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "despojan de sus tierras a las",
            "start": 2247.039,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "comunidades de conformidad con sus",
            "start": 2250.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resoluciones presidenciales por eso es",
            "start": 2253.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ellos se est\u00e1n planteando que se",
            "start": 2255.479,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pueda revisar este programa y en todo",
            "start": 2257.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caso que se le d\u00e9 preeminencia a las",
            "start": 2259.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "resoluciones presidenciales y finalmente",
            "start": 2262.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el tema territorial plantean la",
            "start": 2266.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de sus estatutos comunales",
            "start": 2268.41,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y reglamentos internos para fortalecer",
            "start": 2271.38,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n comunitaria en el tercer",
            "start": 2275.009,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tema de gobierno tradicional paz y",
            "start": 2279.329,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad un planteamiento muy emergente",
            "start": 2281.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy importante adem\u00e1s es que solicitan",
            "start": 2284.609,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al gobierno y al congreso del estado de",
            "start": 2288.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "durango la creaci\u00f3n del municipio o damm",
            "start": 2291.299,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "n\u00famero 40 para que puedan",
            "start": 2294.39,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para que puedan elegir a sus autoridades",
            "start": 2301.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por usos y costumbres y ejercer su",
            "start": 2304.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno tradicional tambi\u00e9n plantean el",
            "start": 2306.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con las autoridades electorales",
            "start": 2310.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a nivel estatal ya nivel federal para",
            "start": 2312.88,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "garantizar el reconocimiento y respeto",
            "start": 2315.579,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de las formas de elecci\u00f3n de sus",
            "start": 2318.609,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales",
            "start": 2321.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "basados en sus usos y costumbres y un",
            "start": 2322.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tema de la mayor relevancia para esta",
            "start": 2326.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se\u00f1or secretario de la defensa",
            "start": 2329.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2332.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho su presencia en",
            "start": 2332.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n es que est\u00e1n planteando que",
            "start": 2336.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se pueda instalar la guardia nacional en",
            "start": 2339.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "lugares estrat\u00e9gicos particularmente",
            "start": 2342.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el municipio de mezquital",
            "start": 2345.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "plantean que pudiera ser en huazamota y",
            "start": 2347.109,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en campamento c\u00e1novas y en el caso de",
            "start": 2350.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del municipio de pueblo nuevo durango en",
            "start": 2353.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "san bernardino de milpillas chicos es el",
            "start": 2356.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consenso que han construido aqu\u00ed las",
            "start": 2359.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "autoridades y bueno pues este esperamos",
            "start": 2362.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que se para atender este importante tema",
            "start": 2365.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "finalmente en el tema de bienestar com\u00fan",
            "start": 2369.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "como lo ha planteado el se\u00f1or",
            "start": 2371.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comisariado de bienes comunales tienen",
            "start": 2374.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "planteamientos diversos planteamientos",
            "start": 2376.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en materia educativa pero la fundamental",
            "start": 2378.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es que la universidad tecnol\u00f3gica del",
            "start": 2381.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mezquital pudiera convertirse en la",
            "start": 2383.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "universidad del pueblo o damm con",
            "start": 2386.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "carreras adecuadas a su cultura y su",
            "start": 2388.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contexto regional en el tema de la salud",
            "start": 2391.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or director del imms plantean que",
            "start": 2394.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se pudiera ampliar y remodelar el",
            "start": 2399.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospital integral que est\u00e1 en la",
            "start": 2401.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "guajolota este e incorporar el tema de",
            "start": 2404.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la medicina tradicional y plantean",
            "start": 2407.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la construcci\u00f3n de que se puedan",
            "start": 2410.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "construir dos hospitales uno en mimbres",
            "start": 2413.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipio de pueblo nuevo y en c\u00e1novas",
            "start": 2416.31,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en el municipio de mezquital un tema muy",
            "start": 2419.29,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sensible muy importante para esta regi\u00f3n",
            "start": 2424.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente pues es todo lo que tiene que",
            "start": 2426.329,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "ver con la infraestructura caminera por",
            "start": 2428.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "las condiciones orogr\u00e1ficas",
            "start": 2430.9,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "las distancias han planteado el",
            "start": 2433.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mantenimiento y la conservaci\u00f3n del",
            "start": 2436.269,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "camino de durango a tepic",
            "start": 2438.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "particularmente este tramo que viene",
            "start": 2441.359,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la guajolota y llega aqu\u00ed a santa",
            "start": 2443.559,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de ocot\u00e1n y tambi\u00e9n el tramo de",
            "start": 2445.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mezquital canoas tienen un conjunto de",
            "start": 2448.93,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "planteamientos en el tema caminero lo",
            "start": 2451.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo en cuanto a la construcci\u00f3n de",
            "start": 2454.539,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sistemas de agua potable y",
            "start": 2457.42,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "sistemas de drenaje sanitario tambi\u00e9n lo",
            "start": 2461.029,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando asimismo un tema muy",
            "start": 2464.089,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importante es la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 2466.849,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica en 25",
            "start": 2469.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "localidades y el mantenimiento en otras",
            "start": 2472.759,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "20 localidades y finalmente tambi\u00e9n se",
            "start": 2476.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantea hemos centrado ya en",
            "start": 2479.989,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con emiliano gonz\u00e1lez para",
            "start": 2482.15,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ver todo el tema del internet aqu\u00ed en",
            "start": 2486.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "las comunidades del pueblo ahora",
            "start": 2489.769,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera agradecer a las",
            "start": 2492.159,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "diversas dependencias del gobierno de",
            "start": 2495.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico y de los gobiernos de los estados",
            "start": 2498.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particularmente del gobierno del estado",
            "start": 2500.749,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de durango por la importancia de su",
            "start": 2503.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de este",
            "start": 2506.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plan de justicia y bueno pues le vamos a",
            "start": 2509.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pedir que nos sigan apoyando que nos",
            "start": 2512.119,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sigan acompa\u00f1ando porque ahora pues ya",
            "start": 2514.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha sido / integrado y ha sido entregado",
            "start": 2516.949,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "el plan de justicia y ahora viene la paz",
            "start": 2519.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de su puesta en pr\u00e1ctica de su",
            "start": 2523.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y desde luego que vamos a",
            "start": 2525.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pedir la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2528.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decidida de todas las instituciones",
            "start": 2529.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tanto del gobierno de mexico como de los",
            "start": 2532.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados para que puedan",
            "start": 2535.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disponer de los recursos humanos",
            "start": 2537.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "materiales y financieros que permitan la",
            "start": 2540.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de los objetivos planteados",
            "start": 2543.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en este plan de justicia muchas gracias",
            "start": 2546.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dios con ustedes cage",
            "start": 2551.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la secretaria de",
            "start": 2559.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bienestar ariadna montiel reyes",
            "start": 2562.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si vas a books y calla nada jobs y",
            "start": 2567.369,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "buenas y yo ya que ya un secretario",
            "start": 2569.619,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "secretario de bienestar adri\u00e1n ariadna",
            "start": 2573.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 2576.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 2578.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 2580.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "saludo con agradecimiento como siempre",
            "start": 2583.05,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or gobernador que nos recibe con",
            "start": 2586.089,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hospitalidad",
            "start": 2588.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n de manera",
            "start": 2589.589,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "muy feliz de estar aqu\u00ed y agradecidos",
            "start": 2592.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque nos reciben a las autoridades",
            "start": 2595.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 2597.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos como ya coment\u00e9 de",
            "start": 2599.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "iniciar esta gira acompa\u00f1ando al se\u00f1or",
            "start": 2602.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente en el extremo sur del estado",
            "start": 2604.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de durango",
            "start": 2607.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en este que es el segundo municipio m\u00e1s",
            "start": 2608.56,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "grande del estado y que a partir del d\u00eda",
            "start": 2611.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de hoy que ya hemos venido trabajando",
            "start": 2614.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero vamos a reforzar nuestras acciones",
            "start": 2617.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para fortalecer el plan de justicia para",
            "start": 2620.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el pueblo o dama en este intrincado",
            "start": 2623.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "territorio confluyen los diferentes",
            "start": 2626.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueblos de lenguas",
            "start": 2629.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "u2 nahuas como son los pueblos que el",
            "start": 2631.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resto de los mexicanos conocemos como",
            "start": 2634.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los coras los huicholes nahuas y",
            "start": 2636.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tepehuanos del sur para m\u00ed es un honor",
            "start": 2638.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "poder informar que a nivel nacional",
            "start": 2641.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diez millones y medio de adultos mayores",
            "start": 2644.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ya reciben su pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 2648.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para ellos un agradecimiento profundo",
            "start": 2651.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque es gracias a su trabajo y ese",
            "start": 2654.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hoy tenemos esta gran",
            "start": 2657.829,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "patria que es m\u00e9xico tambi\u00e9n informamos",
            "start": 2660.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que un mill\u00f3n de personas con",
            "start": 2663.89,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2666.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "principalmente ni\u00f1as y ni\u00f1os gozan ya de",
            "start": 2667.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n para su bienestar",
            "start": 2670.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "270.000 madres trabajadoras reciben un",
            "start": 2673.869,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "apoyo para que sus hijas e hijos menores",
            "start": 2677.869,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de tres a\u00f1os puedan estar con un cuidado",
            "start": 2681.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es muy importante comentar tambi\u00e9n que",
            "start": 2685.789,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida alcanza",
            "start": 2689.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "450.000 sembradores y sembradoras que",
            "start": 2693.16,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "son beneficiados con el pago de un",
            "start": 2696.68,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "jornal y con el apoyo para hacer",
            "start": 2699.019,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "productivas sus parcelas",
            "start": 2702.309,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hoy comenzamos este gran recorrido por",
            "start": 2704.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n conocida como el gran hallar",
            "start": 2708.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para constatar que el presupuesto",
            "start": 2711.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que hoy se maneja de manera",
            "start": 2714.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 2717.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llega a todas las comunidades para",
            "start": 2718.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros es un gusto",
            "start": 2722.6,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que en esta regi\u00f3n de",
            "start": 2724.57,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que conforman los pueblos adam nayer y",
            "start": 2729.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "wix\u00e1rikas",
            "start": 2733.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estamos en este plan integral",
            "start": 2735.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "beneficiando a casi 26.000",
            "start": 2739.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "personas entre adultos mayores personas",
            "start": 2743.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 2746.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os y el programa sembrando",
            "start": 2747.6,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2750.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conocemos y sabemos que el programa de",
            "start": 2752.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adultos mayores es un programa universal",
            "start": 2755.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds en el caso de las",
            "start": 2757.45,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad para ni\u00f1as y",
            "start": 2761.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y estamos trabajando para",
            "start": 2763.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convertir esta pensi\u00f3n en una pensi\u00f3n",
            "start": 2765.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universal en el acuerdo con los",
            "start": 2768.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "gobernadores en el caso del programa de",
            "start": 2771.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os se hizo universal para",
            "start": 2774.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta zona del gran hallar de tal manera",
            "start": 2777.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que seguiremos registrando a las madres",
            "start": 2779.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadoras y a sus hijos que viven en",
            "start": 2783.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta hermosa regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2785.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el estado de durango en suma y contempla",
            "start": 2789.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el trabajo de la secretaria de bienestar",
            "start": 2793.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a 180.000",
            "start": 2795.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas",
            "start": 2797.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "145 mil adultos mayores 13 mil 500",
            "start": 2800.25,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad 19 mil 522",
            "start": 2804.13,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sembradoras y sembradores y 3.000 ni\u00f1as",
            "start": 2809.43,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os en el en el caso del municipio",
            "start": 2813.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de mezquital",
            "start": 2816.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dos mil ciento noventa y ocho adultos",
            "start": 2818.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mayores reciben ya su pensi\u00f3n",
            "start": 2820.869,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "277 personas con discapacidad reciben",
            "start": 2824.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n cada bimestre",
            "start": 2828.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "524 ni\u00f1as y ni\u00f1os en este municipio de",
            "start": 2831.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mezquital reciben el programa de madres",
            "start": 2834.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadoras y especialmente este",
            "start": 2838.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "municipio es de los pocos en el pa\u00eds",
            "start": 2841.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde otro programa tiene m\u00e1s",
            "start": 2843.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "beneficiarios que el programa de adultos",
            "start": 2846.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayores pero me da mucho gusto informar",
            "start": 2848.95,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que el programa sembrando vida",
            "start": 2851.83,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "tiene ya en su padr\u00f3n de beneficiarios",
            "start": 2854.799,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "4.850 sembradoras y sembradores",
            "start": 2860.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presidente este de los pocos municipios",
            "start": 2863.429,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde hay un programa m\u00e1s grande que el",
            "start": 2866.13,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de adultos mayores y significa que se ha",
            "start": 2869.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apoyado a la comunidad ya la poblaci\u00f3n",
            "start": 2872.769,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena con la prioridad que es el",
            "start": 2875.259,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o y la utop\u00eda que perseguimos por",
            "start": 2879.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que por el bien de todos primero",
            "start": 2882.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los pobres muchas gracias",
            "start": 2884.619,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2887.02,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del",
            "start": 2892.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 2894.529,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 2896.869,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 2900.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "distinguidas",
            "start": 2902.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "amigas y amigos que hoy se han",
            "start": 2904.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concentrado en este importante lugar en",
            "start": 2906.64,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda yokot'an para recibir a",
            "start": 2909.93,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro presidente",
            "start": 2914.589,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2915.569,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a",
            "start": 2919.45,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mezquital bienvenido a esta comunidad",
            "start": 2923.19,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "que es una de las m\u00e1s grandes no s\u00f3lo",
            "start": 2927.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del estado sino del pa\u00eds y es donde",
            "start": 2930.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n un mayor n\u00famero de",
            "start": 2933.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "habitantes de los pueblos originarios en",
            "start": 2937.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este caso del pueblo adam as\u00ed es que a",
            "start": 2939.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos a todos muchas gracias por recibir",
            "start": 2942.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hoy al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2945.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y agradezco tambi\u00e9n hoy saludo al se\u00f1or",
            "start": 2947.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "general secretario de la defensa",
            "start": 2950.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional al general lu\u00eds crescencio",
            "start": 2952.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez igualmente a la l\u00ednea",
            "start": 2955.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "double ariadna montiel reyes secretaria",
            "start": 2959.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2962.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bienvenida a durango y desde luego",
            "start": 2963.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "agradecerle al iniciado adelfo regino",
            "start": 2965.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "montes director del instituto nacional",
            "start": 2968.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas el apoyo y la",
            "start": 2971.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "presencia que ha tenido a quien en esta",
            "start": 2974.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tanto en el municipio de",
            "start": 2978.369,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mezquital como el municipio de pueblo",
            "start": 2980.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nuevo donde tenemos pueblos los",
            "start": 2982.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "habitantes de pueblos originarios",
            "start": 2986.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "saludo a todos los funcionarios que hoy",
            "start": 2989.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an al maestro sobre robledo",
            "start": 2991.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 2993.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguro social igualmente al iniciado el",
            "start": 2995.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "jorge nu\u00f1o lara subsecretario de",
            "start": 2998.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura de la secretar\u00eda de",
            "start": 3000.8,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "infraestructura de comunicaciones y",
            "start": 3002.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trasportes y a todos los que hoy lo",
            "start": 3003.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 3007.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser un presidente municipal a iv\u00e1n soto",
            "start": 3009.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medina y desde luego salud\u00f3 a la",
            "start": 3012.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presencia de los gobernadores",
            "start": 3015.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradicionales de santamar\u00eda dotando de",
            "start": 3018.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un alberto lugo a santos ram\u00edrez de",
            "start": 3021.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el segundo gobernador",
            "start": 3025.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tradicional de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n a",
            "start": 3027.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "isabel arellano de santiago tener ac\u00e1 y",
            "start": 3029.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la maestra virginia flores gobernadora",
            "start": 3033.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tradicional de san jos\u00e9 dej\u00f3 con usted y",
            "start": 3036.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desde luego a saludar a don juan carlos",
            "start": 3039.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aguilar presidente del comisariado de",
            "start": 3043.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "bienes comunales de aqu\u00ed de santa mar\u00eda",
            "start": 3046.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de ocot\u00e1n y coco nos que muchas gracias",
            "start": 3048.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por recibirnos en esta en este mediod\u00eda",
            "start": 3051.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estimado se\u00f1or presidente de la",
            "start": 3054.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3057.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "obrador nos encontramos en una comunidad",
            "start": 3059.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de en esta comunidad de santa mar\u00eda de",
            "start": 3063.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ocot\u00e1n",
            "start": 3066.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00edcono de los pueblos originarios es aqu\u00ed",
            "start": 3067.34,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "en donde en enero de 1811 se conform\u00f3",
            "start": 3071.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que a la postre fue el primer",
            "start": 3076.95,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito liberador de durango en la",
            "start": 3078.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "guerra de independencia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3081.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os y 211 a\u00f1os despu\u00e9s perdura",
            "start": 3084.65,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "desde luego el rezago y la marginaci\u00f3n",
            "start": 3090.42,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para muchas de estas comunidades",
            "start": 3093.54,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "pero indudablemente tenemos una deuda",
            "start": 3097.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que saldar con los pueblos",
            "start": 3100.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "originarios por eso hoy es un honor",
            "start": 3103.03,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "recibirlo justamente aqu\u00ed se\u00f1or",
            "start": 3106.319,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "presidente donde se firma el plan de",
            "start": 3109.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "justicia para los pueblos adam donde el",
            "start": 3113.5,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gobierno de durango suscribe y desde",
            "start": 3117.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "luego respalda como instituci\u00f3n los",
            "start": 3120.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "planteamientos que aqu\u00ed se han hecho y",
            "start": 3124.859,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desde luego el contenido de este",
            "start": 3128.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importante plan para poder rescatar para",
            "start": 3130.839,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "darle justicia al al pueblo adam estoy",
            "start": 3134.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "seguro que este plan de justicia de los",
            "start": 3138.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 3141.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1 un hito en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3143.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque representa un aut\u00e9ntico espacio",
            "start": 3146.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de espacio de di\u00e1logo con objetivos",
            "start": 3149.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estrategias y acciones para la",
            "start": 3152.46,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n total de las comunidades",
            "start": 3154.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de todas estas localidades yo presidente",
            "start": 3157.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo en este municipio tiene m\u00e1s",
            "start": 3160.809,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de 800 local de esa magnitud es el reto",
            "start": 3163.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se tiene aqu\u00ed y la gente que vive",
            "start": 3167.36,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestros pueblos originarios",
            "start": 3169.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viven a diario los problemas para la",
            "start": 3171.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conectividad los problemas para poder",
            "start": 3175.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tener desde luego el acceso a una mejor",
            "start": 3178.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud a una mejor",
            "start": 3182.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se han hecho esfuerzos muy",
            "start": 3185.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importantes pero pero reconozco que a\u00fan",
            "start": 3187.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "falta mucho por hacer es una acci\u00f3n sin",
            "start": 3190.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "precedentes para procurar su bienestar",
            "start": 3194.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en un marco de equidad igualdad y",
            "start": 3197.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3200.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "buscando la soluci\u00f3n de conflictos de",
            "start": 3201.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tierras que se dieron por atropellos del",
            "start": 3204.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado hoy soy un presidente para",
            "start": 3207.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "durango es un honor recibirlo nuevamente",
            "start": 3211.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sobre todo quiero decirle que a unos",
            "start": 3213.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "d\u00edas de que termine mi responsabilidad",
            "start": 3216.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como gobernador de durango quiero",
            "start": 3218.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "agradecerle la disposici\u00f3n que siempre",
            "start": 3221.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en usted para trabajar de",
            "start": 3224.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "manera coordinada y en franca a",
            "start": 3228.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con su gobierno quiero",
            "start": 3231.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agradecerle el que hayamos podido servir",
            "start": 3234.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "juntos a durango gracias a los programas",
            "start": 3237.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sociales que llegan a esta entidad y",
            "start": 3240.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gracias a ellos hoy muchas familias como",
            "start": 3244.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "bien lo dijo la licenciada ariadna",
            "start": 3248.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "montiel",
            "start": 3251.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "180.000 familias personas reciben aqu\u00ed",
            "start": 3252.7,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un beneficio social de su gobierno y eso",
            "start": 3256.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "indudablemente que ha generado una nueva",
            "start": 3261.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "oportunidad de vida para que ustedes y",
            "start": 3264.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sus hijos puedan salir adelante",
            "start": 3267.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle que estos programas",
            "start": 3270.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dentro de ellos indudablemente el",
            "start": 3273.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "programa de sembrando vida que fue",
            "start": 3276.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durango la primera entidad del norte",
            "start": 3278.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donde usted autoriz\u00f3 que entrara este",
            "start": 3281.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programa decirle que aqu\u00ed en el",
            "start": 3284.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipio de mezquital es donde est\u00e1 el",
            "start": 3286.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mayor porcentaje de beneficiarios de",
            "start": 3289.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este programa que ha dado resultados",
            "start": 3293.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el estado en los 16 municipios donde",
            "start": 3296.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando as\u00ed es que gracias por ese",
            "start": 3300.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso que usted hizo con los",
            "start": 3303.359,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "duranguenses y hoy es una realidad",
            "start": 3304.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n por incluirnos por",
            "start": 3306.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n en el programa de apoyo",
            "start": 3309.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con fertilizantes esto nos permitir\u00e1",
            "start": 3313.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aumentar la productividad de ma\u00edz de",
            "start": 3316.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "frijol sobre todo gracias tambi\u00e9n por el",
            "start": 3321.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "apoyo del programa agua saludable para",
            "start": 3324.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la laguna que es indudablemente un acto",
            "start": 3328.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de justicia para los habitantes de esta",
            "start": 3331.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "productiva regi\u00f3n de nuestro estado y",
            "start": 3335.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del vecino estado de coahuila gracias",
            "start": 3338.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque con estos programas",
            "start": 3340.97,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "indudablemente que hoy durango tiene",
            "start": 3344.03,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "mejores condiciones para salir adelante",
            "start": 3346.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero no desconocemos que a\u00fan tenemos",
            "start": 3349.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "muchos retos",
            "start": 3352.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos avanzado ustedes lo saben pero a\u00fan",
            "start": 3353.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos falta mucho por hacer al final de mi",
            "start": 3356.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mandato puedo decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 3360.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que entregamos buenas cuentas en materia",
            "start": 3363.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de desarrollo econ\u00f3mico no s\u00f3lo",
            "start": 3366.69,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "recuperamos los empleos perdidos en la",
            "start": 3368.789,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "etapa m\u00e1s cr\u00edtica de la pandemia sino",
            "start": 3371.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "somos una de las entidades que hoy ha",
            "start": 3374.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generado el mayor n\u00famero porcentualmente",
            "start": 3377.309,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de empleos y lo sabe nuestro director",
            "start": 3380.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 3384.029,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n aumentamos la escolaridad",
            "start": 3387.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de los duranguenses",
            "start": 3391.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n terminal y desde luego",
            "start": 3394.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "disminuimos el analfabetismo a\u00fan falta",
            "start": 3397.609,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "por hacer pero hemos avanzado",
            "start": 3401.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "indudablemente en enfrentamos juntos la",
            "start": 3402.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pandemia y en medio de la crisis",
            "start": 3406.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sanitaria logramos aperturar varios",
            "start": 3408.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitales entre ellos el hospital",
            "start": 3412.04,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "general de g\u00f3mez palacio que hoy atiende",
            "start": 3413.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de la",
            "start": 3417.109,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n lagunera en especial quiero",
            "start": 3419.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo que siempre recib\u00ed de",
            "start": 3422.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su gobierno en materia de seguridad como",
            "start": 3424.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernador reconozco que la presencia",
            "start": 3428.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanente del de nuestro ej\u00e9rcito ha",
            "start": 3431.06,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "contribuido de manera muy importante",
            "start": 3433.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para recuperar la seguridad en nuestra",
            "start": 3437.329,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "entidad hace a\u00f1os no ten\u00edamos estas",
            "start": 3441.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "condiciones hoy desde luego que hay",
            "start": 3444.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "problemas pero hoy tenemos una de las",
            "start": 3447.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entidades m\u00e1s seguras en el pa\u00eds y esto",
            "start": 3450.079,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ha sido gracias al apoyo que tenemos de",
            "start": 3453.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito mexicano de la guardia",
            "start": 3456.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3459.079,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "y lo demuestran desde luego los",
            "start": 3460.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resultados que se han tenido con la",
            "start": 3462.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presencia de elementos de nuestro",
            "start": 3464.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tanto los encuadrados en la",
            "start": 3466.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima zona militar y desde luego en el",
            "start": 3469.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mando especial de la laguna que es uno",
            "start": 3472.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los modelos que ha dado mayor",
            "start": 3475.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectividad en seguridad as\u00ed es que",
            "start": 3478.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por este",
            "start": 3481.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "respaldo para que en durango podamos",
            "start": 3483.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "continuar con ese apoyo de nuestro",
            "start": 3486.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la guardia nacional no",
            "start": 3488.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tengo que hacer de su enorme",
            "start": 3490.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n en esta materia tambi\u00e9n en",
            "start": 3493.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el auxilio que nos brindan en las tareas",
            "start": 3495.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil como acaba de",
            "start": 3498.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suceder en esta semana por los da\u00f1os",
            "start": 3500.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ocasionados en varios municipios por las",
            "start": 3502.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intensas lluvias que tuvimos durante la",
            "start": 3505.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana en en 14 municipios que fueron",
            "start": 3508.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s afectados y que decir de su",
            "start": 3511.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n en el cuidado de la salud",
            "start": 3513.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la etapa m\u00e1s cr\u00edtica de la pandemia y",
            "start": 3515.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora en el programa de vacunaci\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 3518.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestro ej\u00e9rcito mexicano asimismo",
            "start": 3520.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconozco el trabajo de la guardia",
            "start": 3524.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nacional como lo dije se lo coment\u00e9 en",
            "start": 3526.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el municipio de tamazula donde se cre\u00f3",
            "start": 3529.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el cuartel de la guardia m\u00e1s grande del",
            "start": 3531.109,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hoy le reitero que como siempre lo",
            "start": 3534.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "he manifestado me he manifestado a favor",
            "start": 3538.609,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que la guardia nacional se incorpore",
            "start": 3540.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3544.249,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque esto garantiza que esta",
            "start": 3545.95,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n pueda perdurar en el futuro",
            "start": 3548.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso garantiza que tengamos mejores",
            "start": 3552.529,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "instrumentos para poder combatir la",
            "start": 3555.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inseguridad se lo digo como gobernador y",
            "start": 3558.68,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se lo digo como ciudadano como",
            "start": 3561.799,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "duranguense porque lo he vivido las",
            "start": 3563.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cosas para hacer para poderlas decir",
            "start": 3565.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para sentirlas s\u00f3lo cuando las vivimos",
            "start": 3568.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es cuando podemos hablar con la calidad",
            "start": 3571.46,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "moral para ello por ello hoy le",
            "start": 3574.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agradezco y le reconozco el apoyo que",
            "start": 3577.249,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nos ha dado y por eso enhorabuena se\u00f1or",
            "start": 3579.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente deseo que esta visita sea muy",
            "start": 3582.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "buena como ser\u00e1 no s\u00f3lo para los pueblos",
            "start": 3585.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sold\u00e1n sino desde luego sera",
            "start": 3589.339,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "a todas y todos los duranguenses me voy",
            "start": 3591.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tranquilo de la responsabilidad que me",
            "start": 3595.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dieron hace seis a\u00f1os los duranguenses",
            "start": 3597.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque puedo ver a la gente de frente no",
            "start": 3599.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "me lleve nada que no me corresponda",
            "start": 3603.109,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "puedo salir a la calle y ver a la gente",
            "start": 3606.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de frente como lo hice antes de ser",
            "start": 3609.05,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gobernador as\u00ed es que muchas gracias",
            "start": 3612.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente enhorabuena gracias por",
            "start": 3614.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de haber trabajado",
            "start": 3616.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os al lado de su gobierno",
            "start": 3618.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3621.23,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 3628.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3631.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3633.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3636.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3639.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3640.88,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3643.14,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3652.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3664.03,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3672.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de propuestas de las",
            "start": 3675.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros ind\u00edgenas de",
            "start": 3678.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 3680.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3681.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 3684.08,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "presente los que suscribimos las",
            "start": 3687.2,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros ind\u00edgenas oldham",
            "start": 3690.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "wirarika n\u00e1huat de las comunidades",
            "start": 3692.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de durango quieren nos sumamos",
            "start": 3695.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la nota de su gran proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 3698.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n con la cuarta",
            "start": 3701.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a trav\u00e9s de su mandato y",
            "start": 3703.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con la esperanza de que nuestras",
            "start": 3706.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunidades indias e ind\u00edgenas seamos",
            "start": 3708.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta y atendidas en este",
            "start": 3710.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenor acudimos a este dato a su",
            "start": 3714.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinguida y generosa personalidad como",
            "start": 3716.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visitante de la republica de nuestra",
            "start": 3719.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gran patria que es m\u00e9xico",
            "start": 3721.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para presentarle de manera respetuosa",
            "start": 3725.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los siguientes planteamientos 1",
            "start": 3727.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "solicitamos que se destine mayor",
            "start": 3731.79,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "presupuesto de manera directa a la",
            "start": 3734.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de educaci\u00f3n ind\u00edgena del",
            "start": 3737.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estado de durango",
            "start": 3739.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ejercer a trav\u00e9s de diferentes",
            "start": 3740.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "proyectos y acciones previstos por a\u00f1o",
            "start": 3743.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fiscal que hacienda de 800 mil pesos que",
            "start": 3746.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "les dan anualmente a 5 millones anuales",
            "start": 3751.21,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para hacer promover acciones y",
            "start": 3755.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguimientos de mejora de la calidad de",
            "start": 3758.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os",
            "start": 3760.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3762.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de nuestro estado de durango y tambi\u00e9n",
            "start": 3764.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para la profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 3768.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n del magisterio ind\u00edgena ya",
            "start": 3770.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que estas divisiones ascienden",
            "start": 3774.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "57 escuelas de inicial",
            "start": 3776.859,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "98 de preescolar",
            "start": 3780.55,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y 221 de primaria con un total de 377",
            "start": 3783.19,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "setenta y seis centros educativos que",
            "start": 3789.069,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "son partes de la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 3791.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 3793.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3795.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le pedimos la creaci\u00f3n de una escuela",
            "start": 3797.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "normal b\u00e1sica y superior ind\u00edgena dentro",
            "start": 3800.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de nuestra regi\u00f3n con una",
            "start": 3803.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infraestructura adecuada y que tenga el",
            "start": 3806.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "servicio de alimentaci\u00f3n gratuita adem\u00e1s",
            "start": 3808.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que cuente con carreras de licenciatura",
            "start": 3811.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 3814.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "maestr\u00edas doctorados de los diferentes",
            "start": 3816.57,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "niveles de educaci\u00f3n b\u00e1sica para que",
            "start": 3820.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promuevan la formaci\u00f3n integral de las",
            "start": 3823.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nuevas maestras y maestros ind\u00edgenas",
            "start": 3826.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con los principios de la nueva escuela",
            "start": 3828.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mexicana donde se les les doten con las",
            "start": 3830.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "competencias necesarias para asumir este",
            "start": 3835.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reto de vocaci\u00f3n y con responsabilidad",
            "start": 3837.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3840.73,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "donde se boxer se formen profesionales",
            "start": 3842.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 3846.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "capaces de hacer de ser agentes de",
            "start": 3847.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cambio en el entorno local y global a",
            "start": 3850.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del conocimiento la innovaci\u00f3n el",
            "start": 3854.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "liderazgo acad\u00e9mico y \u00e9tico para",
            "start": 3857.3,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "construir una sociedad pr\u00f3spera y justa",
            "start": 3860.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3867.569,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "como a\u00f1os constantes de compromiso que",
            "start": 3875.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 justicia laboral para los maestros",
            "start": 3877.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que garantizar\u00e1 garantizar a los",
            "start": 3880.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "maestros como servidores p\u00fablicos",
            "start": 3884.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "solicitamos que el pago de los maestros",
            "start": 3887.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del municipio del mezquital",
            "start": 3890.43,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pastel de velas son f\u00e1ciles la zona",
            "start": 3892.13,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica todos",
            "start": 3895.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son la econ\u00f3mica 3 tabulador test",
            "start": 3896.509,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque es porque la vida de este",
            "start": 3900.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio es muy cara",
            "start": 3903.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3906.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pedimos que las escuelas",
            "start": 3907.769,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de las espuelas de las cabeceras de las",
            "start": 3910.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "supervisiones escolares del mezquital se",
            "start": 3913.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "instalen equipos de conectividad de",
            "start": 3917.109,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "internet por con tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 3920.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para que los maestros supervisores",
            "start": 3924.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escolares suban la informaci\u00f3n en",
            "start": 3926.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "plataformas de querido por la secretaria",
            "start": 3928.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n del estado",
            "start": 3931.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para evitar el ausentismo de los",
            "start": 3934.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maestros y docentes frente a grupo",
            "start": 3935.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3940.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "le pedimos flotador di\u00f3genes c\u00e9ntimos de",
            "start": 3942.11,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los a los docentes directores",
            "start": 3944.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "intendentes supervisores de educaci\u00f3n",
            "start": 3946.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena a trav\u00e9s del programa de",
            "start": 3949.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "escuela de nuestra as\u00ed como era antes",
            "start": 3952.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del programa de tiempo completo",
            "start": 3954.68,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le aprendimos que a los hijos de",
            "start": 3958.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "los maestros y las maestras se les",
            "start": 3961.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otorgue las becas de benito ju\u00e1rez",
            "start": 3964.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "porque muchos de los madre celina se les",
            "start": 3966.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 dos porches por ser servidores",
            "start": 3968.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3970.93,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para saber de la educaci\u00f3n",
            "start": 3972.64,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "competimos",
            "start": 3978.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que el programa de escuela nuestra del",
            "start": 3980.869,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "2022 ya se les entregas despu\u00e9s las",
            "start": 3983.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cosas que hasta ahorita no se les ha",
            "start": 3986.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entregado le pedimos que sea responsable",
            "start": 3988.249,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que de una vez se aterrice en las",
            "start": 3991.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "escuelas y tambi\u00e9n justo",
            "start": 3994.099,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "le pedimos que d\u00e9 indicaciones a los",
            "start": 3997.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "responsables de la funci\u00f3n de la",
            "start": 4001.079,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4003.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en estos momentos en nuestras",
            "start": 4004.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunidades no est\u00e1n funcionando",
            "start": 4008.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1n las redes ah\u00ed pero sin",
            "start": 4010.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionar queremos que nuestras escuelas",
            "start": 4013.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a la electricidad eso es lo que tenemos",
            "start": 4015.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decirle que nos",
            "start": 4021.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayude con la cabeza ya que es grande",
            "start": 4024.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuando gana pues que gracias a los a los",
            "start": 4026.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dos meses anteriores hemos sido",
            "start": 4030.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invitados por m\u00e1s de diez a\u00f1os sobre ese",
            "start": 4032.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "punto de la carretera muchas gracias",
            "start": 4035.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4037.24,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4038.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 4045.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4049.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4059.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cable dice",
            "start": 4061.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente nosotros",
            "start": 4069.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "somos ind\u00edgenas de la comunidad de san",
            "start": 4073.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "francisco de lajas nosotros venimos",
            "start": 4076.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "igual desde lejos igual que usted",
            "start": 4078.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos 15 horas de camino para llegar",
            "start": 4080.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para poder platicar con usted estos",
            "start": 4083.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "3 minutos que nos va a dar o 5",
            "start": 4086.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que queremos pedir",
            "start": 4089.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estoy nervioso porque nunca he hablado",
            "start": 4093.2,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ante el presidente",
            "start": 4095.27,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "me pueden entender nunca lo he tenido",
            "start": 4098.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "frente lo he visto en la ma\u00f1ana era nada",
            "start": 4102.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4104.27,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es por eso que ahorita pues me trabajo",
            "start": 4106.469,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al hablar enti\u00e9ndeme",
            "start": 4108.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno para terminar pronto se\u00f1or",
            "start": 4113.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente ahorita o\u00edmos en las",
            "start": 4115.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peticiones que le hicieron de",
            "start": 4118.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "infraestructura de todo lo que se le",
            "start": 4120.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pide en la comunidad",
            "start": 4122.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adam es respetable no menos se sientan",
            "start": 4124.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ofendido a los compa\u00f1eros pero san",
            "start": 4128.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "francisco de lajas no sali\u00f3 mencionado",
            "start": 4130.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que como en tres apoyos por ah\u00ed y",
            "start": 4132.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "san francisco de lajas estamos en el",
            "start": 4135.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "olvido se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador",
            "start": 4137.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nunca lo conocimos all\u00e1 se\u00f1or gobernador",
            "start": 4139.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "son francisco de lajas",
            "start": 4144.779,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y tenemos 70 o m\u00e1s a\u00f1os de estar en el",
            "start": 4148.029,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mapa de pueblonuevo y en esos a\u00f1os no",
            "start": 4154.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hemos recibido a ning\u00fan presidente",
            "start": 4157.869,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n l\u00f3pez obrador ni un gobernador a",
            "start": 4160.539,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales los",
            "start": 4165.4,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "recibimos cuando quieren el voto nada",
            "start": 4166.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4168.969,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nosotros le pedimos",
            "start": 4173.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "humildemente",
            "start": 4177.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos haga una visita como la",
            "start": 4178.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que acaba de hacer hoy en esta comunidad",
            "start": 4181.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n somos ind\u00edgenas",
            "start": 4184.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos sido muchas veces discriminado en",
            "start": 4187.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la ciudad nos dicen que nosotros ya no",
            "start": 4191.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "somos ind\u00edgenas nos dicen ah\u00ed en el",
            "start": 4194.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospital que nosotros ya no somos",
            "start": 4197.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nos discriminan",
            "start": 4199.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "mucho en todas las dependencias",
            "start": 4202.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora es porque a lo mejor no nos hemos",
            "start": 4205.09,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "atrevido a hablar o no no hemos estado",
            "start": 4208.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "presentes pero ahora ya estamos",
            "start": 4211.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "despertando se puede decir y ya estamos",
            "start": 4215.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed haci\u00e9ndole presencia al gobernador",
            "start": 4218.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al presidente municipal y ahora",
            "start": 4221.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador porque con \u00e9l",
            "start": 4223.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador porque confiamos en la",
            "start": 4226.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que \u00e9l est\u00e1",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proponiendo y creemos en el que nos va a",
            "start": 4232.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ayudar a nuestra comunidad a lo que le",
            "start": 4235.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pedimos se\u00f1or presidente por aqu\u00ed",
            "start": 4237.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mencionaron que est\u00e1 el director del",
            "start": 4240.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguro social le pedimos",
            "start": 4243.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas tambi\u00e9n en san francisco ya",
            "start": 4246.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas no hospitales cl\u00ednicas le",
            "start": 4248.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo una cl\u00ednica claro con",
            "start": 4251.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su doctor con un medicamento ah\u00ed tenemos",
            "start": 4254.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "unas casas que se dice que son cl\u00ednicas",
            "start": 4256.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pero no conocemos a ning\u00fan",
            "start": 4259.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 4261.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y es lo que le pedimos que nos tenga un",
            "start": 4263.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "doctor constante en las comunidades san",
            "start": 4266.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "francisco de lajas y en sus anexos pero",
            "start": 4269.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos conformamos con que ponga ya una",
            "start": 4273.07,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica en san francisco de lajas",
            "start": 4275.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y la red el\u00e9ctrica se\u00f1or gobernador",
            "start": 4278.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiene 20 a\u00f1os los cableados pero la luz",
            "start": 4281.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nunca ha llegado ya est\u00e1 se cay\u00f3",
            "start": 4285.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se callaron se cayeron los cableados ya",
            "start": 4289.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se cayeron con los \u00e1rboles ya se cayeron",
            "start": 4291.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y pues menos va a llegar arriba",
            "start": 4294.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahora le pedimos las carreteras tambi\u00e9n",
            "start": 4298.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros queremos una carretera",
            "start": 4301.1,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "pavimentada en la que acaban de",
            "start": 4302.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mencionar tambi\u00e9n la queremos nosotros",
            "start": 4304.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos brechas porque las tenemos",
            "start": 4306.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gracias a la madera que tenemos gracias",
            "start": 4309.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a eso la tenemos la carretera nunca nos",
            "start": 4312.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la hizo el gobierno ni federal ni",
            "start": 4315.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estatal mucho menos el municipal es por",
            "start": 4316.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "eso que pedimos su intervenci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4320.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "presidente la otra ya para terminar es",
            "start": 4324.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que nos atiendan las dependencias en la",
            "start": 4328.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ciudad de durango porque no nos atienden",
            "start": 4331.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos ignoran en este caso viene siendo",
            "start": 4334.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "los los forestales la",
            "start": 4338.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los conflictos nosotros tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 4342.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "conflictos de que se nos han quitado",
            "start": 4344.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terrenos nosotros tambi\u00e9n ten\u00edamos una",
            "start": 4348.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n grande ahora ya al \u00faltimo",
            "start": 4351.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a pertenecer a alguna comunidad ya",
            "start": 4354.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sea con las que colindamos que est\u00e9n al",
            "start": 4357.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 que est\u00e1n bernardino de milpillas",
            "start": 4359.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es para tepic porque siempre se nos",
            "start": 4361.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ha estado ignorando no se nos ha ayudado",
            "start": 4364.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a resolver nuestros problemas de",
            "start": 4366.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "colindancia",
            "start": 4369.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se me olvidan muchas cosas se\u00f1or",
            "start": 4373.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente estoy nervioso",
            "start": 4375.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4381.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante se\u00f1or presidente",
            "start": 4383.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que nos visite a nosotros tambi\u00e9n antes",
            "start": 4385.75,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de que se vaya se\u00f1or presidente",
            "start": 4390.1,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "visite san francisco de lajas apunte el",
            "start": 4396.59,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente san francisco de lajas",
            "start": 4399.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "municipio de pueblo nuevo",
            "start": 4403.389,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estamos olvidados tambi\u00e9n somos vecinos",
            "start": 4406.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con san bernardino de milpillas todo lo",
            "start": 4410.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "que tenemos es gracias a nuestra madera",
            "start": 4413.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que tenemos all\u00e1",
            "start": 4416.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y ya tenemos muy pocas por eso ya",
            "start": 4418.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pedimos la intervenci\u00f3n creo tambi\u00e9n",
            "start": 4421.05,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ya se nos est\u00e1 acabando",
            "start": 4422.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y como digo",
            "start": 4425.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues se me olvida tengo muchas cosas que",
            "start": 4427.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decirle pero ya me est\u00e1n quitando el",
            "start": 4430.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 4432.77,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4435.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4437.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4440.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente de la",
            "start": 4442.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica me presento y yo soy el",
            "start": 4444.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente municipal del municipio",
            "start": 4447.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vecino de s\u00fachil quiero pedirle al",
            "start": 4449.02,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4452.409,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que integren tambi\u00e9n a nuestro municipio",
            "start": 4454.449,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el municipio de s\u00fachil tiene 4",
            "start": 4456.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas mesa del tabaco ya",
            "start": 4459.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 san antonio la pe\u00f1a y lu\u00eds",
            "start": 4463.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "echeverr\u00eda y quiero que tambi\u00e9n sean",
            "start": 4465.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integrados se\u00f1or presidente el municipio",
            "start": 4467.77,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de s\u00fachil es el \u00fanico en toda la regi\u00f3n",
            "start": 4471.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no tiene ning\u00fan metro de pavimento",
            "start": 4474.429,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en ninguna de sus caminos rurales en",
            "start": 4478.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ninguno pedimos que se nos apoye el",
            "start": 4482.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en conjunto con nuestro",
            "start": 4485.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente principal de mezquital para",
            "start": 4487.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se eche a andar la carretera se nos",
            "start": 4490.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pavimenten la carretera que conecta",
            "start": 4493.39,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mezquital con s\u00fachil ya que esto",
            "start": 4494.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00eda a todas las comunidades del",
            "start": 4497.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "municipio de s\u00fachil hacia esta regi\u00f3n y",
            "start": 4501.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n beneficiar\u00eda a todas las",
            "start": 4503.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4506.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "and colindando con el municipio de",
            "start": 4507.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "s\u00fachil esto ser\u00eda hacerle justicia al",
            "start": 4509.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "municipio de s\u00fachil y hacerle justicia a",
            "start": 4513.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades colindantes de",
            "start": 4516.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mezquital le agradezco mucho se\u00f1or",
            "start": 4518.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 anfitri\u00f3n y a que venga",
            "start": 4521.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y escuche a la gente eso habla de un",
            "start": 4524.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente humano habla de un presidente",
            "start": 4527.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sencillo y por eso la gente vot\u00f3 por",
            "start": 4529.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usted decirle que no se olvide es \u00fatil y",
            "start": 4532.929,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho",
            "start": 4535.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora s\u00ed ya",
            "start": 4539.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos tu puesto la verdad de estar con",
            "start": 4544.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes me quedar\u00eda todo el tiempo",
            "start": 4546.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "escuchando les",
            "start": 4549.33,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4551.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1",
            "start": 4556.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 4561.02,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en huajicori",
            "start": 4562.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n esperando",
            "start": 4564.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4567.85,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana vamos tambi\u00e9n a estar",
            "start": 4569.79,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "jes\u00fas mar\u00eda y vamos en santa catarina en",
            "start": 4575.76,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "jalisco tambi\u00e9n comunidad pueblo",
            "start": 4581.67,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena miren",
            "start": 4584.699,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo quiero",
            "start": 4588.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 4591.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4594.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muchas de las cosas",
            "start": 4596.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ustedes est\u00e1n",
            "start": 4599.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 4602.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que ustedes necesitan lo que est\u00e1n",
            "start": 4604.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "demandando con justicia pues est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4608.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en este plan que se elabor\u00f3",
            "start": 4611.39,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de",
            "start": 4614.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gobernantes tradicionales",
            "start": 4619.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "autoridades de las comunidades",
            "start": 4622.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de ejidos",
            "start": 4626.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4630.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4632.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4635.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 4638.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no tiene fronteras",
            "start": 4642.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4645.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 4647.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a durango",
            "start": 4649.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "e incluye a nayarit",
            "start": 4652.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a zacatecas y jalisco",
            "start": 4656.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 4660.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "a todas las",
            "start": 4662.03,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "comunidades y todos los pueblos",
            "start": 4664.429,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 4667.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de las culturas",
            "start": 4670.159,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 4673.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4677.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 4681.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 4684.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a estas peticiones",
            "start": 4687.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 4690.9,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y ustedes han expresado aqu\u00ed",
            "start": 4693.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los problemas agrarios",
            "start": 4695.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo de la electrificaci\u00f3n",
            "start": 4701.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 4704.309,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 4706.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la educaci\u00f3n",
            "start": 4711.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tanto la educaci\u00f3n",
            "start": 4715.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "convencional normal como lo que es el",
            "start": 4722.36,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "sistema de educaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 4727.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 4732.469,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 de los caminos",
            "start": 4737.26,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los planteamientos",
            "start": 4741.23,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que nos han hecho sobre el agua",
            "start": 4744.11,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo relacionado",
            "start": 4750.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "con el internet",
            "start": 4754.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el que contin\u00fae",
            "start": 4760.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 4763.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fortalezca el programa sembrando vida",
            "start": 4766.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que aprovecho para decirles que ya est\u00e1",
            "start": 4768.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 4772.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 4773.57,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que viene y",
            "start": 4776.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a seguir",
            "start": 4780.449,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4781.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4784.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "2024 mientras yo sea presidente va a",
            "start": 4786.93,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguir este programa",
            "start": 4790.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4792.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que van a continuar los",
            "start": 4796.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4799.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4802.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el programa de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 4803.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4806.79,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya se elev\u00f3 a rango constitucional",
            "start": 4809.31,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es quien est\u00e9 en el gobierno",
            "start": 4814.79,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya no lo pueden quitar",
            "start": 4817.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando",
            "start": 4825.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que viene va a aumentar 25 por",
            "start": 4829.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ciento en el",
            "start": 4832.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "2024 otros 25 por ciento cuando yo",
            "start": 4835.07,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "termine va a ser el doble de lo que",
            "start": 4838.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "recib\u00eda el adulto mayor cuando entr\u00e9 al",
            "start": 4842.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4846.27,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ese es el cobro mismo tambi\u00e9n",
            "start": 4848.69,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ya de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 4852.37,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "es obligatorio que el gobierno destine",
            "start": 4855.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 4860.229,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4862.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 4863.969,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "todos los que tengan",
            "start": 4867.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 4870.45,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os tienen el derecho a esa",
            "start": 4872.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n ya tambi\u00e9n qued\u00f3 en la",
            "start": 4875.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n establecido el derecho",
            "start": 4878.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n en lo que tiene que ver",
            "start": 4882.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con las becas",
            "start": 4885.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ahora se est\u00e1n entregando 11",
            "start": 4888.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "millones de becas a estudiantes de",
            "start": 4891.929,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "familias pobres eso va a continuar",
            "start": 4894.96,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando el campo",
            "start": 4899.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4904.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sigan llegando de manera directa los",
            "start": 4906.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apoyos a los productores",
            "start": 4910.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 4912.69,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por eso es que van a establecerse a",
            "start": 4916.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "crearse",
            "start": 4921.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine van a haber",
            "start": 4923.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sucursales el banco del bienestar en los",
            "start": 4926.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4930.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4932.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "puedan cobrar",
            "start": 4935.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que por derecho les corresponde esta",
            "start": 4937.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "semana hoy lo dije hubo problemas",
            "start": 4940.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n del pago de la",
            "start": 4945.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor",
            "start": 4948.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 comenzando a operar el banco",
            "start": 4950.62,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el bienestar y",
            "start": 4956.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es el banco ya m\u00e1s importante que llega",
            "start": 4959.949,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s gente",
            "start": 4963.849,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4966.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "van a entregar pronto pero ya va",
            "start": 4970.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aumentando d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 4973.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "van a entregarse recursos a 25 millones",
            "start": 4976.21,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de beneficiarios",
            "start": 4981.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en 3000",
            "start": 4985.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sucursales del banco el bienestar no",
            "start": 4987.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando en todos lados porque",
            "start": 4991.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4993.75,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "las instalaciones sobre todo el internet",
            "start": 4995.46,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "pero ya estamos atendiendo esto antes de",
            "start": 4999.739,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que termine van a estar funcionando las",
            "start": 5003.469,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "3000 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 5005.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van a estar recibiendo sus apoyo",
            "start": 5008.239,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los campesinos los estudiantes los",
            "start": 5011.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 5013.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "repito para que no haya",
            "start": 5016.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 5018.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de las organizaciones",
            "start": 5021.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5023.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuando el dinero llega a la organizaci\u00f3n",
            "start": 5025.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 5030.8,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se queda en manos de dirigentes",
            "start": 5032.53,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "corruptos y no baja el apoyo a la gente",
            "start": 5036.349,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5041.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por eso tiene que ser",
            "start": 5044.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 5047.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que no haya mucho",
            "start": 5049.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que llegue completo",
            "start": 5054.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que estamos",
            "start": 5057.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5061.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5063.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para electrificar los pueblos y tambi\u00e9n",
            "start": 5067.36,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para que tengamos internet",
            "start": 5071.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional",
            "start": 5075.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y vamos a avanzar m\u00e1s",
            "start": 5078.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n hacer el compromiso con",
            "start": 5081.82,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ustedes que se va a entregar ya empez\u00f3",
            "start": 5085.48,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a entregarse de manera gratuita",
            "start": 5090.31,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "el fertilizante a todos los productores",
            "start": 5094.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuche",
            "start": 5103.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo que plante\u00f3 el maestro",
            "start": 5105.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5108.94,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena lo entiendo bien",
            "start": 5111.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque yo cuando empec\u00e9",
            "start": 5113.929,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a trabajar con la gente fue cuando",
            "start": 5117.349,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 5122.449,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la escuela la universidad",
            "start": 5124.48,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "empec\u00e9",
            "start": 5129.43,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como director del instituto nacional",
            "start": 5131.3,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 5133.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en tabasco",
            "start": 5134.829,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "fui director del ine instituto nacional",
            "start": 5138.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 5142.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en mi estado natal",
            "start": 5143.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5147.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "1977 a 1982",
            "start": 5150.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "viv\u00ed",
            "start": 5155.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas y ah\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 5157.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajar para la gente humilde para la",
            "start": 5161.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gente pobre y entonces",
            "start": 5163.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5170.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y los internados",
            "start": 5172.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n biling\u00fce que qu\u00e9 bueno",
            "start": 5176.9,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "que se mantiene en todo el pa\u00eds vamos a",
            "start": 5181.13,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta lo que plante\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 5187.159,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "maestro tambi\u00e9n",
            "start": 5190.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el registro",
            "start": 5192.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n sobre la",
            "start": 5196.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda",
            "start": 5201.179,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n",
            "start": 5204.16,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "para que tengan",
            "start": 5206.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y combustibles",
            "start": 5208.889,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "vamos a que se logre este prop\u00f3sito que",
            "start": 5211.54,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "tiene va a haber una gasoliner\u00eda",
            "start": 5217.9,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y vamos a ver donde se necesita",
            "start": 5222.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo una sino a las que se requieran",
            "start": 5228.389,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en toda la regi\u00f3n",
            "start": 5231.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 conmigo el",
            "start": 5238.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 5241.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 5243.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 5247.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "secretario la defensa y \u00e9l es",
            "start": 5249.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 5255.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5257.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 5259.31,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y ya hemos tomado nota",
            "start": 5263.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5268.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 5271.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "crear",
            "start": 5274.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "construir los cuarteles de la guardia",
            "start": 5275.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional para que haya paz y haya",
            "start": 5277.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tranquilidad para toda la familia para",
            "start": 5280.73,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5283.73,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5285.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 5288.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "visitando las comunidades",
            "start": 5292.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo quisiera estar en todas pero",
            "start": 5294.75,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nada m\u00e1s municipios",
            "start": 5299.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "son cerca de 2500 solo oaxaca tiene",
            "start": 5304.81,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "570 municipios",
            "start": 5310.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ustedes tienen 39 aqu\u00ed en durango",
            "start": 5313.69,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y va vamos a apoyar para que se pueda",
            "start": 5317.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "constituir el municipio 40 de durango",
            "start": 5322.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hago ese compromiso",
            "start": 5325.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5327.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n de acuerdo en eso",
            "start": 5330.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que est\u00e9n",
            "start": 5334.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5336.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5337.51,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "bueno ya lo tomamos en cuenta ya vamos a",
            "start": 5340.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hacer nosotros los tr\u00e1mites y vamos a",
            "start": 5344.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayudar para que se constituya el",
            "start": 5347.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "municipio 40",
            "start": 5350.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "les propongo",
            "start": 5355.21,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "les propongo que nos volvamos a",
            "start": 5357.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 5360.86,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5361.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al compa\u00f1ero de san francisco del pueblo",
            "start": 5363.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuevo ejemplo apunte",
            "start": 5366.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "le hago algo con el compromiso de",
            "start": 5374.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de que lo vamos a",
            "start": 5380.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a visitar damas d\u00e9jenme que yo vea la",
            "start": 5382.48,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "agenda y si voy a ir a pueblo nuevo",
            "start": 5386.68,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5391.81,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un municipio tambi\u00e9n as\u00ed como me",
            "start": 5393.659,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "he tal que es un municipio",
            "start": 5396.869,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con mucha poblaci\u00f3n marginada pobre",
            "start": 5401.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abandonada",
            "start": 5405.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y vamos a tomar en cuenta tambi\u00e9n el",
            "start": 5407.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "planteamiento del compa\u00f1ero presidente",
            "start": 5411.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "municipal ya",
            "start": 5413.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preguntaba yo al comisario de girar",
            "start": 5416.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y de las tierras comunales",
            "start": 5421.969,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "este tejido de santamar\u00eda",
            "start": 5425.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "acotan",
            "start": 5429.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es excepcional",
            "start": 5431.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porque tiene 400 21 mil",
            "start": 5433.97,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "139 hect\u00e1reas no estoy diciendo para que",
            "start": 5439.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo escuchen en todo el pa\u00eds",
            "start": 5442.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "421 mil",
            "start": 5446.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "139 hect\u00e1reas",
            "start": 5448.37,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5451.55,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "como si en los pueblos y aqu\u00ed tienen",
            "start": 5455.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "480.000 y",
            "start": 5464.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5467.48,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y municipios de oaxaca",
            "start": 5469.57,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda chimalapa y sanmiguel que",
            "start": 5474.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen entre los dos deben de entender",
            "start": 5478.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como quinientos mil quinientas mil",
            "start": 5480.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pero nada m\u00e1s para que",
            "start": 5482.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "\u00e9sta haga superficie es",
            "start": 5485.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "equivalente casi",
            "start": 5490.14,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "lo que tiene uno de los estados",
            "start": 5493.88,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de el pa\u00eds de los",
            "start": 5498.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con menos territorio pero es bastante",
            "start": 5501.999,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 5507.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial de elegido de",
            "start": 5509.85,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda agotan entonces les propongo",
            "start": 5513.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que nos deje",
            "start": 5518.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un tiempo que nos den",
            "start": 5522.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "oportunidad de revisar todas las",
            "start": 5526.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "peticiones",
            "start": 5530.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar y venir a rendirles",
            "start": 5531.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 5535.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo que hemos avanzado si les parece",
            "start": 5537.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "les propongo que nos volvamos a reunir",
            "start": 5546.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo aparte es lo de san francisco",
            "start": 5548.139,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "por regulase de compromiso",
            "start": 5551.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 5554.93,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pero que aqu\u00ed mismo",
            "start": 5556.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tengamos la reuni\u00f3n",
            "start": 5559.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n",
            "start": 5562.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en seis meses",
            "start": 5565.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 5568.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5570.36,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque que nos d\u00e9 tiempo",
            "start": 5572.599,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y de todo lo que est\u00e1n planteando es",
            "start": 5575.53,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "decir esto ya se resolvi\u00f3 porque vamos a",
            "start": 5579.919,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar ya bueno no vamos a",
            "start": 5583.459,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empezar a trabajar ya estamos trabajando",
            "start": 5587.329,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 5589.82,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "cerca de 4 a\u00f1os porque aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 5591.929,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "me quitan",
            "start": 5597.289,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que incluye santamar\u00eda de m\u00e1s les voy a",
            "start": 5599.9,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "dar un dato para que vean qu\u00e9",
            "start": 5603.35,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no somos iguales que los",
            "start": 5608.47,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5612.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 5616.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este municipio tiene de acuerdo al censo",
            "start": 5620.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "48 mil",
            "start": 5624.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "583 habitantes y tiene 9 mil",
            "start": 5626.83,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "316 viviendas 9 mil",
            "start": 5632.41,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "316 viviendas en todo el municipio de",
            "start": 5637.12,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mex mezquital",
            "start": 5641.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno saben cu\u00e1ntos beneficiarios hay",
            "start": 5642.969,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "del programa de bienestar",
            "start": 5647.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "21 mil 76",
            "start": 5650.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "quiere decir que si hay",
            "start": 5654.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "9316 vivienda",
            "start": 5658.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dos beneficiarios por vivienda",
            "start": 5662.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en promedio qu\u00e9 significa esto de que",
            "start": 5666.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5671.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "toda la gente",
            "start": 5672.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "recibe cuando menos un apoyo el que no",
            "start": 5674.929,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "tiene una beca tiene una pensi\u00f3n",
            "start": 5679.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 sembrando vida o tiene cualquier",
            "start": 5682.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "otro apoyo esto",
            "start": 5685.65,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "es lo que nos distingue",
            "start": 5688.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atendemos a todos escuchamos a todos",
            "start": 5691.099,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "respetamos a todos pero le damos",
            "start": 5694.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente m\u00e1s humilde a la",
            "start": 5696.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre desde que comenz\u00f3 el",
            "start": 5699.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno y ahora con este plan vamos a",
            "start": 5702.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reforzar todos los",
            "start": 5706.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "apoyos voy a regresar",
            "start": 5709.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5713.39,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5715.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 5716.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 5718.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 5720.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a ver si alguien tiene una agenda y nos",
            "start": 5723.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pueda decir",
            "start": 5726.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el 9 de febrero que cae",
            "start": 5728.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vuelve entonces vamos a dejarlo para el",
            "start": 5738.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "viernes 10",
            "start": 5741.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "10 de febrero",
            "start": 5744.78,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy",
            "start": 5746.63,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar",
            "start": 5750.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "a la misma hora de acuerdo",
            "start": 5754.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 5758.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5761.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5764.22,
            "duration": 1.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5764.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5765.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "le solicit\u00e1bamos guardar el debido",
            "start": 5770.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 5772.389,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5774.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "interpretado por ni\u00f1os en lengua oda",
            "start": 5776.07,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "esta opci\u00f3n tiene principio naguanagua",
            "start": 5780.31,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "me encantaria que al gobierno nacional",
            "start": 5784.57,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la cama camina",
            "start": 5804.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5809.91,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5813.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 5815.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5818.7,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "en cantones",
            "start": 5822.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5826.31,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "jon ander",
            "start": 5830.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas",
            "start": 5834.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "act\u00faan a muchas",
            "start": 5841.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cambiadas",
            "start": 5846.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nos llama",
            "start": 5848.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed que yo y hierba",
            "start": 5851.69,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "brillante mango cual cada ma\u00f1ana tom\u00e1s",
            "start": 5854.72,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "mano para ganar tu magia",
            "start": 5859.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 5864.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5867.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5870.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mano a",
            "start": 5872.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una mujer ya un",
            "start": 5874.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 5878.66,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "yo no hago que ella mediante un sip un",
            "start": 5881.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5894.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 5897.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5899.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradeciendo",
            "start": 5902.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable existencia y",
            "start": 5905.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deseando que pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 5907.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n a las instituciones",
            "start": 5911.17,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de gobierno federal estatal y municipal",
            "start": 5913.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a las autoridades tradicionales",
            "start": 5918.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y agrarias de los municipios de pueblo",
            "start": 5921.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuevo durango y el mezquital",
            "start": 5924.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 5932.08,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": " la vengo con much\u00edsimas una por poner sendas estatuillas unity bolcich del boicot pac\u00edfico ha cambiado y ya el pueblo a motorland est\u00e1 mejor ya no se puede acceder un \u00e1mbito de autor tampoco se busca nueva conexi\u00f3n matica nabai aplica s\u00eddney a pasear envi\u00f3 nada ya que mucho de una baja guyton do\u00f1a nada ya que dudan decanation pueda tomar cabal bendici\u00f3n con el objetivo de sanar purificar limpiar pedir a que nuestras deidades nos acompa\u00f1en en este gran evento y que se lleve con bien a nuestras autoridades que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bueno eso y todo eso [M\u00fasica] quito todos preside este plan de justicia para el pueblo ahora el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] bueno lo que todav\u00eda puedo llegar ganbei camps andr\u00e9s licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador maya kayak wang gang gang la p\u00e1gina turisvall si\u00f3n donde haya y que a modo de antes lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres [Aplausos] asimismo tambi\u00e9n lo acompa\u00f1a el gobernador tradicional de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n alberto lugo cervantes secretaria de bienestar ciudadana ariadna montiel reyes presidente del comisariado de bienes comunales de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n hizo conocer juan carlos aguilar caldera director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas juan carlos aguilar caldera adelfo regino montes [Aplausos] el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes jorge nu\u00f1o lara el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural de la secretar\u00eda de bienestar hugo ra\u00fal paul\u00edn hern\u00e1ndez subsecretario de empleo productividad laboral responsable del programa j\u00f3venes construyendo el futuro marat varus bola\u00f1os l\u00f3pez [Aplausos] el director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la directora general del programa la escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1squez pisen segundo gobernador tradicional de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n santo ram\u00edrez sol\u00eds gobernador tradicional de santiago tener ac\u00e1 isabel arellano cavada gobernador tradicional de san francisco de lajas marcelo cervantes como nepomuceno pero [Aplausos] gobernador tradicional de santiago tener ac\u00e1 isabel arellano cavada el presidente del comisariado de bienes comunales de san bernardino de milpillas chico feliciano semental cano presidente del comisariado de san pedro de ji kor as marcial reyes javier presidente del comisariado de bienes comunales de san francisco de lajas manuel ortiz d\u00edaz presidente de comisariado de bienes comunales san francisco de ocot\u00e1n jose santos esteban alvarado [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos luisa chova m\u00e1s bienvenida a correr es sociales diego medios de comunicaci\u00f3n tanto una sapiencia que bienvenidos procedemos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de santamar\u00eda de ocotal ciudadano santo ram\u00edrez sol\u00eds [Aplausos] es verdad no te vaya en el campo con la nueva nadie puede recibir es vital trezeguet noches ella va por el wef necesita pues si estoy ac\u00e1 vengo a solicitar hoy de aventura entonces estamos agradecidos no estoy para nada la cadena desbancar a temores que tengan algo que ver con la ocde lagos y mares esto es m\u00e1s joven pues el verdadero a menos que haya el man palabra de nar\u00f3n a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la gobernadora tradicional de san jose de xoconostle profesora virginia flores flores y m\u00fasica ya vot\u00f3 a casa del cu\u00f1o maestra virginia flores sky la carta nunca buenas tardes a todos ya todas respetables integrantes del presidio se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los pueblos originarios de este estado de durango le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a la tierra de nuestros ancestros quienes lucharon y seguimos luchando por restituci\u00f3n de nuestras tierras aqu\u00ed estamos dispuestos y dispuestas para trabajar con usted bajo la premisa que nos ha marcado no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie fuera y juntos caminar hacia la igualdad y no discriminaci\u00f3n de nuestros pueblos se\u00f1or presidente sus palabras de inclusi\u00f3n nos hacen sentir que por primera vez nuestro presidente nos ve nos oye y nos tome en cuenta los programas de su gobierno desplegados en favor de nuestros mayores son un justo reconocimiento a la entrega y dedicaci\u00f3n que por generaciones ha mantenido la idiosincrasia de nuestros pueblos y que adem\u00e1s ha permitido a nuestras comunidades encontrar nuevas formas de relacionarse entre s\u00ed nuevas formas de trabajo pero sobre todo nuevas formas de comunicarse con nuestra madre tierra reconocemos su decisi\u00f3n de voltear a vernos y que su gobierno haya dispuesto no no dejarnos fuera valoramos su voluntad para construir con nuestros pueblos originarios una nueva relaci\u00f3n con el estado mexicano tomando en cuenta nuestros derechos y visi\u00f3n de nuestra vida comunitaria y que hoy pondremos en sus manos bajo la forma de plan de justicia un plan por dem\u00e1s hist\u00f3rico en nuestros pueblos gracias presidente por sembrar vida en nuestras tierras gracias presidente por apoyar a nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes gracias por estar de nuestro lado y no dejarnos fuera bienvenido gracias solicitamos al presidente del comisariado de bienes comunales de esta comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n juan carlos aguilar caldera llevar a cabo la presentaci\u00f3n del plan de justicia para el pueblo oda nuestra existencia del comenzar\u00eda de la cama cercano nac\u00ed ac\u00e1 ya no me hagan cuando vengan a m\u00ed la gana turisvall si\u00f3n donde aplicamos de antes [M\u00fasica] buenas tardes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con el permiso de aqu\u00ed de las autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes a nombre del pueblo oda del sur del estado de durango quiero expresarle nuestro profundo agradecimiento por la visita aqu\u00ed en nuestra comunidad lo recibimos con los brazos abiertos y con el coraz\u00f3n en la mano licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy es un d\u00eda muy especial su visita nos da una gran esperanza hoy podemos decir que nuestros sue\u00f1os y deseos por los que hemos luchado tantos a\u00f1os se est\u00e1n haciendo realidad a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n del plan de justicia pueblo oda como usted lo sabe para el pueblo de la madre tierra es sagrada ella nos alimenta y nos recoge cuando morimos por eso la invasi\u00f3n y el despojo de nuestras tierras la tala clandestina de nuestros bosques y descuido de nuestros lugares sagrados nos duele mucho de la comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n y xoconoxtle solicitamos su intervenci\u00f3n para recuperar las tierras con conforme al plano de 1705 que los fueron despojados en el pasado 35 mil hect\u00e1reas por parte de peque\u00f1os propietarios del estado de zacatecas y 38 mil 421 mil hect\u00e1reas por parte de propietarios del estado de durango por otra parte tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que algunas comunidades todas tienen padrones de comuneros y ejidatarios de 70 a\u00f1os por lo anterior es necesario que el pea el ran es la seda t\u00fa as\u00ed como las autoridades estatales competentes en la materia hagan presencia en las comunidades o dan a fin de resolver los problemas agrarios y actualizar los padrones en coordinaci\u00f3n en nuestras autoridades tradicionales y con el acompa\u00f1amiento de limpio se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y dem\u00e1s autoridades federales y estatales presentes tambi\u00e9n queremos decirles que nuestras autoridades tradicionales gozan de respeto sin embargo vemos que es necesario crear leyes que garanticen la asignaci\u00f3n directa de los recursos del pueblo otan en el tema de la inseguridad que se vive en la regi\u00f3n que nosotros dejamos que no nos dejan andar libremente en nuestra tierra propia le solicitamos de la manera m\u00e1s atenta construir cuarteles de la guardia nacional en huazamota y en campamento canoas as\u00ed como la localidad de ma\u00edz gordo en apego respeto a nuestra forma de gobierno para construir el bienestar com\u00fan e integral de nuestro pueblo proponemos que las acciones se implementen de manera coordinada entre el gobierno federal y estatal y nuestras autoridades tradicionales para el \u00e1mbito educativo proponemos que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica transforme la universidad tecnol\u00f3gica del mezquital ubicada en la comunidad la guajolota a un espacio educativo que retom\u00e9 y reconozca nuestros conocimientos y saberes la direcci\u00f3n general del programa la escuela es nuestra atiende a las escuelas que a\u00fan no reciben el apoyo para la construcci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n de sus espacios educativos y que rehabilite las tres casas de ni\u00f1ez ind\u00edgena en santiago tener ac\u00e1 murata y bancos de cal y peque realice estudios de factibilidad para la construcci\u00f3n de tres casas en las enramadas chalchihuites y llano de jacalitos y dos comedores en puerto de guam\u00fachil y la torrecilla en el tema de la salud que la secretar\u00eda de salud federal y estatal ampl\u00eden o remodelen el hospital integral del agua que lo est\u00e1 as\u00ed como incorporar atenci\u00f3n especializada con ser con medicina tradicional y servicios de ambulancia para pacientes graves asimismo proponemos que el programa de bienestar realice un diagn\u00f3stico para la construcci\u00f3n de un hospital mixto en la comunidad de mimbres y en canoas otro punto que consideramos muy importante es el maltrato que recibimos en los hospitales y en los centros de salud por esta raz\u00f3n planteamos que el conapred en coordinaci\u00f3n de las instancias de salud implementen talleres de sensibilizaci\u00f3n dirigido a profesionales de la salud a fin de que brinden servicio sin racismo ni discriminaci\u00f3n querido presidente las las mujeres los hombres ni\u00f1as y ni\u00f1os del pueblo ahora sabemos trabajar nuestras tierras son productivas y contamos con una riqueza natural pero consideramos que es importante transformar nuestras t\u00e9cnicas de cultivo y aprovechamiento de los recursos forestales entre otros para ello requerimos que la conagua y nuestras autoridades definan los lugares para construcci\u00f3n de represas ollas y sistemas para la captaci\u00f3n de agua con la que podemos regar nuestras tierras y darles de tomar agua a nuestros ganados otra ex actividad econ\u00f3mica que consideramos de suma importancia es la construcci\u00f3n e instalaci\u00f3n de una gasolinera del bienestar administrada y operada por el pueblo o dama con este proyecto vamos a generar empleo para nuestros j\u00f3venes profesionistas y las ganancias que obtengamos las podremos usar para atender diversas necesidades de nuestras comunidades y poblados al respecto solicitamos que gire sus instrucciones a pemex y nice y dem\u00e1s instituciones competentes en la materia para que nos apoyen con asesor\u00eda t\u00e9cnica y recursos financieros para concretar dicho proyecto una necesidad sentida en el pueblo ahora es el de la vivienda por lo cual solicitamos un programa programa que atienda la carencia con la participaci\u00f3n de las comunidades en su implementaci\u00f3n en materia de infraestructura b\u00e1sica y v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestre solicitamos la apertura de dos carreteras 1 santiago tener ac\u00e1 a tierras coloradas 2 las enramadas a san buenaventura la pavimentaci\u00f3n de cinco carreteras unos charcos a canoas dos mimbres a san francisco de lajas tres bancos de san hip\u00f3lito puerto de guam\u00fachil a brasiles la flora santa mar\u00eda magdalena de taxi caringa 5 pata de gallo a san francisco de ocot\u00e1n a san pedro' de esic horas ponce en conservaci\u00f3n y mantenimiento de una carretera de san francisco de mezquital ama y pura de jalpa asimismo solicitamos el sistema de agua potable a 19 localidades adam y drenaje y saneamiento en 20 poblados ampliaci\u00f3n de redes de energ\u00eda el\u00e9ctrica en 25 localidades mantenimiento a 20 poblados y rehabilitaci\u00f3n de 7 granjas solares en el pueblo o damm estimado se\u00f1or presidente de mexico amigo de los ind\u00edgenas para terminar hoy le entregamos el plan de justicia del pueblo oda y que se traduzcan en acciones concretas para el bienestar de nuestras comunidades y tambi\u00e9n exigimos el municipio 40 y entre los que hemos luchado que siempre hemos estado con usted desde el 2018 no hemos recibido nada est\u00e1n otros que no se merece nosotros los dos pueblos originarios luchamos para el proyecto la cuarta transformaci\u00f3n que que nuestros dioses lo bendigan siempre en su camino y muchas gracias hasta pronto [Aplausos] llevando el senado no dando primera posibilidad tem\u00e1tica cambiaria evita lucha y por el comisariado de bienes comunales y ajustar cambian tambi\u00e9n juan carlos aguilar le ha puesto m\u00e1s cuando se clasific\u00f3 campe\u00f3n y hay much\u00edsima toda la tutor\u00eda de esta historia misma est\u00e1 en washington tanto pues todos estaban a tiempo y bajen que se apaguen naci\u00f3n pues tampoco tu hija m\u00e1s vacas y un amparo que se desarrolla muy cap tanto puesto y la preparatoria llosa buen apoyo yo estoy ac\u00e1 no va a ser muy poes\u00eda nadie va por la champions estoy en american del powerpoint es buena para apoyar tanto pol\u00edtico ll\u00e1mese valls si se llama pone vasto y caf\u00e9 oic estaba siendo una captura digo que me llam\u00f3 hoy a hait\u00ed no es para todos yo ya pusieran a tom\u00e1s campos esta nueva manera pone bajo el puente tendr\u00eda nuevamente pero ya no pueden venir la casa castigando el buque llamada interruptor y la buena es la que siempre pone todo tanto pues donde son buenas las button canet pub donde toda esta gente me alaba amable para decir que ver qu\u00e9 tan grande aprovechando ya pon\u00eda m\u00fasica baja que la arm\u00f3nica yo m\u00e1s dispuesto toda una noche tampoco sin la propuesta de vande plan de justicia la pues tanto mag\u00e1n ha bajado del web han matado a una misa don v\u00edctor mercante para que tributen nada m\u00e1s como pol\u00edticas de actuaci\u00f3n pol\u00edtica la cual fue pero de la pesca acerca del g\u00e9nero ya la sistem\u00e1tica y con el apoyo m\u00f3vil de gol que se van a poner m\u00e1s ayuda del plan de justicia en a m\u00ed pues me toca de una cena de gala chiste no hay una pol\u00edtica de software [Aplausos] solicitamos la palabra al director general del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes sirva esta m\u00fasica ya una batalla aqu\u00ed ya con director general del impi nacional licenciado adelfo regino montes en las calles pr\u00f3ximo a [Aplausos] [M\u00fasica] dios dios mag ep/reuters cage a grado con el co\u00f1ac tico llam\u00e1is navia autometro jackson ya homog\u00e9neos con sede en santa mar\u00eda de ocot\u00e1n canales como adam llaman y que hoy aqu\u00ed a mallorca rojo tuyo que son amos vincent licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dios con ustedes que lo llama estudios son a gates a rojo con su permiso presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saludo con afecto al gobernador del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro distinguidos integrantes del gobierno de mexico respetables autoridades tradicionales y comunales del heroico pueblo o dama en este d\u00eda hist\u00f3rico nos encontramos hoy en la comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n territorio del pueblo o damm que es uno de los cuatro pueblos originarios que habitan la regi\u00f3n del gran hallar de la sierra madre occidental aqu\u00ed en el estado de durango en nayarit y zacatecas viven aproximadamente 47 mil 135 personas adam en 14 municipios fundamentalmente aqu\u00ed en el estado de durango en mezquital y pueblo nuevo y en huajicori en el estado de nayarit aqu\u00ed se habla la lengua adam que tiene dos variantes el ahora en el sureste y el caudal en el suroeste y forma parte de la familia ling\u00fc\u00edstica llamada y agua se dedican como podemos observar fundamentalmente a la agricultura de autoconsumo particularmente a la siembra de ma\u00edz y fr\u00edjol el d\u00eda 23 de marzo del a\u00f1o 2022 es un d\u00eda muy especial para este pueblo porque este d\u00eda fueron recibidos por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en palacio nacional en una ceremonia tradicional y all\u00ed el presidente no se encarg\u00f3 de construir este plan de justicia siempre en un marco de di\u00e1logo de respeto a sus formas de gobierno y de organizaci\u00f3n presidente le quiero informar que atendiendo a su encargo hicimos la primera asamblea en la comunidad de nueva colonia en mezquitic jalisco el 21 y 23 de abril la segunda asamblea lo hicimos en jes\u00fas mar\u00eda en el municipio del nayar en nayarit y quiero destacar que la tercera asamblea lo hicimos ac\u00e1 justo donde ahorita llegaron en la comunidad de la guajolota municipio del mezquital el 27 y 29 de junio de este a\u00f1o con representantes de diversas instancias del gobierno federal y de los gobiernos de jalisco nayarit durango y san luis potos\u00ed en esta asamblea participaron 213 autoridades wirr\u00e1rika nayar y adam y mexicaneros se reflexion\u00f3 y se construy\u00f3 el plan de justicia a partir de cuatro temas el primero lugares sagrados cultura e identidad el segundo tema tierra territorio recursos naturales y medioambiente el tercer tema gobierno tradicional paz y seguridad y el cuarto tema el tema general del bienestar com\u00fan incluyendo todos los programas del gobierno de mexico que se implementan en esta importante regi\u00f3n en cuanto al primer tema presidente el planteamiento fundamental es que se pueda reconocer los lugares sagrados de estos pueblos en particular aqu\u00ed ellos tienen un lugar sagrado ubicado en cerro gordo ubicado en sant bernat san bernardino de milpillas chico municipio de pueblo nuevo durango y la propuesta es que podamos hacer un cat\u00e1logo y que a partir de este cat\u00e1logo se pueda dar la protecci\u00f3n jur\u00eddica tambi\u00e9n est\u00e1n planteando que la conamm emita anualmente una convocatoria especial para la protecci\u00f3n restauraci\u00f3n y vigilancia de espacios naturales reconocidos como lugares sagrados por el pueblo adam y tambi\u00e9n se encomend\u00f3 al inbal para que haga una propuesta de modelo de formaci\u00f3n art\u00edstica basado en la cultura y que mantenga los conocimientos saberes y m\u00e9todos de creaci\u00f3n art\u00edstica del pueblo adam en cuanto al tema de la tierra y territorio como ya lo ha planteado aqu\u00ed el comisariado de bienes comunales de santamar\u00eda ocot\u00e1n santamar\u00eda ocot\u00e1n es quien tiene la mayor cantidad de tierras aqu\u00ed en el pueblo ahora estamos hablando de alrededor de 400 23.000 hect\u00e1reas de tierras es una comunidad grande que tiene muchos anexos y ellos lo que est\u00e1n planteando es pues se puedan revisar las resoluciones presidenciales para que se puedan ejecutar y sobre todo recuperar las tierras que han sido objeto de invasi\u00f3n por parte de terceros asimismo plantean asesor\u00eda y apoyo en el tr\u00e1mite de los procesos judiciales en curso por invasi\u00f3n de tierras comunales y ejidales tambi\u00e9n plantean que el sector agrario en coordinaci\u00f3n con las comunidades o damm que as\u00ed lo soliciten revisen los casos donde el programa procede y procede como no coincide lamentablemente menoscaba la red las resoluciones presidenciales y piden que se respete sus resoluciones presidenciales yo quiero informarle presidente que lamentablemente el programa procede y procede como es parte de los programas neoliberales se realizaron en los anteriores gobiernos y que en muchos casos despojan de sus tierras a las comunidades de conformidad con sus resoluciones presidenciales por eso es que ellos se est\u00e1n planteando que se pueda revisar este programa y en todo caso que se le d\u00e9 preeminencia a las resoluciones presidenciales y finalmente en el tema territorial plantean la actualizaci\u00f3n de sus estatutos comunales y reglamentos internos para fortalecer su organizaci\u00f3n comunitaria en el tercer tema de gobierno tradicional paz y seguridad un planteamiento muy emergente muy importante adem\u00e1s es que solicitan al gobierno y al congreso del estado de durango la creaci\u00f3n del municipio o damm n\u00famero 40 para que puedan para que puedan elegir a sus autoridades por usos y costumbres y ejercer su gobierno tradicional tambi\u00e9n plantean el di\u00e1logo con las autoridades electorales a nivel estatal ya nivel federal para garantizar el reconocimiento y respeto de las formas de elecci\u00f3n de sus autoridades tradicionales basados en sus usos y costumbres y un tema de la mayor relevancia para esta regi\u00f3n se\u00f1or secretario de la defensa nacional le agradecemos mucho su presencia en esta reuni\u00f3n es que est\u00e1n planteando que se pueda instalar la guardia nacional en lugares estrat\u00e9gicos particularmente aqu\u00ed en el municipio de mezquital plantean que pudiera ser en huazamota y en campamento c\u00e1novas y en el caso de del municipio de pueblo nuevo durango en san bernardino de milpillas chicos es el consenso que han construido aqu\u00ed las autoridades y bueno pues este esperamos que se para atender este importante tema finalmente en el tema de bienestar com\u00fan como lo ha planteado el se\u00f1or comisariado de bienes comunales tienen planteamientos diversos planteamientos en materia educativa pero la fundamental es que la universidad tecnol\u00f3gica del mezquital pudiera convertirse en la universidad del pueblo o damm con carreras adecuadas a su cultura y su contexto regional en el tema de la salud el se\u00f1or director del imms plantean que se pudiera ampliar y remodelar el hospital integral que est\u00e1 en la guajolota este e incorporar el tema de la medicina tradicional y plantean adem\u00e1s la construcci\u00f3n de que se puedan construir dos hospitales uno en mimbres municipio de pueblo nuevo y en c\u00e1novas en el municipio de mezquital un tema muy sensible muy importante para esta regi\u00f3n presidente pues es todo lo que tiene que ver con la infraestructura caminera por las condiciones orogr\u00e1ficas las distancias han planteado el mantenimiento y la conservaci\u00f3n del camino de durango a tepic particularmente este tramo que viene aqu\u00ed a la guajolota y llega aqu\u00ed a santa mar\u00eda de ocot\u00e1n y tambi\u00e9n el tramo de mezquital canoas tienen un conjunto de planteamientos en el tema caminero lo mismo en cuanto a la construcci\u00f3n de sistemas de agua potable y sistemas de drenaje sanitario tambi\u00e9n lo est\u00e1n planteando asimismo un tema muy importante es la ampliaci\u00f3n y construcci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica en 25 localidades y el mantenimiento en otras 20 localidades y finalmente tambi\u00e9n se plantea hemos centrado ya en comunicaci\u00f3n con emiliano gonz\u00e1lez para ver todo el tema del internet aqu\u00ed en las comunidades del pueblo ahora finalmente quisiera agradecer a las diversas dependencias del gobierno de mexico y de los gobiernos de los estados particularmente del gobierno del estado de durango por la importancia de su participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de este plan de justicia y bueno pues le vamos a pedir que nos sigan apoyando que nos sigan acompa\u00f1ando porque ahora pues ya ha sido / integrado y ha sido entregado el plan de justicia y ahora viene la paz de su puesta en pr\u00e1ctica de su implementaci\u00f3n y desde luego que vamos a pedir la cooperaci\u00f3n decidida de todas las instituciones tanto del gobierno de mexico como de los gobiernos de los estados para que puedan disponer de los recursos humanos materiales y financieros que permitan la realizaci\u00f3n de los objetivos planteados en este plan de justicia muchas gracias dios con ustedes cage hace uso de la palabra la secretaria de bienestar ariadna montiel reyes si vas a books y calla nada jobs y buenas y yo ya que ya un secretario secretario de bienestar adri\u00e1n ariadna montiel reyes muchas gracias buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente saludo con agradecimiento como siempre al se\u00f1or gobernador que nos recibe con hospitalidad saludamos tambi\u00e9n de manera muy feliz de estar aqu\u00ed y agradecidos porque nos reciben a las autoridades tradicionales estamos muy contentos como ya coment\u00e9 de iniciar esta gira acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente en el extremo sur del estado de durango en este que es el segundo municipio m\u00e1s grande del estado y que a partir del d\u00eda de hoy que ya hemos venido trabajando pero vamos a reforzar nuestras acciones para fortalecer el plan de justicia para el pueblo o dama en este intrincado territorio confluyen los diferentes pueblos de lenguas u2 nahuas como son los pueblos que el resto de los mexicanos conocemos como los coras los huicholes nahuas y tepehuanos del sur para m\u00ed es un honor poder informar que a nivel nacional diez millones y medio de adultos mayores ya reciben su pensi\u00f3n para el bienestar para ellos un agradecimiento profundo porque es gracias a su trabajo y ese esfuerzo que hoy tenemos esta gran patria que es m\u00e9xico tambi\u00e9n informamos que un mill\u00f3n de personas con discapacidad principalmente ni\u00f1as y ni\u00f1os gozan ya de una pensi\u00f3n para su bienestar 270.000 madres trabajadoras reciben un apoyo para que sus hijas e hijos menores de tres a\u00f1os puedan estar con un cuidado es muy importante comentar tambi\u00e9n que el programa sembrando vida alcanza 450.000 sembradores y sembradoras que son beneficiados con el pago de un jornal y con el apoyo para hacer productivas sus parcelas hoy comenzamos este gran recorrido por la regi\u00f3n conocida como el gran hallar para constatar que el presupuesto p\u00fablico que hoy se maneja de manera honesta llega a todas las comunidades para nosotros es un gusto informar tambi\u00e9n que en esta regi\u00f3n de que conforman los pueblos adam nayer y wix\u00e1rikas estamos en este plan integral beneficiando a casi 26.000 personas entre adultos mayores personas con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os y el programa sembrando vida conocemos y sabemos que el programa de adultos mayores es un programa universal para todo el pa\u00eds en el caso de las personas con discapacidad para ni\u00f1as y ni\u00f1os y estamos trabajando para convertir esta pensi\u00f3n en una pensi\u00f3n universal en el acuerdo con los gobernadores en el caso del programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os se hizo universal para esta zona del gran hallar de tal manera que seguiremos registrando a las madres trabajadoras y a sus hijos que viven en esta hermosa regi\u00f3n del pa\u00eds el estado de durango en suma y contempla el trabajo de la secretaria de bienestar a 180.000 beneficiarios de los programas 145 mil adultos mayores 13 mil 500 personas con discapacidad 19 mil 522 sembradoras y sembradores y 3.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os en el en el caso del municipio de mezquital dos mil ciento noventa y ocho adultos mayores reciben ya su pensi\u00f3n 277 personas con discapacidad reciben esta pensi\u00f3n cada bimestre 524 ni\u00f1as y ni\u00f1os en este municipio de mezquital reciben el programa de madres trabajadoras y especialmente este municipio es de los pocos en el pa\u00eds donde otro programa tiene m\u00e1s beneficiarios que el programa de adultos mayores pero me da mucho gusto informar que el programa sembrando vida tiene ya en su padr\u00f3n de beneficiarios 4.850 sembradoras y sembradores presidente este de los pocos municipios donde hay un programa m\u00e1s grande que el de adultos mayores y significa que se ha apoyado a la comunidad ya la poblaci\u00f3n ind\u00edgena con la prioridad que es el sue\u00f1o y la utop\u00eda que perseguimos por a\u00f1os que por el bien de todos primero los pobres muchas gracias [Aplausos] procedemos con las palabras del gobernador constitucional del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres muy buenas tardes distinguidas amigas y amigos que hoy se han concentrado en este importante lugar en santamar\u00eda yokot'an para recibir a nuestro presidente de la rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a mezquital bienvenido a esta comunidad que es una de las m\u00e1s grandes no s\u00f3lo del estado sino del pa\u00eds y es donde tenemos tambi\u00e9n un mayor n\u00famero de habitantes de los pueblos originarios en este caso del pueblo adam as\u00ed es que a todos a todos muchas gracias por recibir hoy al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y agradezco tambi\u00e9n hoy saludo al se\u00f1or general secretario de la defensa nacional al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez igualmente a la l\u00ednea double ariadna montiel reyes secretaria de bienestar bienvenida a durango y desde luego agradecerle al iniciado adelfo regino montes director del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el apoyo y la presencia que ha tenido a quien en esta regi\u00f3n tanto en el municipio de mezquital como el municipio de pueblo nuevo donde tenemos pueblos los habitantes de pueblos originarios saludo a todos los funcionarios que hoy lo acompa\u00f1an al maestro sobre robledo director del instituto mexicano del seguro social igualmente al iniciado el jorge nu\u00f1o lara subsecretario de infraestructura de la secretar\u00eda de infraestructura de comunicaciones y trasportes y a todos los que hoy lo acompa\u00f1an ser un presidente municipal a iv\u00e1n soto medina y desde luego salud\u00f3 a la presencia de los gobernadores tradicionales de santamar\u00eda dotando de un alberto lugo a santos ram\u00edrez de tambi\u00e9n el segundo gobernador tradicional de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n a isabel arellano de santiago tener ac\u00e1 y a la maestra virginia flores gobernadora tradicional de san jos\u00e9 dej\u00f3 con usted y desde luego a saludar a don juan carlos aguilar presidente del comisariado de bienes comunales de aqu\u00ed de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n y coco nos que muchas gracias por recibirnos en esta en este mediod\u00eda ac\u00e1 estimado se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos encontramos en una comunidad de en esta comunidad de santa mar\u00eda de ocot\u00e1n \u00edcono de los pueblos originarios es aqu\u00ed en donde en enero de 1811 se conform\u00f3 lo que a la postre fue el primer ej\u00e9rcito liberador de durango en la guerra de independencia de nuestro pa\u00eds 200 a\u00f1os y 211 a\u00f1os despu\u00e9s perdura desde luego el rezago y la marginaci\u00f3n para muchas de estas comunidades pero indudablemente tenemos una deuda hist\u00f3rica que saldar con los pueblos originarios por eso hoy es un honor recibirlo justamente aqu\u00ed se\u00f1or presidente donde se firma el plan de justicia para los pueblos adam donde el gobierno de durango suscribe y desde luego respalda como instituci\u00f3n los planteamientos que aqu\u00ed se han hecho y desde luego el contenido de este importante plan para poder rescatar para darle justicia al al pueblo adam estoy seguro que este plan de justicia de los pueblos originarios marcar\u00e1 un hito en la historia de m\u00e9xico porque representa un aut\u00e9ntico espacio de espacio de di\u00e1logo con objetivos estrategias y acciones para la simplificaci\u00f3n total de las comunidades de todas estas localidades yo presidente no es s\u00f3lo en este municipio tiene m\u00e1s de 800 local de esa magnitud es el reto que se tiene aqu\u00ed y la gente que vive aqu\u00ed nuestros pueblos originarios viven a diario los problemas para la conectividad los problemas para poder tener desde luego el acceso a una mejor atenci\u00f3n de la salud a una mejor educaci\u00f3n se han hecho esfuerzos muy importantes pero pero reconozco que a\u00fan falta mucho por hacer es una acci\u00f3n sin precedentes para procurar su bienestar en un marco de equidad igualdad y justicia buscando la soluci\u00f3n de conflictos de tierras que se dieron por atropellos del pasado hoy soy un presidente para durango es un honor recibirlo nuevamente sobre todo quiero decirle que a unos d\u00edas de que termine mi responsabilidad como gobernador de durango quiero agradecerle la disposici\u00f3n que siempre encontr\u00e9 en usted para trabajar de manera coordinada y en franca a colaboraci\u00f3n con su gobierno quiero agradecerle el que hayamos podido servir juntos a durango gracias a los programas sociales que llegan a esta entidad y gracias a ellos hoy muchas familias como bien lo dijo la licenciada ariadna montiel 180.000 familias personas reciben aqu\u00ed un beneficio social de su gobierno y eso indudablemente que ha generado una nueva oportunidad de vida para que ustedes y sus hijos puedan salir adelante quiero agradecerle que estos programas dentro de ellos indudablemente el programa de sembrando vida que fue durango la primera entidad del norte donde usted autoriz\u00f3 que entrara este programa decirle que aqu\u00ed en el municipio de mezquital es donde est\u00e1 el mayor porcentaje de beneficiarios de este programa que ha dado resultados el estado en los 16 municipios donde est\u00e1 operando as\u00ed es que gracias por ese compromiso que usted hizo con los duranguenses y hoy es una realidad gracias tambi\u00e9n por incluirnos por primera ocasi\u00f3n en el programa de apoyo con fertilizantes esto nos permitir\u00e1 aumentar la productividad de ma\u00edz de frijol sobre todo gracias tambi\u00e9n por el apoyo del programa agua saludable para la laguna que es indudablemente un acto de justicia para los habitantes de esta productiva regi\u00f3n de nuestro estado y del vecino estado de coahuila gracias porque con estos programas indudablemente que hoy durango tiene mejores condiciones para salir adelante pero no desconocemos que a\u00fan tenemos muchos retos hemos avanzado ustedes lo saben pero a\u00fan nos falta mucho por hacer al final de mi mandato puedo decirle se\u00f1or presidente que entregamos buenas cuentas en materia de desarrollo econ\u00f3mico no s\u00f3lo recuperamos los empleos perdidos en la etapa m\u00e1s cr\u00edtica de la pandemia sino somos una de las entidades que hoy ha generado el mayor n\u00famero porcentualmente de empleos y lo sabe nuestro director del instituto mexicano del seguro social en educaci\u00f3n aumentamos la escolaridad de los duranguenses y la educaci\u00f3n terminal y desde luego disminuimos el analfabetismo a\u00fan falta por hacer pero hemos avanzado indudablemente en enfrentamos juntos la pandemia y en medio de la crisis sanitaria logramos aperturar varios hospitales entre ellos el hospital general de g\u00f3mez palacio que hoy atiende a m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de la regi\u00f3n lagunera en especial quiero reconocer el apoyo que siempre recib\u00ed de su gobierno en materia de seguridad como gobernador reconozco que la presencia permanente del de nuestro ej\u00e9rcito ha contribuido de manera muy importante para recuperar la seguridad en nuestra entidad hace a\u00f1os no ten\u00edamos estas condiciones hoy desde luego que hay problemas pero hoy tenemos una de las entidades m\u00e1s seguras en el pa\u00eds y esto ha sido gracias al apoyo que tenemos de nuestro ej\u00e9rcito mexicano de la guardia nacional y lo demuestran desde luego los resultados que se han tenido con la presencia de elementos de nuestro ej\u00e9rcito tanto los encuadrados en la d\u00e9cima zona militar y desde luego en el mando especial de la laguna que es uno de los modelos que ha dado mayor efectividad en seguridad as\u00ed es que gracias se\u00f1or presidente por este respaldo para que en durango podamos continuar con ese apoyo de nuestro ej\u00e9rcito y de la guardia nacional no s\u00f3lo tengo que hacer de su enorme contribuci\u00f3n en esta materia tambi\u00e9n en el auxilio que nos brindan en las tareas de protecci\u00f3n civil como acaba de suceder en esta semana por los da\u00f1os ocasionados en varios municipios por las intensas lluvias que tuvimos durante la semana en en 14 municipios que fueron los m\u00e1s afectados y que decir de su contribuci\u00f3n en el cuidado de la salud en la etapa m\u00e1s cr\u00edtica de la pandemia y ahora en el programa de vacunaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 nuestro ej\u00e9rcito mexicano asimismo reconozco el trabajo de la guardia nacional como lo dije se lo coment\u00e9 en el municipio de tamazula donde se cre\u00f3 el cuartel de la guardia m\u00e1s grande del pa\u00eds hoy le reitero que como siempre lo he manifestado me he manifestado a favor de que la guardia nacional se incorpore a la secretar\u00eda de la defensa nacional porque esto garantiza que esta instituci\u00f3n pueda perdurar en el futuro eso garantiza que tengamos mejores instrumentos para poder combatir la inseguridad se lo digo como gobernador y se lo digo como ciudadano como duranguense porque lo he vivido las cosas para hacer para poderlas decir para sentirlas s\u00f3lo cuando las vivimos es cuando podemos hablar con la calidad moral para ello por ello hoy le agradezco y le reconozco el apoyo que nos ha dado y por eso enhorabuena se\u00f1or presidente deseo que esta visita sea muy buena como ser\u00e1 no s\u00f3lo para los pueblos sold\u00e1n sino desde luego sera a todas y todos los duranguenses me voy tranquilo de la responsabilidad que me dieron hace seis a\u00f1os los duranguenses porque puedo ver a la gente de frente no me lleve nada que no me corresponda puedo salir a la calle y ver a la gente de frente como lo hice antes de ser gobernador as\u00ed es que muchas gracias se\u00f1or presidente enhorabuena gracias por esta oportunidad de haber trabajado estos a\u00f1os al lado de su gobierno gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] presentaci\u00f3n de propuestas de las maestras y los maestros ind\u00edgenas de durango licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica mexicana presente los que suscribimos las maestras y los maestros ind\u00edgenas oldham wirarika n\u00e1huat de las comunidades ind\u00edgenas de durango quieren nos sumamos a la nota de su gran proyecto de naci\u00f3n con la transformaci\u00f3n con la cuarta transformaci\u00f3n a trav\u00e9s de su mandato y con la esperanza de que nuestras comunidades indias e ind\u00edgenas seamos tomados en cuenta y atendidas en este tenor acudimos a este dato a su distinguida y generosa personalidad como visitante de la republica de nuestra gran patria que es m\u00e9xico para presentarle de manera respetuosa los siguientes planteamientos 1 solicitamos que se destine mayor presupuesto de manera directa a la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n ind\u00edgena del estado de durango para ejercer a trav\u00e9s de diferentes proyectos y acciones previstos por a\u00f1o fiscal que hacienda de 800 mil pesos que les dan anualmente a 5 millones anuales para hacer promover acciones y seguimientos de mejora de la calidad de la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os ind\u00edgenas de las comunidades ind\u00edgenas de nuestro estado de durango y tambi\u00e9n para la profesionalizaci\u00f3n preparaci\u00f3n del magisterio ind\u00edgena ya que estas divisiones ascienden 57 escuelas de inicial 98 de preescolar y 221 de primaria con un total de 377 setenta y seis centros educativos que son partes de la direcci\u00f3n de educaci\u00f3n ind\u00edgena 2 le pedimos la creaci\u00f3n de una escuela normal b\u00e1sica y superior ind\u00edgena dentro de nuestra regi\u00f3n con una infraestructura adecuada y que tenga el servicio de alimentaci\u00f3n gratuita adem\u00e1s que cuente con carreras de licenciatura de educaci\u00f3n ind\u00edgena maestr\u00edas doctorados de los diferentes niveles de educaci\u00f3n b\u00e1sica para que promuevan la formaci\u00f3n integral de las nuevas maestras y maestros ind\u00edgenas con los principios de la nueva escuela mexicana donde se les les doten con las competencias necesarias para asumir este reto de vocaci\u00f3n y con responsabilidad social donde se boxer se formen profesionales de educaci\u00f3n capaces de hacer de ser agentes de cambio en el entorno local y global a trav\u00e9s del conocimiento la innovaci\u00f3n el liderazgo acad\u00e9mico y \u00e9tico para construir una sociedad pr\u00f3spera y justa siguiente como a\u00f1os constantes de compromiso que habr\u00e1 justicia laboral para los maestros que garantizar\u00e1 garantizar a los maestros como servidores p\u00fablicos solicitamos que el pago de los maestros del municipio del mezquital pastel de velas son f\u00e1ciles la zona econ\u00f3mica todos son la econ\u00f3mica 3 tabulador test porque es porque la vida de este municipio es muy cara siguiente pedimos que las escuelas de las espuelas de las cabeceras de las supervisiones escolares del mezquital se instalen equipos de conectividad de internet por con tecnolog\u00eda de punta para que los maestros supervisores escolares suban la informaci\u00f3n en plataformas de querido por la secretaria de educaci\u00f3n del estado para evitar el ausentismo de los maestros y docentes frente a grupo 5 le pedimos flotador di\u00f3genes c\u00e9ntimos de los a los docentes directores intendentes supervisores de educaci\u00f3n ind\u00edgena a trav\u00e9s del programa de escuela de nuestra as\u00ed como era antes del programa de tiempo completo tambi\u00e9n le aprendimos que a los hijos de los maestros y las maestras se les otorgue las becas de benito ju\u00e1rez porque muchos de los madre celina se les quit\u00f3 dos porches por ser servidores p\u00fablicos para saber de la educaci\u00f3n competimos que el programa de escuela nuestra del 2022 ya se les entregas despu\u00e9s las cosas que hasta ahorita no se les ha entregado le pedimos que sea responsable que de una vez se aterrice en las escuelas y tambi\u00e9n justo le pedimos que d\u00e9 indicaciones a los responsables de la funci\u00f3n de la electricidad que est\u00e1 en estos momentos en nuestras comunidades no est\u00e1n funcionando solamente est\u00e1n las redes ah\u00ed pero sin funcionar queremos que nuestras escuelas a la electricidad eso es lo que tenemos aprovecho tambi\u00e9n para decirle que nos ayude con la cabeza ya que es grande cuando gana pues que gracias a los a los dos meses anteriores hemos sido invitados por m\u00e1s de diez a\u00f1os sobre ese punto de la carretera muchas gracias presidente [Aplausos] amigas amigos m\u00e1s [M\u00fasica] cable dice buenas tardes se\u00f1or presidente nosotros somos ind\u00edgenas de la comunidad de san francisco de lajas nosotros venimos igual desde lejos igual que usted tenemos 15 horas de camino para llegar aqu\u00ed para poder platicar con usted estos 3 minutos que nos va a dar o 5 lo que queremos pedir estoy nervioso porque nunca he hablado ante el presidente me pueden entender nunca lo he tenido frente lo he visto en la ma\u00f1ana era nada m\u00e1s es por eso que ahorita pues me trabajo al hablar enti\u00e9ndeme bueno para terminar pronto se\u00f1or presidente ahorita o\u00edmos en las peticiones que le hicieron de infraestructura de todo lo que se le pide en la comunidad adam es respetable no menos se sientan ofendido a los compa\u00f1eros pero san francisco de lajas no sali\u00f3 mencionado m\u00e1s que como en tres apoyos por ah\u00ed y san francisco de lajas estamos en el olvido se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador nunca lo conocimos all\u00e1 se\u00f1or gobernador son francisco de lajas y tenemos 70 o m\u00e1s a\u00f1os de estar en el mapa de pueblonuevo y en esos a\u00f1os no hemos recibido a ning\u00fan presidente perd\u00f3n l\u00f3pez obrador ni un gobernador a los presidentes municipales los recibimos cuando quieren el voto nada m\u00e1s se\u00f1or presidente nosotros le pedimos humildemente que tambi\u00e9n nos haga una visita como la que acaba de hacer hoy en esta comunidad nosotros tambi\u00e9n somos ind\u00edgenas hemos sido muchas veces discriminado en la ciudad nos dicen que nosotros ya no somos ind\u00edgenas nos dicen ah\u00ed en el hospital que nosotros ya no somos ind\u00edgenas nos discriminan mucho en todas las dependencias ahora es porque a lo mejor no nos hemos atrevido a hablar o no no hemos estado presentes pero ahora ya estamos despertando se puede decir y ya estamos aqu\u00ed haci\u00e9ndole presencia al gobernador al presidente municipal y ahora presidente l\u00f3pez obrador porque con \u00e9l l\u00f3pez obrador porque confiamos en la cuarta transformaci\u00f3n que \u00e9l est\u00e1 proponiendo y creemos en el que nos va a ayudar a nuestra comunidad a lo que le pedimos se\u00f1or presidente por aqu\u00ed mencionaron que est\u00e1 el director del seguro social le pedimos cl\u00ednicas tambi\u00e9n en san francisco ya cl\u00ednicas no hospitales cl\u00ednicas le estamos pidiendo una cl\u00ednica claro con su doctor con un medicamento ah\u00ed tenemos unas casas que se dice que son cl\u00ednicas nada m\u00e1s pero no conocemos a ning\u00fan doctor y es lo que le pedimos que nos tenga un doctor constante en las comunidades san francisco de lajas y en sus anexos pero nos conformamos con que ponga ya una cl\u00ednica en san francisco de lajas y la red el\u00e9ctrica se\u00f1or gobernador tiene 20 a\u00f1os los cableados pero la luz nunca ha llegado ya est\u00e1 se cay\u00f3 se callaron se cayeron los cableados ya se cayeron con los \u00e1rboles ya se cayeron y pues menos va a llegar arriba ahora le pedimos las carreteras tambi\u00e9n nosotros queremos una carretera pavimentada en la que acaban de mencionar tambi\u00e9n la queremos nosotros tenemos brechas porque las tenemos gracias a la madera que tenemos gracias a eso la tenemos la carretera nunca nos la hizo el gobierno ni federal ni estatal mucho menos el municipal es por eso que pedimos su intervenci\u00f3n se\u00f1or presidente la otra ya para terminar es que nos atiendan las dependencias en la ciudad de durango porque no nos atienden nos ignoran en este caso viene siendo los los forestales la los conflictos nosotros tambi\u00e9n tenemos conflictos de que se nos han quitado terrenos nosotros tambi\u00e9n ten\u00edamos una extensi\u00f3n grande ahora ya al \u00faltimo vamos a pertenecer a alguna comunidad ya sea con las que colindamos que est\u00e9n al ac\u00e1 que est\u00e1n bernardino de milpillas que es para tepic porque siempre se nos ha estado ignorando no se nos ha ayudado a resolver nuestros problemas de colindancia se me olvidan muchas cosas se\u00f1or presidente estoy nervioso [M\u00fasica] pero lo m\u00e1s importante se\u00f1or presidente que nos visite a nosotros tambi\u00e9n antes de que se vaya se\u00f1or presidente visite san francisco de lajas apunte el se\u00f1or presidente san francisco de lajas municipio de pueblo nuevo estamos olvidados tambi\u00e9n somos vecinos con san bernardino de milpillas todo lo que tenemos es gracias a nuestra madera que tenemos all\u00e1 y ya tenemos muy pocas por eso ya pedimos la intervenci\u00f3n creo tambi\u00e9n se\u00f1or presidente ya se nos est\u00e1 acabando y como digo pues se me olvida tengo muchas cosas que decirle pero ya me est\u00e1n quitando el micr\u00f3fono [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me presento y yo soy el presidente municipal del municipio vecino de s\u00fachil quiero pedirle al instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas que integren tambi\u00e9n a nuestro municipio el municipio de s\u00fachil tiene 4 comunidades ind\u00edgenas mesa del tabaco ya no s\u00e9 san antonio la pe\u00f1a y lu\u00eds echeverr\u00eda y quiero que tambi\u00e9n sean integrados se\u00f1or presidente el municipio de s\u00fachil es el \u00fanico en toda la regi\u00f3n que no tiene ning\u00fan metro de pavimento en ninguna de sus caminos rurales en ninguno pedimos que se nos apoye el se\u00f1or presidente en conjunto con nuestro presidente principal de mezquital para que se eche a andar la carretera se nos pavimenten la carretera que conecta mezquital con s\u00fachil ya que esto beneficiar\u00eda a todas las comunidades del municipio de s\u00fachil hacia esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n beneficiar\u00eda a todas las comunidades and colindando con el municipio de s\u00fachil esto ser\u00eda hacerle justicia al municipio de s\u00fachil y hacerle justicia a nuestras comunidades colindantes de mezquital le agradezco mucho se\u00f1or presidente est\u00e1 anfitri\u00f3n y a que venga y escuche a la gente eso habla de un presidente humano habla de un presidente sencillo y por eso la gente vot\u00f3 por usted decirle que no se olvide es \u00fatil y le agradecemos mucho bueno pues ahora s\u00ed ya \u00e9ramos tu puesto la verdad de estar con ustedes me quedar\u00eda todo el tiempo escuchando les pero \u00e9l est\u00e1 s\u00ed pero tambi\u00e9n en huajicori nos est\u00e1n esperando s y ma\u00f1ana vamos tambi\u00e9n a estar jes\u00fas mar\u00eda y vamos en santa catarina en jalisco tambi\u00e9n comunidad pueblo ind\u00edgena miren yo quiero y decirles qu\u00e9 [M\u00fasica] muchas de las cosas que ustedes est\u00e1n planteando lo que ustedes necesitan lo que est\u00e1n demandando con justicia pues est\u00e1 aqu\u00ed en este plan que se elabor\u00f3 con la participaci\u00f3n de gobernantes tradicionales autoridades de las comunidades de ejidos y este programa de justicia no tiene fronteras porque incluye a durango e incluye a nayarit a zacatecas y jalisco incluye a todas las comunidades y todos los pueblos originarios de las culturas de esta regi\u00f3n y vamos darle respuesta a estas peticiones a lo que y ustedes han expresado aqu\u00ed los problemas agrarios lo de la electrificaci\u00f3n de los pueblos los caminos todo lo relacionado con la educaci\u00f3n tanto la educaci\u00f3n convencional normal como lo que es el sistema de educaci\u00f3n ind\u00edgena la escuela es nuestra ya habl\u00e9 de los caminos los planteamientos que nos han hecho sobre el agua lo relacionado con el internet el que contin\u00fae y s\u00e9 fortalezca el programa sembrando vida que aprovecho para decirles que ya est\u00e1 autorizado el presupuesto para el a\u00f1o que viene y va a seguir hasta el 2024 mientras yo sea presidente va a seguir este programa [Aplausos] tambi\u00e9n decirles que van a continuar los programas de bienestar por qu\u00e9 el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya se elev\u00f3 a rango constitucional \u00e9ste es quien est\u00e9 en el gobierno ya no lo pueden quitar y va a ir aumentando el a\u00f1o que viene va a aumentar 25 por ciento en el 2024 otros 25 por ciento cuando yo termine va a ser el doble de lo que recib\u00eda el adulto mayor cuando entr\u00e9 al gobierno ese es el cobro mismo tambi\u00e9n ya de acuerdo a la constituci\u00f3n es obligatorio que el gobierno destine presupuesto para personas con discapacidad todos los que tengan discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os tienen el derecho a esa pensi\u00f3n ya tambi\u00e9n qued\u00f3 en la constituci\u00f3n establecido el derecho a la educaci\u00f3n en lo que tiene que ver con las becas as\u00ed como ahora se est\u00e1n entregando 11 millones de becas a estudiantes de familias pobres eso va a continuar y vamos a seguir apoyando el campo qu\u00e9 sigan llegando de manera directa los apoyos a los productores sin intermediarios por eso es que van a establecerse a crearse antes de que yo termine van a haber sucursales el banco del bienestar en los pueblos qu\u00e9 puedan cobrar lo que por derecho les corresponde esta semana hoy lo dije hubo problemas en la distribuci\u00f3n del pago de la pensi\u00f3n de adulto mayor porque est\u00e1 comenzando a operar el banco el bienestar y es el banco ya m\u00e1s importante que llega a m\u00e1s gente ya van a entregar pronto pero ya va aumentando d\u00eda con d\u00eda van a entregarse recursos a 25 millones de beneficiarios en 3000 sucursales del banco el bienestar no est\u00e1 funcionando en todos lados porque falta las instalaciones sobre todo el internet pero ya estamos atendiendo esto antes de que termine van a estar funcionando las 3000 sucursales del banco del bienestar y ah\u00ed van a estar recibiendo sus apoyo los campesinos los estudiantes los adultos mayores repito para que no haya intermediarios somos respetuosos de las organizaciones pero cuando el dinero llega a la organizaci\u00f3n muchas veces se queda en manos de dirigentes corruptos y no baja el apoyo a la gente [Aplausos] por eso tiene que ser directo para que no haya mucho y que llegue completo les dec\u00eda yo que estamos trabajando con la comisi\u00f3n federal de electricidad para electrificar los pueblos y tambi\u00e9n para que tengamos internet en todo el territorio nacional y vamos a avanzar m\u00e1s quiero tambi\u00e9n hacer el compromiso con ustedes que se va a entregar ya empez\u00f3 este a\u00f1o a entregarse de manera gratuita el fertilizante a todos los productores escuche lo que plante\u00f3 el maestro educaci\u00f3n ind\u00edgena lo entiendo bien porque yo cuando empec\u00e9 a trabajar con la gente fue cuando termine la escuela la universidad empec\u00e9 como director del instituto nacional indigenista en tabasco fui director del ine instituto nacional indigenista en mi estado natal d 1977 a 1982 viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde para la gente pobre y entonces hab\u00edan y los internados y la educaci\u00f3n biling\u00fce que qu\u00e9 bueno que se mantiene en todo el pa\u00eds vamos a tomar en cuenta lo que plante\u00f3 aqu\u00ed el maestro tambi\u00e9n el registro a petici\u00f3n sobre la gasoliner\u00eda la estaci\u00f3n para que tengan y combustibles vamos a que se logre este prop\u00f3sito que tiene va a haber una gasoliner\u00eda y vamos a ver donde se necesita no s\u00f3lo una sino a las que se requieran en toda la regi\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 conmigo el secretario de la defensa lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el general secretario la defensa y \u00e9l es encargado d la operaci\u00f3n de la guardia nacional y ya hemos tomado nota para qu\u00e9 se pueda crear construir los cuarteles de la guardia nacional para que haya paz y haya tranquilidad para toda la familia para todos [Aplausos] y vamos a seguir visitando las comunidades yo quisiera estar en todas pero imag\u00ednense nada m\u00e1s municipios son cerca de 2500 solo oaxaca tiene 570 municipios ustedes tienen 39 aqu\u00ed en durango y va vamos a apoyar para que se pueda constituir el municipio 40 de durango hago ese compromiso [Aplausos] si est\u00e1n de acuerdo en eso a ver que levanten la mano los que est\u00e9n de acuerdo [Aplausos] bueno ya lo tomamos en cuenta ya vamos a hacer nosotros los tr\u00e1mites y vamos a ayudar para que se constituya el municipio 40 les propongo les propongo que nos volvamos a encontrar mire al compa\u00f1ero de san francisco del pueblo nuevo ejemplo apunte le hago algo con el compromiso de de que lo vamos a a visitar damas d\u00e9jenme que yo vea la agenda y si voy a ir a pueblo nuevo [Aplausos] qu\u00e9 es un municipio tambi\u00e9n as\u00ed como me he tal que es un municipio con mucha poblaci\u00f3n marginada pobre abandonada y vamos a tomar en cuenta tambi\u00e9n el planteamiento del compa\u00f1ero presidente municipal ya preguntaba yo al comisario de girar y de las tierras comunales este tejido de santamar\u00eda acotan es excepcional porque tiene 400 21 mil 139 hect\u00e1reas no estoy diciendo para que lo escuchen en todo el pa\u00eds 421 mil 139 hect\u00e1reas [M\u00fasica] como si en los pueblos y aqu\u00ed tienen 480.000 y 2 y municipios de oaxaca santa mar\u00eda chimalapa y sanmiguel que tienen entre los dos deben de entender como quinientos mil quinientas mil hect\u00e1reas pero nada m\u00e1s para que \u00e9sta haga superficie es equivalente casi lo que tiene uno de los estados de el pa\u00eds de los con menos territorio pero es bastante \u00e9sta extensi\u00f3n territorial de elegido de santamar\u00eda agotan entonces les propongo que nos deje un tiempo que nos den oportunidad de revisar todas las peticiones empezar a trabajar y venir a rendirles cuentas lo que hemos avanzado si les parece les propongo que nos volvamos a reunir aqu\u00ed mismo aparte es lo de san francisco por regulase de compromiso aparte pero que aqu\u00ed mismo tengamos la reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n en seis meses les parece [Aplausos] porque que nos d\u00e9 tiempo y de todo lo que est\u00e1n planteando es decir esto ya se resolvi\u00f3 porque vamos a empezar a trabajar ya bueno no vamos a empezar a trabajar ya estamos trabajando desde hace cerca de 4 a\u00f1os porque aqu\u00ed nada m\u00e1s me quitan que incluye santamar\u00eda de m\u00e1s les voy a dar un dato para que vean qu\u00e9 no somos iguales que los otros viene este municipio tiene de acuerdo al censo 48 mil 583 habitantes y tiene 9 mil 316 viviendas 9 mil 316 viviendas en todo el municipio de mex mezquital bueno saben cu\u00e1ntos beneficiarios hay del programa de bienestar 21 mil 76 quiere decir que si hay 9316 vivienda dos beneficiarios por vivienda en promedio qu\u00e9 significa esto de que casi toda la gente recibe cuando menos un apoyo el que no tiene una beca tiene una pensi\u00f3n est\u00e9 sembrando vida o tiene cualquier otro apoyo esto es lo que nos distingue atendemos a todos escuchamos a todos respetamos a todos pero le damos preferencia a la gente m\u00e1s humilde a la gente m\u00e1s pobre desde que comenz\u00f3 el gobierno y ahora con este plan vamos a reforzar todos los apoyos voy a regresar hoy es d\u00eda 9 de septiembre a ver si alguien tiene una agenda y nos pueda decir el 9 de febrero que cae vuelve entonces vamos a dejarlo para el viernes 10 10 de febrero aqu\u00ed estoy nos vamos a volver a encontrar a la misma hora de acuerdo muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] le solicit\u00e1bamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano interpretado por ni\u00f1os en lengua oda esta opci\u00f3n tiene principio naguanagua me encantaria que al gobierno nacional la cama camina [M\u00fasica] [Aplausos] ella [M\u00fasica] en cantones [M\u00fasica] jon ander p\u00e1ginas act\u00faan a muchas cambiadas nos llama as\u00ed que yo y hierba brillante mango cual cada ma\u00f1ana tom\u00e1s mano para ganar tu magia cambiando [M\u00fasica] la mano a una mujer ya un hermano yo no hago que ella mediante un sip un de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradeciendo a ustedes su amable existencia y deseando que pasen un excelente d\u00eda agradecemos tambi\u00e9n a las instituciones de gobierno federal estatal y municipal as\u00ed como a las autoridades tradicionales y agrarias de los municipios de pueblo nuevo durango y el mezquital h ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:01.772286"
}